{"headlines":{"0":"Covid-19: Universidade de \u00c9vora disponibiliza equipamento para diagnosticar doen\u00e7a"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio Online - Regi\u00e3o Sul"},"word_count":{"0":"299 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Universidade de \u00c9vora (U\u00c9) colocou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade (ARS) do Alentejo um termociclador PCR, equipamento essencial ao diagn\u00f3stico de Covid-19.\nA institui\u00e7\u00e3o universit\u00e1ria identificou tamb\u00e9m um ventilador que poder\u00e1 ser cedido se necess\u00e1rio, tendo doado, ainda, materiais de prote\u00e7\u00e3o, como luvas, m\u00e1scaras cir\u00fargicas e batas armazenadas na Escola Superior de Enfermagem, no Hospital Veterin\u00e1rio, no laborat\u00f3rio de Biologia da ECT e nos Laborat\u00f3rios de Virologia Vegetal e Micologia do MED."},"remaining_content":{"0":"Ana Costa Freitas, reitora da U\u00c9, considera que a gest\u00e3o de uma crise desta natureza requer \u201cresponsabilidade, articula\u00e7\u00e3o e solidariedade\u201d.\n\u201c\u00c9 de sa\u00fade p\u00fablica que falamos. \u00c9 a prote\u00e7\u00e3o de todos os cidad\u00e3os que temos que garantir. Por isso, disponibilizar todos os meios para apoiar os profissionais de sa\u00fade \u00e9 um dever\u201d, acrescentou.\nAs primeiras medidas implementadas pela U\u00c9 antecederam o seu plano de conting\u00eancia para preven\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o da Covid-19, considerando a respons\u00e1vel da U\u00c9 que \u201co acompanhamento e an\u00e1lise da evolu\u00e7\u00e3o da pandemia assim o exigiu\u201d.\nA primeira medida determinou a suspens\u00e3o das mobilidades in e out de estudantes, docentes, investigadores e n\u00e3o-docentes, a que se seguiu a recomenda\u00e7\u00e3o para regresso a Portugal de todos os membros da academia que se encontravam fora do pa\u00eds, e uma s\u00e9rie de medidas e recomenda\u00e7\u00f5es que foram adaptadas diariamente, como a suspens\u00e3o das atividades letivas presenciais, dos servi\u00e7os de atendimento presencial e a ado\u00e7\u00e3o do teletrabalho.\nA pandemia Covid-19 j\u00e1 infetou cerca de 381 mil pessoas em mais de 190 pa\u00edses e regi\u00f5es, provocando mais de 16.500 mortos.\nEm Portugal, a Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade registava, at\u00e9 \u00e0s 23:59 horas de domingo, 22, 2.060 casos de infe\u00e7\u00e3o (42 no Algarve) e 23 \u00f3bitos (um na regi\u00e3o algarvia)."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"DIASUL0020200324eg3o0002z"}}