{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus. Governo franc\u00eas apela aos desempregados para irem trabalhar para o campo"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"ECO"},"word_count":{"0":"271 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O ministro da Agricultura franc\u00eas apelou, esta ter\u00e7a-feira, aos desempregados franceses e \u00e0s pessoas que se encontrem sem atividade devido \u00e0s medidas de confinamento desencadeadas pela covid-19 para trabalharem no setor agr\u00e1rio, que tem atualmente 200.000 vagas de emprego.\n\u201cFa\u00e7amos um ato c\u00edvico, vamos para o campo\u201d, sublinhou hoje o ministro Didier Guillaume numa entrevista ao canal BFMTV, na qual destacou que o problema para os agricultores n\u00e3o \u00e9 n\u00e3o poderem pagar aos trabalhadores, mas sim o facto de n\u00e3o haver m\u00e3o-de-obra dispon\u00edvel, em parte porque muitos trabalhadores tempor\u00e1rios s\u00e3o estrangeiros e est\u00e3o nos seus pa\u00edses."},"remaining_content":{"0":"Por isso, afirmou que \u201cos agricultores acolher\u00e3o muito bem\u201d quem responda a este apelo. A presidente do principal sindicato agr\u00edcola franc\u00eas, FNSEA, Christiane Lambert, apresentou uma plataforma online batizada \u201cBra\u00e7os para o teu prato\u201d para p\u00f4r em contacto os potenciais candidatos com os agricultores.\nNuma confer\u00eancia de imprensa atrav\u00e9s do Twitter, Lambert deu como exemplo a situa\u00e7\u00e3o dos produtores de espargos do sul do pa\u00eds, que n\u00e3o os podem apanhar por falta de m\u00e3o-de-obra.\nLambert tamb\u00e9m se queixou de que chegaram espargos e morangos procedentes de Espanha a pre\u00e7os baixos, que a grande distribui\u00e7\u00e3o est\u00e1 a p\u00f4r \u00e0 venda em lugar de o fazer com produtos franceses, aos quais o com\u00e9rcio deveria dar prioridade.\nO titular da pasta da Economia, Bruno Le Maire, juntou-se a este apelo e pediu aos grandes grupos de distribui\u00e7\u00e3o para se abastecerem com produtos franceses, especialmente depois da decis\u00e3o do Governo de proibir os mercados ao ar livre."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"ECOPT00020200324eg3o0002y"}}