{"headlines":{"0":"Lar em Vila Real com 20 infetados"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"326 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Foram apenas testados utentes e funcion\u00e1rios queapresentavam sintomatologia.Autarca pede que utentes sejam transferidos para o Hospital Militar do Porto Um lar de idosos em Vila Real tem 20 utentes e funcion\u00e1rios infetados com covid-19, tendo obrigados ao isolamento profil\u00e1ticos os restantes utentes e profissionais. O alerta foi dado esta ter\u00e7a-feira pelo presidente da c\u00e2mara daquele munic\u00edpio, que fala de um caso 'extraordinariamente preocupante'.\n'Perante a gravidade destacircunst\u00e2nciaestamos a avaliaracionaro plano municipal de emerg\u00eancia e, caso isso aconte\u00e7a, a Seguran\u00e7a Social, a institui\u00e7\u00e3o e a C\u00e2maraMunicipal ajudar\u00e3o a tentar encontrar solu\u00e7\u00e3o para que esta determina\u00e7\u00e3o se cumpra\", afirmou o presidente da C\u00e2mara de Vila Real, Rui Santos, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ag\u00eancia Lusa."},"remaining_content":{"0":"O primeiro caso positivo na institui\u00e7\u00e3o, o Lar Nossa Senhora das Dores, foi detetado no domingo num doente oncol\u00f3gico. Tendo sido \"solicitada a realiza\u00e7\u00e3o de testes a todos os funcion\u00e1rios e utentes\" no mesmo dia. Contudo, segundo o autarca, \"foram apenas testados os que apresentavam sintomatologia\".\n\"Foram testados 15 utentes, dando 13 positivos, e profissionais, dando sete positivos\", revelou Rui Santos.\nSegundo a mesma ag\u00eancia noticiosa, a Unidade de Sa\u00fade P\u00fablica do Agrupamento de Centros de Sa\u00fade (ACES) Mar\u00e3o e Douro Norte, determinou esta ter\u00e7a-feira o isolamento dos restantes 59 utentes e 50 profissionais, incluindo um funcion\u00e1rio que aguarda resultado do teste que foi realizado peloINEM. No entanto, passar todos os funcion\u00e1rios para isolamentoprofil\u00e1tico, \"implica o abandono dos utentes\".\n\"Isso n\u00e3o pode acontecer. Defendo que estes utentes sejam transferidos, logo que seja poss\u00edvel, para o Hospital Militar do Porto, \u00e0 semelhan\u00e7a do que aconteceu no lar de Vila Nova de Famalic\u00e3o. Esta \u00e9 a \u00fanica alternativa que eu hoje vejo para que esta determina\u00e7\u00e3o seja cumprida\", considerou, acrescentando ainda que este \u00e9 \"um modelo que foi testado, funcionou, que foi encontrado para a popula\u00e7\u00e3o do Litoral\" e, por isso, espera que \"no Interior tenham os mesmos direitos\".\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200324eg3o000rx"}}