{"headlines":{"0":"Testes de Covid-19 nos laborat\u00f3rios privados custam 100 euros cada ao Estado"},"author":{"0":"Neg\u00f3cios"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Neg\u00f3cios"},"word_count":{"0":"263 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A maior parte dos centros de testes da covid-19 que est\u00e3o a abrir em todo o pa\u00eds resultam de parcerias entre laborat\u00f3rios privados, c\u00e2maras municipais e autoridades regionais de sa\u00fade. Quando os custos s\u00e3o suportados pelo Estado, este paga em m\u00e9dia 100 euros por cada um deles aos laborat\u00f3rios privados, escreve o P\u00fablico na sua edi\u00e7\u00e3o desta ter\u00e7a-feira.\n "},"remaining_content":{"0":"O que acontece, contudo, \u00e9 que uma grande parte das an\u00e1lises que est\u00e3o a ser realizadas nestes centros e em instala\u00e7\u00f5es privadas dos pr\u00f3prios laborat\u00f3rios acaba por ser paga pelos pr\u00f3prios particulares que pagam entre 100 e 150 euros para ter a certeza sobre se est\u00e3o infetados com o novo coronav\u00edrus.\n  O problema, relata o jornal, \u00e9 que s\u00f3 podem fazer os testes de forma gratuita as pessoas que forem encaminhados pela linha Sa\u00fade 24, a qual tem enfrentado s\u00e9rios problemas de congestionamento. Por outro lado, a pr\u00f3pria decis\u00e3o da Sa\u00fade 24 tem de ser validada pela linha de apoio aos m\u00e9dicos da Dire\u00e7\u00e3o-geral de Sa\u00fade, que tamb\u00e9m tem tido problemas.\n  Ontem, na entrevista \u00e0 TVI, Ant\u00f3nio Costa afirmou que o pa\u00eds tem capacidade para realizar 20 mil testes por dia no privado e dez mil no p\u00fablico e que est\u00e3o encomendados 280 mil testes r\u00e1pidos, dos quais esta semana chegar\u00e3o 80 mil.\n  Citando dados da DGS, o P\u00fablico precisa que no domingo foram testadas 1895. Experi\u00eancias como a da Coreia do Sul mostram a import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o de testes no combate aos cont\u00e1gios pelo novo coronav\u00edrus."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"JORNEON020200324eg3o0005m"}}