{"headlines":{"0":"1300 milh\u00f5es de indianos t\u00eam de ficar em casa"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"251 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Osegundo pa\u00eds mais populoso equinta maior economia mundialteme regredir d\u00e9cadas no seu desenvolvimento, devido \u00e0 pandemia da covid-19 'Vai haver uma proibi\u00e7\u00e3o total de sair de casa', anunciou na ter\u00e7a-feira, perante as c\u00e2maras, o primeiro-ministro indiano, Narendra Modi. As duras restri\u00e7\u00f5es come\u00e7aram a aplicar partir da meia-noite na \u00cdndia (18:30 em Portugal), e estar\u00e3o em vigo 21 dias. Ap\u00f3s um r\u00e1pido aumento nas infe\u00e7\u00f5es por covid-19, que ultrapassaram os 500 casos registados, com 10 mortes, todas atividades n\u00e3o-essenciais foram proibidas, escolas e universidades fechadas e encontros p\u00fablicos cancelados."},"remaining_content":{"0":"Em grandes cidades, como Nova Deli e Bombaim, j\u00e1 estavam em vigor medidas semelhantes, mas o an\u00fancio de Modi estende-se isso a todos os cantos do pa\u00eds, afetando 1300 milh\u00f5es de indianos. Se a \u00cdndia n\u00e3o lidar bem com estes 21 dias o pa\u00eds 'andar para tr\u00e1s21 anos', avisou o primeiro-ministro. O Governo tamb\u00e9m anunciou que iria disponibilizar quase 2 mil milh\u00f5es de d\u00f3lares (1,86 milh\u00f5es de euros) para o seu sistema de sa\u00fade.\n'Voc\u00eas viram nas not\u00edcias a situa\u00e7\u00e3o mundial devido \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Voc\u00eas tamb\u00e9m viram como as na\u00e7\u00f5es mais poderosas ficaram impotentes face a esta pandemia', salientou o primeiro-ministro do segundo pa\u00eds mais populoso e da quinta maior economia do mundo. Entretanto, a data para receber o retorno fiscal foi estendida por tr\u00eas meses e proibidas as taxas de levantamento em multibanco\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200324eg3o00105"}}