{"headlines":{"0":"Medo do coronav\u00edrus provoca motins em pris\u00e3o na Col\u00f4mbia"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"82 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"23 pessoas morreram e 83 ficaram feridas durante os desacatos.\nOs motins numa pris\u00e3o colombiana desencadeados pelo medo do coronav\u00edrus deixou pelo menos 23 presidi\u00e1rios mortos e outros 83 feridos, disse o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a da Col\u00f4mbia no domingo. Segundo a ministra da Justi\u00e7a, Margarita Cabello, houve \u201cuma massiva e criminosa tentativa de escapar\u201d da pris\u00e3o La Modelo, em Bogot\u00e1, a maior e mais sobrelotada pris\u00e3o do pa\u00eds."},"remaining_content":{"0":"Clique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020200324eg3o00031"}}