{"headlines":{"0":"Regresso prematuro do Navio-Escola Sagres"},"author":{"0":"C\u00e1tia Bruno"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"272 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Pandemia de Covid-19 levou a fecho de portos e obrigou Minist\u00e9rio da Defesa a ordenar regresso do Navio-Escola. Jo\u00e3o Cravinho diz ter tomado a decis\u00e3o \"com muita tristeza\".\nO Minist\u00e9rio da Defesa anunciou esta ter\u00e7a-feira que, \u201cface \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de pandemia da Covid-19\u201d, tomou a decis\u00e3o de mandar regressar o Navio-Escola Sagres a Lisboa."},"remaining_content":{"0":"\u201cPor haver restri\u00e7\u00f5es de desembarque em muitos portos e cidades, e por ser desaconselh\u00e1vel a realiza\u00e7\u00e3o de visitas ao navio, o Minist\u00e9rio da Defesa Nacional entendeu que n\u00e3o estavam reunidas as condi\u00e7\u00f5es para prosseguir esta miss\u00e3o\u201d, explicou o Minist\u00e9rio em comunicado enviado \u00e0s reda\u00e7\u00f5es.O Navio-Escola estava neste momento a caminho da Cidade do Cabo (\u00c1frica do Sul), no \u00e2mbito da sua miss\u00e3o de celebrar os 500 anos da primeira viagem de circum-navega\u00e7\u00e3o, levada a cabo por Fern\u00e3o de Magalh\u00e3es.O ministro da Defesa, Jo\u00e3o Cravinho, declarou entretanto no Twitter que a decis\u00e3o foi tomada \u201ccom muita tristeza, mas com a consci\u00eancia de ser inevit\u00e1vel\u201d, porque \u201cj\u00e1 n\u00e3o era poss\u00edvel garantir a sa\u00fade dos nossos marinheiros\u201d. Ao todo, seguem a bordos 142 membros da guarni\u00e7\u00e3o que, de acordo com a tutela, \u201cse encontram bem de sa\u00fade\u201d.\nFoi com muita tristeza, mas com consci\u00eancia de ser inevit\u00e1vel, que mand\u00e1mos regressar a Sagres.J\u00e1 n\u00e3o era poss\u00edvel garantir a sa\u00fade dos nossos marinheiros, sempre priorit\u00e1ria, nem se conseguia, com portos fechados, cumprir a miss\u00e3o.Retomaremos quando houver condi\u00e7\u00f5es. pic.twitter.com\/6jCHt9Swhd\n\u2014 Jo\u00e3o Cravinho (@JoaoCravinho) March 24, 2020O Navio-Escola dever\u00e1 chegar agora a Lisboa em meados de maio.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200324eg3o0008p"}}