{"headlines":{"0":"Covid-19: Eurogrupo discute hoje novas medidas para evitar crise na zona euro"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"541 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO Eurogrupo vai discutir hoje novas medidas para \u201cuma nova linha de defesa\u201d contra o surto de covid-19 na zona euro, visando uma \u201cresposta coordenada\u201d aos impactos econ\u00f3micos, que pode passar pela emiss\u00e3o de d\u00edvida conjunta."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nNuma tentativa de responder aos impactos econ\u00f3micos da pandemia, os ministros das Finan\u00e7as da zona euro re\u00fanem-se hoje por videoconfer\u00eancia, num encontro que come\u00e7ar\u00e1 pelas 18:30 (hora de Bruxelas, menos uma hora em Lisboa).No s\u00e1bado passado, atrav\u00e9s de uma publica\u00e7\u00e3o feita na rede social Twitter, o presidente do Eurogrupo, M\u00e1rio Centeno, indicou que a estrutura iria hoje \u201cconsiderar op\u00e7\u00f5es para criar uma linha de defesa contra o novo coronav\u00edrus\u201d, visando assim uma \u201cresposta coordenada \u00e0 crise\u201d.\nEm causa est\u00e3o novas medidas (para adotar ao n\u00edvel das institui\u00e7\u00f5es e n\u00e3o apenas dos Estados-membros) para refor\u00e7ar a resposta financeira \u00e0 crise decorrente do surto, com o intuito de evitar uma recess\u00e3o profunda na zona euro.\nUma das medidas que poder\u00e1 estar em cima da mesa est\u00e1 relacionada com a eventual emiss\u00e3o de d\u00edvida conjunta ao n\u00edvel da Uni\u00e3o Europeia (UE) para assim estimular a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica, os chamados \u2018eurobonds\u2019, estando ainda a ser estudada a emiss\u00e3o de \u2018corona bonds\u2019 pelo Mecanismo Europeu de Estabilidade.\nEsta segunda-feira, o governador do Banco de Portugal, Carlos Costa, defendeu uma resposta europeia conjunta \u00e0 atual crise, que a seu ver poder\u00e1 passar pela emiss\u00e3o de d\u00edvida \u2018corona bonds\u2019 atrav\u00e9s do Mecanismo Europeu de Estabilidade.\n\u201cUma op\u00e7\u00e3o que merece uma an\u00e1lise mais aprofundada \u00e9 a possibilidade de o Mecanismo Europeu de Estabilidade emitir \u2018corona bonds\u2019, com os recursos canalizados para todos os Estados-membros confrontados com essa necessidade, reembols\u00e1veis a longo prazo atrav\u00e9s do or\u00e7amento comunit\u00e1rio (e, para o efeito, expressamente previstas no quadro financeiro plurianual) sem impacto imediato nas posi\u00e7\u00f5es or\u00e7amentais individuais dos Estados-membros\u201d, defendeu Carlos Costa num artigo de opini\u00e3o divulgado pelo Banco de Portugal.\nSegundo o respons\u00e1vel pelo banco central, perante um choque comum a todos os pa\u00edses e economias europeias \u201c\u00e9 necess\u00e1ria uma resposta conjunta\u201d.\nAs propostas que t\u00eam sido faladas de o Mecanismo Europeu de Estabilidade conceder cr\u00e9ditos aos pa\u00edses s\u00e3o afastadas por Carlos Costa, para quem \u201cn\u00e3o s\u00e3o ideias\u201d, uma vez que afetariam a \u201cd\u00edvida total dos Estados-membros, tornando a UE vulner\u00e1vel \u00e0 fragilidade do elo mais fraco da cadeia\".\nQuanto \u00e0s \u2018eurobonds\u2019 (d\u00edvida conjunta dos Estados-membros da UE), diz que o problema \u00e9 que atualmente ainda n\u00e3o existe uma entidade dispon\u00edvel para a emiss\u00e3o, pelo que s\u00e3o urgentes \u201csolu\u00e7\u00f5es inovadoras\u201d e prop\u00f5e a emiss\u00e3o de \u2018corona bonds\u2019 pelo Mecanismo Europeu de Estabilidade. O financiamento angariado com essa d\u00edvida seria alocado a cada pa\u00eds em fun\u00e7\u00e3o do custo da resposta \u00e0 pandemia.\nTamb\u00e9m na segunda-feira, os ministros das Finan\u00e7as da UE, reunidos por videoconfer\u00eancia, concordaram com a in\u00e9dita ativa\u00e7\u00e3o da cl\u00e1usula de derroga\u00e7\u00e3o do Pacto de Estabilidade e Crescimento, para permitir aos Estados-membros uma resposta eficaz \u00e0 pandemia de covid-19.\nAprovada pelo Conselho, esta medida permitir\u00e1 que os Estados-membros se desviem temporariamente das obriga\u00e7\u00f5es estabelecidas no quadro or\u00e7amental europeu.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200324eg3o00062"}}