{"headlines":{"0":"Tem um PPR? Pode contar com ele para este per\u00edodo de pandemia"},"author":{"0":"Carlos Caldeira"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"485 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA concess\u00e3o de empr\u00e9stimos ou adiantamentos sobre a respectiva ap\u00f3lice n\u00e3o \u00e9 admitida. Mas h\u00e1 excep\u00e7\u00f5es. \u00c0s quais pode, se precisar, recorrer durante esta pandemia do Covid-19."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nOs j\u00e1 antigos Planos de Poupan\u00e7a Reforma (PPR) foram perdendo benef\u00edcios fiscais ao longo dos anos. Mas, estes seguros do Ramo Vida continuam a ser uma possibilidade de complemento de pens\u00e3o por velhice.\nA concess\u00e3o de empr\u00e9stimos ou adiantamentos sobre a respectiva ap\u00f3lice n\u00e3o \u00e9 admitida. Mas h\u00e1 excep\u00e7\u00f5es. \u00c0s quais pode, se precisar, recorrer durante esta pandemia do Covid-19.\nDecorrido o prazo de cinco anos ap\u00f3s a data da primeira entrega, o participante pode exigir o reembolso da totalidade do valor do PPR (ver as condi\u00e7\u00f5es abaixo), se o montante das entregas efetuadas na primeira metade da vig\u00eancia do contrato representar, pelo menos, 35% da totalidade das entregas.\nComo o pr\u00f3prio nome deste produto indica, trata-se de um aforro para a idade de reforma. Assim, os participantes s\u00f3 podem exigir o reembolso do valor do PPR aquando da reforma por velhice do participante, ou a partir dos 60 anos de idade, assim como em caso de desemprego de longa dura\u00e7\u00e3o do participante ou de qualquer dos membros do seu agregado familiar (situa\u00e7\u00e3o que pode vir a acontecer enquanto a economia portuguesa luta contra a actual pandemia.\nIncapacidade permanente para o trabalho\nPor outro lado, o segurado pode tamb\u00e9m pedir uma antecipa\u00e7\u00e3o do capital acumulado se se deparar com uma incapacidade permanente para o trabalho ou de qualquer dos membros do seu agregado familiar, qualquer que seja a sua causa; em caso de doen\u00e7a grave do participante ou de qualquer dos membros do seu agregado familiar; e para fazer face a despesas com a frequ\u00eancia ou ingresso do participante ou de qualquer dos membros do seu agregado familiar em curso do ensino profissional ou do ensino superior, quando geradores de despesas no ano respetivo.\nPagamento do cr\u00e9dito \u00e0 habita\u00e7\u00e3o\nOutra das possibilidades \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o para pagamento de presta\u00e7\u00f5es de contratos de cr\u00e9dito garantidos por hipoteca sobre im\u00f3vel destinado a habita\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria e permanente do participante. No entanto, este dever\u00e1 ser um caso n\u00e3o necess\u00e1rios nesta altura, em que o Governo, dentro das medidas para redu\u00e7\u00e3o do impacto da pandemia por Covid-19, se prepara para obrigar todos os bancos a suspenderem temporariamente o pagamento das presta\u00e7\u00f5es.\nAinda assim, e n\u00e3o se conhecendo ainda as condi\u00e7\u00f5es em que ser\u00e3o oferecidos estes per\u00edodos de car\u00eancia dos empr\u00e9stimos \u00e0 habita\u00e7\u00e3o, se optar por continuar a pagar normalmente as suas presta\u00e7\u00f5es, pode recorrer ao seu dinheiro acumulado no PPR, em vez de optar por um alargamento do per\u00edodo do empr\u00e9stimo.\nPode consultar a legisla\u00e7\u00e3o sobre os Planos de Poupan\u00e7a Reforma aqui.\nHaga clic para ver la imagen\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200324eg3o00039"}}