{"headlines":{"0":"ESPANHA Treinador do Sevilha ataca a lentid\u00e3o do Estado, que s\u00f3 declarou a Emerg\u00eancia dia 15, j\u00e1 ciente do caos pr\u00e9vio em It\u00e1lia"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"308 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"LOPETEGUI DURO PARA O GOVERNO\nPa\u00eds tem 33089 casos da Covid-19 e 2 182 mortos. Pedro S\u00e1nchez proibiu movimenta\u00e7\u00f5es no dia 14 e as 17 Comunidades Aut\u00f3nomas s\u00f3 aceitaram o repto comum no dia seguinte"},"remaining_content":{"0":"FREDERICO B\u00c1RTOLO\nbbb Julen Lopetegui, treinador do Sevilha, foi c\u00e1ustico com o Governo espanhol e disparou forte \u00e0 leveza e \u00e0 demora das medidas adotadas a meio do m\u00eas, dizendo que as entidades permitiram um cen\u00e1rio de caos semelhante ao italiano. \"Tivemos um exemplo muito pr\u00f3ximo, aqui ao nosso lado, em It\u00e1lia, e olh\u00e1mos para esse problema demasiado tarde. Por alguma raz\u00e3o, n\u00e3o fomos cautelosos. N\u00e3o houve intui\u00e7\u00e3o de que o cen\u00e1rio dram\u00e1tico que existia em It\u00e1lia tamb\u00e9m podia suceder no nosso pa\u00eds. \u00c9 claro que as medidas tomadas inicialmente n\u00e3o foram suficientes\", atira \u00e0 \"R\u00e1dio Sevilha\".\nEspanha vive uma verdadeira calamidade: soma j\u00e1 33 089 casos da Covid-19, dos quais 2182 resultaram em mortes. O n\u00famero \u00e9 assustador, ainda mais se pensarmos que h\u00e1 uma semana tinha 329 v\u00edtimas. Ontem, morreram mais 462 pessoas e o surto caminha para a trag\u00e9dia transalpina, onde faleceram mais de 6000 pessoas e quase 64 mil foram infetadas. Recorde-se que em Espanha, apenas no dia 14 passaram a ser proibidas movimenta\u00e7\u00f5es dentro do pa\u00eds. No dia seguinte, Pedro S\u00e1nchez, primeiro-ministro, declarou o Estado de Emerg\u00eancia e fechou fronteiras, isto quando os infetados j\u00e1 eram mais de 700. S\u00f3 a\u00ed, as 17 Comunidades Aut\u00f3nomas aceitaram o repto de uma pol\u00edtica comum. Contudo, ainda n\u00e3o h\u00e1 isolamento total. \"A prioridade \u00e9 a sa\u00fade. Agora, estamos todos nas trincheiras\", diz o t\u00e9cnico do Sevilha, vendo a suspens\u00e3o dos campeonatos e o adiamento do Europeu como \"decis\u00f5es que tinham de ser tomadas.\""},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020200324eg3o00007"}}