{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Cristiano Ronaldo e Jorge Mendes d\u00e3o nome a duas unidades de cuidados intensivos"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"334 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Cristiano Ronaldo e o empres\u00e1rio Jorge Mendes v\u00e3o doar duas unidades de cuidados intensivos ao Centro Hospitalar Universit\u00e1rio Lisboa Norte (CHULN) para auxiliar no combate ao novo coronav\u00edrus. As duas unidades, com dez camas cada uma, ser\u00e3o designadas UCI Cristiano Ronaldo e UCI Jorge Mendes.\nOs hospitais Santa Maria e Pulido Valente, em Lisboa, v\u00e3o receber duas novas unidades de cuidados intensivos totalmente equipadas, com capacidade para dez camas cada uma. O CHULN refor\u00e7a, assim, a sua capacidade de atendimento ao doente cr\u00edtico com covid-19. A partir de agora, estes dois hospitais passar\u00e3o a dispor de oito unidades de cuidados intensivos, com 77 camas no total."},"remaining_content":{"0":"O jogador portugu\u00eas Cristiano Ronaldo e o empres\u00e1rio Jorge Mendes doaram todo o equipamento para as duas novas unidades de cuidados intensivos: camas, ventiladores, monitores card\u00edacos, bombas e seringas infusoras \u2014 equipamento essencial na assist\u00eancia ao doente cr\u00edtico com o novo coronav\u00edrus.\nAs novas unidades de cuidados intensivos ser\u00e3o baptizadas de UCI Cristiano Ronaldo e UCI Jorge Mendes, em homenagem aos doadores. Terminado o combate ao novo coronav\u00edrus, as unidades ser\u00e3o reconvertidas para refor\u00e7ar a medicina intensiva, que contava anteriormente com 31 camas e aumenta a sua capacidade para 51 camas.\nO CHULN activou a primeira unidade de cuidados intensivos para doentes cr\u00edticos com covid-19 no dia 6 de Mar\u00e7o. Das 203 pessoas internadas com o novo coronav\u00edrus, h\u00e1 48 internadas em unidades de cuidados intensivos. Para j\u00e1, registam-se 30 mortes em Portugal e 2362 casos confirmados de infec\u00e7\u00e3o.\nCristiano Ronaldo tem apelado nas redes sociais ao cumprimento dos \u201cconselhos da OMS e governos como lidar com a situa\u00e7\u00e3o\u201d. \u201cHoje falo n\u00e3o como jogador de futebol, mas como filho, pai e um ser humano preocupado com os recentes desenvolvimentos que est\u00e3o a afectar todo o mundo\u201d, l\u00ea-se numa mensagem publicada em ingl\u00eas no seu Instagram. \u201cProteger a vida humana tem de se sobrepor a outros interesses\u201d, escreveu ainda o internacional portugu\u00eas."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200324eg3o000xh"}}