{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus come\u00e7a a abrir portas a mutualiza\u00e7\u00e3o de d\u00edvida na Europa"},"author":{"0":"S\u00e9rgio An\u00edbal"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"1272 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Ainda n\u00e3o est\u00e1 decidido, mas a possibilidade de a zona euro avan\u00e7ar para um modelo de mutualiza\u00e7\u00e3o de d\u00edvida, uma hip\u00f3tese at\u00e9 h\u00e1 poucas semanas considerada imposs\u00edvel de concretizar, est\u00e1 agora em cima da mesa das negocia\u00e7\u00f5es como resposta de emerg\u00eancia \u00e0 crise trazida pelo novo coronav\u00edrus, com economistas de v\u00e1rios quadrantes a defenderem a solu\u00e7\u00e3o e pa\u00edses antes muito reticentes a n\u00e3o fecharem as portas \u00e0 ideia. Esta ter\u00e7a-feira, no Eurogrupo, esta quest\u00e3o vai ser debatida.\nA mudan\u00e7a de cen\u00e1rio acontece numa altura em que se multiplicam, um pouco por toda a Europa, as previs\u00f5es de quebra abrupta das economias. E aquilo que Europa tem para apresentar no que diz respeito \u00e0 resposta da pol\u00edtica or\u00e7amental \u00e9, quase exclusivamente, responsabilidade de cada um dos pa\u00edses."},"remaining_content":{"0":"O principal contributo dado at\u00e9 agora por Bruxelas acaba por ser a decis\u00e3o \u2013 confirmada esta segunda-feira pelos governos \u2013 de suspender a aplica\u00e7\u00e3o das regras or\u00e7amentais europeias, com o objectivo de dar liberdade aos pa\u00edses para, nesta fase, adoptarem medidas de refor\u00e7o da despesa e de redu\u00e7\u00e3o das receitas, sem terem de se preocupar, por exemplo, se est\u00e3o a colocar o seu d\u00e9fice acima da barreira dos 3% permitida pelo Pacto de Estabilidade e Crescimento.\nO problema \u00e9 que, mesmo sem a amea\u00e7a das san\u00e7\u00f5es previstas nas regras europeias, se os pa\u00edses da zona euro deixarem derrapar as suas contas durante a crise (o que parece estar a ser assumido por todos), v\u00e3o acabar sempre por ter de se endividar nos mercados para financiarem os seus d\u00e9fices. E isso, principalmente para os pa\u00edses como Portugal em que o r\u00e1cio da d\u00edvida no PIB j\u00e1 \u00e9 muito alto, pode significar que ter\u00e3o de viver no futuro sobrecarregados com encargos ainda mais pesados com juros, para al\u00e9m de ficarem ainda mais perme\u00e1veis a crises de acesso aos mercados.\n\u00c9 aqui que entra a ideia de se avan\u00e7ar para uma mutualiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida. O que isto significa, dentro dos diversos modelos poss\u00edveis, \u00e9 fazer com que o financiamento dos Estados seja obtido atrav\u00e9s de emiss\u00f5es conjuntas de d\u00edvida, facilitando o acesso dos Estados em maiores dificuldades ao financiamento, reduzindo os custos associados e limitando os encargos para o futuro.\nEmiss\u00f5es conjuntas de d\u00edvida s\u00e3o, para muitos economistas, uma condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para um bom funcionamento de uma uni\u00e3o econ\u00f3mica e monet\u00e1ria, mesmo em condi\u00e7\u00f5es normais. No entanto, na zona euro, aos apelos dos pa\u00edses do Sul para que tal aconte\u00e7a, os pa\u00edses do Norte, liderados pela Alemanha, t\u00eam respondido que n\u00e3o est\u00e3o ainda reunidas as condi\u00e7\u00f5es para esse tipo de partilha de riscos, argumentando igualmente que se poderia estar a premiar os comportamentos or\u00e7amentais mais irrespons\u00e1veis.\nA pandemia est\u00e1, no entanto, a transformar o tom deste debate. Durante os \u00faltimos dias, v\u00e1rios economistas \u2013 em alguns casos atrav\u00e9s da publica\u00e7\u00e3o de manifestos \u2013 l\u00edderes de governo e governadores de bancos centrais t\u00eam vindo a defender variados modelos de partilha de risco na obten\u00e7\u00e3o de financiamento. E os governos preparam-se para discutir, no Eurogrupo liderado por M\u00e1rio Centeno, propostas que parecem apontar nesse sentido.\nO que mais impressiona nos apelos ouvidos agora \u00e9 que estes v\u00eam de v\u00e1rios quadrantes e diversas geografias.\nSe n\u00e3o surpreende que um grupo de economistas mais \u00e0 esquerda, onde se inclui o franc\u00eas Thomas Piketty ou o portugu\u00eas Francisco Lou\u00e7\u00e3, tenha defendido esta segunda-feira que \u201cem vez de termos cada Estado-membro a emitir a sua d\u00edvida (...) o Conselho Europeu emita um Eurobond comum\u201d, pode-se considerar pouco habitual que economistas como o italiano Francesco Giavazzi \u2013 criador do conceito de austeridade expansionista \u2013 o holand\u00eas Dirk Schoenmaker ou o alem\u00e3o Clemens Fuest, num comunicado com outros economistas, tenham defendido no s\u00e1bado que o Mecanismo de Estabilidade Europeu (MEE) abra imediatamente linhas de cr\u00e9dito aos diversos Estados-membros para garantir que estes \u201cmant\u00eam os seus esfor\u00e7os, mas tornando os seus custos com o cr\u00e9dito menos dependentes da sua situa\u00e7\u00e3o financeira individual\u201d.\nEntre os l\u00edderes de governo, da It\u00e1lia e de Espanha, os pa\u00edses at\u00e9 agora mais afectados pelo v\u00edrus, s\u00e3o aqueles que, publicamente, j\u00e1 vieram defender a emiss\u00e3o comum de d\u00edvida, os chamados eurobonds, que neste caso est\u00e3o a receber a designa\u00e7\u00e3o de coronabonds.\nPedro S\u00e1nchez, presidente do Governo espanhol, em entrevista ao Financial Times, alertou para a necessidade de uma \u201cresposta europeia\u201d, defendendo a emiss\u00e3o de t\u00edtulos de d\u00edvida comum para financiar os Estados da zona euro.\nNos bancos centrais, a ideia tem tamb\u00e9m diversos apoiantes, incluindo a presidente do BCE, Christine Lagarde. O governador do Banco de Portugal, Carlos Costa, sugeriu em concreto, num artigo de opini\u00e3o publicado na Reuters, que o MEE realize emiss\u00f5es a muito longo prazo de t\u00edtulos de d\u00edvida (os chamados coronabonds), com os fundos a serem entregues aos Estados de acordo com as suas necessidades, sendo depois a d\u00edvida amortizada ao longo dos anos atrav\u00e9s do or\u00e7amento da UE (isto \u00e9, das contribui\u00e7\u00f5es de todos os pa\u00edses). Haveria uma completa partilha dos custos pelos diversos Estados-membros e, assim, os pa\u00edses mais afectados veriam o efeito na sua d\u00edvida ser fortemente mitigado.\nDo lado dos pa\u00edses habitualmente mais reticentes, ainda n\u00e3o h\u00e1 apoios expressos a uma mutualiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida. Ainda assim, na semana passada, Angela Merkel n\u00e3o fechou a porta \u00e0 ideia, afirmando mesmo que o seu ministro das Finan\u00e7as iria participar na discuss\u00e3o.\nAquilo que faz com que as opini\u00f5es relativamente a este tema sejam agora diferentes das prevalecentes durante a \u00faltima crise da zona euro \u00e9 que, no presente caso, o choque negativo que atingiu as economias e as contas p\u00fablicas est\u00e1 a ser sentido em todos os pa\u00edses quase por igual. \u00c9 um choque sim\u00e9trico, em que o argumento muitas vezes usado na anterior crise de que uma mutualiza\u00e7\u00e3o premiaria os mais irrespons\u00e1veis do ponto de vista or\u00e7amental n\u00e3o pode ser utilizado.\nTodos os pa\u00edses est\u00e3o a ser for\u00e7ados \u2013 perante as previs\u00f5es assustadoras de quebras nas economias - a lan\u00e7ar est\u00edmulos or\u00e7amentais. Na Alemanha, o governo anunciou que n\u00e3o ir\u00e1 cumprir a regra de d\u00e9fice zero e lan\u00e7ou um or\u00e7amento suplementar no valor de 156 mil milh\u00f5es de euros. F\u00ea-lo ao mesmo tempo que o Bundesbank alertou que \u201ca derrapagem para uma recess\u00e3o profunda n\u00e3o pode ser evitada\u201d e o instituto de investiga\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica Ifo antecipou que a crise do coronav\u00edrus ir\u00e1 custar \u00e0 economia alem\u00e3 perdas situadas entre os 255 mil milh\u00f5es de euros e os 729 mil milh\u00f5es de euros.\nEm Portugal, as not\u00edcias apresentadas, assume o pr\u00f3prio ministro das Finan\u00e7as, torna poss\u00edvel a necessidade de um rectificativo, num cen\u00e1rio em que surgem estimativas a apontar para quedas no PIB que, no cen\u00e1rio mais favor\u00e1vel, podem chegar aos 4,5%.\nNeste cen\u00e1rio de grande incerteza, uma partilha de riscos pode soar bem a mais capitais. Ainda assim, \u00e9 dif\u00edcil antecipar at\u00e9 onde \u00e9 que a Europa ir\u00e1 ser capaz de ir nesta mat\u00e9ria.\nPara j\u00e1, esta ter\u00e7a-feira, ir\u00e1 ser debatida no Eurogrupo a atribui\u00e7\u00e3o de um papel ao MEE nesta crise. E em cima da mesa, a proposta com mais hip\u00f3tese de vingar \u00e9 o MEE accionar linhas de cr\u00e9dito para todos os pa\u00edses, o que permitiria tamb\u00e9m que o BCE pudesse fazer compras de d\u00edvida dos pa\u00edses com mais dificuldades nos mercados. Neste caso, a partilha de riscos existe, mas num grau bastante menor do que a sugerida, por exemplo, por Carlos Costa.\nO que \u00e9 certo \u00e9 que tanto a quebra da actividade econ\u00f3mica como a instabilidade nos mercados v\u00e3o continuar a pressionar os governos a fazer mais, n\u00e3o ficando \u00e0 espera, como no passado, que o BCE seja capaz de limitar os danos."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200324eg3o000b6"}}