{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: ASAE identifica distribuidor de gel desinfectante com pre\u00e7os at\u00e9 150 euros"},"author":{"0":"Claudia Carvalho Silva"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"288 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Autoridade de Seguran\u00e7a Alimentar e Econ\u00f3mica (ASAE) anunciou nesta ter\u00e7a-feira que identificou um importador e distribuidor de \u201c\u00e1lcool gel\u201d por pr\u00e1tica de pre\u00e7os especulativos \u2013 em Mar\u00e7o, a venda foi feita com \u201cpre\u00e7os d\u00edspares entre si, sem qualquer justifica\u00e7\u00e3o\u201d. O pre\u00e7o oscilou entre os 25 e 150 euros, refere a ASAE. N\u00e3o se sabe qual a quantidade de desinfectante vendida por frasco.\nA \u201cac\u00e7\u00e3o inspectiva\u201d foi feita na segunda-feira, 23 de Mar\u00e7o, \u201ca uma sociedade comercial de importa\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o na zona metropolitana de Lisboa, que associava a venda dos produtos \u00e0 pr\u00f3pria pandemia\u201d. Tendo em conta os \u201cfortes ind\u00edcios\u201d da pr\u00e1tica de crime de especula\u00e7\u00e3o, a ASAE diz que comunicar\u00e1 os resultados da opera\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio P\u00fablico."},"remaining_content":{"0":"Entre o final de Fevereiro e Mar\u00e7o \u2013 quando foram registados os primeiros casos de covid-19 em Portugal \u2013 o produto desinfectante para as m\u00e3os teve uma varia\u00e7\u00e3o entre o pre\u00e7o de compra e o pre\u00e7o de venda que oscilou entre 48% e 490%. \u201cO operador econ\u00f3mico n\u00e3o seguia qualquer crit\u00e9rio na defini\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o final ao cliente e foi aumentando, de forma generalizada, os valores de venda \u00e0 medida que os dias passavam, em fun\u00e7\u00e3o da procura generalizada\u201d, refere a ASAE num comunicado enviado \u00e0s redac\u00e7\u00f5es.\nO \u00e1lcool gel e \u00e1lcool fazem parte das recomenda\u00e7\u00f5es por parte das autoridades de sa\u00fade para travar a propaga\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus, que se transmite atrav\u00e9s das got\u00edculas de pessoas infectadas, para serem utilizados quando n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel lavar as m\u00e3os com sab\u00e3o durante 20 segundos. Com a pandemia de covid-19, os produtos desinfectantes t\u00eam esgotado em v\u00e1rias farm\u00e1cias e supermercados."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200324eg3o0010a"}}