{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Mango doa dois milh\u00f5es de m\u00e1scaras aos hospitais espanh\u00f3is"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"247 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A marca de roupa Mango vai doar dois milh\u00f5es de m\u00e1scaras aos hospitais de Espanha para ajudar no combate \u00e0 pandemia de covid-19. S\u00e3o v\u00e1rios os hospitais espanh\u00f3is que lidam com a escassez de material de protec\u00e7\u00e3o individual.\nOs dois milh\u00f5es de m\u00e1scaras ser\u00e3o distribu\u00eddos pela pr\u00f3pria Mango pelos diferentes hospitais que est\u00e3o na linha da frente do combate ao novo coronav\u00edrus. Espanha conta j\u00e1 com quase 40 mil casos de infec\u00e7\u00e3o. S\u00f3 nas \u00faltimas 24 horas, registaram-se 514 mortes."},"remaining_content":{"0":"Em colabora\u00e7\u00e3o com o Mist\u00e9rio da Sa\u00fade de Espanha, a empresa quer colaborar na luta para \u201catenuar as graves consequ\u00eancias sociais, econ\u00f3micas e de sa\u00fade p\u00fablica que o surto est\u00e1 a provocar\u201d , garante a Mango, em comunicado enviado \u00e0s redac\u00e7\u00f5es.\nA empresa aproveitou ainda a oportunidade para agradecer \u201co extraordin\u00e1rio esfor\u00e7o que est\u00e3o a levar a cabo todas as pessoas que formam parte das equipas de sa\u00fade, no seu combate incessante ao novo coronav\u00edrus\u201d.\nAs ac\u00e7\u00f5es dos grandes grupos em apoio ao combate \u00e0 covid-19 t\u00eam vindo a multiplicar-se. Em It\u00e1lia, a Edizione, grupo que det\u00e9m a marca de moda Benetton, disponibilizou tr\u00eas milh\u00f5es de euros \u201cpara apoiar projectos urgentes e as necessidades de quatro hospitais\u201d italianos. J\u00e1 em Fran\u00e7a, a LVMH come\u00e7ou a produzir e a distribuir gratuitamente \u00e1lcool em gel. O grupo H&M est\u00e1 tamb\u00e9m a produzir equipamento de protec\u00e7\u00e3o individual para distribuir gratuitamente por hospitais de todo o mundo."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200324eg3o000ul"}}