{"headlines":{"0":"T\u00e9cnicos aeroportu\u00e1rios dizem-se esquecidos"},"author":{"0":"Por Leonete Botelho"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico"},"word_count":{"0":"576 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"T\u00e9cnicos de tr\u00e1fego e escala do Aeroporto Humberto Delgado temem pela sua seguran\u00e7a. Est\u00e3o proibidos de usar luvas e m\u00e1scaras. ANA j\u00e1 implementou medi\u00e7\u00e3o de temperatura \u00e0s chegadas a Lisboa e Porto\nEst\u00e3o proibidos de usar luvas e m\u00e1scaras, queixam-se da falta de gel desinfectante e de outras medidas de seguran\u00e7a sanit\u00e1ria. Os t\u00e9cnicos de tr\u00e1fego de assist\u00eancia em escala do Aeroporto Humberto Delgado, em Lisboa, que est\u00e3o em contacto directo com os passageiros em tr\u00e2nsito, temem pela sua sa\u00fade e pela propaga\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus na \u00fanica fronteira do pa\u00eds que continua aberta: a a\u00e9rea."},"remaining_content":{"0":"\"Os portos est\u00e3o fechados, as fronteiras terrestres controladas, mas parece que algu\u00e9m se esqueceu dos aeroportos e de n\u00f3s\", desabafa uma t\u00e9cnica de tr\u00e1fego de assist\u00eancia em escala em declara\u00e7\u00f5es ao P\u00daBLICO. \"Vamos os supermercados e est\u00e1 tudo devidamente organizado em termos de medidas de seguran\u00e7a, mas no Aeroporto Humberto Delgado isso n\u00e3o acontece\", afirma.\nOs t\u00e9cnicos de tr\u00e1fego em escala s\u00e3o respons\u00e1veis por um sem-n\u00famero de opera\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia a passageiros nos aeroportos, dos balc\u00f5es de check-in ao embarque e desembarque de pessoas e bagagem, passando pelo atendimento de reclama\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es. \"Estamos muito expostos, no balc\u00e3o de servi\u00e7o ao cliente, por onde passam todos os problemas dos passageiros, as pessoas ficam em cima umas das outras\", aponta.\nNo Aeroporto Humberto Delgado, no domingo, viam-se os trabalhadores de limpeza com m\u00e1scaras e luvas, os funcion\u00e1rios do Servi\u00e7o de Estrangeiros e Fronteiras a usar luvas, mas todo o restante pessoal vis\u00edvel trabalhava sem qualquer tipo de equipamento. Desinfectantes de m\u00e3os para o p\u00fablico s\u00e3o raros. \"A ANA e a Groundforce proibiram o uso de luvas, h\u00e1 quem traga de casa, por sua iniciativa\", mas contra as regras, diz outra t\u00e9cnica de assist\u00eancia ao P\u00daBLICO, sem querer identificar-se.\n\"Temos de manusear os passaportes e outros documentos dos passageiros, aquilo que fazemos \u00e9 pedir-lhes que nos mostrem, sem lhes pegar. Mas estamos em contacto directo com as pessoas. Ainda ontem a representante de um grupo de passageiros estava a tocar-me no ombro?\", suspira.\nNa sexta-feira, a Groundforce dava conta ao pessoal das medidas de seguran\u00e7a adoptadas e confirmava: \"Continuamos a seguir criteriosamente as recomenda\u00e7\u00f5es das autoridades de sa\u00fade e mantemos a proibi\u00e7\u00e3o do uso de m\u00e1scaras e luvas, pois o uso de m\u00e1scara s\u00f3 \u00e9 aconselhado para os portadores (suspeitos ou confirmados) do coronav\u00edrus e n\u00e3o para todos os outros casos, tal como o uso de luvas se revela contraproducente e um foco de dissemina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus\".\nAs \"medidas adicionais\" que a empresa anunciava eram quase todas de regras de distanciamento f\u00edsico: \"Solicita\u00e7\u00e3o junto da ANA e das autoridades (pol\u00edcia) da gest\u00e3o da dist\u00e2ncia social obrigat\u00f3ria\"; concentra\u00e7\u00e3o dos voos em manga e em portas com capacidade de pr\u00e9-embarque, para dar \"mais espa\u00e7o de dist\u00e2ncia para os passageiros\" e encerramento de servi\u00e7os como o lounge. Aos t\u00e9cnicos de assist\u00eancia em escala era apenas recomendado que n\u00e3o tocassem nos documentos dos passageiros, mas que lhes solicitassem \"amavelmente\" que os manuseassem para verifica\u00e7\u00e3o.\nAo P\u00daBLICO, fonte da ANA sublinhou outras medidas que est\u00e3o a ser tomadas: h\u00e1 avisos sonoros sobre a dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a, desinfec\u00e7\u00e3o foi refor\u00e7ada e na sexta-feira come\u00e7ou a ser implementada, em Lisboa e Porto, a medi\u00e7\u00e3o de temperatura dos passageiros \u00e0 chegada, atrav\u00e9s de um p\u00f3rtico com sensor. Equipamentos desse g\u00e9nero v\u00e3o ser instalados tamb\u00e9m nos aeroportos de Faro, Funchal e Ponta Delgada."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"PUBLO00020200324eg3o00015"}}