{"headlines":{"0":"Real Madrid j\u00e1 definiu tr\u00eas alvos para refor\u00e7ar o ataque"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"224 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Merengues procuram concorrente de peso para Bezema\nA pandemia do coronav\u00edrus suspendeu as principais ligas de futebol na Europa e no Mundo e poder\u00e1 tamb\u00e9m originar uma mudan\u00e7a de paradigma no mercado de transfer\u00eancias. Prev\u00ea-se que muitos clubes v\u00e3o passar por situa\u00e7\u00f5es financeiras complicadas e que dificilmente haver\u00e1 tantos neg\u00f3cios estratosf\u00e9ricos como nas \u00faltimas \u00e9pocas, mas os grandes 'tubar\u00f5es' dever\u00e3o continuar a apostar forte no refor\u00e7o dos respetivos plant\u00e9is e um desses casos \u00e9 o Real Madrid."},"remaining_content":{"0":"O jornal 'Marca' avan\u00e7a esta segunda-feira que os merengues j\u00e1 definiram tr\u00eas alvos para o ataque e os nomes de Haaland (Dortmund) Lautaro Mart\u00ednez (Inter) e Timo Werner (Leipzig) surgem no topo das prefer\u00eancias para fazer concorr\u00eancia a Karim Benzema.\nA decis\u00e3o de procurar novas pe\u00e7as para o sector ofensivo ter\u00e1 sido tomada ainda antes de os campeonatos pararem, pois segundo a 'Marca' Luka Jovic e Mariano D\u00edaz n\u00e3o corresponderam \u00e0s expectativas da equipa t\u00e9cnica liderada por Zidane.\nA publica\u00e7\u00e3o espanhola explica ainda que a chegada de Kylian Mbapp\u00e9 ao Bernab\u00e9u s\u00f3 poder\u00e1 ser poss\u00edvel em 2021 porque o avan\u00e7ado franc\u00eas n\u00e3o dever\u00e1 renovar com o Paris SG. Outro nome abordado pela 'Marca' \u00e9 o de Neymar, sendo que a postura do atacante brasileiro - sobretudo fora das quatro linhas - n\u00e3o agrada aos respons\u00e1veis merengues."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200324eg3o000jh"}}