{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Jo\u00e3o Sousa tenta recuperar a 100% da les\u00e3o durante quarentena"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"501 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Tenista com mazela no p\u00e9 esquerdo, contra\u00edda no final da \u00e9poca passada\nO tenista portugu\u00eas Jo\u00e3o Sousa est\u00e1 de regresso a Guimar\u00e3es, onde tem cumprido quarentena, devido \u00e0 pandemia provocada pela covid-19, e tentado recuperar a 100% da les\u00e3o no p\u00e9 esquerdo, contra\u00edda no final da \u00e9poca passada."},"remaining_content":{"0":"Com o circuito ATP suspenso at\u00e9 7 de junho, face ao novo coronav\u00edrus, o n\u00famero um nacional e 66.\u00ba colocado na hierarquia mundial optou por juntar-se \u00e0 fam\u00edlia em Portugal.\n\"Tenho feito quarentena em casa dos meus pais, tem sido uma experi\u00eancia diferente. N\u00e3o sair de casa tem sempre os seus pr\u00f3s e contras, mas temos lidado bem com a situa\u00e7\u00e3o e acredito que vai correr tudo bem\", afirma, em entrevista \u00e0 ag\u00eancia Lusa.\nApesar de assegurar que j\u00e1 \"estava quase recuperado\" da fratura de esfor\u00e7o no p\u00e9 esquerdo, o minhoto, de 30 anos, admite que a paragem for\u00e7ada pode ser ben\u00e9fica para a sua condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica.\n\"Por um lado, recuperar a 100% desta les\u00e3o \u00e9 bom. Por outro, como j\u00e1 estava quase a 100% e j\u00e1 me estava a sentir a voltar a jogar a um bom n\u00edvel, foi mau porque deixei de competir\", justifica.\nSatisfeito por estar em casa, Jo\u00e3o Sousa reconhece, contudo, que a \"situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem sido a ideal, j\u00e1 que neste momento deveria estar a competir em Miami\", no Masters 1000 que estava agendado para esta semana.\n\"Esta situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 a ser at\u00edpica, nunca tinha acontecido isto no nosso circuito, nem no mundo, que eu me lembre. \u00c9 um mal maior, uma situa\u00e7\u00e3o em que todos estamos em perigo. N\u00e3o tenho receio, nem sinto preocupa\u00e7\u00e3o, simplesmente acredito que todos temos de tomar as medidas necess\u00e1rias para que esta pandemia seja controlada, temos de confiar nas pessoas que efetivamente sabem o que est\u00e3o a fazer\", aconselha.\nImpedido de competir, Sousa diz estar a aproveitar para \"fazer outro tipo de coisas em fam\u00edlia\", deixando o t\u00e9nis, por enquanto, \"um pouco de parte, tanto a parte f\u00edsica, como de jogo.\"\n\"Estando de quarentena, infelizmente, \u00e9 mesmo isso que tenho de fazer. Tenho-me mantido tranquilo em casa e a respeitar as indica\u00e7\u00f5es, n\u00e3o s\u00f3 por mim, como tamb\u00e9m pelos outros. O foco tem sido manter-me por casa para ver se tudo isto passa e, para j\u00e1, tem corrido tudo bem\", resume.\nAl\u00e9m de lembrar ter \"quase 10 semanas para preparar o pr\u00f3ximo torneio\" e estar \"muito tranquilo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 parte f\u00edsica\", embora tenha previsto \"algo mais elaborado a partir da pr\u00f3xima semana\", o vimaranense acredita que a suspens\u00e3o do circuito foi uma medida inevit\u00e1vel.\n\"N\u00e3o \u00e9 uma medida de que n\u00f3s tenistas gostemos, mas \u00e9 necess\u00e1ria, porque realmente a sa\u00fade est\u00e1 em primeiro lugar e, com tudo o que est\u00e1 a acontecer a n\u00edvel mundial, \u00e9 realmente necess\u00e1ria esta precau\u00e7\u00e3o e estas medidas. S\u00f3 temos que confiar nos profissionais que sabem o que devemos fazer e aceitar que isto \u00e9 o melhor para todos\", frisa."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200324eg3o000gu"}}