{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Kikas surfa sozinho, de madrugada e a pensar no acontecimento de uma vida"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"604 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Regressado da Austr\u00e1lia, surfista portugu\u00eas faz os poss\u00edveis para continuar em forma\nFrederico Morais procura praias desertas para surfar de madrugada, em vez das melhores ondas, com a esperan\u00e7a de que seja poss\u00edvel ultrapassar a pandemia da covid-19 e retomar a competi\u00e7\u00e3o, sobretudo T\u00f3quio2020, \"o acontecimento de uma vida\"."},"remaining_content":{"0":"O surfista luso, j\u00e1 qualificado para os Jogos Ol\u00edmpicos, regressou a Portugal na semana passada da Austr\u00e1lia, onde preparava o arranque do circuito mundial de surf - entretanto suspenso at\u00e9 maio -, sem que o surto do novo coronav\u00edrus tivesse a dimens\u00e3o atual.\n\"Eu estava a caminho da Austr\u00e1lia quando toda esta situa\u00e7\u00e3o se come\u00e7ou a desenrolar e, obviamente, os cuidados n\u00e3o eram os que se est\u00e3o a ter neste momento. Eu fiz toda a viagem de luvas e m\u00e1scara para tentar minimizar o risco. \u00c0 medida que estava na Austr\u00e1lia, toda esta situa\u00e7\u00e3o se foi desenvolvendo muito rapidamente, o que na verdade me come\u00e7ou a assustar bastante, uma vez que eu estava muito longe de Portugal e comecei a prever que, caso necessitasse, o meu regresso poderia ser complicado\", explicou, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ag\u00eancia Lusa.\nJ\u00e1 em Portugal, Kikas faz os poss\u00edveis para continuar em forma, na medida em que lhe \u00e9 poss\u00edvel face ao estado de emerg\u00eancia no pa\u00eds.\n\"Tenho conseguido sair de casa apenas para surfar e sempre de madrugada, de prefer\u00eancia para uma praia onde n\u00e3o haja ningu\u00e9m. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil quando o que estava habituado era escolher as melhores praias, onde pudesse treinar segundo os meus objetivos, mas, neste momento, e de forma a n\u00e3o comprometer os meus treinos por completo, esta \u00e9 a \u00fanica forma\", sublinhou.\nO resto da prepara\u00e7\u00e3o \u00e9 feita em casa, onde o surfista diz ter \"o essencial\", tentando manter-se focado \"como se as provas estivessem a acontecer e, por isso, o foco e a determina\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem ser abaladas\".\n\"O meu trabalho depende destes treinos, falamos de um ano de Jogos Ol\u00edmpicos e as etapas do circuito mundial podem regressar a qualquer momento. Assim, dentro destas restri\u00e7\u00f5es dou o meu melhor e completo com o treino f\u00edsico em casa\", frisou.\nNa Austr\u00e1lia, Kikas aguardou pelo cancelamento da primeira etapa do circuito principal, ao qual est\u00e1 de regresso depois de vencer o circuito de qualifica\u00e7\u00e3o, para regressar a Portugal, interrompendo a \"mar\u00e9\" favor\u00e1vel da sua prepara\u00e7\u00e3o e dos apoios dos patrocinadores.\n\"A situa\u00e7\u00e3o come\u00e7ou a ficar descontrolada em muitos pa\u00edses e a tomar outras propor\u00e7\u00f5es em Portugal, por isso, queria voltar para casa, para ao p\u00e9 da minha fam\u00edlia e garantir que todos est\u00e1vamos bem e com os devidos cuidados\", sublinhou.\nAgora, com as restri\u00e7\u00f5es a criarem novas rotinas, Frederico Morais aponta ao futuro com otimismo: \"Para ser sincero, eu quero acreditar que todos juntos iremos ultrapassar isto o mais r\u00e1pido poss\u00edvel para ent\u00e3o se conseguir dar a volta a este 2020\".\n\"Adorava que fosse poss\u00edvel dar in\u00edcio tanto \u00e0 temporada do circuito mundial, como aos Jogos Ol\u00edmpicos, sei que ir\u00e3o ser tomadas as melhores decis\u00f5es e as que acarretem menos riscos para todos. N\u00e3o vou esconder que \u00e9 obvio que gostava que realizassem os Jogos, \u00e9 um acontecimento de uma vida para qualquer desportista mas, neste momento, \u00e9 inquestion\u00e1vel que a prioridade \u00e9 terminar com esta pandemia\", salientou.\nE, para Kikas, o momento de atuar \u00e9 agora.\n\"Sempre defendi que devemos ser persistentes e determinados e, por isso, tenho a certeza que quanto mais implac\u00e1veis formos agora, unidos, mais rapidamente a vida de todos voltar\u00e1 ao normal, as rotinas poder\u00e3o ser repostas e a economia come\u00e7ar a recompor-se\", concluiu."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200324eg3o000gr"}}