{"headlines":{"0":"Federa\u00e7\u00e3o de t\u00e9nis considera que adiamento dos Jogos era \"inevit\u00e1vel\""},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"350 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Vasco Costa, presidente do organismo, reagiu \u00e0 decis\u00e3o do COI\nO presidente da Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de T\u00e9nis (FPT), Vasco Costa, considerou que era inevit\u00e1vel o adiamento dos Jogos Ol\u00edmpicos T\u00f3quio'2020, comunicado esta ter\u00e7a-feira pelo Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Internacional (COI) e o Comit\u00e9 Organizador dos Jogos, devido \u00e0 pandemia da covid-19."},"remaining_content":{"0":"\"Acho que era inevit\u00e1vel. Ontem [segunda-feira], a Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de T\u00e9nis tinha apoiado a decis\u00e3o do COI, tal como a Federa\u00e7\u00e3o Internacional de T\u00e9nis havia feito, de esperar quatro semanas para tomar uma decis\u00e3o, mas sempre pensei que o adiamento acabaria por ser inevit\u00e1vel\", avan\u00e7ou Vasco Costa.\nO presidente da FPT lembra que o novo coronav\u00edrus continua numa fase ascendente e que \u00e9 dif\u00edcil de prever a sua evolu\u00e7\u00e3o nos pr\u00f3ximos meses, pelo que a decis\u00e3o anunciada hoje \u00e9 a mais sensata.\n\"\u00c9 o mais seguro, atendendo \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da pandemia\", frisa o respons\u00e1vel federativo, lembrando que foi o pr\u00f3prio primeiro-ministro japon\u00eas, Shinzo Abe, a solicitar o adiamento ao COI.\nVasco Costa lembra que a decis\u00e3o tamb\u00e9m tem a ver com o facto de a pandemia de Covid-19 impedir qualifica\u00e7\u00f5es: \"Isto n\u00e3o tem s\u00f3 implica\u00e7\u00f5es na realiza\u00e7\u00e3o dos Jogos Ol\u00edmpicos, compromete tamb\u00e9m as fases de apuramento\".\nOs Jogos Ol\u00edmpicos T\u00f3quio'2020, que deveriam realizar-se de 24 de julho a 9 de agosto, foram adiados para 2021.\n\"Nas presentes circunst\u00e2ncias e baseado nas informa\u00e7\u00f5es dadas hoje pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, o presidente do COI [Thomas Bach] e o primeiro-ministro do Jap\u00e3o [Shinzo Abe] conclu\u00edram que os Jogos da XXXII Olimp\u00edada em T\u00f3quio devem ser remarcados para uma dar posterior a 2020 e nunca depois do ver\u00e3o de 2021\", l\u00ea-se no comunicado, divulgado hoje.\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da covid-19, j\u00e1 infetou mais de 360 mil pessoas em todo o mundo, das quais cerca de 17.000 morreram.\nDepois de surgir na China, em dezembro, o surto espalhou-se por todo o mundo, o que levou a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) a declarar uma situa\u00e7\u00e3o de pandemia."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200324eg3o000s8"}}