{"headlines":{"0":"Adiamento de T\u00f3quio'2020 n\u00e3o \"apanhou de surpresa\" federa\u00e7\u00e3o de surf"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"378 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Jo\u00e3o Aranha diz que \"era a decis\u00e3o esperada e certa nesta altura do campeonato\"\nO presidente da Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Surf (FPS), Jo\u00e3o Aranha, esta ter\u00e7a-feira que a decis\u00e3o do Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Internacional (COI) em adiar os Jogos Ol\u00edmpicos para 2021, devido \u00e0 pandemia da covid-19, n\u00e3o \"apanhou de surpresa\" as federa\u00e7\u00f5es."},"remaining_content":{"0":"\"Era a decis\u00e3o esperada e certa nesta altura do campeonato. N\u00e3o fazia sentido manter uma data que todos sabiam que era relativamente invi\u00e1vel. Estamos perfeitamente alinhados com as decis\u00f5es do COI e temos de agradecer ao Comit\u00e9 Ol\u00edmpico de Portugal (COP), que foi primordial e tem sido de uma posi\u00e7\u00e3o sempre muito assertiva\", sublinhou.\nEm declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ag\u00eancia Lusa, Jo\u00e3o Aranha real\u00e7ou que adiar o evento para o ver\u00e3o de 2021 \"\u00e9 capaz de ser a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o\", refor\u00e7ando a ideia de que, adiando apenas por alguns meses, acabaria por colidir com os Jogos Ol\u00edmpicos de inverno, e espera que a exce\u00e7\u00e3o existente na lei portuguesa para os atletas ol\u00edmpicos continuarem a efetuar os seus treinos seja alterada.\n\"Esperamos que o adiamento tamb\u00e9m se reflita na lei portuguesa e naquela exce\u00e7\u00e3o existente. Nesta altura, n\u00e3o havendo objetivos de Jogos, campeonatos e provas, n\u00e3o faz sentido haver exce\u00e7\u00e3o de treinos em Portugal. Temos de salvaguardar a vida humana e estar, no nosso caso, ausentes da praia, com muita pena nossa, mas para o bem de todos\", frisou.\nEm rela\u00e7\u00e3o a uma poss\u00edvel recalendariza\u00e7\u00e3o de provas e qualifica\u00e7\u00f5es, o dirigente federativo est\u00e1 \"\u00e0 espera de mais informa\u00e7\u00e3o\", mas considerou que \"n\u00e3o restar\u00e1 nenhuma alternativa \u00e0 federa\u00e7\u00e3o mundial\" de surf do que adiar a \u00faltima prova de qualifica\u00e7\u00e3o, prevista para junho, em El Salvador.\n\"Contact\u00e1mos a Associa\u00e7\u00e3o Internacional de Surf [ISA, na sigla inglesa] a alertar para a situa\u00e7\u00e3o e pedimos que sejam conscientes e adiem o campeonato, para que os atletas fa\u00e7am um bom per\u00edodo de treino, sendo que v\u00e3o ficar fora da \u00e1gua durante algum tempo. Acreditamos que a ISA vai tomar a melhor decis\u00e3o poss\u00edvel e gerir consoante a data dos Jogos Ol\u00edmpicos\", disse.\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da covid-19, j\u00e1 infetou mais de 386 mil pessoas em todo o mundo, das quais cerca de 17.000 morreram."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200324eg3o000ur"}}