{"headlines":{"0":"Telma Monteiro: \u00abA humanidade precisa de estar unida para vencer este v\u00edrus!\u00bb"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"402 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Judoca portuguesa satisfeita com adiamento de T\u00f3quio'2020\nA judoca portuguesa Telma Monteiro, medalha de bronze em -57 kg no Rio2016, reiterou a sua satisfa\u00e7\u00e3o com o adiamento dos Jogos Ol\u00edmpicos T\u00f3quio2020, apontando como prioridade o combate ao novo coronav\u00edrus."},"remaining_content":{"0":"\"Estar nos Jogos Ol\u00edmpicos \u00e9 sempre o nosso m\u00e1ximo objetivo, como atletas, mas agora imp\u00f5e-se que sejamos todos bons cidad\u00e3os, e ajamos de maneira respons\u00e1vel. A humanidade precisa de estar unida para vencer este v\u00edrus! Continuo a treinar o melhor poss\u00edvel, mas sinceramente \u00e9 esta a minha prioridade\", afirmou a judoca do Benfica, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ag\u00eancia Lusa.\nOs Jogos Ol\u00edmpicos T\u00f3quio2020 foram adiados para 2021, devido \u00e0 pandemia de covid-19, anunciaram hoje o Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Internacional (COI) e o Comit\u00e9 Organizador dos Jogos, em comunicado.\n\"Nas presentes circunst\u00e2ncias e baseado nas informa\u00e7\u00f5es dadas hoje pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, o presidente do COI [Thomas Bach] e o primeiro-ministro do Jap\u00e3o [Shinzo Abe] conclu\u00edram que os Jogos da XXXII Olimp\u00edada em T\u00f3quio devem ser remarcados para uma data posterior a 2020 e nunca depois do ver\u00e3o de 2021\", l\u00ea-se no comunicado.\nEsta decis\u00e3o foi, de acordo com o mesmo documento, tomada \"para salvaguardar a sa\u00fade dos atletas, de toda a gente envolvida nos Jogos Ol\u00edmpicos e de comunidade internacional\".\n\"Fico satisfeita com esta decis\u00e3o, creio que ficamos todos, \u00e9 a mais sensata. Acima de tudo tem de estar a sa\u00fade das pessoas. Para todos os envolvidos, n\u00e3o estou a imaginar como seria poss\u00edvel pensar-se e usufruir de uns Jogos Ol\u00edmpicos agora. O impacto do que est\u00e1 a acontecer no mundo ultrapassa tudo isto. Quando os Jogos Ol\u00edmpicos chegarem, tenciono estar preparada, como sempre\", frisou Telma Monteiro.\nAntes, a judoca natural de Almada, de 34 anos, j\u00e1 tinha partilhado uma mensagem nas suas redes sociais, reiterando que ser\u00e3o os seus \"\u00faltimos\" Jogos.\n\"Vai ser uma festa ainda maior, ainda mais bonita, ainda mais significativa. E fazer parte de uns Jogos Ol\u00edmpicos nunca ter\u00e1 sido t\u00e3o especial como ser\u00e1 no pr\u00f3ximo ano\", l\u00ea-se na mensagem partilhada por Telma Monteiro, que esteve nas quatro \u00faltimas edi\u00e7\u00f5es dos Jogos.\nTelma Monteiro tem quatro t\u00edtulos de vice-campe\u00e3 mundial e cinco de campe\u00e3 europeia, num total de 13 medalhas em Europeus, al\u00e9m de vit\u00f3rias no Masters de judo e, por duas vezes, no Grand Slam de Paris."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200324eg3o000xs"}}