{"headlines":{"0":"SINTAP apresenta queixa \u00e0 PGR"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"315 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"e \u00e0 IRT contra Unidade de Sa\u00fade\nSINTAP apresentou uma queixa \u00e0 PGR e \u00e0 Inspe\u00e7\u00e3o do Trabalho contra Unidade de Sa\u00fade da Ilha Terceira por viola\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 greve"},"remaining_content":{"0":"O Sindicato dos Trabalhadores da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e das Entidades com Fins P\u00fablicos nos A\u00e7ores (SINTAP( apresentou ontem uma queixa oficial contra a Unidade de Sa\u00fade da Ilha Terceira \u00e0 Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica (PGR( e \u00e0 Inspe\u00e7\u00e3o Regional do Trabalho (IRT(.\nEm causa est\u00e1 o facto de no passado dia 31 de janeiro, em que se cumpriu um dia de greve convocada pelos sindicatos da FESAP\/UGT e pelo SINTAP, \"v\u00e1rios servi\u00e7os p\u00fablicos regionais recorreram a trabalhadores desempregados abrangidos pelos programas ocupacionais para substitu\u00edrem trabalhadores grevistas\". Tal situa\u00e7\u00e3o afetou particularmente a Unidade de Sa\u00fade da Ilha Terceira, delega\u00e7\u00e3o de Angra do Hero\u00edsmo, onde foram substitu\u00eddos os assistentes t\u00e9cnicos \"grevistas no atendimento ao p\u00fablico por trabalhadores ocupacionais, sem qualquer v\u00ednculo de emprego p\u00fablico, em clara e flagrante viola\u00e7\u00e3o do direito constitucional \u00e0 greve\", refere um comunicado do sindicato.\nEsta situa\u00e7\u00e3o mereceu da parte do SINTAP \"oportuna den\u00fancia e condena\u00e7\u00e3o por constituir uma forma ilegal e grave de esvaziar os efeitos da greve, na medida em que prejudica ostensiva e dolosamente os trabalhadores grevistas na perda inconsequente das respetivas remunera\u00e7\u00f5es\".\nNa perspetiva do Sindicato dos Trabalhadores da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \"\u00e9 inadmiss\u00edvel que as entidades oficiais fa\u00e7am uso de trabalhadores ocupacionais, com v\u00ednculos prec\u00e1rios e mal remunerados, e ainda por cima desconsiderados pelo facto do Governo Regional os ter deixado de fora da recente medida de regulariza\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos prec\u00e1rios constante da lei do Or\u00e7amento Regional para 2020, para substituir funcion\u00e1rios p\u00fablicos, que no seu exerc\u00edcio do direito \u00e0 greve, ficam com o seu esfor\u00e7o remunerat\u00f3rio prejudicado\".\nRecorde-se que a greve da administra\u00e7\u00e3o p\u00fabica pretendeu contestar a proposta de aumentos salariais de 0,3% apresentada pelo Governo da Rep\u00fablica. \u2666"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"ACORES0020200207eg270001n"},"has_corona_label":{"0":false}}