{"headlines":{"0":"Sem\u00e1foro"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"193 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"VERMELHO - Perante o desafio de dimens\u00e3o imprevis\u00edvel que \u00e9 a pandemia CODIV-19, o importante \u00e9 estarmos todos do mesmo lado, do lado da sa\u00fade p\u00fablica, sem protagonismos pol\u00edticos ou aproveitamentos partid\u00e1rios. A popula\u00e7\u00e3o deve respeitar e cumprir as orienta\u00e7\u00f5es do governo. O governo pode acolher e concretizar os contributos da oposi\u00e7\u00e3o. O PSD prop\u00f4s um Sistema Regional de Alerta e Vigil\u00e2ncia do Novo Coronav\u00edrus na sa\u00fade, no ensino, no turismo. E prop\u00f4s que as amostras para teste aos casos suspeitos de infe\u00e7\u00e3o sejam colhidas em cada ilha, fazendo deslocar (apenas( o material biol\u00f3gico - e n\u00e3o as pr\u00f3prias pessoas - para an\u00e1lise laboratorial no Hospital da Terceira. \u00c9 tempo de trabalhar em conjunto. Sem divis\u00f5es. Todos ainda somos poucos para o muito que importa fazer.\nAMARELO - Com o estado de alerta que em boa hora declarou, o governo anunciou medidas adequadas. Mas n\u00e3o basta recomendar. \u00c9 preciso fazer cumprir."},"remaining_content":{"0":"VERDE - Como bem disse o presidente do governo, a prote\u00e7\u00e3o de todos come\u00e7a com a prote\u00e7\u00e3o de cada um. E como bem acrescentou o l\u00edder da oposi\u00e7\u00e3o, mais vale ser excessivo na prud\u00eancia do que negligente na a\u00e7\u00e3o. \u2666\nJOS\u00c9\nANDRADE\nLIC. CI\u00caNCIAS SOCIAIS"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"ACORES0020200314eg3e0000j"},"has_corona_label":{"0":true}}