{"headlines":{"0":"Forma\u00e7\u00e3o"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"67 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Transitiva M\u00fasica para a Inf\u00e2ncia\nA Musiquim - Associa\u00e7\u00e3o Musicoteatral dos A\u00e7ores, em parceria com a Companhia de M\u00fasica Teatral e a Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian, leva a cabo amanh\u00e3 e tamb\u00e9m no pr\u00f3ximo dia 17 de mar\u00e7o, uma forma\u00e7\u00e3o transitiva de m\u00fasica para a inf\u00e2ncia."},"remaining_content":{"0":"A forma\u00e7\u00e3o decorre no Teatro Ribeiragrandense, a partir das 10h00, sendo a mesma composta por tr\u00eas m\u00f3dulos de tr\u00eas horas cada."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"ACORES0020180302ee320001f"},"has_corona_label":{"0":false}}