{"headlines":{"0":"Torna-se p\u00fablica a Lista de Candidatos, no \u00e2mbito do Programa Municipal de Apoio ao Pagamento de Rendas Habitacionais, que estabelece as regras e que obedece \u00e0 comparticipa\u00e7\u00e3o financeira a prestar pelo munic\u00edpio de Ponta Delgada na forma de subs\u00eddio, a pessoas singulares e agregados familiares em situa\u00e7\u00e3o de car\u00eancia econ\u00f3mica, no \u00e2mbito da pol\u00edtica municipal de desenvolvimento social e habita\u00e7\u00e3o."},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"315 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Candidatos Efetivos\nCandidatura Percentagem do apoio"},"remaining_content":{"0":"2019\/001 20%\n2019\/004 20%\n2019\/005 50%\n2019\/006 35%\n2019\/007 50%\n2019\/010 50%\n2019\/012 35%\n2019\/014 50%\n2019\/017 50%\n2019\/018 50%\n2019\/019 50%\n2019\/021 35%\n2019\/022 50%\n2019\/023 50%\n2019\/024 50%\n2019\/025 50%\n2019\/026 50%\n2019\/029 20%\n2019\/030 35%\n2019\/032 50%\nCandidatura Motivo de exclus\u00e3o\n2019\/002 Al\u00ednea b( do n.\u00ba21 do Artigo 3.\u00ba\n2019\/003 Al\u00ednea b( do n.\u00ba21 do Artigo 3.\u00ba\n2019\/008 Al\u00ednea b( do n.\u00ba1 e n.\u00ba 2 do Artigo 3.\u00ba\n2019\/009 Al\u00ednea b( do n.\u00ba1 do Artigo 3.\u00ba\n2019\/011 Al\u00ednea b( do n.\u00ba1 do Artigo 3.\u00ba\n2019\/013 Al\u00ednea b( do n.\u00ba1 do Artigo 3.\u00ba\n2019\/015 Al\u00ednea b( do n.\u00ba1 do Artigo 3.\u00ba\n2019\/016 Al\u00ednea b( do n.\u00ba1 do Artigo 3.\u00ba\n2019\/020 N.\u00ba2 do Artigo 3.\u00ba\n2019\/027 Al\u00ednea b( do n.\u00ba1 do Artigo 3.\u00ba\n2019\/ 028 Al\u00ednea b( do n.\u00ba1 do Artigo 3.\u00ba\n2019\/031 Al\u00ednea a( do n.\u00ba1 do Artigo 3.\u00ba\nInformam-se os candidatos que ao abrigo do artigo 101.\u00ba do C\u00f3digo do Procedimento Administrativo, decorre o prazo de 10 dias \u00fateis para efeitos de audi\u00eancia pr\u00e9via escrita, podendo o referido processo ser consultado durante o hor\u00e1rio de expediente dos Servi\u00e7os de Desenvolvimento Social da C\u00e2mara Municipal de Ponta Delgada.\nJos\u00e9 Manuel Bolieiro\nPresidente da C\u00e2mara\nPonta Delgada, 10 de janeiro de 2020"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"ACORES0020200117eg1h00010"},"has_corona_label":{"0":false}}