{"headlines":{"0":"Recordando\u2026"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"1531 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Desconhe\u00e7o, se em algum momento, da nossa Hist\u00f3ria de Povo dos A\u00e7ores, foram publicamente reconhecidos. Para mim pouca me interessa, basta-me o que fizeram pelo seu semelhante.\n(foram os meus \" Jo\u00e3o Semana\". Os meus Fernando Namora, Miguel Torga\u2026 para apenas referir, alguns m\u00e9dicos, que tamb\u00e9m foram escritores, para j\u00e1 n\u00e3o falar no Ghandi, Mandela, Madre Teresa, eu sei l\u00e1, s\u00e3o tantos\u2026 ("},"remaining_content":{"0":"Ainda, quando ser M\u00e9dico, era acima de tudo uma Miss\u00e3o.\nEstes Her\u00f3is, entre outros, foram pioneiros da Sa\u00fade gratuita para os mais carecidos.\nBem sei, que muitos pensar\u00e3o, que este tipo \u00e9 mesmo ing\u00e9nuo, um parolo, n\u00e3o sabe que os tempos s\u00e3o outros? Ser\u00e1 que a Santidade escolhe o tempo e o espa\u00e7o, para o ser?\nTamb\u00e9m sei, que nos tempos que correm, \" ningu\u00e9m d\u00e1 ponta sem n\u00f3\".\nTudo \u00e9 um \"neg\u00f3cio\". Tudo s\u00e3o \"interesses\" O resto s\u00e3o \"historietas de embalar\", como alguns \"cheios de si pr\u00f3prios\" v\u00e3o propalando.\n- Recentemente, muita se tem falado em Pobreza.\n(Ser\u00e1 que os estudos dos doutos analistas, entraram em linha de conta com a chamada \"pobreza envergonhada\"? Os que apenas lhes restam, a maior das riquezas \u2013 A Dignidade. Os que subsistem com uma refei\u00e7\u00e3o ligeira por dia, quando n\u00e3o apenas com um caf\u00e9 e uma sandes, para que os filhos e netos continuem a ter a \"sua vida\"\u2026(. Que \u00e9 um problema grave! Estrutural. O Investimento reprodutivo, urge. O absentismo e a in\u00e9rcia, t\u00eam de ser combatidos. Apostar mais na Educa\u00e7\u00e3o. Gerar riqueza. Mobilizar a Sociedade. Confian\u00e7a nos A\u00e7ores\u2026\n- Todos concordam que a pobreza \u00e9 um Problema. Ontem como hoje. Fa\u00e7o um desafio. Primeiro para mim mesmo. J\u00e1 parei para reflectir, qual a sua Raiz? Ou fico s\u00f3 pelas causas, consequ\u00eancias\u2026?\nO meu testemunho, de crian\u00e7a ing\u00e9nua, tem muito a ver com esta tem\u00e1tica. Falava-se l\u00e1 em Pobreza. Apenas sab\u00edamos e v\u00edamos, que alguns meninos tinham mais uns brinquedos melhores do que n\u00f3s, que n\u00e3o trabalhavam nas f\u00e9rias. N\u00f3s \u00e9ramos os outros. Apesar de tudo, ainda saltei para o \"comboio\", embora j\u00e1 em andamento. Outros. Muitos. ficaram na \"esta\u00e7\u00e3o\". Desprendidos. Generosos. Aut\u00eanticos.\nAcreditem que eram raros, estes Seres. Cada um deles, no seu tempo, n\u00e3o eram bem vistos. A pobreza nos A\u00e7ores, n\u00e3o parece, \u00e9 mesmo end\u00e9mica. Tal como algumas plantas. Vem desde o povoamento. E aqui come\u00e7a a Raiz. Que vem at\u00e9 hoje. A Pobreza sempre foi uma \"Institui\u00e7\u00e3o\". Que \"neste tempo\" originaram outras \"institui\u00e7\u00f5es\" quando n\u00e3o para apenas a mitigar, t\u00eam como miss\u00e3o a debelar. A fazer \"f\u00e9\" no que se diz, os resultados n\u00e3o t\u00eam sido l\u00e1 muito positivos. Podia ser pior, n\u00e3o fora o voluntarismo e o \"cora\u00e7\u00e3o mole\" duns poucos\u2026\nH\u00e1 pa\u00edses, como a Isl\u00e2ndia, que ultrapassaram a quest\u00e3o. Logo n\u00e3o h\u00e1 fatalidades.\nO \"Bolo\" da riqueza gerada n\u00e3o d\u00e1 para todos. Ser\u00e1 que a quest\u00e3o estar\u00e1 na sua distribui\u00e7\u00e3o? O que fazer? Ser\u00e1 que n\u00e3o tem reflexos no Desenvolvimento? (reparem que n\u00e3o digo crescimento(.\nTinha eu para a\u00ed os meus cinco, seis anos at\u00e9 aos 10.\nA minha cria\u00e7\u00e3o. Eu, crian\u00e7a, aqui me confesso.\nAt\u00e9 onde a minha mem\u00f3ria alcan\u00e7a e agarra, fazendo aquela ponte entre o cora\u00e7\u00e3o e a intelig\u00eancia. E o cora\u00e7\u00e3o \"balan\u00e7a\".\nEis os seus nomes, Doutores:\n- Caetano de Matos;\n- Jos\u00e9 Maria de Medeiros;\n- Silvano Neves Pereira.\nSantos. Sim. N\u00e3o tenho medo das palavras. \"Quem faz o bem sem a olhar a quem\". Para mim basta-me. Nem precisam de postuladores, de investiga\u00e7\u00f5es, de provas e etc\u2026\nA maior \u00e9 aquela que brota, de c\u00e1 de dentro sem \"mas \" sem \"ses\".\nBretanha. Pico Vermelho. Ajuda. Era uma casa de cor \"rosa\". Mesmo em frente do Moinho, que j\u00e1 foi do vento, agora jaz embalsamado. Ali s\u00f3. Para turista ver. O que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mau.\nO Doutor Matos, atendia todos. A fam\u00edlia do Francisco, da lomba da Covilh\u00e3, vi\u00favo da Maria Ferreira da fam\u00edlia dos \"Paci\u00eancias\" da lomba dos Rem\u00e9dios. Fam\u00edlia de nove bocas. At\u00e9 que n\u00e3o era das maiores. Naquele tempo havia casas de 15, 20. Digo, por ouvir falar ao meu av\u00f4, O tio \"Benjamim\" do Pico e filhos. Quando falavam do Doutor, era como se falassem de \"Deus Nosso Senhor\". Diziam, que nunca lhes levava uma serrilha. N\u00e3o deixem das \"mezinhas\" do ch\u00e1, mas este rem\u00e9dio ir\u00e1 ajudar. N\u00e3o era preciso ir \"mercar\", porque o Doutor de Medicina, sempre o tinha, ali \" \u00e0 m\u00e3o\". \u00c0 cancela. Algumas casas. As mais pequenas. Sem quintais para tr\u00e1s. Era na cancela, que v\u00edamos a rua. A nossa rua. Embora s\u00f3 a fosse de alguns. Mas era Nossa. Era minha. O Doutor Jos\u00e9 Maria, passava de fronte. Alto. Com o fato e gravata. Com a sua pasta. Era um Senhor. E ai a p\u00e9. Ele que at\u00e9 tinha uma charrete. Com a sua insepar\u00e1vel pasta. Era o Doutor Jos\u00e9 Maria. A sua fam\u00edlia era numerosa. Mo\u00e7as. Muito bonitas. Pelo menos uma seguiu a vida religiosa. Era Irm\u00e3 dos mais pobres dos pobres. \" Criadita dos Pobres\" . Rapaz. Um. O Emanuel. Conheci-o pessoalmente, mais tarde. Senhor Engenheiro. Rapaz n\u00e3o sou Engenheiro, apenas Regente. Fazia quest\u00e3o. O Chichorro de Medeiros, era conhecido pelas suas posi\u00e7\u00f5es anti-sistema, do antes e do depois do 25 de Abril. Era Alto, como o Pai. Mas a sua maior altura vinha do seu Nobre Car\u00e1cter, tal como o Pai.\nAs febres. As dores de garganta que n\u00e3o passavam mais. Quando o ch\u00e1 de lim\u00e3o n\u00e3o resolvia. Era puxado pela m\u00e3o, ora da minha Av\u00f3, ora da minha M\u00e3e. L\u00e1 estava o Senhor Doutor. Entravamos por um jardim, ao lado um gabinete, s\u00f3brio, simples, como era o seu locat\u00e1rio. Na sua bata branca, imponente. Ponha-me a m\u00e3o no ombro. Vamos l\u00e1 abrir essa boca. A conjuga\u00e7\u00e3o do rem\u00e9dio da medicina e o ch\u00e1 caseiro, resolviam a situa\u00e7\u00e3o. Operar, nem pensar, era o conselho do Doutor. Com a idade isso passa-lhe. As minhas progenitoras, ainda esbo\u00e7avam um gesto de pagamento, mas a resposta do Santo Doutor era sempre a mesma, v\u00e3o em paz e que Deus vos acompanhe.\nO Doutor Jos\u00e9 Maria era conhecido por ser um Crente duma F\u00e9 Fort\u00edssima, sem ser \"beato\". Recordo, j\u00e1 andava na catequese, e ver o Doutor a ocupar o seu lugar (sempre o mesmo( na minha Igreja, a nossa Igreja, no seu fato preto, de luto cerrado, pois a Senhora, sua esposa, havia morrido \u00e0 pouco. A Rua da Vila Nova de Baixo, a partir de, quando alargava, logo a seguir \u00e0 oficina do Senhor Mestre Carreiro, dois port\u00f5es, duas lojas, dois talhos, de carne de vaca ( ainda hoje me interrogo, porque poupavam os machos dos bois, que tinham a mesma sorte, carne de \"boi\"(.\nLogo abaixo, do \" Senhor Cabral dos Caix\u00f5es\", o barrac\u00e3o do peixe, era a seguir.\nDo outro lado, no seguimento ao \"Quarto dos Mortes\", o Pavilh\u00e3o dos Tuberculoses\".\n(anos mais tarde, eu, j\u00e1 armado em esperto - tinha lido umas \"coisinhas\". Titulava de \"campo de concentra\u00e7\u00e3o\"(.\nO meu Pai esteve l\u00e1. N\u00e3o era Dachau, nem um Gulag, nem o Tarrafal. \" Credo em Cruz\". Nem havia um Mendel, Mas um outro, tamb\u00e9m M\u00e9dico. Um Santo. Era o Doutor Silvano.\nMagro. Mais \"magrinho\", ainda, de muitos dos \"concentrados\". N\u00e3o tinham a \"estrela de David\". Lembro o seu cabelo \"mal penteado\". De marrafa ao meio. De bata \"BRANCA\" de SANTO.\nA tuberculose, ou a doen\u00e7a dos pulm\u00f5es, nos anos cinquenta, ainda dizimava muita gente.\n\u00c0 entrada, no \"campo\", havia uma triagem. Contagiosa ou n\u00e3o.\nVisitei, por duas ou tr\u00eas vezes o meu PAI Francisco. Na companhia da minha M\u00e3e, recordo bem. o port\u00e3o fechado. De grades. O meu pai trajava um casaco, de cor, semelhante a que usava na \"Comercial\". Veio ao nosso encontro. Com o seu passo lento, como sempre. E eu \"crian\u00e7a ego\u00edsta\" , logo pensei, l\u00e1 vem o bolinho de arroz. Mas apenas era um beijinho, para mim e para a sua princesa, a minha m\u00e3e. Logo, de pronto, algu\u00e9m trava o passo de Francisco.\nSorte a nossa, o Doutor Silvano, estava por perto, atalhou o zelo do funcion\u00e1rio, deixe l\u00e1 o homem abra\u00e7ar a mulher e o filho.\nHoje parece algo de somenos, mas para mim marcou-me o gesto do Doutor Silvano Neves Pereira. N\u00e3o fiquei com bolo de arroz, mas guardo o Beijo do meu Pai e a decis\u00e3o deste Santo M\u00e9dico.\nOs A\u00e7ores s\u00f3 podem ser A\u00e7ores com gente deste calibre.\nSaibamos Honrar os nossos Maiores!\nP. S. J\u00e1 tinha escrito h\u00e1 dias este \"apontamento\", quando tive conhecimento, do falecimento do Doutor Ant\u00f3nio Arnaut. Apesar de Jurista de forma\u00e7\u00e3o, foi ele o Obreiro do Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade. Outro Santo. J\u00e1 sei, que os \"mesmos do costume\", me ir\u00e3o atirar \" \u00e0 cara\", que o Senhor era ma\u00e7\u00f3nico, laico, republicano. \"Estou-me nas tintas\". Reafirmo, era tamb\u00e9m um Santo! Aqueles que ainda ontem, o acusavam \"disto e daquilo\", por estes tempos ir\u00e3o se curvar hipocritamente, diante do seu corpo, que continuar\u00e1 vivo para sempre na mem\u00f3ria que a Hist\u00f3ria j\u00e1 regista.\nOs m\u00e9dicos que acima referi, estou certo, que est\u00e3o contentes, por j\u00e1 o terem na sua companhia eterna, em particular o Doutor Silvano, pelo que sei, foi igualmente militante e dirigente do Partido Socialista, aqui nos A\u00e7ores, no qual o Doutor Arnaut n\u00e3o s\u00f3 militava como ajudou a fundar.\nPaz \u00e0s suas Almas de Santos. \u2666"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"ACORES0020180618ee6i00015"},"has_corona_label":{"0":false}}