{"headlines":{"0":"PSD\/A quer governo a cooperar com o poder local"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"615 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Mo\u00e7\u00e3o global de estrat\u00e9gia defende um novo modelo de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira entre o Governo Regional e as c\u00e2maras e juntas, regulado por decreto legislativo e com contratos-programa\nA mo\u00e7\u00e3o global de estrat\u00e9gia com que Jos\u00e9 Manuel Bolieiro, l\u00edder eleito do PSD\/A, se apresenta ao 24.\u00ba congresso do partido, que come\u00e7a hoje na Madalena (Pico(, reclama um novo modelo de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira entre o Governo Regional e as c\u00e2maras municipais e juntas de freguesia."},"remaining_content":{"0":"A mo\u00e7\u00e3o \u2018Confian\u00e7a A\u00e7ores\u2019 defende a coopera\u00e7\u00e3o com partilha de meios financeiros de investimento, dispon\u00edvel no or\u00e7amento regional, para munic\u00edpios e freguesias, ao abrigo de um modelo regulado por diploma e com tradu\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica atrav\u00e9s de contratos-programa.\n\"O modelo \u00e9 regulado por Decreto Legislativo Regional de Coopera\u00e7\u00e3o Financeira, entre a Administra\u00e7\u00e3o Regional Aut\u00f3noma e as Autarquias Locais. Com determina\u00e7\u00e3o de um valor global proporcional ao investimento regional direto, previsto no Or\u00e7amento da Regi\u00e3o\", clarifica o documento, explicando que a concretiza\u00e7\u00e3o da iniciativa seria \"munic\u00edpio a munic\u00edpio e freguesia a freguesia, atrav\u00e9s de contratos-programa, nos termos da Lei\".\nEm causa est\u00e1 um modelo marcado pelo princ\u00edpio da subsidiariedade que prev\u00ea majorar o apoio para as c\u00e2maras e juntas mais pequenas em popula\u00e7\u00e3o e territ\u00f3rio, numa l\u00f3gica de apoiar todos de acordo com as \"necessidades e oportunidades\".\nNa senda da coopera\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica com munic\u00edpios e freguesias, Bolieiro - atual presidente da C\u00e2mara Municipal de Ponta Delgada - quer, assim, uma \"partilha baseada em crit\u00e9rios objetivos e equitativos, transparentes e escrutin\u00e1veis, que assegure estabilidade e previsibilidade no relacionamento institucional e financeiro - absolutamente suprapartid\u00e1rio - do governo regional com as c\u00e2maras e as juntas\".\nPartindo do princ\u00edpio de que, \"mais do que criar novos cargos pol\u00edticos e de governo, importa potenciar o que j\u00e1 existe e funciona, o candidato presidencial pelo PSD\/A \u00e0s elei\u00e7\u00f5es regionais deste ano deixa claro que os poderes regional e local devem promover \"sinergias p\u00fablicas\" para combater a \"desigualdade e o despovoamento\".\nA mo\u00e7\u00e3o faz um apelo \u00e0 uni\u00e3o do partido, numa \u2018ponte\u2019 que vai desde os hist\u00f3ricos aos novos militantes, real\u00e7ando que \"a nossa for\u00e7a depende da nossa uni\u00e3o\" e que \"o mesmo caminho em que estamos n\u00e3o nos conduz a melhor\".\n\"Temos de agir, temos de abrir o PSD\/A\u00e7ores a todos os que est\u00e3o dispon\u00edveis para potenciar uma alternativa governativa\", frisa, fazendo notar que o partido, l\u00edder da oposi\u00e7\u00e3o nos A\u00e7ores h\u00e1 mais de 20 anos, tem tamb\u00e9m \"de fazer por merecer a confian\u00e7a do nosso Povo\" porque \"\u00e9 poss\u00edvel, \u00e9 preciso, \u00e9 urgente fazer diferente\".\nNa mo\u00e7\u00e3o, Bolieiro assume que quer \"liderar a alternativa de governo, mais do que a oposi\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria\" e \"ser presidente para fazer do PSD um partido maior\" e \"fazer dos A\u00e7ores uma regi\u00e3o melhor\".\nO novo l\u00edder do PSD\/A diz ser \"tempo de inaugurar uma nova cultura de Autonomia\", ou seja, uma Autonomia de Responsabiliza\u00e7\u00e3o imbu\u00edda no conceito de interesse comum, que \"exige trabalho conjunto\" com a sociedade a\u00e7oriana, o pa\u00eds, a Uni\u00e3o Europeia e com as organiza\u00e7\u00f5es mundiais.\nE afirma ter desafios a transformar em projetos de interesse estruturante e comum em \u00e1reas como a sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, transporte a\u00e9reo e mar\u00edtimo, ensino superior e investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica da Universidade dos A\u00e7ores. Ao n\u00edvel dos desafios de interesse estrat\u00e9gico elege, por exemplo, o turismo, a agropecu\u00e1ria e as pescas, o ambiente e a energia; e de interesse partilhado o mar, espa\u00e7o, seguran\u00e7a, justi\u00e7a e defesa.\n\"N\u00e3o h\u00e1 assuntos s\u00f3 da Regi\u00e3o ou assuntos s\u00f3 do Estado quando o que interessa \u00e9 o desenvolvimento dos A\u00e7ores. A Autonomia tem sempre uma palavra a dizer. A op\u00e7\u00e3o tem de ser a da corresponsabiliza\u00e7\u00e3o\", pode ler-se no documento.\u2666"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"ACORES0020200117eg1h0000x"},"has_corona_label":{"0":false}}