{"headlines":{"0":"Nota de Abertura"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"250 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Comiss\u00e3o Europeia intensificou a resposta ao surto de coronav\u00edrus em todas as frentes. A presidente, Ursula von der Leyen, anunciou medidas adicionais, depois de uma videoconfer\u00eancia de l\u00edderes da UE. As medidas passam pela dota\u00e7\u00e3o de uma verba de 140 milh\u00f5es de euros para a investiga\u00e7\u00e3o em mat\u00e9ria de vacinas, diagn\u00f3stico e tratamento, pelo aumento das reservas de equipamento de prote\u00e7\u00e3o e respirat\u00f3rio e por criar um grupo de trabalho de epidemiologistas e virologistas.\nNo plano econ\u00f3mico, ser\u00e1 criada uma iniciativa de investimento, com o objetivo de canalizar 25 mil milh\u00f5es de euros de investimento para apoiar diretamente os sistemas nacionais de sa\u00fade, as PME, os mercados de trabalho e outras partes vulner\u00e1veis da economia da UE."},"remaining_content":{"0":"Utilizar\u00e1 7,5 mil milh\u00f5es de euros dos fundos estruturais n\u00e3o gastos e disponibilizar\u00e1 mais 17,5-18 mil milh\u00f5es de euros de novos fundos estruturais. A Comiss\u00e3o anunciou tamb\u00e9m legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica destinada a flexibilizar temporariamente as obriga\u00e7\u00f5es das companhias a\u00e9reas relativamente \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de faixas hor\u00e1rias aeroportu\u00e1rias.\nNa opini\u00e3o da presidente: \"A crise que enfrentamos por causa do coronav\u00edrus tem uma dimens\u00e3o humana muito significativa e um potencial impacto econ\u00f3mico importante, pelo que \u00e9 essencial agir com determina\u00e7\u00e3o e coletivamente, a fim de impedir a propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus e ajudar os doentes, bem como resistir ao impacto econ\u00f3mico\".\nA presidente apelou \u00e0 solidariedade da UE para com o povo italiano e informou que continuar\u00e1 a estudar com as autoridades italianas medidas espec\u00edficas para apoiar o pa\u00eds. \u2666"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"ACORES0020200314eg3e0000s"},"has_corona_label":{"0":true}}