{"headlines":{"0":"Exposi\u00e7\u00e3o"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"58 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\"O Monte\ndos Vendavais\""},"remaining_content":{"0":"A Fonseca Macedo - Arte Contempor\u00e2nea, em Ponta Delgada, tem em exposi\u00e7\u00e3o a mostra intitulada \u2018O Monte dos Vendavais\u2019, de Daniel Blaufuks.\nOs trabalhos foram realizados em duas visitas a S\u00e3o Miguel do artista, ligadas \u00e0 sua resid\u00eancia no Pico do Ref\u00fagio. A paisagem, vegeta\u00e7\u00e3o e o mar fizeram parte da sua inspira\u00e7\u00e3o."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"ACORES0020180302ee320001h"},"has_corona_label":{"0":false}}