{"headlines":{"0":"Novas orienta\u00e7\u00f5es para a gest\u00e3o"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"273 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"de res\u00edduos na Regi\u00e3o\nA Dire\u00e7\u00e3o Regional do Ambiente (DRA( e da Entidade Reguladora dos Servi\u00e7os de \u00c1gua e de Res\u00edduos dos A\u00e7ores (ERSARA( emitiram um conjunto de orienta\u00e7\u00f5es de controlo dos fatores de risco associados \u00e0 gest\u00e3o de res\u00edduos, tendo em conta a situa\u00e7\u00e3o na Regi\u00e3o relativa \u00e0 pandemia de Covid-19."},"remaining_content":{"0":"Segundo nota do executivo regional, tratam-se de recomenda\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 recolha e tratamento de res\u00edduos em geral, com enfoque na gest\u00e3o dos res\u00edduos hospitalares e dos res\u00edduos urbanos, de forma a garantir a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica e dos respetivos trabalhadores, para al\u00e9m de prevenir a dissemina\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, ao mesmo tempo que se assegura uma gest\u00e3o eficaz e eficiente dos res\u00edduos.\nAssim, no que diz respeito \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es de \u00e2mbito geral, \u00e9 recomendado que os trabalhadores envolvidos nas opera\u00e7\u00f5es de recolha e tratamento de quaisquer tipologias de res\u00edduos cumpram as medidas aplic\u00e1veis em termos de higiene e utiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI(, refor\u00e7ando-se a necessidade de higieniza\u00e7\u00e3o regular desses EPI.\nAinda neste \u00e2mbito, os operadores de recolha e tratamento de res\u00edduos devem aumentar as disponibilidades de equipamentos, bem como a frequ\u00eancia de higieniza\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es de tratamento, viaturas, contentores e outros equipamentos de recolha.\nRelativamente \u00e0 gest\u00e3o de res\u00edduos hospitalares, nos hospitais e unidades de sa\u00fade, \u00e9 explicado que todos os res\u00edduos produzidos por utentes considerados casos suspeitos ou confirmados de infe\u00e7\u00e3o por Covid-19, bem como por todos aqueles que lhes tenham prestado assist\u00eancia, s\u00e3o equiparados a res\u00edduos hospitalares de risco biol\u00f3gico, devendo a sua gest\u00e3o ser assegurada como tal e encaminhados para operadores licenciados para o efeito. \u2666"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"ACORES0020200320eg3k00013"},"has_corona_label":{"0":true}}