{"headlines":{"0":"ADELAIDE DE MELO MENDON\u00c7A"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"46 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A fam\u00edlia participa que se realiza hoje, 2\u00aa feira, 18 de junho, \u00e0s 19h00, uma missa na Igreja de S. Pedro, em Ponta Delgada, em mem\u00f3ria da saudosa extinta.\nAntecipadamente agradecemos a todos quantos se possam associar a esta celebra\u00e7\u00e3o lit\u00fargica."},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"ACORES0020180618ee6i0001p"},"has_corona_label":{"0":false}}