{"headlines":{"0":"Bolieiro quer novo modelo de coopera\u00e7\u00e3o entre governo e poder local"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"37 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Esta \u00e9 uma das medidas defendidas na mo\u00e7\u00e3o global de estrat\u00e9gia que o l\u00edder do PSD\/A leva ao congresso, que come\u00e7a hoje no Pico"},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"ACORES0020200117eg1h0000e"},"has_corona_label":{"0":false}}