{"headlines":{"0":"Capas do Senhor Santo Cristo em exposi\u00e7\u00e3o no Pico"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"207 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Dire\u00e7\u00e3o Regional da Cultura inaugura ter\u00e7a-feira, 11 de fevereiro, pelas 21h00, no Museu dos Baleeiros, nas Lajes do Pico, a exposi\u00e7\u00e3o \"Ecce Homo \u2013 A devo\u00e7\u00e3o de um povo\", que apresenta algumas das mais emblem\u00e1ticas capas que cobrem a imagem do Senhor Santo Cristo dos Milagres em prociss\u00e3o.\nEsta iniciativa, organizada em articula\u00e7\u00e3o com o Santu\u00e1rio Diocesano do Senhor Santo Cristo dos Milagres e com o Santu\u00e1rio Diocesano do Senhor Bom Jesus Milagroso, insere-se nas comemora\u00e7\u00f5es do 60.\u00ba anivers\u00e1rio da eleva\u00e7\u00e3o da Igreja de Nossa Senhora da Esperan\u00e7a a Santu\u00e1rio Diocesano do Senhor Santo Cristo dos Milagres, refere uma nota divulgada pelo Gabinete de Apoio \u00e0 Comunica\u00e7\u00e3o Social do Governo Regional."},"remaining_content":{"0":"A inaugura\u00e7\u00e3o inclui uma confer\u00eancia proferida pelo Reitor do Santu\u00e1rio, C\u00f3nego Adriano Borges.\nA exposi\u00e7\u00e3o pode ser visitada de ter\u00e7a-feira a domingo, das 09h30 \u00e0s 17h00.\nAs festas em honra do Senhor Santo Cristo dos Milagres, que se realizam h\u00e1 mais de tr\u00eas s\u00e9culos na ilha de S\u00e3o Miguel, s\u00e3o a maior manifesta\u00e7\u00e3o religiosa dos A\u00e7ores, e a segunda do pa\u00eds. Este culto, que ganhou express\u00e3o em todas as ilhas do arquip\u00e9lago e nos espa\u00e7os da emigra\u00e7\u00e3o a\u00e7oriana, mobiliza anualmente milhares de fi\u00e9is.\u2666"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"ACORES0020200207eg270001d"},"has_corona_label":{"0":false}}