{"headlines":{"0":"Governo define regras das f\u00e9rias para assist\u00eancia \u00e0 fam\u00edlia"},"pub_date":{"0":"28 March 2020"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"297 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Os trabalhadores que pretendam marcar f\u00e9rias para assist\u00eancia \u00e0 fam\u00edlia poder\u00e3o faz\u00ea-lo sem necessidade de acordo com o empregador, mas o subs\u00eddio de f\u00e9rias poder\u00e1 ser pago at\u00e9 quatro meses depois.\nA medida faz parte do regime excecional e tempor\u00e1rio de faltas justificadas motivadas por assist\u00eancia \u00e0 fam\u00edlia, no \u00e2mbito da pandemia da doen\u00e7a Covid-19, que foi aprovado na quinta-feira em Conselho de Ministros e publicadas em suplemento do Di\u00e1rio da Rep\u00fablica, e j\u00e1 em vigor."},"remaining_content":{"0":"Segundo o documento, para prestar assist\u00eancia \u00e0 fam\u00edlia, \"o trabalhador pode proceder \u00e0 marca\u00e7\u00e3o de f\u00e9rias, sem necessidade de acordo com o empregador, mediante comunica\u00e7\u00e3o, por escrito com anteced\u00eancia de dois dias relativamente ao in\u00edcio do per\u00edodo de f\u00e9rias\".\nDurante o per\u00edodo de f\u00e9rias \u00e9 devida a retribui\u00e7\u00e3o do per\u00edodo correspondente \u00e0 que o trabalhador receberia se estivesse em servi\u00e7o efetivo, \"n\u00e3o se aplicando o n.\u00ba 3 do artigo 264.\u00ba do C\u00f3digo do Trabalho, podendo neste caso o subs\u00eddio de f\u00e9rias ser pago na sua totalidade at\u00e9 ao quarto m\u00eas seguinte ao do in\u00edcio do gozo de f\u00e9rias\".\nNo diploma, o Governo refor\u00e7a as medidas inicialmente adotadas para justifica\u00e7\u00e3o de faltas por assist\u00eancia \u00e0 fam\u00edlia no \u00e2mbito da pandemia da Covid-19, alargando-as aos per\u00edodos de interrup\u00e7\u00e3o letiva previstos.\nO Governo alargou tamb\u00e9m o regime de assist\u00eancia \"a parente ou afim na linha reta ascendente que se encontre a cargo do trabalhador e que frequente equipamentos sociais cuja atividade seja suspensa\".\nNo diploma, o Governo salvaguarda igualmente a situa\u00e7\u00e3o profissional dos bombeiros volunt\u00e1rios que trabalham no setor privado e social e que, para o desempenho de servi\u00e7o de socorro e de transporte de doentes no \u00e2mbito da pandemia da doen\u00e7a Covid-19, necessitam de faltar ao trabalho. \u2666"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/28"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/28"},"doc_id":{"0":"ACORES0020200328eg3s0000d"},"has_corona_label":{"0":true}}