{"headlines":{"0":"Extens\u00e3o do Festival Cine\u2019Eco|Seia"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"79 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"em S\u00e3o Miguel\nO Expolab - Centro de Ci\u00eancia Viva em parceria com o 9500 Cineclube recebe, a partir de hoje, a Extens\u00e3o do Festival Cine\u2019Eco|Seia \u2013A\u00e7ores."},"remaining_content":{"0":"Assim, a partir das 21 horas ser\u00e3o exibidos os seguintes document\u00e1rios: \"A Terra nas Minhas M\u00e3os\", de Nicolas Conte, da Argentina; \"Hamoun Outra Vez\", de Mohammad Ehsani, Ir\u00e3o e \"Coros do Anoitecer\", de Nika Saravanja e Alessandro D\u2019Emilia, com David Monarch, de It\u00e1lia,"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"ACORES0020180302ee3200008"},"has_corona_label":{"0":false}}