{"headlines":{"0":"Governo apela \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o do setor agr\u00edcola nos A\u00e7ores"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"381 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Jo\u00e3o Ponte considera que os pr\u00f3ximos meses ser\u00e3o determinantes para os A\u00e7ores terem sucesso\nem rela\u00e7\u00e3o ao POSEI"},"remaining_content":{"0":"e Programa de Desenvolvimento Rural\nO Secret\u00e1rio Regional da Agricultura e Florestas considera que o setor agr\u00edcola se deve mobilizar para enfrentar e vencer novos e m\u00faltiplos desafios.\nJo\u00e3o Ponte falava durante uma visita \u00e0 Feira Agr\u00edcola A\u00e7ores 2018, que ontem terminou no Parque Multissetorial da Ilha Terceira, em Angra do Hero\u00edsmo.\nPara Ponte, o sucesso deste certame evidenciou a for\u00e7a, o dinamismo e a resili\u00eancia da Agricultura nos A\u00e7ores.\n\"Este \u00e9 o momento que deve mobilizar todo o setor para vencer o desafio de continuar o processo de desenvolvimento e moderniza\u00e7\u00e3o, seja ao n\u00edvel das infraestruturas ou das explora\u00e7\u00f5es agr\u00edcolas. Temos tamb\u00e9m pela frente o desafio de os agricultores estarem mobilizados para a redu\u00e7\u00e3o dos custos de produ\u00e7\u00e3o, de modo a aumentarem a rentabilidade das suas explora\u00e7\u00f5es\", salientou o governante citado numa nota do GACS.\nNa sua perspetiva, compete \u00e0s ind\u00fastrias o desafio de serem capazes de inovar, capazes de valorizar mais as suas produ\u00e7\u00f5es e, com isso, melhorar o n\u00edvel de pagamentos do pre\u00e7o do leite aos produtores.\nAos departamentos p\u00fablicos da Agricultura e das Florestas, Jo\u00e3o Ponte frisou que compete o desafio de \"melhorar constantemente o seu desempenho para prestar melhores servi\u00e7os a todo o setor\".\n\"O desafio global de todos n\u00f3s, Governo Regional, associa\u00e7\u00f5es e agricultores, \u00e9 trabalhar para melhorar o rendimento de toda a cadeia de valor que se desenvolve neste setor\", ressalvou o Secret\u00e1rio Regional, que se referiu ainda ao importante desafio de melhorar a proposta de or\u00e7amento da Pol\u00edtica Agr\u00edcola Comum 2021-2027, naquilo que se refere ao POSEI e ao Programa de Desenvolvimento Rural. De acordo com a mesma nota, Jo\u00e3o Ponte disse que \"os pr\u00f3ximos meses ser\u00e3o determinantes para os A\u00e7ores terem sucesso neste cap\u00edtulo, da\u00ed que o Governo Regional esteja a trabalhar, em colabora\u00e7\u00e3o com o Governo da Rep\u00fablica e a Comiss\u00e3o Europeia, no sentido de termos uma proposta de or\u00e7amento da PAC mais justa, que seja capaz de dar resposta aqueles que s\u00e3o os desafios da agricultura nos A\u00e7ores, enquanto Regi\u00e3o Ultraperif\u00e9rica, uma Regi\u00e3o que se desenvolveu muito na agricultura, mas que ainda tem novos e grandes desafios para vencer no futuro\". \u2666"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"ACORES0020180618ee6i0000g"},"has_corona_label":{"0":false}}