{"headlines":{"0":"PSD prop\u00f5e cria\u00e7\u00e3o de Sistema Regional de Alerta e Vigil\u00e2ncia"},"pub_date":{"0":"11 March 2020"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"263 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A deputada do PSD\/A\u00e7ores, M\u00f3nica Seidi, prop\u00f4s ontem a cria\u00e7\u00e3o de um Sistema Regional de Alerta e Vigil\u00e2ncia do coronav\u00edrus COVID-19, a implementar em todas unidades de sa\u00fade do arquip\u00e9lago, estabelecimentos de ensino e no setor do turismo.\nSegundo a deputada social-democrata, um instrumento fundamental para este Sistema Regional de Alerta e Vigil\u00e2ncia \"\u00e9 o question\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o do risco e dete\u00e7\u00e3o precoce, a preencher pelos utentes dos hospitais e centros de sa\u00fade, estabelecimentos de ensino e outras entidades p\u00fablicas em que haja atendimento ao p\u00fablico, bem como pelos h\u00f3spedes das unidades hoteleiras\"."},"remaining_content":{"0":"A ideia foi lan\u00e7ada durante a audi\u00e7\u00e3o da secret\u00e1ria regional da Sa\u00fade na Comiss\u00e3o de Assuntos Sociais e a sugest\u00e3o vai ser implementada a partir desta semana.\n\"Caso a pessoa inquirida responda afirmativamente a pelo menos um crit\u00e9rio epidemiol\u00f3gico e a um crit\u00e9rio cl\u00ednico, est\u00e1 identificado um potencial risco. A unidade de sa\u00fade, estabelecimento de ensino ou alojamento hoteleiro deve, de seguida, contactar a Linha Sa\u00fade A\u00e7ores\", explicou.\nM\u00f3nica Seidi acrescentou que o question\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o do risco e dete\u00e7\u00e3o precoce do COVID-19 \"pode ser preenchido diretamente online, ficando imediatamente acess\u00edvel \u00e0s autoridades de sa\u00fade, ou descarregado em PDF e preenchido manualmente, devendo ser depois encaminhado para as entidades competentes\".\n\"O Sistema Regional de Alerta e Vigil\u00e2ncia que propomos para as unidades de sa\u00fade e estabelecimentos de ensino e no setor do turismo vai refor\u00e7ar a capacidade de dete\u00e7\u00e3o precoce de situa\u00e7\u00f5es que constituem uma amea\u00e7a \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica\", concluiu a deputada do PSD\/A.\u2666"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/11"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/11"},"doc_id":{"0":"ACORES0020200311eg3b0001v"},"has_corona_label":{"0":true}}