{"headlines":{"0":"Telecomunica\u00e7\u00f5es dominam reclama\u00e7\u00f5es dos consumidores"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"563 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Deco recebeu mais de 340 mil contactos de consumidores no ano passado. A\u00e7ores est\u00e3o na tend\u00eancia nacional, onde as queixas sobre servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es dominam. Na Regi\u00e3o, reclama\u00e7\u00f5es do transporte a\u00e9reo t\u00eam maior relev\u00e2ncia\nOs servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es - que incluem a televis\u00e3o, o telefone e a internet - s\u00e3o os que mais queixas geram entre os portugueses, sendo que os A\u00e7ores seguem a tend\u00eancia nacional."},"remaining_content":{"0":"No ano passado, a associa\u00e7\u00e3o de Defesa do Consumidor (Deco( recebeu mais de 340 mil contactos de consumidores. E durante a \u00faltima d\u00e9cada (de 2010 a 2019(, foram mais de quatro milh\u00f5es e meio as reclama\u00e7\u00f5es de consumidores recebidas pela Deco, com os setores das telecomunica\u00e7\u00f5es, energia e \u00e1gua, servi\u00e7os financeiros e de compra e venda a dominarem as queixas.\nContactado pelo A\u00e7oriano Oriental, o gabinete de comunica\u00e7\u00e3o da Deco refere que a associa\u00e7\u00e3o n\u00e3o trata a estat\u00edstica das reclama\u00e7\u00f5es segmentada por regi\u00f5es, pelo que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel apurar o n\u00famero de reclama\u00e7\u00f5es que tiveram origem nos A\u00e7ores em 2019.\nContudo, o gabinete de comunica\u00e7\u00e3o da Deco refere que a Regi\u00e3o segue, no geral, a tend\u00eancia nacional - com as telecomunica\u00e7\u00f5es a dominarem as reclama\u00e7\u00f5es, havendo sobretudo duas \u00e1reas onde os A\u00e7ores e a Madeira se destacam relativamente ao continente. S\u00e3o estas as \u00e1reas do transporte a\u00e9reo e das compras online, onde h\u00e1 uma percentagem maior de queixas vindas das regi\u00f5es aut\u00f3nomas relativamente \u00e0 dimens\u00e3o das reclama\u00e7\u00f5es no continente.\nEsta situa\u00e7\u00e3o justifica-se pela maior depend\u00eancia dos A\u00e7ores e da Madeira em rela\u00e7\u00e3o ao transporte a\u00e9reo, sendo que no caso dos A\u00e7ores essa depend\u00eancia \u00e9 agravada com as liga\u00e7\u00f5es interilhas. Cancelamentos e atrasos nos voos, bem como queixas sobre o servi\u00e7o e a informa\u00e7\u00e3o que \u00e9 prestada aos passageiros afetados s\u00e3o os principais motivos para as queixas no transporte a\u00e9reo. No caso das compras online, tamb\u00e9m s\u00e3o os atrasos nas entregas o principal motivo para uma maior relev\u00e2ncia das queixas sobre este servi\u00e7o nos A\u00e7ores e Madeira por compara\u00e7\u00e3o com o continente.\nA n\u00edvel nacional e conforme refere a Deco em comunicado de imprensa, \"as telecomunica\u00e7\u00f5es foram e s\u00e3o uma constante preocupa\u00e7\u00e3o para as fam\u00edlias portuguesas\".\nAs queixas nesse setor v\u00e3o desde a velocidade anunciada da internet ao per\u00edodo de fideliza\u00e7\u00e3o, passando pela dupla fatura\u00e7\u00e3o, pela refideliza\u00e7\u00e3o, pelas pr\u00e1ticas comerciais desleais, pela cobran\u00e7a da fatura em papel ou pela dificuldade no cancelamento do contrato.\nAs vendas agressivas motivam tamb\u00e9m cerca de quatro mil reclama\u00e7\u00f5es por ano a n\u00edvel nacional, segundo a Deco. Em causa est\u00e3o as vendas porta-a porta, por telefone e pela internet, onde surgem sobretudo problemas relativos \u00e0 garantia dos bens e ao n\u00e3o cumprimento do prazo de livre resolu\u00e7\u00e3o do contrato, que \u00e9 de 14 dias.\nOs chamados servi\u00e7os de interesse geral, como o fornecimento de \u00e1gua e eletricidade s\u00e3o tamb\u00e9m grandes geradores de queixas a n\u00edvel nacional. A prescri\u00e7\u00e3o (cobran\u00e7as feitas mais de seis meses ap\u00f3s os consumos, o que \u00e9 n\u00e3o \u00e9 permitido(, os consumos excessivos, a dupla fatura\u00e7\u00e3o e a complexidade da fatura s\u00e3o as principais raz\u00f5es das reclama\u00e7\u00f5es.\nEm conclus\u00e3o, a Deco afirma acreditar que os portugueses est\u00e3o hoje \"mais capacitados e aut\u00f3nomos na resolu\u00e7\u00e3o dos seus conflitos de consumo\", embora n\u00e3o deixe de alertar para o facto da pr\u00f3xima d\u00e9cada trazer \"novos desafios, certamente mais dif\u00edceis de solucionar\". \u2666\nA\u00e7ores e Madeira destacam-se face\nao continente nas queixas do transporte a\u00e9reo e das\ncompras online"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"ACORES0020200207eg270000u"},"has_corona_label":{"0":false}}