{"headlines":{"0":"Europa Contra Not\u00edcias Falsas"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"514 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Num mundo global onde somos inundados com milhares de informa\u00e7\u00f5es por minuto muitas vezes a desinforma\u00e7\u00e3o ganha \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. A pr\u00f3pria Comiss\u00e3o Europeia reconheceu a necessidade de repensar a forma de conter a propaga\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas e a desinforma\u00e7\u00e3o em linha na atualidade.\nO Primeiro Vice-Presidente da Comiss\u00e3o, Frans Timmermans, declarou que \"Vivemos numa era em que o fluxo da informa\u00e7\u00e3o e da desinforma\u00e7\u00e3o se est\u00e1 a tornar inger\u00edvel. \u00c9 por esta raz\u00e3o que precisamos de dar aos cidad\u00e3os as ferramentas necess\u00e1rias para identificar as not\u00edcias falsas, aumentar a confian\u00e7a na informa\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel em linha e gerir as informa\u00e7\u00f5es recebidas.\"."},"remaining_content":{"0":"Bruxelas est\u00e1 presentemente a elaborar uma estrat\u00e9gia europeia contra as \"fake news\", entendida como \"desinforma\u00e7\u00e3o intencional difundida atrav\u00e9s de plataformas online, meios de comunica\u00e7\u00e3o audiovisual ou imprensa tradicional\".\nComo um primeiro passo a Comiss\u00e3o Europeia criou um grupo de peritos de alto n\u00edvel formado por representantes do mundo acad\u00e9mico, das plataformas em linha, dos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o social e das organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil no final de 2017.\nO trabalho do grupo de peritos e resultados da consulta p\u00fablica v\u00e3o servir de base para a elabora\u00e7\u00e3o de uma estrat\u00e9gia europeia de combate \u00e0 propaga\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas. A mesma ser\u00e1 apresentada na primavera de 2018.\nNoticias que ganham forma com interpreta\u00e7\u00f5es subjetivas podem p\u00f4r em causa a pr\u00f3pria democracia.\nMariya Gabriel, Comiss\u00e1ria respons\u00e1vel pela Economia e Sociedade Digitais, afirmou que a \"linha de atua\u00e7\u00e3o centra-se na defesa do direito dos cidad\u00e3os a uma informa\u00e7\u00e3o de qualidade, pedra angular das nossas democracias.\".\nEste \u00e9 um importante passo para uma sociedade mais justa, cred\u00edvel e que assenta sobre o valor primordial da liberdade de express\u00e3o e da informa\u00e7\u00e3o, consagrados ali\u00e1s na Carta dos Direitos Fundamentais da Uni\u00e3o Europeia.\nNot\u00edcias falsas que se baseiam em interpreta\u00e7\u00f5es instrumentalizadas deterioram o bom jornalismo e podem muitas vezes p\u00f4r em causa os direitos ao bem-estar e ao bom nome dos cidad\u00e3os, um direito que inclusivamente se encontra consagrado no art.\u00ba 70 do C\u00f3digo Civil Portugu\u00eas.\n\u00c9 por isso do interesse tanto dos profissionais, como das organiza\u00e7\u00f5es, da sociedade civil e da pr\u00f3pria democracia salvaguardar, seja por meios europeus ou nacionais, uma informa\u00e7\u00e3o fi\u00e1vel e fidedigna para que os cidad\u00e3os disponham de ferramentas eficazes para evitar a propaga\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas.\nTamb\u00e9m um artigo publicado na revista Nature Human Behaviour conclui que o excesso de informa\u00e7\u00e3o, e a nossa limitada aten\u00e7\u00e3o, proporciona \u00e0s not\u00edcias falsas a mesma probabilidade de destaque que as verdadeiras. Estas podem assumir um car\u00e1ter viral nas redes sociais, alcan\u00e7ando contornos populistas e depuradas de interesse informativo.\nEsta iniciativa da Comiss\u00e3o Europeia \u00e9, sem d\u00favida, uma mais-valia para a sociedade de informa\u00e7\u00e3o e at\u00e9 para a garantia da pr\u00f3pria credibilidade dos mais variados meios de comunica\u00e7\u00e3o social e dos seus profissionais.\nEvitar que a liberdade de express\u00e3o e de informa\u00e7\u00e3o tome contornos de espet\u00e1culo social \u00e9 do interesse de qualquer cidad\u00e3o de qualquer pa\u00eds europeu, at\u00e9 porque o Dia das Petas n\u00e3o pode ser todos os dias. Deixemos para 1 de abril.\nPOL\u00cdTICA\n\u00c0 SEXTA\nCARMEN\nGAUD\u00caNCIO\nPOLIT\u00d3LOGA"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"ACORES0020180302ee3200027"},"has_corona_label":{"0":false}}