{"headlines":{"0":"Entrevista"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"974 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Faz parte do \"Top Mais\" da cena eletr\u00f3nica da Regi\u00e3o e, ao que parece, est\u00e1 prestes a dar o salto a n\u00edvel internacional. \"Louder\" e \"Money\" s\u00e3o temas da sua autoria, que j\u00e1 conquistaram \"air-Play\" a n\u00edvel nacional e internacional. Os pormenores, seguem dentro de momentos\nEst\u00e3o agendados dois Eps para sair em Mar\u00e7o e Abril. A RFM j\u00e1 tocou o single \"Louder\". 2020 promete ser o ano do Play?"},"remaining_content":{"0":"Sim, est\u00e1 planeado sair dois Eps, cada um com duas m\u00fasicas. Entretanto, como disseste, o tema \"Louder\" j\u00e1 tocou no RFM SOMNI pelos Dj\u2019s Rich & Mendes, que deram logo um \"feedback\" muito positivo \u00e0s faixas que lhes enviei. De resto, n\u00e3o quero que seja o ano do Play, quero que seja id\u00eantico a 2019, mas com voos mais altos. Para j\u00e1, este in\u00edcio de ano est\u00e1 a ser muito bom.\nComo se isso n\u00e3o bastasse, um outro single, \"Money\" passou nos programas de r\u00e1dio dos conceituados Dj\u2019s Dimitri Vegas & Like Mike e ainda de R3hab, outro nome sonante. Como descreves os momentos?\nBom, foi uma das coisas que n\u00e3o estava nada \u00e0 espera. Saber que a minha m\u00fasica fez parte da set-list destes \"Top Mundiais\" nos seus programas de r\u00e1dio, foi uma sensa\u00e7\u00e3o maravilhosa. Pulei, gritei, chorei e abracei muito os meus filhos e a minha esposa. Foi um sentimento de conquista, porque foram muitas e muitas horas passadas em frente ao PC.\nEsses Eps sair\u00e3o com o selo da Less Is More, editora do Diego Miranda. Foi f\u00e1cil chegar a ele?\nN\u00e3o foi f\u00e1cil, nem \u00e9 f\u00e1cil chegar a este ponto. Tive de fazer uma aprendizagem de \"networking\" para poder enviar as coisas como deve ser e com um bom contexto. Tive de saber como enviar, que sites deveria ter para poder enviar, pois as editoras pedem as faixas em modo privado, por quest\u00f5es de exclusividade. Posso dizer que enviei as faixas para as maiores editoras. Fiquei muito feliz, por saber que uma Super label nacional iria lan\u00e7ar o meu produto para o mundo poder escutar. Foi uma hist\u00f3ria muito engra\u00e7ada, quando responderam \u00e0s minhas faixas. O pr\u00f3prio \"Label Manager\" estava de f\u00e9rias em S\u00e3o Miguel e at\u00e9 nos encontramos e trocamos muitas ideias.\nVamos ao princ\u00edpio da hist\u00f3ria. Quando \u00e9 que decides entrar no mundo da produ\u00e7\u00e3o?\nN\u00e3o me recordo quando comecei, a s\u00e9rio, na produ\u00e7\u00e3o. Aprendo todos os dias coisas novas, mas devo ter come\u00e7ado a\u00ed por volta de 2013 ou 2014. Nesta altura, tive muita ajuda do Dj Tigue, das Flores que me ajudou muito no processo de adapta\u00e7\u00e3o ao programa que utilizo, o \"Logic Pro X\".\nOs 4 temas que comp\u00f5em os dois Eps come\u00e7aram a ser compostos quando?\nEstas faixas come\u00e7aram a ser preparadas h\u00e1 dois anos atr\u00e1s, altura em que comecei a trabalhar somente na m\u00fasica. A\u00ed, tive muito mais tempo para me dedicar \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e \u00e0s suas t\u00e9cnicas de mixagem.\nTendo em conta que j\u00e1 foste baixista numa banda, questiono se, para ti, o processo de composi\u00e7\u00e3o musical tem semelhan\u00e7as ou n\u00e3o?\nH\u00e1 certas coisas que s\u00e3o semelhantes. Ter sido baixista, auxiliou-me muito para fazer as linhas de baixo que utilizo nas m\u00fasicas que fa\u00e7o. Consigo ter uma no\u00e7\u00e3o de ritmo e de oscila\u00e7\u00e3o de notas mais facilmente. Depois \u00e9 pegar na sequ\u00eancia de notas e colocar no programa.\nTiveste a colabora\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m em todo esse processo?\nTive dicas de muita gente e por incr\u00edvel que pare\u00e7a, de gente que nem conhecia. Surgiram ideias para \"VST\" ou \"Plugins\" a utilizar. Tive de ver muitos, (muitos mesmo( tutoriais no YouTube, assistir a \"Masterclass\" de grandes Dj\u2019s internacionais e s\u00f3 a\u00ed come\u00e7ava a p\u00f4r as coisas em pr\u00e1tica.\nEm breves palavras, como descreves os dois Eps, em termos musicais?\nEu n\u00e3o sei o que devo dizer sobre o sentido daquilo que elaborei. Acho que a parte do querer mostrar que a nossa regi\u00e3o vale muito, em termos de m\u00fasica eletr\u00f3nica, deve ter sido um dos motivos. A outra, foi que, com trabalho, esfor\u00e7o e dedica\u00e7\u00e3o consegue-se fazer aquilo que mais se gosta e chegar l\u00e1. Musicalmente, n\u00e3o sei como os descrever\u2026\nQue repercuss\u00e3o esperas que toda essa exposi\u00e7\u00e3o venha a ter num futuro pr\u00f3ximo?\nAntes de mais, quero continuar a crescer como m\u00fasico, como Dj e como produtor. Gostava muito que houvesse um reconhecimento ao trabalho que fa\u00e7o. N\u00e3o o pe\u00e7o s\u00f3 para mim mas, aos artistas regionais em geral, de todas as \u00e1reas musicais.\nO salto para o exterior ser\u00e1 sempre condicionado ou isso n\u00e3o ser\u00e1 problema?\nS\u00f3 o facto de vivermos \"isolados\" no meio do oceano, j\u00e1 nos dificulta e em muito. Se juntarmos ao cachet, a viagem, a alimenta\u00e7\u00e3o e a estadia, torna o processo mais dif\u00edcil. \u00c9 preciso ter bons contactos no exterior. S\u00f3 assim, \u00e9 poss\u00edvel vender um artista, com essas condicionantes.\nPara terminar, que \"feedback\" tens do mercado local?\nEssa \u00e9 uma pergunta dif\u00edcil de responder. Acho que os Dj\u2019s regionais n\u00e3o se apoiam. Tenho tido o privil\u00e9gio de colaborar com Dj\u2019s que me pedem ajuda. Dou dicas daquilo que sei, sem qualquer problema. Dar o salto \u00e9 t\u00e3o importante para mim, como para os outros. Se algu\u00e9m der o salto, isso s\u00f3 ajuda a dar a conhecer os nossos A\u00e7ores, no panorama da m\u00fasica eletr\u00f3nica. Isso faz crescer o interesse pelo nosso mercado. Falta intera\u00e7\u00e3o entre n\u00f3s. Falta inter-ajuda, falta seguir os trabalhos uns dos outros e, porque n\u00e3o, colaborar uns com os outros. Se todos n\u00f3s nos apoi\u00e1ssemos, certamente, \u00e9ramos mais fortes. Antes de terminar, quero agradecer \u00e0 minha fam\u00edlia pelo apoio incondicional. Pela compreens\u00e3o na aus\u00eancia, o que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. Agradecer a todos os que me seguem e apoiam de alguma forma, amigos, produtores e promotores. A m\u00fasica serve para unir, partilhar. J\u00e1 se imaginaram a viver sem m\u00fasica?\nFica o desafio. \u2666\nDj Play"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"ACORES0020200207eg2700008"},"has_corona_label":{"0":false}}