{"headlines":{"0":"Frente de Liberta\u00e7\u00e3o dos A\u00e7ores repudia forma como decorreram comemora\u00e7\u00f5es do 10 de Junho"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"491 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"FLA repudia a aus\u00eancia de s\u00edmbolos de soberania dos A\u00e7ores nas comemora\u00e7\u00f5es do 10 de Junho e a viola\u00e7\u00e3o da liberdade de express\u00e3o de um grupo de independentistas. Vai dar conhecimento do sucedido a inst\u00e2ncias regionais, nacionais e internacionais\nA Frente de Liberta\u00e7\u00e3o dos A\u00e7ores (FLA( repudiou ontem a aus\u00eancia de s\u00edmbolos de soberania dos A\u00e7ores nas comemora\u00e7\u00f5es do 10 de Junho e a viola\u00e7\u00e3o da liberdade de express\u00e3o de um grupo de independentistas."},"remaining_content":{"0":"\"Aquando do hastear da bandeira portuguesa, foram retiradas todas as bandeiras da Regi\u00e3o que costumam estar na Pra\u00e7a Gon\u00e7alo Velho e arredores. Tamb\u00e9m foram violadas as liberdades de express\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o a um grupo de independentistas que assumidamente como tal desejavam marcar a sua posi\u00e7\u00e3o perante o Presidente da Rep\u00fablica\", apontou a FLA, em comunicado de imprensa.\nEste ano, as comemora\u00e7\u00f5es do Dia de Portugal iniciaram-se em Ponta Delgada, nos A\u00e7ores, e terminaram em Boston, Providence e New Bedford, nos Estados Unidos da Am\u00e9rica (EUA(.\nNo dia 09 de junho, a bandeira portuguesa foi hasteada na Pra\u00e7a Gon\u00e7alo Velho, tendo o Presidente da Rep\u00fablica seguido a p\u00e9 para as Portas do Mar, visitando v\u00e1rias exposi\u00e7\u00f5es dos diferentes ramos das For\u00e7as Armadas.\nUm grupo de independentistas que pretendia fazer uma manifesta\u00e7\u00e3o junto ao local, empenhando bandeiras, foi impedido pelas for\u00e7as de seguran\u00e7a.\nPara a Frente de Liberta\u00e7\u00e3o dos A\u00e7ores, as comemora\u00e7\u00f5es do Dia de Portugal, que se realizaram pela terceira vez nos A\u00e7ores, personificaram \"o recuo que a autonomia tem vindo a sofrer\".\n\"Mais uma vez confirmamos que s\u00f3 conseguimos ser aut\u00f3nomos porque Portugal n\u00e3o teve outra forma de travar o movimento a favor da independ\u00eancia, o que significa que a autonomia foi arrancada a ferros, porque \u2018poder\u2019 n\u00e3o se d\u00e1, conquista-se\", pode ler-se no mesmo comunicado de imprensa.\nA Frente de Liberta\u00e7\u00e3o dos A\u00e7ores repudiou, por isso, a \"cuidada aus\u00eancia de s\u00edmbolos da soberania dos A\u00e7ores nos atos oficiais\" e a \"viola\u00e7\u00e3o dos direitos de manifesta\u00e7\u00e3o e movimenta\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os a\u00e7orianos que perante o ataque aos seus direitos e contra a soberania dos A\u00e7ores disseram n\u00e3o\".\n\"Os A\u00e7ores precisam da FLA e os a\u00e7orianos precisam de saber que n\u00e3o est\u00e3o s\u00f3s e abandonados a essa cultura colonialista e antidemocr\u00e1tica. A FLA est\u00e1 aqui para proteger e salvaguardar a soberania dos A\u00e7ores, a sua cultura e todos os meios que contribuam para a sua sustentabilidade\", salientaram os membros do movimento, acrescentando que dar\u00e3o conhecimento do sucedido \u00e0s inst\u00e2ncias regionais, nacionais e internacionais que lutam pelos direitos do Homem.\nPartido Popular Mon\u00e1rquico (PPM(, Centro Democr\u00e1tico Social - Partido Popular (CDS-PP(, Bloco de Esquerda (BE( e Partido Socialista (PS( criticaram tamb\u00e9m, na passada quinta-feira, na Assembleia Legislativa da Regi\u00e3o Aut\u00f3noma dos A\u00e7ores, o militarismo das comemora\u00e7\u00f5es, o facto de a bandeira dos A\u00e7ores ter sido retirada do local em que ocorreram e a proibi\u00e7\u00e3o da manifesta\u00e7\u00e3o de um grupo de independentistas. \u2666"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"ACORES0020180618ee6i0001j"},"has_corona_label":{"0":false}}