{"headlines":{"0":"0,5%"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"240 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"No pa\u00eds do milagre econ\u00f3mico de Costa e dos afetos de Marcelo h\u00e1 quem morra por n\u00e3o ter um telefone! Um octogen\u00e1rio, diminu\u00eddo por um AVC, teve de fazer de madrugada 2 Km a p\u00e9 para pedir ajuda ao 112 para acudir \u00e0 mulher que se sentia mal e acabou por morrer. Na zona de terra queimada dos inc\u00eandios do ano passado, em muitas localidades, n\u00e3o h\u00e1 ainda rede fixa de telefone e a m\u00f3vel \u00e9 t\u00e3o boa como o SIRESP. A not\u00edcia foi secundarizada pelos comunicados do minist\u00e9rio da propaganda de Costa, debitando as percentagens do crescimento de Portugal. A Altice, obrigada a assegurar a cobertura de rede, desvalorizou a desdita e a morte. Respondeu com n\u00fameros: \"cerca de 99,5% dos clientes afetados pelos inc\u00eandios t\u00eam os seus servi\u00e7os repostos\". ngelo e Maria s\u00e3o apenas um n\u00famero: 0,5% daqueles \"clientes\" a quem ainda n\u00e3o foi reposto o servi\u00e7o p\u00fablico de telefone. Estas pessoas continuam sem telefone depois dos inc\u00eandios, mas n\u00e3o deixam de receber mensalmente a conta do mesmo."},"remaining_content":{"0":"Est\u00e3o \u00e0 merc\u00ea de uma concession\u00e1ria p\u00fablica que n\u00e3o vai repor a rede fixa e que em compensa\u00e7\u00e3o distribui telem\u00f3veis em zonas onde n\u00e3o h\u00e1 rede. N\u00e3o h\u00e1 Estado. S\u00f3 lucro e gan\u00e2ncia. Em vez dos sorrisos de Costa e dos beijinhos de Marcelo, as v\u00edtimas dos inc\u00eandios t\u00eam um direito fundamental por cumprir: um simples telefone.\nPOST-IT\nJO\u00c3O NUNO ALMEIDA\nE SOUSA\nJURISTA"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"ACORES0020180302ee3200006"},"has_corona_label":{"0":false}}