{"headlines":{"0":"Nordeste recebe hoje a Banda Militar"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"83 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Banda da Zona Militar dos A\u00e7ores dar\u00e1 hoje um concerto de Ano Novo na Vila do Nordeste. O concerto, dirigido pelo tenente-chefe de banda de m\u00fasica, H\u00e9lio Soares, incluir\u00e1 no repert\u00f3rio composi\u00e7\u00f5es de Alfred Reed, Luis Cardoso, Philip Sparke e Johann Strauss.\nEm nota de imprensa, a C\u00e2mara do Nordeste salienta que a colabora\u00e7\u00e3o da Banda Militar com o munic\u00edpio tem-se estendido tamb\u00e9m \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de m\u00fasicos jovens das tr\u00eas filarm\u00f3nicas do concelho. \u2666"},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"ACORES0020200117eg1h00026"},"has_corona_label":{"0":false}}