{"headlines":{"0":"Amanh\u00e3 no Est\u00fadio 13 em Ponta Delgada"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"73 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Est\u00fadio 13 e a Musiquim levam a cabo amanh\u00e3 a Oficina primeiros sons - 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o 2020.\nEsta oficina desenvolve-se num ambiente familiar, informal, habitado por personagens infantis que promovem a intera\u00e7\u00e3o social do grupo e a frui\u00e7\u00e3o musical. A mesma decorre \u00e0s 16 horas para beb\u00e9s dos 0 aos 24 meses e \u00e0s 17 horas para as crian\u00e7as dos 2 aos 5 anos. \u2666"},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"ACORES0020200207eg2700025"},"has_corona_label":{"0":false}}