{"headlines":{"0":"Armaz\u00e9ns nos Valados - Seguimento da R. Ant\u00f3nio de Medeiros e Almeida, Lotes 360 e 361"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"30 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"www.asimoesacores.com -919 237 974 - 926 576 232\nemail: asimoesmp@sapo.pt"},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"ACORES0020180302ee320001m"},"has_corona_label":{"0":false}}