{"headlines":{"0":"Subs\u00eddio de mobilidade \"\u00e9 responsabilidade\" da Rep\u00fablica"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"318 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Candidato do Alian\u00e7a pelo c\u00edrculo\ndos A\u00e7ores \u00e9 contra"},"remaining_content":{"0":"a transfer\u00eancia\ndessa responsabilidade do Governo da Rep\u00fablica para o Governo Regional\nO candidato do Alian\u00e7a pelo c\u00edrculo dos A\u00e7ores, Jorge Medeiros, considera que o modelo do subs\u00eddio de mobilidade \" \u00e9 uma responsabilidade do Governo da Rep\u00fablica\"e, por essa raz\u00e3o, est\u00e1 \"frontalmente contra qualquer a\u00e7\u00e3o que transfira essa responsabilidade para a esfera de gest\u00e3o do governo regional\".\nAp\u00f3s uma reuni\u00e3o com a dire\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara do Com\u00e9rcio e Ind\u00fastria de Ponta Delgada (CCIPD(, Jorge Medeiros enfatizou que \"a autonomia n\u00e3o existe para integrar resolver as compet\u00eancias e responsabilidades da Republica, devidamente consagradas constitucionalmente\".\n\"J\u00e1 todos percebemos que o modelo subs\u00eddio de mobilidade necessita de ser revisto, de modo a que esteja efetivamente ao servi\u00e7o das pessoas, isto \u00e9, um verdadeiro subs\u00eddio social que, estando ao servi\u00e7o de todos, deve, sobretudo, permitir mobilidade aos mais desfavorecidos\", destaca Jorge Medeiros. Deste modo, para o candidato do Alian\u00e7a, \"as pol\u00edticas p\u00fablicas para o transporte a\u00e9reo nos A\u00e7ores, n\u00e3o podem continuar a ser um instrumento de arremesso de tricas partid\u00e1rias ou, por outro lado, a coloca\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos na mesa para distribuir aos interesses que se movimentam neste setor. Elas devem estar inequivocamente ao servi\u00e7o das pessoas\".\nDefendeu por isso que \"a revis\u00e3o do atual modelo de subsidia\u00e7\u00e3o da mobilidade dos a\u00e7orianos deve \"ser feita com responsabilidade, integrando um consenso alargado, em cuja constru\u00e7\u00e3o me vou empenhar\", assegurou.\nNa reuni\u00e3o com a CCIPD, foram passados em revista temas como \"as acessibilidades a\u00e9reas, nomeadamente a revis\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o p\u00fablico, o apoio \u00e0 mobilidade, a dimens\u00e3o do problema da SATA e a amplia\u00e7\u00e3o do aeroporto da Horta, passando pelo setor mar\u00edtimo, com foco no modelo das obriga\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o p\u00fablico dos A\u00e7ores e a adequa\u00e7\u00e3o do investimento na rede de portos, numa perspetiva das estrat\u00e9gias nacionais\", refere o Alian\u00e7a em nota de imprensa. \u2666"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"ACORES0020190918ef9i0000p"},"has_corona_label":{"0":false}}