{"headlines":{"0":"A democracia parlamentar n\u00e3o se encerra"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"794 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A pandemia do coronav\u00edrus COVID-19 vai colocar muita coisa em causa nas nossas sociedades. N\u00e3o tenho nenhuma d\u00favida que se trata de um problema de sa\u00fade p\u00fablica de enorme dimens\u00e3o. Temo pela vida dos milhares de afetados em todo o mundo. Sei que muito brevemente ser\u00e3o milh\u00f5es. Portugal e os A\u00e7ores n\u00e3o escapar\u00e3o a esta enorme trag\u00e9dia.\nTemos de tomar medidas muito dr\u00e1sticas para triunfar e preservar a vida de milh\u00f5es de pessoas. Na parte que me cabe estou a prestar todo o apoio pol\u00edtico poss\u00edvel ao Governo Regional no \u00e2mbito da prote\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o a\u00e7oriana. Sei que cometeram erros. Todos os governos do mundo os cometeram. O que \u00e9 fundamental, neste momento, \u00e9 juntar esfor\u00e7os. Colaborar no esfor\u00e7o comum. Dar sempre um contributo positivo. Assumir riscos e partilhar o fardo da responsabilidade. \u00c9 f\u00e1cil cavalgar a histeria das multid\u00f5es. Agitar o medo e a desinforma\u00e7\u00e3o que circula nas redes sociais. Mas \u00e9 algo errado. Profundamente errado."},"remaining_content":{"0":"A \u00fanica coisa que, neste quadro, exijo ao Governo Regional \u00e9 sentido de responsabilidade, compet\u00eancia, justi\u00e7a e absoluta transpar\u00eancia no \u00e2mbito da transmiss\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o para a opini\u00e3o p\u00fablica.\nMas para al\u00e9m da quest\u00e3o fundamental que \u00e9 a preserva\u00e7\u00e3o da vida e o socorro a todos os afetados \u2013 algo que passa muito por medidas projetadas para reduzir ao m\u00ednimo os riscos de cont\u00e1gio \u2013 preocupam-me tamb\u00e9m as quest\u00f5es econ\u00f3micas e tudo o que est\u00e1 relacionado com a preserva\u00e7\u00e3o do nosso sistema democr\u00e1tico.\nEm situa\u00e7\u00f5es de crise, as democracias parlamentares sofrem press\u00f5es inimagin\u00e1veis. Muitos defendem que para combater com maior efic\u00e1cia as cat\u00e1strofes naturais, as grandes crises econ\u00f3micas, as perturba\u00e7\u00f5es sociais de grande dimens\u00e3o ou para enfrentar graves conflitos militares, o melhor \u00e9 encerrar ou mitigar a a\u00e7\u00e3o dos parlamentos, \"que s\u00f3 atrapalham\" nestas horas dif\u00edceis.\nEsta forma de pensar explica a emerg\u00eancia de um grande n\u00famero de ditaduras ao longo dos \u00faltimos s\u00e9culos. Quando se olha para a Hist\u00f3ria da Europa ao longo da primeira metade do s\u00e9culo XX, \u00e9 chocante verificar at\u00e9 que ponto os militares conseguiram esmagar as democracias da \u00e9poca. O argumento da efic\u00e1cia governamental e da \"sagrada\" uni\u00e3o nacional triturou tudo. Parlamentos inclu\u00eddos.\nDurante as duas guerras mundiais, os parlamentos europeus foram reduzidos a meras pe\u00e7as decorativas, com exce\u00e7\u00e3o do admir\u00e1vel Parlamento Brit\u00e2nico, que logrou sobreviver a tudo, mesmo aos bombardeamentos alem\u00e3es. O surgimento do Estado Novo em Portugal resultou, em parte, da urg\u00eancia da quest\u00e3o econ\u00f3mica. A narrativa \u00e9 sempre igual. \u00c9 necess\u00e1rio um homem forte que consiga meter as coisas na ordem. Os parlamentos constituem sempre um estorvo para os governos e para os homens fortes. O tempo \u00e9 de a\u00e7\u00e3o e \"o folclore das discuss\u00f5es parlamentares\" \u00e9 algo que sobra. N\u00e3o existe tempo para explica\u00e7\u00f5es, cr\u00edticas e outros procedimentos democr\u00e1ticos.\nA abordagem, no quadro da atual pandemia, da China e de Donald Trump, mostra que as coisas n\u00e3o mudaram em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 falsa mitologia que defende a superioridade dos governos fortes e dos homens providenciais no \u00e2mbito do combate \u00e0s grandes crises. O regime chin\u00eas est\u00e1 empenhado em demonstrar que os supostos \u00eaxitos (n\u00e3o se sabe verdadeiramente o que \u00e9 verdade e o que \u00e9 propaganda( alcan\u00e7ados no \u00e2mbito da conten\u00e7\u00e3o da pandemia do coronav\u00edrus COVID-19 resultaram do monop\u00f3lio do poder exercido pelo partido comunista chin\u00eas. Ou seja, do facto de serem uma ditadura brutal. Donald Trump, que falhou clamorosamente na implementa\u00e7\u00e3o de medidas eficazes para combater a propaga\u00e7\u00e3o da pandemia nos EUA, atribuiu a responsabilidade \u00e0s velhas e ineficazes democracias parlamentares europeias.\nNo entanto, o que a Hist\u00f3ria recente demonstrou \u00e9 que as democracias s\u00e3o mais fortes, eficazes e resilientes que os regimes ditatoriais ou autorit\u00e1rios. Os nazis foram reduzidos a p\u00f3 e o comunismo acabou por colapsar no antigo Bloco de Leste.\nNeste contexto, a sobreviv\u00eancia das democracias parlamentares n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o menor. Os governos, fortes ou fracos, devem continuar a ser controlados e fiscalizados pelos seus parlamentos. Em nenhum caso, deve ser retirado \u2013 ou bloqueado \u2013 o poder legislativo dos parlamentos.\n\u00c9 por tudo isto que n\u00e3o concordei com a decis\u00e3o da presidente do Parlamento dos A\u00e7ores, Ana Lu\u00eds, de adiar indefinidamente a realiza\u00e7\u00e3o dos plen\u00e1rios parlamentares. Se o faz agora, no momento em que n\u00e3o temos nenhum caso confirmado nos A\u00e7ores, quando estar\u00e3o reunidas as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o Parlamento dos A\u00e7ores recuperar o seu poder legislativo (que s\u00f3 ocorre nas reuni\u00f5es plen\u00e1rias(? Se triunfa o crit\u00e9rio da presidente, a democracia parlamentar nos A\u00e7ores acabou at\u00e9 ao final da presente legislatura. Considero esta situa\u00e7\u00e3o intoler\u00e1vel.\nEntretanto, a Assembleia da Rep\u00fablica, o sempre resiliente Parlamento Brit\u00e2nico e at\u00e9 o Parlamento da massacrada It\u00e1lia continuam a realizar reuni\u00f5es plen\u00e1rias. Felizmente \"h\u00e1 sempre algu\u00e9m que resiste. H\u00e1 sempre algu\u00e9m que diz n\u00e3o\". \u2666\nPOL\u00cdTICA\nPAULO\nESTEV\u00c3O\nDEPUTADO NA ALRAA PELO PPM"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"ACORES0020200314eg3e00010"},"has_corona_label":{"0":true}}