{"headlines":{"0":"Acordo entre Portugal e EUA \u00e9 \"desequilibrado\""},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"645 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O presidente do Governo dos A\u00e7ores insistiu na necessidade de se rever\no Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o e Defesa entre Portugal e Estados Unidos"},"remaining_content":{"0":"O presidente do Governo dos A\u00e7ores, Vasco Cordeiro, insistiu na quarta-feira na necessidade de ser revisto o Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o e Defesa entre Portugal e Estados Unidos da Am\u00e9rica (EUA(, que considera ser \"desequilibrado\".\n\"Esta \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o profundamente desequilibrada em preju\u00edzo do nosso pa\u00eds e por isso \u00e9 que deve ser alterada\", considerou o chefe do executivo regional, durante um debate parlamentar, na Horta, ilha do Faial, em torno de uma proposta do PCP, que propunha a revis\u00e3o do acordo laboral da Base das Lajes, para salvaguardar o interesse dos trabalhadores portugueses.\nEm 1995, Portugal e os EUA assinaram, em Lisboa, o Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o e Defesa. Esse documento inclui tamb\u00e9m o acordo t\u00e9cnico, que regulamenta a utiliza\u00e7\u00e3o da base das Lajes e outras instala\u00e7\u00f5es militares portuguesas, e o acordo laboral, que regula a contrata\u00e7\u00e3o de trabalhadores nacionais na base a\u00e7oriana.\nO protocolo criou a comiss\u00e3o bilateral permanente, que ficou incumbida de promover a sua execu\u00e7\u00e3o e a coopera\u00e7\u00e3o entre os dois pa\u00edses. Na sequ\u00eancia do an\u00fancio, em 8 de janeiro de 2015, da redu\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a norte-americana nas Lajes, os A\u00e7ores apresentaram um plano de revitaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica da Terceira, no qual pedem ao Governo nacional que assegure, junto dos EUA, 167 milh\u00f5es de euros anuais, durante 15 anos, para a ilha.\nMais de metade dessa verba - 100 milh\u00f5es de euros anuais - tem como destino a \"reconvers\u00e3o e limpeza ambiental\" de infraestruturas e terrenos constru\u00eddos e ocupados pelos Estados Unidos ao longo dos mais de 60 anos, alguns deles com problemas j\u00e1 diagnosticados de contamina\u00e7\u00e3o.\nO projeto de resolu\u00e7\u00e3o apresentado pelo deputado do PCP, Jo\u00e3o Paulo Corvelo, pretendia recomendar ao Governo da Rep\u00fablica que desencadeasse o processo de revis\u00e3o do acordo laboral, de forma a defender os interesses dos trabalhadores portugueses que trabalham na Base das Lajes, na ilha Terceira.\n\"Pretendemos defender o n\u00famero de postos de trabalho, para que seja estabelecido um contingente m\u00ednimo de trabalhadores portugueses - \u00fanica contrapartida efetiva face \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o daquela infraestrutura norte-americana - nunca podendo, esse contingente, ser inferior a 450 trabalhadores\", justificou o parlamentar comunista, \u00fanico do partido no parlamento a\u00e7oriano.\nNo parlamento, Vasco Cordeiro referiu que \"a quest\u00e3o dos trabalhadores da Base das Lajes \u00e9, efetivamente, uma mat\u00e9ria importante, mas ao querer resolver, desta forma, este assunto, o PCP comete um erro\", pois \"fixa-se na \u00e1rvore e esquece a floresta\".\nSegundo explicou o presidente do executivo a\u00e7oriano, h\u00e1 outras mat\u00e9rias, no \u00e2mbito do acordo que necessitam tamb\u00e9m de ser revistas e que s\u00e3o tanto, ou mais, importantes que as quest\u00f5es laborais.\n\"N\u00f3s temos um problema laboral, n\u00f3s temos um problema ambiental, n\u00f3s temos um problema de contrapartidas, n\u00f3s temos v\u00e1rios problemas que, sem emotividade e com toda a objetividade, merecem uma solu\u00e7\u00e3o global\", justificou Vasco Cordeiro.\nO governante a\u00e7oriano lembrou que a iniciativa de revis\u00e3o do acordo entre Portugal e EUA compete ao Estado portugu\u00eas, adiantando que os interesses dos A\u00e7ores devem ficar salvaguardados nessa futura revis\u00e3o.\nO chefe do executivo disse tamb\u00e9m que essa eventual revis\u00e3o do Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o e Defesa n\u00e3o compromete as boas rela\u00e7\u00f5es que atualmente existem entre Portugal e os Estados Unidos.\n\"N\u00e3o \u00e9 por causa disso que deixamos de ser menos amigos. N\u00e3o \u00e9 por causa disso que deixamos de comungar de um conjunto de valores e de um conjunto de princ\u00edpios que, independentemente da transitoriedade dos governos de um lado e de outro, permanecem e ligam duas democracias\", frisou Vasco Cordeiro.\nA proposta do PCP acabou chumbada com os votos contra das bancadas do PS, CDS e PPM e com a absten\u00e7\u00e3o do PSD e da deputada independente Gra\u00e7a Silveira. O Bloco de Esquerda foi o \u00fanico partido a votar a favor, ao lado do proponente. \u2666"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"ACORES0020200117eg1h00018"},"has_corona_label":{"0":false}}