{"headlines":{"0":"Comemora\u00e7\u00e3o da semana nacional da C\u00e1ritas"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"158 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Sob o lema \"Cuidar da casa comum\", sugerido pelo Papa Francisco como um complemento \u00e0s 14 obras de miseric\u00f3rdia, as C\u00e1ritas Diocesanas de todo o pa\u00eds v\u00e3o celebrar a Semana Nacional da Caritas, at\u00e9 este domingo.\nInserida nesta iniciativa a C\u00e1ritas da ilha de S\u00e3o Miguel, \u00e0 semelhan\u00e7a dos anos anteriores e, em conjunto com as outras C\u00e1ritas, levar\u00e1 a cabo uma s\u00e9rie de atividades alusivas seja a recolha de g\u00e9neros alimentares ou outras que visam recolher fundos para poder dar continuidade ao trabalho de apoio \u00e0s fam\u00edlias e pessoas em situa\u00e7\u00e3o de fragilidade que procuram a Institui\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 prevista a realiza\u00e7\u00e3o de uma recolha de alimentos para entregar a fam\u00edlias carenciadas. A recolha decorre, este fim de semana, nos Hipermercados e Lojas Continente de Ponta Delgada, Lagoa, Ribeira Grande, Faj\u00e3 de Baixo e Capelas e Hipermercado Sol Mar, e nas lojas deste grupo no Livramento e Vila Franca do Campo."},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"ACORES0020180302ee320000s"},"has_corona_label":{"0":false}}