{"headlines":{"0":"As competi\u00e7\u00f5es nacionais de futebol e futsal organizadas pela Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Futebol (FPF( v\u00e3o ficar suspensas a partir de sexta-feira, devido \u00e0 pandemia de Covid-19, anunciou ontem o organismo."},"pub_date":{"0":"13 March 2020"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"276 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\"Face \u00e0 limita\u00e7\u00e3o crescente de acesso a instala\u00e7\u00f5es desportivas e \u00e0 necessidade de toda a popula\u00e7\u00e3o seguir medidas eficazes de higiene e etiqueta respirat\u00f3ria foi decidido suspender as competi\u00e7\u00f5es nacionais de futebol e futsal organizadas pela FPF. A medida \u00e9 aplicada a partir de 13 de mar\u00e7o e vigora por tempo indeterminado\", anunciou o organismo.\nA decis\u00e3o de suspender o Campeonato de Portugal (terceiro escal\u00e3o( e as competi\u00e7\u00f5es de futsal, casos do campeonato e da Ta\u00e7a, que iam ser sem p\u00fablico, decorreu de uma reuni\u00e3o tida ontem pelo grupo de emerg\u00eancia criado pelo presidente da Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Futebol (FPF(, Fernando Gomes."},"remaining_content":{"0":"Durante o dia de ontem decorrem os jogos dos quartos de final da Ta\u00e7a de Portugal de futsal, em Matosinhos, num programa em que se destaca o d\u00e9rbi entre Benfica e Sporting, que, \u00e0 semelhan\u00e7a de todos os outros embates, foi ser disputado \u00e0 porta fechada.\n\"A situa\u00e7\u00e3o provocada pelo covid-19 continuar\u00e1 a ser monitorizada pelo grupo de emerg\u00eancia que poder\u00e1 rever - ampliando ou reduzindo - as medidas agora implementadas\", foi ainda anunciado.\nEste grupo de emerg\u00eancia para monitorizar o impacto do Covid-19 nas competi\u00e7\u00f5es futebol\u00edsticas integra, al\u00e9m do presidente federativo, os l\u00edderes da Liga de clubes, da comiss\u00e3o delegadas das associa\u00e7\u00f5es distritais e regionais e dos representantes de jogadores, treinadores, \u00e1rbitros e m\u00e9dicos.\nNa ter\u00e7a-feira, o grupo de emerg\u00eancia criado pelo presidente da Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Futebol (FPF(, Fernando Gomes, tinha determinado que os jogos das competi\u00e7\u00f5es nacionais fossem disputados \u00e0 porta fechada. \u2666"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"ACORES0020200313eg3d00012"},"has_corona_label":{"0":false}}