{"headlines":{"0":"Hotelaria"},"pub_date":{"0":"11 March 2020"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"617 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"estima quebras \"superiores\" a 50% na P\u00e1scoa\nRepresentantes de empresas ligadas ao setor do Turismo estimam forte quebra devido ao surto de coronav\u00edrus e v\u00e3o reunir hoje com o Governo."},"remaining_content":{"0":"Regi\u00e3o vai come\u00e7ar a fazer inqu\u00e9ritos a quem viaja de avi\u00e3o\nO delegado nos A\u00e7ores da Associa\u00e7\u00e3o da Hotelaria de Portugal estimou ontem quebras \"superiores a 50%\" na P\u00e1scoa, devido ao surto de Covid-19, defendendo a ado\u00e7\u00e3o de medidas, tal como o l\u00edder dos empres\u00e1rios.\nFernando Neves, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ag\u00eancia Lusa, n\u00e3o prev\u00ea que o ver\u00e3o \"seja melhor\", considerando que se est\u00e1 a sentir \"os efeitos negativos\" do surto de Covid-19, algo que, com base no \u2018feedback\u2019 dos empres\u00e1rios do setor, \"est\u00e1 a agravar-se\".\nO vice-presidente do Governo Regional dos A\u00e7ores, S\u00e9rgio \u00c1vila, e a secret\u00e1ria regional da Energia, Ambiente e Turismo, Marta Guerreiro, re\u00fanem-se hoje, em Ponta Delgada, com respons\u00e1veis locais das associa\u00e7\u00f5es representativas do setor do turismo, justamente para an\u00e1lise da evolu\u00e7\u00e3o dos impactos do surto de Covid-19.\nPara Fernando Neves, este cen\u00e1rio surge no \u00e2mbito de uma \"tend\u00eancia que \u00e9 global\", face \u00e0 \"baixa significativa da mobilidade\" das pessoas, como se pode verificar nas companhias de avia\u00e7\u00e3o.\nO respons\u00e1vel pela hotelaria nos A\u00e7ores considera que as consequ\u00eancias econ\u00f3micas v\u00e3o ser \"extremamente penalizadoras\", sendo que na Regi\u00e3o as taxas de ocupa\u00e7\u00e3o hoteleira \"j\u00e1 s\u00e3o muito baixas\", estimando-se \"quebras superiores a 50%, na P\u00e1scoa, em termos comparativos com 2019\".\nO presidente da C\u00e2mara do Com\u00e9rcio e Ind\u00fastria de Ponta Delgada, M\u00e1rio Fortuna, tamb\u00e9m em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ag\u00eancia Lusa, afirma que \"\u00e9 consensual que o impacto desta crise vai ser significativo\", o que \"vai exigir que sejam adotadas medidas\", como est\u00e1 a acontecer a n\u00edvel nacional e na Europa.\nPara o dirigente empresarial, a ado\u00e7\u00e3o de uma linha de cr\u00e9dito, como aconteceu a n\u00edvel nacional, \"configura-se como pouco para a dimens\u00e3o que se avizinha\", sendo necess\u00e1rio \"seguramente mais apoios e interven\u00e7\u00f5es\" num problema que \"n\u00e3o se sabe quando vai acabar ou dar a volta\".\nControlo nos aeroportos\nAt\u00e9 ao final desta semana, a Regi\u00e3o vai come\u00e7ar a realizar um question\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o de risco e dete\u00e7\u00e3o precoce de casos suspeitos de coronav\u00edrus aos turistas e residentes que entrem nos A\u00e7ores.\nA informa\u00e7\u00e3o foi avan\u00e7ada pela secret\u00e1ria regional da Sa\u00fade, Teresa Luciano, no final de uma audi\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Assuntos Sociais da Assembleia Legislativa Regional dos A\u00e7ores.\n\"O question\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o de risco e dete\u00e7\u00e3o precoce j\u00e1 implementado em navios de cruzeiro vai ser alargado a avi\u00f5es, unidades hoteleiras e unidades do Servi\u00e7o Regional de Sa\u00fade\", indicou Teresa Luciano.\nO question\u00e1rio pretende saber se existem registos de viagens para \u00e1reas com transmiss\u00e3o ativa do coronav\u00edrus, durante os \u00faltimos 14 dias. Se houve algum contacto com um caso positivo ou suspeito e se contactou com alguma pessoa que tenha estado numa institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade onde s\u00e3o tratados doentes com coronav\u00edrus.\nEste ser\u00e1 o modelo adotado para procurar minimizar os riscos do surgimento de um caso positivo de coronav\u00edrus no arquip\u00e9lago.\nRelativamente aos estudantes a\u00e7orianos, que est\u00e3o a estudar no continente, Teresa Luciano refor\u00e7ou a mensagem transmitida pela Dire\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade.\n\"\u00c9 recomendado a todos os estudantes cujas universidades foram encerradas por indica\u00e7\u00e3o da Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade e que tenham sido contactados pelas autoridades de sa\u00fade ao n\u00edvel nacional, com recomenda\u00e7\u00e3o para isolamento profil\u00e1tico volunt\u00e1rio, permane\u00e7am nas suas resid\u00eancias em Portugal Continental e n\u00e3o regressem \u00e0 Regi\u00e3o no per\u00edodo aconselhado para o efeito\", refere circular emitida pela Dire\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade.\nTeresa Luciano revelou ainda que o Servi\u00e7o Regional de Prote\u00e7\u00e3o Civil e Bombeiros dos A\u00e7ores est\u00e1 a preparar a \"vinda de um hospital de campanha para a Regi\u00e3o, com o equipamento necess\u00e1rio ao seu funcionamento\". \u2666"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/11"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/11"},"doc_id":{"0":"ACORES0020200311eg3b0000p"},"has_corona_label":{"0":true}}