{"headlines":{"0":"O Estado de exce\u00e7\u00e3o e os A\u00e7ores"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"561 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"1. Numa decis\u00e3o in\u00e9dita no regime constitucional democr\u00e1tico portugu\u00eas, o Presidente da Rep\u00fablica, ouvido o Conselho de Estado e obtida a autoriza\u00e7\u00e3o da Assembleia da Rep\u00fablica, decretou o estado e emerg\u00eancia, atrav\u00e9s do Decreto do Presidente da Rep\u00fablica n.\u00ba 14-A\/2020, de 18 de Mar\u00e7o, com fundamento no estado de calamidade p\u00fablica, em resultado da pandemia pelo coronav\u00edrus Covid-19, o qual \u00e9 aplic\u00e1vel a todo o territ\u00f3rio nacional, vigorando por um per\u00edodo de quinze dias, com in\u00edcio \u00e0s 00.00 horas do dia 19 de Mar\u00e7o.\nO estado de s\u00edtio e o estado de emerg\u00eancia podem ser condensados na express\u00e3o \"estado de exce\u00e7\u00e3o\" e est\u00e3o sujeitos \u00e0 disciplina da Lei n\u00ba 44\/86, de 30 de Setembro, no ordenamento jur\u00eddico nacional e aos limites jur\u00eddicos dos artigos 4\u00ba e 15\u00ba do Pacto Internacional de Direitos Civis e Pol\u00edticos e da Conven\u00e7\u00e3o Europeia dos Direitos do Homem, respetivamente, aplic\u00e1veis na ordem jur\u00eddica portuguesa."},"remaining_content":{"0":"2. O diploma que decreta o estado de exce\u00e7\u00e3o cont\u00e9m uma norma que estabelece que \"em caso algum pode ser posto em causa o princ\u00edpio do Estado unit\u00e1rio ou a continuidade territorial do Estado\", (artigo 5\u00ba, n\u00ba 3( que, em nossa opini\u00e3o, \u00e9 inconstitucional por viola\u00e7\u00e3o dos artigos 5\u00ba, n\u00ba 1 e 6\u00ba, n\u00ba 1 da CRP, se interpretada no sentido de que pro\u00edbe a ado\u00e7\u00e3o de medidas legislativas ou administrativas que visem impedir a circula\u00e7\u00e3o a\u00e9rea de pessoas entre o continente, os A\u00e7ores e a Madeira.\nO territ\u00f3rio do Estado abrange o territ\u00f3rio do continente e os arquip\u00e9lagos dos A\u00e7ores e da Madeira, estes politicamente organizados como regi\u00f5es aut\u00f3nomas. Isto \u00e9, o territ\u00f3rio do Estado portugu\u00eas \u00e9, por defini\u00e7\u00e3o, descont\u00ednuo no conjunto das suas tr\u00eas parcelas, sendo o princ\u00edpio da continuidade territorial definido como um princ\u00edpio de diferencia\u00e7\u00e3o positiva na pol\u00edtica interna e externa do Estado no artigo 13\u00ba do Estatuto Pol\u00edtico-Administrativo dos A\u00e7ores, \u00fanica norma na ordem jur\u00eddica portuguesa que densifica aquele conceito. O decreto presidencial, porque n\u00e3o suspende a natureza do Estado ou a sua configura\u00e7\u00e3o territorial (o que apenas poderia suceder por um absurdo jur\u00eddico( est\u00e1 sujeito a uma interpreta\u00e7\u00e3o conforme a Constitui\u00e7\u00e3o, o que impede, sim, o Governo da Rep\u00fablica de adotar medidas de exce\u00e7\u00e3o que agravem a natureza ultraperif\u00e9rica dos A\u00e7ores e da Madeira, que n\u00e3o tenham fundamento em raz\u00f5es de sa\u00fade p\u00fablica e de combate \u00e0 pandemia.\n3. O regime jur\u00eddico do estado de s\u00edtio e de emerg\u00eancia continua a estabelecer que a execu\u00e7\u00e3o da declara\u00e7\u00e3o do estado de emerg\u00eancia nas regi\u00f5es aut\u00f3nomas \u00e9 assegurado pelo Representante da Rep\u00fablica, em coopera\u00e7\u00e3o com o governo regional (artigo 20\u00ba, n\u00ba 2( numa norma inconstitucional, por viola\u00e7\u00e3o do artigo 230\u00ba da CRP, pois o Representante da Rep\u00fablica j\u00e1 n\u00e3o representa o Estado na Regi\u00e3o Aut\u00f3noma, n\u00e3o tem compet\u00eancias administrativas, nem disp\u00f5e de compet\u00eancias de superintend\u00eancia dos servi\u00e7os do Estado na regi\u00e3o, desde a revis\u00e3o constitucional de 2004. A fun\u00e7\u00e3o que a lei comete ao Representante da Rep\u00fablica \u00e9 absolutamente incompat\u00edvel com o respetivo estatuto constitucional, n\u00e3o se antevendo como poder\u00e1 assegurar a execu\u00e7\u00e3o das medidas adotadas em estado de exce\u00e7\u00e3o, quando h\u00e1 uma reparti\u00e7\u00e3o compet\u00eancia entre o Governo da Rep\u00fablica e os Governos Regionais (por exemplo, quanto \u00e0 sa\u00fade ou \u00e0 prote\u00e7\u00e3o civil(.\nA incerteza do tempo que vivemos n\u00e3o pode autorizar a incerteza do direito. \u2666\npedrobettencourtgomes@gmail.com\nPOL\u00cdTICA\nPEDRO GOMES\nADVOGADO"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"ACORES0020200325eg3p0001b"}}