{"headlines":{"0":"Este fim de semana"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"194 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Rui Massena\nnos A\u00e7ores para"},"remaining_content":{"0":"tr\u00eas concertos\nFaial, Terceira e S\u00e3o Miguel s\u00e3o as ilhas onde o maestro\ne compositor portugu\u00eas ir\u00e1 estar e atuar\u00e1, apresentando o seu novo projeto \u2018Rui Massena Band\u2019\nO maestro e compositor portugu\u00eas, Rui Massena, vai estar nos A\u00e7ores este fim de semana, para a realiza\u00e7\u00e3o de tr\u00eas concertos, nas ilhas do Faial, S\u00e3o Miguel e Terceira.\nDesta forma, o primeiro concerto com Rui Massena tem lugar esta noite, pelas 21h30, no Teatro Faialense, onde ir\u00e1 atuar a solo.\nAmanh\u00e3, \u00e9 a vez de Rui Massena viajar at\u00e9 \u00e0 ilha S\u00e3o Miguel e pisar o palco do Teatro Micaelense, em Ponta Delgada, pelas 21h30, altura em que apresentar\u00e1 o mais recente projeto \u2018Rui Massena Band\u2019.\nNo domingo, ser\u00e1 a ilha Terceira a acolher o maestro, num concerto que ter\u00e1 lugar no Centro Cultural e de Congressos de Angra do Hero\u00edsmo, pelas 21h30\nRui Massena \u00e9 uma conhecida figura do panorama cultural nacional, que ajudou a transformar Guimar\u00e3es 2012 \u2013 Capital Europeia da Cultura num caso de sucesso.\nAssim aconteceu tamb\u00e9m com a Orquestra Cl\u00e1ssica da Madeira, onde foi maestro e diretor art\u00edstico durante 12 anos."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"ACORES0020180302ee320002c"},"has_corona_label":{"0":false}}