{"headlines":{"0":"Seat Ibiza eleito Carro do Ano"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Correio da Manha"},"word_count":{"0":"496 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O j\u00fari do Essilor Carro do Ano\/Trof\u00e9u Volante de Cristal elegeu o Seat Ibiza Carro do Ano 2018 em Portugal.\nAo longo de quatro meses os jornalistas que comp\u00f5em o j\u00fari tiveram oportunidade de realizar intensos testes aos 28 modelos que se apresentaram a concurso na 35.\u00aa edi\u00e7\u00e3o deste pr\u00e9mio, organizado pelo Expresso e SIC Not\u00edcias."},"remaining_content":{"0":"O formato deste ano reuniu um j\u00fari composto por 17 jornalistas especializados, em representa\u00e7\u00e3o da imprensa escrita, entre os quais o Jornal de Neg\u00f3cios\/Negocios.pt, meios digitais, r\u00e1dio e televis\u00e3o, numa busca pela pluralidade de opini\u00f5es. Pela primeira vez, desde que existe o trof\u00e9u, os tr\u00eas maiores canais de televis\u00e3o portugueses SIC, TVI e RTP, integraram o j\u00fari.\nO SEAT Ibiza acabou por merecer a prefer\u00eancia da grande maioria dos jurados na ronda de vota\u00e7\u00e3o final onde se defrontou com outros seis finalistas: Citro\u00ebn C3 Aircross, Hyundai Kauai, Kia Stinger, \u0160koda Kodiaq, Volkswagen T-Roc e Volvo XC60.\nA 5.\u00aa gera\u00e7\u00e3o do modelo produzido em Barcelona conquista assim o mais importante e prestigiado pr\u00e9mio atribu\u00eddo a um autom\u00f3vel em Portugal. Recorde-se que o Ibiza j\u00e1 havia conquistado o trof\u00e9u Volante de Cristal na edi\u00e7\u00e3o de 1994.\nNos testes din\u00e2micos foram avaliadas as val\u00eancias de cada candidato em mat\u00e9rias t\u00e3o diversas como \u2018design', comportamento e seguran\u00e7a, conforto, ecologia, conectividade, concep\u00e7\u00e3o e qualidade de constru\u00e7\u00e3o, performances, pre\u00e7o e consumos.\nA cria\u00e7\u00e3o de um galard\u00e3o anual designado por \"Carro do Ano\" visa premiar o modelo que represente, simultaneamente, um avan\u00e7o tecnol\u00f3gico significativo no \u00e2mbito do mercado autom\u00f3vel nacional e o melhor compromisso para o automobilista portugu\u00eas em termos de economia (pre\u00e7o e custos de utiliza\u00e7\u00e3o), seguran\u00e7a e agradabilidade de condu\u00e7\u00e3o.\nAl\u00e9m da escolha do pr\u00e9mio principal o J\u00fari do Carro do Ano\/Trof\u00e9u Essilor Volante de Cristal distinguiu ainda as vers\u00f5es vencedores das Classes do Carro do Ano, bem como a Personalidade do Ano na Ind\u00fastria Autom\u00f3vel e o pr\u00e9mio Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o.\nPr\u00e9mios\nVencedores das classes do carro do ano\n- Citadino do Ano - Seat Ibiza - 1.0 TSI FR (115 CV)\n- Familiar do Ano - Hyundai i30 SW Style DCT 1.6 CRDi (110 CV)\n- Executivo do Ano - BMW 520 D - Berlina - Caixa autom\u00e1tica (190 CV)\n- SUV\/Crossover do Ano - \u0160koda Kodiaq - 2.0 TDI DSG (150 CV)\n- Desportivo\/Lazer do Ano - Honda Civic Type R 2.0 (320 CV)\n- Ecol\u00f3gico do Ano \u2013 Kia Niro 1.6 GDI 6DCT PHEV\nPr\u00e9mio tecnologia e inova\u00e7\u00e3o\nVW - Segunda gera\u00e7\u00e3o do Emergency Assist\nA segunda gera\u00e7\u00e3o do Emergency Assist que encontramos em modelos como Volkswagen Arteon mereceu a distin\u00e7\u00e3o dos jurados do Carro do Ano. Este sistema aumenta o n\u00edvel de seguran\u00e7a no caso de o condutor ter uma doen\u00e7a s\u00fabita, o assistente n\u00e3o s\u00f3 trava o autom\u00f3vel, dentro dos limites do sistema, como tamb\u00e9m o conduzir\u00e1 (sempre que a situa\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fego o permita) at\u00e9 \u00e0 faixa de rodagem mais \u00e0 direita.\nPersonalidade do ano\nCarlos Tavares, CEO do Grupo PSA \u2013 Peugeot\/ Citro\u00ebn"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"CRMAON0020180302ee320002x"},"has_corona_label":{"0":false}}