{"headlines":{"0":"Aeroportos da Madeira diz que busto retirado de CR7 integra o seu patrim\u00f3nio"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Correio da Manha"},"word_count":{"0":"134 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A dire\u00e7\u00e3o dos Aeroportos da Madeira afirmou que o busto do internacional portugu\u00eas nascido no Funchal, Cristiano Ronaldo, retirado e substitu\u00eddo por outra pe\u00e7a escult\u00f3rica faz parte do seu patrim\u00f3nio e est\u00e1 a ser equacionado o seu destino.\n\"O referido busto foi adquirido pela ANA - Aeroportos de Portugal, no \u00e2mbito do investimento feito em torno do referido evento [atribui\u00e7\u00e3o do nome do futebolista ao Aeroporto da Madeira], ficando a fazer parte do seu patrim\u00f3nio\", diz a dire\u00e7\u00e3o da empresa num comunicado enviado \u00e0 ag\u00eancia Lusa."},"remaining_content":{"0":"O documento refere que o busto colocado \"aquando da atribui\u00e7\u00e3o da denomina\u00e7\u00e3o \"Cristiano Ronaldo\" ao Aeroporto da Madeira, foi descerrado, junto \u00e0 placa comemorativa\", \u00e9 da autoria do artista autodidata madeirense Emanuel Santos."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"CRMAON0020180618ee6i0008k"},"has_corona_label":{"0":false}}