{"headlines":{"0":"\"Vejo a troca com tristeza\", afirma escultor do busto de Ronaldo"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Correio da Manha"},"word_count":{"0":"201 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Emanuel Santos foi surpreendido com a troca de esculturas no Aeroporto Cristiano Ronaldo, na Madeira.\nO busto de Cristiano Ronaldo, em exposi\u00e7\u00e3o no Aeroporto da Madeira, foi trocado por outro, feito pelo espanhol Carlos Garcia. A substitui\u00e7\u00e3o aconteceu a pedido da fam\u00edlia, cerca de um ano depois da est\u00e1tua ser inaugurada."},"remaining_content":{"0":"Em declara\u00e7\u00f5es ao CM, Emanuel Santos, o escultor respons\u00e1vel pela primeira obra mostra o seu desagrado. \"Foi uma surpresa para mim (...) \u00e9 com alguma tristeza que vejo esta troca\", assume.\nA quest\u00e3o agora levantada por todos \u00e9 para onde ir\u00e1 a antiga escultura do 'melhor do mundo', agora que foi alvo de substitui\u00e7\u00e3o. H\u00e1 v\u00e1rias especula\u00e7\u00f5es sobre o 'futuro' da obra, mas espera-se que se junte a todos os outros pr\u00e9mios do jogador e onde vai tamb\u00e9m ficar a recente bola utilizada no jogo de Portugal frente \u00e0 Espanha, no Museu de CR7.\nO busto original tinha sido inaugurado em mar\u00e7o de 2017, altura em que oAeroporto Internacional da Madeira, situado no concelho de Santa Cruz, passou a designar-se por Aeroporto Cristiano Ronaldo, em homenagem ao atleta madeirense, que gerou desde logo grande pol\u00e9mica."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"CRMAON0020180618ee6i0005x"},"has_corona_label":{"0":false}}