{"headlines":{"0":"Talisca diz ter sido \"meio amea\u00e7ado\" para renovar com o Benfica"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Correio da Manha"},"word_count":{"0":"254 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Rela\u00e7\u00e3o entre o avan\u00e7ado brasileiro e o clube da Luz continuam tensas.\nAnderson Talisca afirmou esta quinta-feira, ap\u00f3s o encontro entre o Besiktas e o Fenerbah\u00e7e (que terminou 2-2 e com a expuls\u00e3o de Ricardo Quaresma), que foi \"meio amea\u00e7ado\" pelo Benfica e, foi por isso, que renovou com o clube da Luz. Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 imprensa no final do encontro, o brasileiro n\u00e3o escondeu que a rela\u00e7\u00e3o com os \"encarnados\" continua pouco amig\u00e1vel."},"remaining_content":{"0":"\"Essa quest\u00e3o da renova\u00e7\u00e3o j\u00e1 tem algum tempo, n\u00e3o \u00e9 de agora, o presidente do Besiktas [Fikret Orman] sabe disso. Os clubes tiveram uma discuss\u00e3o na FIFA e, como o Benfica \u00e9 que tinha o meu passe, iria tirar-me das competi\u00e7\u00f5es europeias. Para qu\u00ea ficar aqui se s\u00f3 iria jogar o campeonato turco?\", come\u00e7ou por dizer o jogador, quando questionado sobre a renova\u00e7\u00e3o.\n\"Como fui meio amea\u00e7ado tive que renovar contra a minha vontade. Sempre disse, desde que aqui cheguei, que n\u00e3o queria voltar para o Benfica. Estou aqui e estou feliz [no Besiktas], mas na altura e que tudo aconteceu tive que fazer isto [renovar] para conseguir estar neste clube\", concluiu.\nRecorde-se que o Benfica tornou oficial a renova\u00e7\u00e3o at\u00e9 2020 com o avan\u00e7ado brasileiro, sendo que a SAD continua a ter 100% do passe de Talisca.\nA rela\u00e7\u00e3o entre o jogador e o clube de Lu\u00eds Filipe Vieira tornou-se mais dura desde o seu empr\u00e9stimo para o clube turco."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"CRMAON0020180302ee320002u"},"has_corona_label":{"0":false}}