{"headlines":{"0":"Nem descida de pre\u00e7o garante venda da TVI"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Correio da Manha"},"word_count":{"0":"271 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"cordo entre Altice e Prisa s\u00f3 tinha validade at\u00e9 15 de junho, diz jornal espanhol.\nA Prisa j\u00e1 n\u00e3o vai vender o grupo Media Capital, dona da TVI, \u00e0 Altice, noticiou este domingo o pr\u00f3prio canal televisivo. Tamb\u00e9m o jornal espanhol \u2018El Confidencial' d\u00e1 o neg\u00f3cio como gorado, com o fim do prazo acordado entre as partes para assinar o neg\u00f3cio, ou seja, 15 de junho, apesar do pre\u00e7o ter descido 119 milh\u00f5es de euros."},"remaining_content":{"0":"Cerca de um ano depois, e com a Autoridade da Concorr\u00eancia a rejeitar os compromissos da Altice, o neg\u00f3cio da venda da dona da TVI aguarda apenas a comunica\u00e7\u00e3o final ao mercado, segundo adianta o \u2018El Confidencial'. N\u00e3o est\u00e1, no entanto, exclu\u00eddo do horizonte da Prisa um novo processo negocial para a venda do grupo de media, ainda segundo o jornal espanhol.\nO processo de compra foi entregue \u00e0 Autoridade da Concorr\u00eancia que, em maio, informou a Altice que iria rejeitar os compromissos assumidos. Na sequ\u00eancia dessa posi\u00e7\u00e3o, a empresa de telecomunica\u00e7\u00f5es deixou claro \u00e0 Comiss\u00e3o do Mercado de Valores Mobili\u00e1rios que n\u00e3o estava dispon\u00edvel \"para apresentar quaisquer outros\" compromissos.\nA 25 de junho de 2017, a Altice confirmava \u00e0 CMVM estar em negocia\u00e7\u00f5es com a Prisa para a compra da sua participa\u00e7\u00e3o no grupo Media Capital, que conta, para al\u00e9m da TVI, com esta\u00e7\u00f5es de r\u00e1dio e produtoras audiovisuais. Cerca de 15 dias depois, a Prisa confirmava a venda da totalidade do grupo por 440 milh\u00f5es de euros. No entanto, segundo o jornal espanhol, o pre\u00e7o teria descido entretanto para 321 milh\u00f5es de euros."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"CRMAON0020180618ee6i0000h"},"has_corona_label":{"0":false}}