{"headlines":{"0":"Marcelo Rebelo de Sousa promulga diploma dos curr\u00edculos b\u00e1sico e secund\u00e1rio"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Correio da Manha"},"word_count":{"0":"193 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Presidente da Rep\u00fablica afirma que \"n\u00e3o \u00e9 bom sinal\" a sucess\u00e3o de reformas, realizadas \"sem avalia\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias\".\nO Presidente da Rep\u00fablica promulgou esta segunda-feira o curr\u00edculo dos ensinos b\u00e1sico e secund\u00e1rio, apontando contudo, que \"n\u00e3o \u00e9 bom sinal\" a sucess\u00e3o de reformas, realizadas \"sem avalia\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias\" e \"vagas quanto aos recursos necess\u00e1rios\" \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o."},"remaining_content":{"0":"\"N\u00e3o \u00e9 bom sinal que cada Governo traga consigo uma reforma curricular - e esta j\u00e1 \u00e9 a s\u00e9tima - como n\u00e3o \u00e9 que essas reformas surjam sem avalia\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias dos regimes alterados e sejam vagas quanto aos recursos necess\u00e1rios para a sua execu\u00e7\u00e3o, como sublinha o parecer negativo do Conselho das Escolas\", l\u00ea-se numa nota publicada no s\u00edtio da Internet da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\nMarcelo Rebelo de Sousa decidiu, contudo, promulgar o decreto \"atendendo ao contexto internacional, \u00e0 coer\u00eancia com o Programa do Governo, a muitos dos princ\u00edpios consignados - como os da autonomia e da flexibilidade, da valoriza\u00e7\u00e3o do papel dos alunos e da aten\u00e7\u00e3o, que se espera transversal, \u00e0 Cidadania e ao Desenvolvimento - e ao parecer favor\u00e1vel do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o\"."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"CRMAON0020180618ee6i0005w"},"has_corona_label":{"0":false}}