{"headlines":{"0":"AS TR\u00caS OP\u00c7\u00d5ES"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"142 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"BARBARA\n\u203a Nasceu Monique Andr\u00e9e Serf mas \u00e9 como Barbara que todos a conhecem. Uma das primeiras autoras, compositoras e int\u00e9rpretes em Fran\u00e7a, ficou famosa com a can\u00e7\u00e3o L\u2019Aigle Noir, que ser\u00e1 uma refer\u00eancia ao facto de ter sido violada pelo pai aos 10 anos."},"remaining_content":{"0":"LUCIE AUBRAC\n\u203a Grande figura da resist\u00eancia francesa aos nazis na Segunda Guerra Mundial, criou o movimento Lib\u00e9ration--Sud com o marido, cuja fuga da pris\u00e3o organizou. Ap\u00f3s a guerra, torna-se professora de Hist\u00f3ria mas continua a lutar pelos direitos das mulheres.\nNINA SIMONE\n\u203a Nasceu em 1933 nuns EUA minados pela segrega\u00e7\u00e3o racial. Pianista de g\u00e9nio, deu o primeiro concerto aos 10 anos e s\u00f3 tocou quando os pais, mandados para o fundo da igreja por serem negros, voltaram para a primeira fila. Dedicou a vida \u00e0 defesa dos direitos c\u00edvicos dos negros."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"DIARNOT020180618ee6i0000r"},"has_corona_label":{"0":false}}