{"headlines":{"0":"Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre a fase de conten\u00e7\u00e3o e a de mitiga\u00e7\u00e3o?"},"pub_date":{"0":"28 March 2020"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"306 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Plano Nacional de Prepara\u00e7\u00e3o e Resposta ao novo coronav\u00edrus estabelece tr\u00eas n\u00edveis e seis subn\u00edveis, de acordo com a avalia\u00e7\u00e3o de risco para o covid-19 e o seu impacto para Portugal. Segundo o documento da DGS, a fase de mitiga\u00e7\u00e3o, n\u00edvel vermelho de alerta e de resposta tr\u00eas corresponde \u00e0 presen\u00e7a de casos em territ\u00f3rio nacional e divide-se entre os subn\u00edveis de \"cadeias de transmiss\u00e3o em ambientes fechados\" e \"cadeias de transmiss\u00e3o em ambientes abertos\". Portugal j\u00e1 atingiu o \u00faltimo, embora a transmiss\u00e3o n\u00e3o esteja \"descontrolada\", segundo a diretora-geral da Sa\u00fade.\nQuem \u00e9 considerado suspeito?"},"remaining_content":{"0":"Todas as pessoas que apresentem um dos principais sintomas (febre igual ou superior a 38\u00ba C, tosse, dificuldades respirat\u00f3rias(. E n\u00e3o apenas quem tenha estado em contacto com um infetado, tenha viajado para uma zona de risco ou tenha todos os sintomas. Ou seja, os crit\u00e9rios para ser testado foram alargados, nesta fase.\nSegundo a norma vigente todos os casos suspeitos registados no Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica devem ser sujeitos a testes de despiste.\nO que fazer?\nLigar para a linha SNS 24 [808 24 24 24] e explicar a um enfermeiro a sua condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica. Passa tamb\u00e9m a ser poss\u00edvel a partir de agora telefonar para a linha do seu centro de sa\u00fade ou unidade de sa\u00fade familiar e pedir para entrar em contacto com o seu m\u00e9dico de fam\u00edlia e no caso de n\u00e3o o ter com outro profissional.\nQuem tem prioridade?\nPara fazer uma an\u00e1lise biol\u00f3gica t\u00eam prioridade: doentes hospitalizados, gr\u00e1vidas e rec\u00e9m-nascidos, pessoas imunodeprimidas (doentes onco l\u00f3gicos, por exemplo( ou com doen\u00e7a cr\u00f3nica (diabetes, asma, insufici\u00eancia card\u00edaca(, os idosos, profissionais de sa\u00fade sintom\u00e1ticos e contactos de todos os mencionados anteriormente.\nExplicador\nFase de mitiga\u00e7\u00e3o. O que muda?"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/28"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/28"},"doc_id":{"0":"DIARNOT020200328eg3s00011"},"has_corona_label":{"0":true}}