{"headlines":{"0":"Nesta semana, na cr\u00f3nica semanal que tenho na TSF, chamei a aten\u00e7\u00e3o para a necessidade de nos preparamos para a circunst\u00e2ncia de o covid-19 poder regressar em novos surtos mesmo se controlada a pandemia, nomeadamente no pr\u00f3ximo inverno. E essa prepara\u00e7\u00e3o envolvia, na minha opini\u00e3o, a necessidade de estudar outras formas de rea\u00e7\u00e3o, desta vez com tempo, aos terr\u00edveis efeitos deste v\u00edrus."},"pub_date":{"0":"28 March 2020"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"975 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"No fundo, encontrar formas de compatibilizar a prote\u00e7\u00e3o das pessoas contra o v\u00edrus com a prote\u00e7\u00e3o das pessoas contra o descalabro econ\u00f3mico de uma economia fechada, em lockdown, v\u00e1rios meses por ano. H\u00e1 quem esteja a estudar e a pensar nisso, e apontei exemplos ponderados dessa reflex\u00e3o.\nEm rea\u00e7\u00e3o a essa cr\u00f3nica, recebi violentas cr\u00edticas, at\u00e9 de pessoas que me s\u00e3o politicamente pr\u00f3ximas, por estar alegadamente a minimizar os efeitos deste v\u00edrus, quase como se eu fosse um negacionista e estar aparentemente mais preocupado com a economia, com o dinheiro, como que me perguntando: que importa a economia e o dinheiro se n\u00e3o houver pessoas para nela se movimentarem e gastarem, mortas ou afetadas pelo v\u00edrus?"},"remaining_content":{"0":"Compreendo que estes tempos de agonia e d\u00favida nos mobilizem para o combate presente, urgente, contra o v\u00edrus. E estou entre os que concorda com, e ali\u00e1s pratica, o isolamento social - a forma adequada de reagir com o tempo que disp\u00fanhamos para o fazer. Sucede que n\u00e3o posso ignorar que temos algum tempo para preparar o inverno, nem posso ignorar os efeitos de uma economia obrigada a paralisar-se por meses.\nE quero ser muito claro nisto: a pobreza mata. Se em resultado de uma crise econ\u00f3mica violenta, ainda para mais global, virmos o nosso tecido produtivo e industrial fechar ou definhar, ficarmos com desemprego galopante, sujeitando fam\u00edlias a insufici\u00eancia de recursos, n\u00e3o tenhamos qualquer d\u00favida de que estaremos a empurrar pessoas para causas de morte.\nPorque a pobreza mata, e mata muito: sem acesso a medicamentos, sem acesso a bens de primeira necessidade, sem acesso a habita\u00e7\u00e3o condigna, sem acesso a rendimento que v\u00e1 para al\u00e9m do m\u00ednimo que as presta\u00e7\u00f5es sociais podem assegurar, sem empresas a funcionar e a empregar, sem cadeias de distribui\u00e7\u00e3o a funcionar, sem com\u00e9rcio global, n\u00e3o haja qualquer d\u00favida de que as consequ\u00eancias ser\u00e3o tamb\u00e9m causa de morte, al\u00e9m do desespero e da corros\u00e3o do nosso tecido social.\n\u00c9 por isso que compreendo muito bem o primeiro-ministro, e acho positivo que o tenha expressado por mais do que uma vez, quando este refere a necessidade de proteger a economia. N\u00e3o se trata de proteger empres\u00e1rios ou o dinheiro: trata-se de evitar a pobreza, que \u00e9 uma enorme causa de morte. E como o Banco Mundial h\u00e1 muito reconhece, proteger a economia \u00e9 tamb\u00e9m proteger os mais pobres: o rendimento dos 40% mais pobres de um pa\u00eds tende a crescer ao mesmo ritmo que o rendimento m\u00e9dio desse pa\u00eds.\nO combate ao v\u00edrus e \u00e0 crise econ\u00f3mica n\u00e3o s\u00e3o excludentes e a preocupa\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea com ambos \u00e9 sinal de responsabilidade e preocupa\u00e7\u00e3o social.\nAdvogado\nApandemia que dominou a vida de todos nas \u00faltimas e nas pr\u00f3ximas semanas ter\u00e1 certamente impactos devastadores e que est\u00e3o longe de se circunscrever \u00e0 economia. Sabemos que o v\u00edrus tem especial gravidade junto da popula\u00e7\u00e3o mais idosa. Os dados at\u00e9 agora obtidos permitem concluir que os infetados com menos de 60 anos t\u00eam um risco mais baixo de morrer de covid-19. Escalpelizando a informa\u00e7\u00e3o que nos chega, enquanto pacientes entre 60-70 anos t\u00eam uma probabilidade de 0,4% de morrer, aqueles com idades entre 70 e 80 anos t\u00eam 1,3% e os com mais de 80 anos, de 3,6%. Da nossa parte, como sociedade, cabe-nos proteger ao m\u00e1ximo este grupo mais vulner\u00e1vel, incentivando tamb\u00e9m a que o mesmo v\u00e1 ganhando mais no\u00e7\u00e3o do perigo acrescido que esta pandemia representa.\nFoi com essa preocupa\u00e7\u00e3o que o PSD recomendou ao governo que tome medidas preventivas para que os idosos possam levantar as presta\u00e7\u00f5es sociais em seguran\u00e7a nos CTT, lembrando que s\u00e3o o grupo de maior risco da covid-19. Para tal \u00e9 fundamental envolver as juntas de freguesia e os munic\u00edpios de forma a disponibilizarem equipas que, em articula\u00e7\u00e3o com os respons\u00e1veis por cada uma das lojas CTT, acompanhem e organizem os idosos que possam necessitar de desloca\u00e7\u00e3o \u00e0s lojas, sensibilizando-os a respeitar as regras de afastamento no interior, bem como a aceitar os procedimentos de higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os com os produtos desinfetantes dispon\u00edveis.\nMas para al\u00e9m de serem, do ponto de vista cl\u00ednico, os mais vulner\u00e1veis, tamb\u00e9m o s\u00e3o do ponto de vista social. Esta pandemia \u00e9 especialmente perigosa para as pessoas idosas sujeitas a impactos negativos e desproporcionados nos direitos \u00e0 sa\u00fade, mas tamb\u00e9m noutros direitos fundamentais.\nAs medidas especiais de conten\u00e7\u00e3o impostas por v\u00e1rios pa\u00edses dirigidas em especial aos idosos aconselhando ao isolamento das popula\u00e7\u00f5es mais envelhecidas, no quadro das medidas contra a propaga\u00e7\u00e3o da pandemia, e havendo o risco e a necessidade de terem de se prolongar no tempo, t\u00eam tamb\u00e9m profundos impactos devido \u00e0 dist\u00e2ncia social.\n\u00c9 fundamental que as medidas apresentadas n\u00e3o se circunscrevam a procurar mitigar o gigante problema econ\u00f3mico provocado pela pandemia. At\u00e9 porque, infelizmente, das medidas que se conhecem at\u00e9 agora isso est\u00e1 bem longe de acontecer no caso do hoverno portugu\u00eas. Ao esfor\u00e7o e \u00e0 iniciativa da sociedade civil de procurar contrariar o isolamento social dos mais velhos, sem colocar em causa a sua sa\u00fade, deve tamb\u00e9m o governo, em articula\u00e7\u00e3o com as autarquias, acautelar e mitigar os efeitos do isolamento social dos idosos.\nH\u00e1 j\u00e1 algumas autarquias que t\u00eam sido pioneiras, como o caso da C\u00e2mara de Cascais, que criou uma Linha de Apoio S\u00e9nior. \u00c9 imperioso que estes n\u00e3o sejam exemplos isolados e que possam ser generalizadamente aplicados em todo o pa\u00eds de forma a apoiar aqueles que s\u00e3o os mais vulner\u00e1veis nesta pandemia.\nPresidente da JSD"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/28"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/28"},"doc_id":{"0":"DIARNOT020200328eg3s00016"},"has_corona_label":{"0":true}}