{"headlines":{"0":"F\u00e1tima Fonseca revelou nesta semana os primeiros n\u00fameros de trabalhadores que j\u00e1 foram abrangidos por descongelamento"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"645 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Notifica\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o\nest\u00e1 a atrasar descongelamento"},"remaining_content":{"0":"Fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Sindicatos est\u00e3o a receber queixas sobre o conte\u00fado das comunica\u00e7\u00f5es dos pontos de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho que lhes est\u00e3o a ser remetidas pelos servi\u00e7os. Dire\u00e7\u00e3o-geral disponibilizou uma minuta para facilitar tarefa\nLUC\u00cdLIA TIAGO\nH\u00e1 servi\u00e7os p\u00fablicos a notificar os trabalhadores de um valor de pontos de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho diferente da informa\u00e7\u00e3o que estes foram recebendo nos anos do congelamento. A comunica\u00e7\u00e3o dos pontos \u00e9 um dos passos necess\u00e1rios para que os funcion\u00e1rios vejam confirmado o descongelamento remunerat\u00f3rio e passem a ter o devido aumento salarial \u2013 mas o processo est\u00e1 a ser lento.\nEst\u00e1 previsto que os trabalhadores progridam quando acumulam dez pontos na sequ\u00eancia da avalia\u00e7\u00e3o de desempenho e que lhes seja atribu\u00eddo um ponto nos anos em que n\u00e3o tenham sido avaliados. O longo per\u00edodo de congelamento (entre 2011 e 2017( levou a que os servi\u00e7os decidissem comunicar a todos os seus trabalhadores os pontos detidos \"com a discrimina\u00e7\u00e3o anual e respetiva fundamenta\u00e7\u00e3o\". Este processo tem-se revelado complexo e \u00e9 um dos fatores que explicam o atraso com que a valoriza\u00e7\u00e3o remunerat\u00f3ria resultante do descongelamento est\u00e1 a chegar aos funcion\u00e1rios p\u00fablicos. Em fevereiro, eram 40 mil os trabalhadores da administra\u00e7\u00e3o central abrangidos \u2013 cerca de 10% do universo total estimado pelo governo.\nE as queixas que v\u00e3o chegando aos sindicatos indicam que alguns dos que j\u00e1 receberam a comunica\u00e7\u00e3o dos pontos n\u00e3o concordam com os valores. \"Temos recebido v\u00e1rios pedidos de ajuda, porque os trabalhadores dizem que as classifica\u00e7\u00f5es de que est\u00e3o a ser notificados coincidem com aquelas que lhes tinham sido anteriormente comunicadas\", precisou Jos\u00e9 Abra\u00e3o, secret\u00e1rio-geral dos Sindicatos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, ao DN\/Dinheiro Vivo. Acentuando \"a grande confus\u00e3o\" que tem envolvido este processo, o dirigente sindical sinaliza ainda casos em que \"a notifica\u00e7\u00e3o indicava apenas que o trabalhador tem sete pontos, sem indicar como e quando os adquiriu\". Mas d\u00e1 tamb\u00e9m nota da disponibilidade que os organismos t\u00eam mostrado em resolver estes casos.\nAo Sindicato dos Quadros T\u00e9cnicos do Estado (STE( t\u00eam tamb\u00e9m chegado v\u00e1rios pedidos de ajuda: uns porque os trabalhadores n\u00e3o conseguem perceber o teor da notifica\u00e7\u00e3o, outros porque n\u00e3o concordam com ele. Houve at\u00e9 um caso, salienta a presidente do STE, Helena Rodrigues, em que o servi\u00e7o atribuiu \"zero\" pontos ao funcion\u00e1rio num ano em que n\u00e3o foi avaliado, apesar de a lei determinar que nestas situa\u00e7\u00f5es h\u00e1 direito a um ponto.\nPara Jos\u00e9 Abra\u00e3o, estas situa\u00e7\u00f5es s\u00e3o reveladoras do impacto de sete anos de congelamento no sistema de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho: \"Este processo faz emergir os v\u00e1rios problemas dos servi\u00e7os, como a falta de pessoal e a desvaloriza\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.\"\nPara ajudar os servi\u00e7os a ultrapassar algumas dificuldades, a Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Administra\u00e7\u00e3o e do Emprego P\u00fablico publicou nesta semana uma minuta para a comunica\u00e7\u00e3o aos trabalhadores, indicando nomeadamente que sejam referidos os resultados da avalia\u00e7\u00e3o relativos a cada ano e os pontos atribu\u00eddos (ver caixa(.\nAna Avoila, da Frente Comum, n\u00e3o registou a chegada de muitos pedidos de ajuda por parte de trabalhadores, mas sublinha que isso se deve ao facto de serem ainda uma minoria os que foram notificados dos pontos de que disp\u00f5em: \"A maioria das pessoas ainda n\u00e3o recebeu. Mas da forma como as coisas est\u00e3o a ser feitas, n\u00e3o de admira que haja problemas.\" Os sindicatos lembram ainda que em 2013 foi determinado que os trabalhadores seriam avaliados a cada dois anos. Muitos t\u00eam assim de esperar at\u00e9 2019 para sentir na carteira o efeito do descongelamento, porque o atual ciclo avaliativo (2017 e 2018( s\u00f3 termina no fim deste ano e quem, em 2016, tivesse nove pontos vai ter de esperar.\nFuncion\u00e1rios progridem quando re\u00fanem dez pontos\nna sequ\u00eancia das avalia\u00e7\u00f5es de desempenho. Servi\u00e7os est\u00e3o notificar\nLEONARDO NEGR\u00c3O\/GLOBAL IMAGENS"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"DIARNOT020180302ee320001i"},"has_corona_label":{"0":false}}