{"headlines":{"0":"PERFIL"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"73 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\u203a Prefeito da Secretaria para a Comunica\u00e7\u00e3o da Santa S\u00e9. \u203a Nasceu a 27 d e junho de 1962, no Rio de Janeiro.\n\u203a Professor de Teologia na Universidade Lateranense."},"remaining_content":{"0":"\u203a Padre Jesu\u00edta, o Papa nomeou-o em 2015 quando criou um novo dicast\u00e9rio (equivalente a minist\u00e9rio( para centralizar toda a comunica\u00e7\u00e3o do Vaticano (sala de imprensa, L\u2019Osservatore Romano, Centro Televisivo Vaticano, Gabinete Internet, R\u00e1dio Vaticano, Tipografia Vaticana, Servi\u00e7o Fotogr\u00e1fico e a Editora Vaticana(."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"DIARNOT020180302ee3200027"},"has_corona_label":{"0":false}}