{"headlines":{"0":"Amnistia registou 72 casos"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"898 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"de viol\u00eancia policial e falta\nde condi\u00e7\u00f5es nas pris\u00f5es"},"remaining_content":{"0":"RELAT\u00d3RIO H\u00e1 den\u00fancias em todo o pa\u00eds contra PSP e a GNR. Demora nas investiga\u00e7\u00f5es e sentimento de impunidade preocupam\nDe 2016 at\u00e9 hoje, a Amnistia Internacional (AI( recebeu den\u00fancias de 22 casos de viol\u00eancia policial por parte da GNR e da PSP e 50 sobre falta de condi\u00e7\u00f5es e viol\u00eancia nas pris\u00f5es. A sec\u00e7\u00e3o portuguesa desta organiza\u00e7\u00e3o internacional de defesa de direitos humanos refor\u00e7a os alertas j\u00e1 dados pela divulga\u00e7\u00e3o recente do relat\u00f3rio do Comit\u00e9 de Preven\u00e7\u00e3o da Tortura (CPT( do Conselho da Europa, segundo o qual estas quest\u00f5es s\u00e3o \"um problema estrutural e as respostas que t\u00eam sido dadas n\u00e3o t\u00eam sido suficientes\". Racismo, investiga\u00e7\u00f5es demasiado demoradas a resultar em sentimento de impunidade das for\u00e7as de seguran\u00e7a s\u00e3o uma preocupa\u00e7\u00e3o acrescida.\nDe acordo com os dados facultados ao DN pela AI, dos 22 casos denunciados \"formalmente apresentados \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pelos procedimentos de apresenta\u00e7\u00e3o de queixa\", seis deles foram em Lisboa, dois em Albufeira, tr\u00eas em Faro e um em cada uma das seguintes localidades: Vila Nova da Barquinha, Penamacor, Tondela, Valen\u00e7a, Monte do Estoril, Ponta Delgada, Almada, Caminha, Portim\u00e3o. H\u00e1 ainda dois casos sem refer\u00eancia ao local exato.\nA porta-voz da organiza\u00e7\u00e3o em Portugal salienta que estes n\u00fameros devem ser apenas considerados como \"amostras\", pois \"refletem apenas as incid\u00eancias reportadas e n\u00e3o a realidade completa dos incidentes alegadamente ocorridos\".\nNa verdade, confirmou o DN junto da organiza\u00e7\u00e3o, nenhuma das queixas contra pol\u00edcias na comarca da Amadora que vieram a p\u00fablico, como o caso do tribunal (ver texto ao lado( ou o do morador do Bairro 6 de Maio (ver caixa(, chegaram \u00e0 AI. A mais grave destas situa\u00e7\u00f5es, tamb\u00e9m n\u00e3o analisada neste relat\u00f3rio porque aconteceu em 2015, \u00e9 a da esquadra da PSP de Alfragide, onde 17 pol\u00edcias est\u00e3o acusados de tortura, sequestro, agress\u00f5es, com motiva\u00e7\u00e3o racial, contra seis jovens negros do bairro da Cova da Moura.\nO CPT veio colocar Portugal no topo dos pa\u00edses da Europa Ocidental com maior n\u00famero de casos de viol\u00eancia policial e revelar que as v\u00edtimas mais frequentes destes abusos s\u00e3o os afrodescendentes, o que mostra que a discrimina\u00e7\u00e3o racial \u00e9 fulcral nesta realidade nacional. Na avalia\u00e7\u00e3o que fez da resposta dada pelas autoridades \u2013 MP e Inspe\u00e7\u00e3o-Geral da Administra\u00e7\u00e3o Interna (IGAI( \u2013 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s denunciadas situa\u00e7\u00f5es de maus-tratos o balan\u00e7o indica pontos negativos. \"A credibilidade sobre a proibi\u00e7\u00e3o da tortura ou outras formas de maus-tratos fica comprometida sempre que os respons\u00e1veis por tais ofensas n\u00e3o prestam contas pelas suas a\u00e7\u00f5es. Se o alerta para um mau-trato n\u00e3o \u00e9 seguido de uma imediata e efetiva resposta, aqueles que pensam maltratar pessoas privadas de liberdade rapidamente come\u00e7am a acreditar \u2013 e com toda a raz\u00e3o \u2013 que podem faz\u00ea-lo com impunidade\", sublinha o CPT.\nA organiza\u00e7\u00e3o apresenta exemplos de casos que fundamentam essa preocupa\u00e7\u00e3o, como o de dois estudantes agredidos em 2010 pela PSP, na esquadra do Bairro Alto e que, na altura da visita da delega\u00e7\u00e3o a Portugal em 2016, continuava sem ter agentes punidos disciplinarmente. \"Para evitar que a impunidade seja um facto consumado, as investiga\u00e7\u00f5es criminais devem ser r\u00e1pidas\", assinala o CPT, defendendo tamb\u00e9m que os procedimentos disciplinares n\u00e3o sejam suspensos, tal como agora acontece sempre que h\u00e1 um inqu\u00e9rito criminal em curso.\nApesar de elogiar o trabalho desenvolvido pela IGAI, tanto o CPT como a Amnistia denunciam quer a falta de meios materiais, humanos e compet\u00eancias desta entidade, assim como a sua depend\u00eancia do Minist\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o Interna (MAI(. \"O simples facto de o MAI ter de aprovar a abertura dos procedimentos disciplinares enfraquece a independ\u00eancia da IGAI\", afian\u00e7a o CPT. Estas organiza\u00e7\u00f5es propuseram ao ministro Eduardo Cabrita que reforce a capacidade e autonomia da IGAI. Um balan\u00e7o feito pela IGAI, a pedido do DN, em outubro passado, indicava que em 922 queixas processadas at\u00e9 setembro, apenas 294 foram conclu\u00eddas, resultando na abertura de cinco inqu\u00e9ritos e um processo disciplinar. Das 554 novas den\u00fancias entradas at\u00e9 essa data, 187 eram por ofensas \u00e0 integridade f\u00edsica.\nO DN pediu \u00e0 IGAI e ao gabinete do ministro da Administra\u00e7\u00e3o Interna que comentassem as conclus\u00f5es e as propostas do CPT e da Amnistia, nas n\u00e3o recebeu resposta. Ao CPT, contudo, em sede de \"contradit\u00f3rio\", Eduardo Cabrita \u2013 que reconduziu nesta semana Margarida Blasco, para a sua terceira comiss\u00e3o de servi\u00e7o \u00e0 frente da IGAI \u2013 manifestou disponibilidade apenas para avaliar, em sede da revis\u00e3o da lei org\u00e2nica desta entidade, uma forma de a IGAI poder abrir inqu\u00e9ritos sem passar pela aprova\u00e7\u00e3o do MAI. V.M.\nIGAI\nInvestiga\u00e7\u00e3o \"sem prazo\" para concluir\n\u203a A investiga\u00e7\u00e3o \u00e0 agress\u00e3o pela PSP de um homem de 50 anos, aberta em julho passado, \"continua em instru\u00e7\u00e3o, n\u00e3o podendo neste momento fixar-se uma data para conclus\u00e3o do mesmo\", diz a IGAI. O homem, de origem cabo-verdiana, denunciou ter sido agredido depois de ter resistido a sair da sua casa que ia ser demolida, no bairro 6 de Maio. Esteve tr\u00eas dias hospitalizado. O caso foi noticiado pelo DN dias depois da acusa\u00e7\u00e3o contra os 18 agentes da esquadra de Alfragide e tinha como ponto em comum o facto de alguns dos agressores pertencerem \u00e0quele posto da PSP. Outra coincid\u00eancia \u00e9 que o inspetor da IGAI que est\u00e1 a investigar, o juiz Jos\u00e9 Manuel Vilalonga, \u00e9 o mesmo que arquivou sete dos nove processos disciplinares instaurados no caso de Alfragide."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"DIARNOT020180302ee3200018"},"has_corona_label":{"0":false}}