{"headlines":{"0":"MP contesta arquivamento e apela \u00e0 Rela\u00e7\u00e3o para que leve oficial e agentes a julgamento"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"938 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Amadora. O Tribunal de Instru\u00e7\u00e3o Criminal tinha despronunciado os tr\u00eas pol\u00edcias de todos\nos crimes da acusa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Procurador apela agora a tribunal superior"},"remaining_content":{"0":"O procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico (MP( \u2013 coordenador do DIAP da Amadora \u2013 que acusou o oficial e dois agentes da PSP por agress\u00f5es a um homem em pleno tribunal, apelou \u00e0 Rela\u00e7\u00e3o que revogue o arquivamento do juiz de instru\u00e7\u00e3o criminal e leve os tr\u00eas pol\u00edcias a julgamento. H\u00e9lder Cordeiro \u00e9 o mesmo magistrado que acusou, em julho do ano passado, os 18 pol\u00edcias da esquadra de Alfragide por agress\u00f5es e racismo contra jovens da Cova da Moura, e desde esse processo que tem dado aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0s queixas de viol\u00eancia policial na sua comarca.\nConforme o DN noticiou no final de janeiro, o oficial acusado neste caso, um subcomiss\u00e1rio que comandava a esquadra da Brandoa, pediu a abertura de instru\u00e7\u00e3o e o juiz decidiu despronunci\u00e1-lo de \"todos os factos\" que constavam da acusa\u00e7\u00e3o do MP: ofensa \u00e0 integridade f\u00edsica qualificada, falsifica\u00e7\u00e3o de documentos e den\u00fancia caluniosa. Por arrasto, os dois agentes, acusados tamb\u00e9m de agress\u00f5es, viram tamb\u00e9m o seu processo arquivado. O MP tinha conclu\u00eddo que Eug\u00e9nio S. fora agredido violentamente pelos pol\u00edcias nas instala\u00e7\u00f5es do tribunal da Amadora, em mar\u00e7o de 2017, depois de uma troca tensa de palavras, e que o oficial tinha mentido no auto de not\u00edcia sobre a situa\u00e7\u00e3o, colocando a culpa na v\u00edtima.\nO juiz de instru\u00e7\u00e3o, Pedro Faria de Brito, analisou as \"provas\" apresentadas pelo MP e detetou nos depoimentos das testemunhas uma \"clara incongru\u00eancia\" entre o que tinham dito no inqu\u00e9rito e o que disseram em tribunal, com \"vers\u00f5es n\u00e3o inteiramente coincidentes\". O magistrado entendeu ainda que havia contradi\u00e7\u00f5es sobre as agress\u00f5es, com \"narrativas divergentes relativamente ao mesmo aspeto essencial do acontecimento, que era o \"di\u00e1logo\" pr\u00e9vio \u00e0s alegadas agress\u00f5es. Esta situa\u00e7\u00e3o, disse o juiz, tornava \"n\u00e3o suport\u00e1vel, por insufici\u00eancia e incoer\u00eancia, a mat\u00e9ria indici\u00e1ria elencada na acusa\u00e7\u00e3o\". Para o juiz, tamb\u00e9m todos os outros crimes imputados ao subcomiss\u00e1rio (falsifica\u00e7\u00e3o de documentos e den\u00fancia caluniosa( \"n\u00e3o podem ser suportados\". Apesar de n\u00e3o terem pedido instru\u00e7\u00e3o, decidiu tamb\u00e9m n\u00e3o pronunciar os agentes.\nPerante isto, o procurador do MP sublinha que, antes da acusa\u00e7\u00e3o, foi feita uma \"aprecia\u00e7\u00e3o cr\u00edtica da prova recolhida e das diferente vers\u00f5es\" e que \"exp\u00f4s de forma clara e not\u00f3ria as flagrantes discrep\u00e2ncias entre os relatos\", mesmo entre os pr\u00f3prios arguidos, \"todos membros da mesma for\u00e7a de seguran\u00e7a e nem sequer enquanto arguidos, obrigados a falar a verdade\". Assinala que houve depoimentos, alguns de outros agentes da PSP, que \"n\u00e3o mereceram qualquer credibilidade\", embora se entendesse que deviam \"ser arrolados como testemunhas\". Em contrapartida, destaca o depoimento de Eug\u00e9nio S., a v\u00edtima, \"produzido de forma isenta, serena, sem que se tenha vislumbrado qualquer desejo ou manifesta\u00e7\u00e3o de vingan\u00e7a contra os agentes\", bem como \"o depoimento dos dois ilustres advogados presentes no local dos acontecimentos e que contribu\u00edram decisivamente para o cabal esclarecimento dos factos\".\nO coordenador do DIAP da Amadora defende que o MP \"fez uma op\u00e7\u00e3o clara \u2013 acusando os arguidos pelos factos que descreveu na acusa\u00e7\u00e3o, imputando-lhes os crimes a cuja conduta criminosa entendeu ter-se subsumido, com base no depoimento das testemunhas presentes, sustentada nos ind\u00edcios recolhidos, na aprecia\u00e7\u00e3o que fez\" dos mesmos \" e da maior credibilidade que conferiu aos depoimentos recolhidos, de acordo com as regras de experi\u00eancia comum\".\nO procurador refere no recurso que enviou \u00e0 Rela\u00e7\u00e3o que \"o que est\u00e1 em causa n\u00e3o \u00e9 o di\u00e1logo pr\u00e9vio existente entre o ofendido e, pelo menos, um dos arguidos\" (em cujos relatos o juiz de instru\u00e7\u00e3o viu \"contradi\u00e7\u00f5es\"( mas sim \"a ofensa \u00e0 integridade f\u00edsica do ofendido e os atos subsequentes imputados ao arguido Hugo Correia [o subcomiss\u00e1rio] que, ali\u00e1s, n\u00e3o foram sequer apreciados nem valorados jur\u00eddico-penalmente no despacho de n\u00e3o pron\u00fancia, ora sob censura\". O ma gistrado refere que, ao n\u00e3o ter \"fundamentado\" porque n\u00e3o pronunciou o oficial por esses crimes, o tribunal de instru\u00e7\u00e3o violou a Constitui\u00e7\u00e3o e o C\u00f3digo de Processo Penal. \"Dever\u00e1, pois, revogar-se a decis\u00e3o judicial de n\u00e3o pron\u00fancia, ora sob censura e, em consequ\u00eancia, ser proferido despacho de pron\u00fancia pelos factos e qualifica\u00e7\u00e3o jur\u00eddica imputada da acusa\u00e7\u00e3o do MP\", apela H\u00e9lder Cordeiro aos magistrados da Rela\u00e7\u00e3o.\nA viol\u00eancia policial no nosso pa\u00eds tem estado em destaque nos \u00faltimos dias, depois da divulga\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio do Comit\u00e9 para a Preven\u00e7\u00e3o da Tortura (CPT( do Conselho da Europa, dando conta de que existe um n\u00famero \"consider\u00e1vel\" de casos registados e que os afrodescendentes sofrem maiores abusos. Nesta semana, a Amnistia Internacional informou que, de 2016 at\u00e9 agora, recebeu 72 den\u00fancias de viol\u00eancia policial e m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es nas pris\u00f5es (ver texto ao lado(.\nVALENTINA MARCELINO\nJuiz considerou que havia contradi\u00e7\u00f5es nas narrativas sobre as agress\u00f5es e n\u00e3o avan\u00e7ou com o caso\n\u203a O julgamento do chamado Caso da Cova da Moura, em que 17 agentes enfrentam acusa\u00e7\u00f5es de tortura e racismo sobre seis jovens da Cova da Moura, tem o in\u00edcio marcado para o dia 22 de maio. Inicialmente foram acusados 18 pol\u00edcias mas uma subcomiss\u00e1ria veio a ser ilibada, porque o tribunal considerou n\u00e3o ter ficado provado que esta se encontrava na esquadra na altura dos factos, ocorridos no dia 5 de fevereiro de 2015. O incidente come\u00e7ou com a deten\u00e7\u00e3o de um jovem, acusado de atirar pedras a um carro- -patru lha. Os respon s\u00e1 veis da esquadra acusaram os restantes homens de tentativa de invas\u00e3o de esquadra mas essa vers\u00e3o n\u00e3o colheu junto do Minist\u00e9rio P\u00fablico.\nJulgamento de pol\u00edcias arranca a 22 de maio"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"DIARNOT020180302ee320000v"},"has_corona_label":{"0":false}}