{"headlines":{"0":"Segredos da Guarda Su\u00ed\u00e7a revelados no S\u00e3o Jorge"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"369 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"LISBOA Respons\u00e1vel do Vaticano apresenta hoje o ex\u00e9rcito mais pequeno do mundo, num document\u00e1rio integrado no FESTin\n\u00c9 a na\u00e7\u00e3o mais pequena do mundo, com apenas 0,44 quil\u00f3metros quadrados, mas tem um ex\u00e9rcito pr\u00f3prio. Como os seus habitantes n\u00e3o procriam, porque todos se obrigam ao celibato por op\u00e7\u00e3o religiosa, os soldados s\u00e3o recrutados noutro pa\u00eds. \u00c9 a Guarda Su\u00ed\u00e7a que no Estado do Vaticano garante diariamente a prote\u00e7\u00e3o do Chefe da Igreja Cat\u00f3lica. Hoje, pelas 19.00, no Cinema S\u00e3o Jorge, em Lisboa, vai saber-se tudo sobre O Menor Ex\u00e9rcito do Mundo com a exibi\u00e7\u00e3o do document\u00e1rio do realizador italiano Gianfranco Pannone, integrado no FESTin, que decorre at\u00e9 dia 6. A apresenta\u00e7\u00e3o, duas horas antes, \u00e9 assegurada por monsenhor Dario Vigan\u00f2."},"remaining_content":{"0":"O document\u00e1rio, produzido pelo Canal de Televis\u00e3o do Vaticano e apresentado no Festival de Cinema de Veneza em 2015 revela o dia-a- -dia dos recrutas, desde a sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia, o voo at\u00e9 Roma, a chegada \u00e0 Porta Sant\u2019Ana, a entrada na Cidade do Vaticano, a forma\u00e7\u00e3o, a dimens\u00e3o da f\u00e9 e a responsabilidade do servi\u00e7o \u00e0 Igreja e a miss\u00e3o de proteger o Papa.\n\"Encontrei grande abertura na Guarda Su\u00ed\u00e7a, fiquei surpreendido porque talvez tivesse algum preconceito. Acredito, no entanto, que essa impress\u00e3o diversa e positiva seja fortemente influenciada pela presen\u00e7a do Papa Francisco, que \u00e9 uma figura que aparece sempre de fundo mas \u00e9 important\u00edssima\", disse Gianfranco Pannone, \u00e0 Radio Vaticana.\nRen\u00e9, de 27 anos, \u00e9 o protagonista do filme. A experi\u00eancia como soldado da guarda pontif\u00edcia marcou- -o profundamente e j\u00e1 decidiu estudar Teologia quando regressar a casa. Confessou que \"foi uma bela experi\u00eancia\" e uma \"bela abordagem da vida na Guarda, em Roma\"\nA Guarda Su\u00ed\u00e7a, fundada pelo papa J\u00falio II em 1506, \u00e9 formada por volunt\u00e1rios recrutados naquele pa\u00eds. O corpo organizado militarmente \u00e9 formado por 110 homens, incluindo quatro oficiais. O servi\u00e7o dura no m\u00ednimo dois anos e pode ir at\u00e9 20. Para ser selecionado \u00e9 preciso professar a f\u00e9 cat\u00f3lica, ter nascido na Su\u00ed\u00e7a, ter mais de 1,74 m e ter frequentado a recruta no ex\u00e9rcito su\u00ed\u00e7o. Os soldados dever\u00e3o ter at\u00e9 30 anos e ser solteiros ."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"DIARNOT020180302ee3200004"},"has_corona_label":{"0":false}}