{"headlines":{"0":"8.6.2018"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"396 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Diretor Ferreira Fernandes\nDiretora executiva Catarina Carvalho"},"remaining_content":{"0":"Diretor adjunto Paulo Tavares\nSubdiretores Joana Petiz e Leon\u00eddio Paulo Ferreira\nRedatora principal Ana Sousa Dias\nDiretor de arte Pedro Fernandes\nEditores executivos Artur Cassiano, Filipe Garcia, Helena Tecedeiro, Pedro Sequeira e Rita Ferreira\nGrandes Rep\u00f3rteres Ana Mafalda In\u00e1cio, C\u00e9u Neves, Gra\u00e7a Henriques, Fernanda C\u00e2ncio, Jo\u00e3o C\u00e9u e Silva, Paulo Pena e Ricardo J. Rodrigues\nReda\u00e7\u00e3o Ana Bela Ferreira, B\u00e1rbara Cruz, Bruno Pires, Carlos Ferro, Carlos Nogueira, C\u00e9sar Av\u00f3, David Mandim, David Pereira, Filomena Naves, Isaura Almeida, Joana Capucho, Jo\u00e3o Pedro Henriques, Lina Santos, Manuel Carlos Freire, Maria Jo\u00e3o Caetano, Mariana Pereira, Miguel Marujo, Nuno Sousa Fernandes, Patr\u00edcia Jesus, Patr\u00edcia Viegas, Paula Freitas Ferreira, Paula S\u00e1, Pedro Vilela Marques, Pedro Sousa Tavares, Ricardo Sim\u00f5es Ferreira, Rui Frias, Rui Salvador, S\u00f3nia Salgueiro Silva, Susete Francisco, Susete Henriques, Susana Salvador, Valentina Marcelino\nOpini\u00e3o Adriano Moreira, Ana Rita Guerra, Andr\u00e9 Carrilho, Ant\u00f3nio Barreto, Ant\u00f3nio Tadeia, Anselmo Borges, Bernardo Pires de Lima, Daniel Proen\u00e7a de Carvalho, Henrique Burnay, In\u00eas Teot\u00f3nio Pereira, Jo\u00e3o Almeida Moreira, Jo\u00e3o C\u00e9sar das Neves, Jo\u00e3o Lopes, Jo\u00e3o Taborda da Gama, Joel Neto, Jorge Cordeiro, Jos\u00e9 Bandeira, Maria de Lurdes Rodrigues, Pedro Marques Lopes, Pedro Tadeu, Viriato Soromenho-Marques, Wolfgang M\u00fcnchau\nFecho de edi\u00e7\u00e3o Elsa Rocha (editora(, ngela Pereira e Nuno Camacho\nArte V\u00edtor Higgs (diretor adjunto(, Eva Almeida (coordenadora(, Marta Ruela Rocha (coordenadora(, Fernando Almeida, Gon\u00e7alo Sena, Maria Helena Mendes, Teresa Silva, Ana Kaiseler (infografia(, T\u00e2nia Sousa (infografia(\nDigitaliza\u00e7\u00e3o Nuno Espada (coordenador(, Carlos Morgado , In\u00eas Nazar\u00e9, Paulo Dias e Pedro Nunes\nDinheiro Vivo Ros\u00e1lia Amorim(diretora editorial(\nNot\u00edcias Magazine Catarina Carvalho (diretora executiva(, Paulo Farinha (editor executivo(\nEvas\u00f5es Catarina Carvalho (diretora(, Jo\u00e3o Mestre (editor executivo(\nConselho da Reda\u00e7\u00e3o Ana Bela Ferreira, C\u00e9u Neves, Maria Jo\u00e3o Caetano, Miguel Marujo, Pedro Sousa Tavares e S\u00edlvia Freches\nSecret\u00e1ria de dire\u00e7\u00e3o Elsa Silva\nSecretaria de reda\u00e7\u00e3o Carla Lopes (coordenadora(, Susana Rocha Alves\nE-mail geral da Reda\u00e7\u00e3o dnot@dn.pt\nE-mail geral da publicidade dnpub@dn.pt CONTACTOS Lisboa Rua Tom\u00e1s da Fonseca, Torre E, 5\u00ba, 1600-209 LISBOA \u2013 Tel.: 213 187 500 \u2013 Fax: 213 187 515 Porto Rua de Gon\u00e7alo Crist\u00f3v\u00e3o, 195- 5\u00ba, 4049-011 PORTO \u2013 Tel.: 222 096 100 Coimbra Rua Jo\u00e3o Machado, 19, 2\u00ba A, 3000-226 COIMBRA \u2013 Tel.: Reda\u00e7\u00e3o: 961 663 378 \u2013 Publicidade: 969 105 615.\nEstatuto editorial dispon\u00edvel em www.dn.pt\nTiragem m\u00e9dia di\u00e1ria de maio 2018: 21.424 exemplares"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"DIARNOT020180618ee6i0001u"},"has_corona_label":{"0":false}}