{"headlines":{"0":"S\u00e3o apenas 30 imagens e alguns objetos mas permitem-nos conhecer a atriz e diretora de teatro"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"576 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"As fotografias de Am\u00e9lia tamb\u00e9m s\u00e3o teatro\nExposi\u00e7\u00e3o. No dia dos 120 anos do nascimento de Am\u00e9lia Rey Cola\u00e7o, o Teatro Nacional apresenta a exposi\u00e7\u00e3o e uma bolsa com o seu nome"},"remaining_content":{"0":"MARIA JO\u00c3O CAETANO\nEm 1917, Am\u00e9lia n\u00e3o tinha ainda 20 anos e preparava a sua estreia, como Marinela, de Benito P\u00e9rez Gald\u00f3s, no ent\u00e3o Teatro Rep\u00fablica (atual S\u00e3o Luiz(. No quintal de casa ensaiava a personagem. Descal\u00e7a (uma ousadia, na altura(, com roupa esfarrapada. E deixava-se fotografar pela irm\u00e3, Alice, que era artista pl\u00e1stica. Olhando para essas fotografias, \"percebemos que Am\u00e9lia as usava num processo de autoscopia e de constru\u00e7\u00e3o da personagem\", explica a investigadora Cl\u00e1udia Madeira. \"Isso era muito inovador.\" A prov\u00e1-lo, ali est\u00e3o tamb\u00e9m as cartas que ela enviava ao autor Afonso Lopes Vieira, onde cola as fotografias e lhe pede opini\u00e3o. E, na mesma vitrina, a m\u00e1quina com que as imagens foram captadas.\nEsta \u00e9 apenas uma das preciosidades que podemos ver na exposi\u00e7\u00e3o Am\u00e9lia, que \u00e9 inaugurada esta tarde, pelas 17.00, no Teatro Nacional D. Maria II, em Lisboa, no dia em que se assinalam os 120 anos do nascimento de Am\u00e9lia Rey Cola\u00e7o. Ocasi\u00e3o ainda para Tiago Rodrigues, diretor art\u00edstico do teatro, lan\u00e7ar a Bolsa Am\u00e9lia Rey Cola\u00e7o, destinada a jovens companhias e artistas portugueses.\nCom curadoria de Cl\u00e1udia Madeira, Filipe Figueiredo e Teresa Flores, a exposi\u00e7\u00e3o tem apenas 30 fotografias e alguns objetos. \"N\u00e3o quer\u00edamos fazer uma exposi\u00e7\u00e3o sobre a carreira de Am\u00e9lia Rey Cola\u00e7o, isso seria outra coisa\", explica o investigador Filipe Figueiredo. Mais do que isso, a ideia era perceber a rela\u00e7\u00e3o dela com a fotografia \u2013 o modo como se deixou fotografar, como posou para os melhores fot\u00f3grafos do seu tempo, como usou a fotografia no seu trabalho.\nAlgumas das fotografias que aqui podemos ver pertencem ao esp\u00f3lio do fot\u00f3grafo Jos\u00e9 Marques, que foi adquirido pelo Teatro Nacional D. Maria II. \"Ele foi um fot\u00f3grafo de teatro que teve uma rela\u00e7\u00e3o muito pr\u00f3xima com a companhia Rey Cola\u00e7o-Robles Monteiro, especialmente entre o final da d\u00e9cada de 50 e 1974\", explica o investigador. \"Por norma ele fotografa a estreia e depois vem fazer as cabe\u00e7as, ou seja, os rostos, que s\u00e3o fotografias em pose, usadas para a divulga\u00e7\u00e3o.\" Aqui est\u00e3o exemplos de ambos, onde \u00e9 poss\u00edvel ver os bastidores da sess\u00e3o e todo o dispositivo de constru\u00e7\u00e3o da imagem. Al\u00e9m deste esp\u00f3lio, os curadores fizeram uma pesquisa iconogr\u00e1fica no Museu do Teatro, no Arquivo Municipal, no Teatro Nacional, na Gulbenkian, e noutras cole\u00e7\u00f5es particulares. \"A ideia era trabalhar a rela\u00e7\u00e3o de Am\u00e9lia com a fotografia, foi isso que procur\u00e1mos\", diz Cl\u00e1udia Madeira.\nE nas vitrinas outras preciosidades, como cartas de Bernardo Santareno ou uma edi\u00e7\u00e3o de M\u00e3e Coragem, de Brecht, onde Am\u00e9lia escreveu: \"Um sonho que n\u00e3o me \u00e9 consentido.\" Uma exposi\u00e7\u00e3o pequena mas que nos faz um belo retrato desta mulher do teatro. Numa das fotografias v\u00ea-se Am\u00e9lia por entre os escombros do teatro, ap\u00f3s o inc\u00eandio de 1964. Na fotografia seguinte, um momento glorioso: uma semana depois do fogo, a companhia apresenta Macbeth no Coliseu dos Recreios, sem cen\u00e1rios e sem figurinos, que tinham sido destru\u00eddos. Porque o espet\u00e1culo tem de continuar.\nAM\u00c9LIA\nTeatro Nacional D. Maria II, Lisboa\nDe quarta a domingo, 30 minutos antes do in\u00edcio dos espet\u00e1culos na Sala Garrett, apenas para portadores de bilhete\nAt\u00e9 30 de setembro"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"DIARNOT020180302ee320000e"},"has_corona_label":{"0":false}}