{"headlines":{"0":"Covid-19: Rede de apoio \u00abAlcoutim Sempre Solid\u00e1rio\u00bb ajuda cidad\u00e3os isolados e vulner\u00e1veis"},"author":{"0":"EP - diariOnline"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio Online - Regi\u00e3o Sul"},"word_count":{"0":"254 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A cria\u00e7\u00e3o da rede de apoio \u00abAlcoutim Sempre Solid\u00e1rio\u00bb, para ajudar os cidad\u00e3os mais isolados e vulner\u00e1veis, integra o conjunto de medidas que o munic\u00edpio algarvio est\u00e1 a implementar, no \u00e2mbito do combate \u00e0 pandemia Covid-19.\nA iniciativa conta com a parceria de v\u00e1rias entidades, nomeadamente juntas de freguesia, Instituto da Seguran\u00e7a Social, Centro Humanit\u00e1rio de Tavira da Cruz Vermelha Portuguesa, Associa\u00e7\u00e3o Humanit\u00e1ria dos Bombeiros Volunt\u00e1rios de Alcoutim e centros paroquiais de Vaqueiros e Martim Longo."},"remaining_content":{"0":"\u201cFazer chegar, em seguran\u00e7a e em tempo \u00fatil, bens de primeira necessidade (alimentos e medicamentos), \u00e0queles que mais precisam\u201d, \u00e9 o objetivo da autarquia.\nO p\u00fablico-alvo corresponde \u00e0 popula\u00e7\u00e3o com mais de 65 anos, doentes cr\u00f3nicos, com mobilidade reduzida, que n\u00e3o estejam institucionalizados ou n\u00e3o tenham suporte familiar,\nO servi\u00e7o deve ser requisitado atrav\u00e9s do n\u00famero 281540546, nos dias \u00fateis das 8:30 \u00e0s 15:00 horas. Em alternativa, podem contactar os n\u00fameros 962736411 ou 281540450.\n\u201cNa C\u00e2mara Municipal de Alcoutim, tudo faremos para minimizar a propaga\u00e7\u00e3o do Covid-19, mas todos temos responsabilidades nesta batalha. Enquanto cidad\u00e3os somos os primeiros agentes da prote\u00e7\u00e3o civil\u201d, garantiu o autarca alcoutenejo, Osvaldo Gon\u00e7alves.\nA pandemia Covid-19 j\u00e1 infetou cerca de 245 mil pessoas em mais de 170 pa\u00edses e regi\u00f5es, provocando mais de 10.000 mortos.\nEm Portugal, a Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade registava, at\u00e9 \u00e0s 23:59 horas de quarta-feira, 18, 785 casos de infe\u00e7\u00e3o, 25 deles no Algarve."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"DIASUL0020200320eg3k0002y"},"has_corona_label":{"0":true}}