{"headlines":{"0":"COVID-19: Donald Trump suspende liga\u00e7\u00f5es a\u00e9reas com a Uni\u00e3o Europeia"},"author":{"0":"JMM - diariOnline"},"pub_date":{"0":"12 March 2020"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio Online - Regi\u00e3o Sul"},"word_count":{"0":"399 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O presidente dos Estados Unidos (EUA), Donald Trump, suspendeu os voos comerciais para o Espa\u00e7o Schengen - \u00e1rea de livre circula\u00e7\u00e3o de pessoas dentro da Uni\u00e3o Europeia - por causa de epidemia do novo coronav\u00edrus (Sars-CoV-2), que j\u00e1 contaminou quase 130.000 mil pessoas e matou mais de 4.600 em todo o mundo.\nA medida foi anunciada na noite passada (quarta-feira, 11), devido \u00e0 explos\u00e3o de cont\u00e1gios registada nos Estados Unidos, que contabiliza cerca de 1.300 casos, passando assim a ser o oitavo pa\u00eds mais atingido em termos absolutos, atr\u00e1s da China (80.900 casos), It\u00e1lia (12.400), Ir\u00e3o (9.000), Coreia do Sul (7.800), Fran\u00e7a (2.200), Espanha (2.200) e Alemanha (2.000)."},"remaining_content":{"0":"A medida anunciada por Trump entrar\u00e1 em vigor \u00e0 meia-noite de sexta feira (13) e ficar\u00e1 em vigor pelo menos durante 30 dias. \u201cJ\u00e1 hav\u00edamos feito uma medida salva-vidas com a China, agora devemos tomar a mesma a\u00e7\u00e3o com a Europa\u201d, disse Trump.\nRefira-se que o Espa\u00e7o Schengen inclui 22 pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia (as exce\u00e7\u00f5es s\u00e3o Bulg\u00e1ria, Chipre, Cro\u00e1cia, Irlanda e Rom\u00e9nia), al\u00e9m de Isl\u00e2ndia, Liechtenstein, Su\u00ed\u00e7a e Noruega. O Reino Unido n\u00e3o faz parte do grupo.\nA restri\u00e7\u00e3o Trump \u00e9 v\u00e1lida para todos os cidad\u00e3os estrangeiros que tenham estado em alguns desses pa\u00edses nos 14 dias anteriores \u00e0 sua chegada aos EUA, com exce\u00e7\u00e3o de residentes permanentes ou familiares pr\u00f3ximos de americanos.\nNo Twitter, o presidente do Conselho Europeu, Charles Michel, afirmou no seu perfil que \u00e9 preciso \u201cevitar perturba\u00e7\u00f5es econ\u00f3micas\u201d, adiantando que \u201ca Europa est\u00e1 tomando todas as medidas necess\u00e1rias para conter a dissemina\u00e7\u00e3o da Covid-19 [doen\u00e7a provocada pelo novo coronav\u00edrus]\u201d, garantiu.\nPosi\u00e7\u00f5es assumidas por Trump\nTrump, por sua vez, vem adotando uma postura err\u00e1tica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia: j\u00e1 culpou a China, chamou o coronav\u00edrus de \u201cnova farsa\u201d da oposi\u00e7\u00e3o para derrub\u00e1-lo, disse que a imprensa estava \u201cinflamando\u201d a situa\u00e7\u00e3o e agora afirma que a Uni\u00e3o Europeia foi \u201clenta\u201d no combate ao Sars-CoV-2.\nO avan\u00e7o da epidemia nos EUA, que tamb\u00e9m soma 38 mortes, provocou o cancelamento de com\u00edcios para as elei\u00e7\u00f5es de 2020 e aumentou a instabilidade no mercado financeiro. Al\u00e9m disso, a NBA suspendeu a temporada ap\u00f3s um jogador do Utah Jazz, concretamente Rudy Gobert, ter acusado positivo no teste para o novo coronav\u00edrus. (ANSA)"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"DIASUL0020200312eg3c0005s"},"has_corona_label":{"0":false}}