{"headlines":{"0":"Covid-19: \u201cAs pr\u00f3ximas semanas v\u00e3o ser duras\u201d \u2013 Marta Temido"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio Online - Regi\u00e3o Sul"},"word_count":{"0":"398 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A ministra da Sa\u00fade reconheceu hoje que a pandemia Covid-19 est\u00e1 numa fase de \u201ccrescimento exponencial\u201d em Portugal, onde se registam oficialmente 169 casos de infe\u00e7\u00e3o, sete deles no Algarve, e avisou que as pr\u00f3ximas semanas \u201cv\u00e3o ser duras\u201d.\n\u201cEntr\u00e1mos numa fase de crescimento exponencial da epidemia, de forma alinhada com aquilo que est\u00e1 a acontecer noutros pa\u00edses. Esperamos que possamos ter reflexo das medidas que estamos a implementar de restri\u00e7\u00e3o do contacto social. Para isso, \u00e9 preciso que todos colaborem\u201d, sublinhou a governante, durante a confer\u00eancia de imprensa di\u00e1ria promovida pela Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade."},"remaining_content":{"0":"Marta Temido n\u00e3o sabe quando \u00e9 que esta \u201ccurva ascendente\u201d vai parar. \u201cN\u00e3o sabemos quanto tempo \u00e9 que esse movimento ascendente vai durar. Esse comportamento da curva depende da ades\u00e3o de cada um de n\u00f3s. As pr\u00f3ximas semanas v\u00e3o ser duras\u201d, frisou.\nA situa\u00e7\u00e3o vai obrigar todos os hospitais do pa\u00eds a receber doentes que sofrem de Covid-19.\n\u201cEstamos a passar de uma fase de tratamento em hospitais de refer\u00eancia em que todos os casos s\u00e3o internados para uma fase em que, com o aumento do n\u00famero de casos, ser\u00e1 a do tratamento em casa (\u2026) e em que todos os hospitais t\u00eam de receber doentes\u201d, avisou a ministra da Sa\u00fade, que espera ter todas as unidades ativadas no in\u00edcio da pr\u00f3xima semana.\nA diretora-geral de Sa\u00fade aconselhou os pais a restringirem o contacto de crian\u00e7as com os seus familiares mais idosos. \u201cDesta vez, o recurso aos av\u00f3s n\u00e3o \u00e9 uma boa solu\u00e7\u00e3o, porque podem ficar contagiados. Se um jovem adoecer, pode provocar a morte ao seu tio-av\u00f4, tia-av\u00f3, av\u00f3 ou av\u00f4\u201d, disse Gra\u00e7a Freitas.\nA Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade declarou a Covid-19 como uma pandemia, causada pelo novo coronav\u00edrus detetado em dezembro, na China.\nA doen\u00e7a j\u00e1 infetou cerca de 145 mil pessoas em mais de 130 pa\u00edses e regi\u00f5es, provocando mais de 5.400 mortos.\nEm Portugal, a Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade registava, segundo o \u00faltimo boletim informativo divulgado \u00e0s 10:00 horas de s\u00e1bado, 14, 169 casos de infe\u00e7\u00e3o, sete deles no Algarve.\nO governo declarou o estado de alerta em todo o pa\u00eds na sexta-feira, 13, e anunciou uma s\u00e9rie de medidas extraordin\u00e1rias, em v\u00e1rios setores, para mitigar os efeitos da pandemia no pa\u00eds, incluindo o encerramento de escolas at\u00e9 abril."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"DIASUL0020200315eg3e00004"},"has_corona_label":{"0":true}}