{"headlines":{"0":"Covid-19: Caso reportado a Olh\u00e3o \u00e9 de profissional de sa\u00fade residente em Faro"},"pub_date":{"0":"27 March 2020"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio Online - Regi\u00e3o Sul"},"word_count":{"0":"168 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O caso positivo de Covid-19 reportado ao concelho de Olh\u00e3o pela Administra\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade \u00e9 de um profissional de sa\u00fade residente em Faro, esclareceu o presidente da C\u00e2mara de Olh\u00e3o.\n\u201cO caso reportado como sendo de Olh\u00e3o \u00e9 referente a um profissional de sa\u00fade que tinha no seu registo profissional que residia em Quelfes, quando de facto reside em Faro\u201d, assinalou Ant\u00f3nio Miguel Pina, na sua p\u00e1gina de Facebook."},"remaining_content":{"0":"\u201cN\u00e3o sendo efetivamente um caso no nosso concelho, n\u00e3o podemos facilitar. H\u00e1 que continuar a cumprir com as medidas de conting\u00eancia\u201d, acrescentou o autarca olhanense.\nDe acordo com a Administra\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Algarve, o Algarve registou hoje 16 casos, aumentando o n\u00famero total de infetados para 99. Na regi\u00e3o, registam-se duas mortes causadas pela doen\u00e7a.\nA pandemia Covid-19 j\u00e1 infetou cerca de 574 mil pessoas em mais de 190 pa\u00edses e regi\u00f5es, provocando mais de 26.300 mortos."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/27"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/27"},"doc_id":{"0":"DIASUL0020200328eg3r00003"},"has_corona_label":{"0":false}}