{"headlines":{"0":"Confer\u00eancia sobre educa\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o realiza-se no s\u00e1bado em Faro"},"author":{"0":"EP - di\u00e1riOnline"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio Online - Regi\u00e3o Sul"},"word_count":{"0":"187 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O tema \u00abEduca\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o para um Desenvolvimento sem Desigualdades\u00bb d\u00e1 o mote para uma confer\u00eancia marcada para amanh\u00e3, s\u00e1bado, 3, no Hotel M\u00f3naco, em Faro, a partir das 9:00 horas.\nTrata-se de um evento promovido, em conjunto, por v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es, nomeadamente FNE, UGT, CEFOSAP, ISCTE-IUL, CBS e UFP."},"remaining_content":{"0":"Ap\u00f3s a sess\u00e3o de abertura, decorre o primeiro painel, conduzido por Francisco Marques, delegado regional de Educa\u00e7\u00e3o, com Francisco Manuel Soares, diretor do Agrupamento de Escolas Pinheiro e Rosa (Faro); Rui Manuel Carvalho (Sindicato Democr\u00e1tico dos Professores do Sul); Jos\u00e9 Carlos Rolo (presidente da C\u00e2mara Municipal de Albufeira) e David Filipe Costa (formador).\nO segundo painel de comentadores, moderado por Sa\u00fal Neves de Jesus (professor da Universidade do Algarve), inclui os docentes Jos\u00e9 Miguel Guerreiro, Jo\u00e3o Carlos Lopes, Raul Filipe Guerreiro e Jos\u00e9 Paulo Dias, coordenador distrital do SDPSul.\nA sess\u00e3o de encerramento, \u00e0s 12:50, contar\u00e1 com a participa\u00e7\u00e3o de Daniel Santana, presidente da UGT\/Algarve, Lucinda D\u00e2maso, presidente da UGT, e Rog\u00e9rio Bacalhau, presidente da C\u00e2mara Municipal de Faro."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"DIASUL0020180302ee320005r"},"has_corona_label":{"0":false}}