{"headlines":{"0":"Autarquia farense projeta nova \u201cavenida mar\u00edtima\u201d entre largo de S\u00e3o Francisco e doca"},"author":{"0":"Edgar Pires"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio Online - Regi\u00e3o Sul"},"word_count":{"0":"571 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Um novo passadi\u00e7o entre o largo de S\u00e3o Francisco e a doca de recreio, a sul da linha de caminho de ferro, vai ser uma das marcas da requalifica\u00e7\u00e3o da frente ribeirinha de Faro que est\u00e1 a ser projetada pela autarquia local.\nPara a c\u00e2mara de Faro, este passeio mar\u00edtimo \u00e9 uma \u201csolu\u00e7\u00e3o\u201d que permitir\u00e1 finalmente \u201cligar a cidade \u00e0 ria\u201d, ultrapassando os constrangimentos causados pela linha ferrovi\u00e1ria."},"remaining_content":{"0":"O an\u00fancio foi feito na confer\u00eancia de imprensa realizada na manh\u00e3 de segunda-feira, para apresentar a revis\u00e3o or\u00e7amental de 4,3 milh\u00f5es de euros aprovada \u00e0 tarde, em reuni\u00e3o de c\u00e2mara.\nDe acordo com o presidente da C\u00e2mara Municipal de Faro, Rog\u00e9rio Bacalhau, est\u00e3o a ser preparados v\u00e1rios planos e projetos para \u201creconciliar os farenses\u201d com o litoral do casco urbano, desde o largo de S\u00e3o Francisco at\u00e9 ao parque ribeirinho.\nEm causa, est\u00e1 por exemplo a edifica\u00e7\u00e3o de um passadi\u00e7o entre o largo de S\u00e3o Francisco e a doca de recreio, a sul da linha de caminho de ferro, incluindo passagens a\u00e9reas e subterr\u00e2neas de um lado para o outro.\n\u201c\u00c9 uma avenida mar\u00edtima em madeira, suspensa sobre a ria\u201d, explicou o vice-presidente da C\u00e2mara Municipal de Faro, Paulo Santos.\nExecutivo da C\u00e2mara Municipal de Faro\n\u201cEstamos a falar de uma liga\u00e7\u00e3o com seis a oito metros de largura. \u00c9 uma avenida mar\u00edtima em madeira, suspensa sobre a ria\u201d, explicou o vice-presidente da C\u00e2mara Municipal de Faro, Paulo Santos.\nA situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 a ser estudada em conjunto com v\u00e1rias entidades, como a Infraestruturas de Portugal (IP), a Ag\u00eancia Portuguesa do Ambiente, o Instituto de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza e das Florestas, a Universidade do Algarve e a Docapesca, at\u00e9 porque h\u00e1 v\u00e1rias quest\u00f5es ambientais, \u201ccomplexas\u201d, por salvaguardar.\n\u201cN\u00f3s n\u00e3o queremos fazer uma interven\u00e7\u00e3o que nos traga problemas. Queremos fazer as coisas bem feitas. N\u00e3o \u00e9 um problema, mas um desafio fazermos as coisas bem feitas\u201d, disse Rog\u00e9rio Bacalhau.\nO projeto deste passeio mar\u00edtimo implicaria tamb\u00e9m a cria\u00e7\u00e3o de novos cais de ancoragem para as empresas mar\u00edtimo-tur\u00edsticas e de transporte para as ilhas-barreira, no espa\u00e7o agora ocupado pelo cais das Portas do Mar, que no ver\u00e3o est\u00e1 sobrecarregado e se revela \u201cinsuficiente\u201d para tanta procura.\nPor outro lado, a c\u00e2mara pretende avan\u00e7ar para a requalifica\u00e7\u00e3o da estrada que faz a liga\u00e7\u00e3o entre o parque ribeirinho e as traseiras do hotel Eva, tamb\u00e9m a sul da linha de caminho de ferro.\n\u201c\u00c9 dom\u00ednio ferrovi\u00e1rio e estamos a trabalhar com a IP no sentido de uma transfer\u00eancia de compet\u00eancias para gerirmos essa \u00e1rea, \u00e0 semelhan\u00e7a do que vamos assinar com a Docapesca para gerir a \u00e1rea adjacente \u00e0 doca que n\u00e3o \u00e9 nossa\u201d, real\u00e7ou Rog\u00e9rio Bacalhau.\nPara o vice-presidente, Paulo Santos, trata-se da \u201cobra estrat\u00e9gica para posicionar Faro para as pr\u00f3ximas d\u00e9cadas\u201d\nTamb\u00e9m estar\u00e1 em cima da mesa a requalifica\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o p\u00fablico na baixa, desde a esta\u00e7\u00e3o de caminhos de ferro at\u00e9 ao Centro Ci\u00eancia Viva do Algarve.\n\u201cToda esta zona precisa de uma interven\u00e7\u00e3o para lhe dar coer\u00eancia, conforto e atratividade. Mas s\u00e3o obras que n\u00e3o se fazem de hoje para amanh\u00e3, levar\u00e3o tempo\u201d, frisou Bacalhau.\nPara o vice-presidente, Paulo Santos, trata-se da \u201cobra estrat\u00e9gica para posicionar Faro para as pr\u00f3ximas d\u00e9cadas\u201d, permitindo que os farenses e turistas possam viver a Ria Formosa de forma \u201cmais direta e agrad\u00e1vel\u201d."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"DIASUL0020180618ee6i0008j"},"has_corona_label":{"0":false}}