{"headlines":{"0":"CAP re\u00fane em Beja para debater combate \u00e0 seca prolongada e Alqueva"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio Online - Regi\u00e3o Sul"},"word_count":{"0":"256 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Confedera\u00e7\u00e3o dos Agricultores de Portugal (CAP) re\u00fane hoje, sexta-feira, 7, em Beja, com as suas estruturas e organiza\u00e7\u00f5es associadas do Baixo Alentejo e Algarve, para discutir as medidas de combate \u00e0 seca prolongada que atinge o sul do pa\u00eds.\nNesta reuni\u00e3o, ser\u00e3o tamb\u00e9m abordados os desafios e oportunidades decorrentes do alargamento do per\u00edmetro de rega de Alqueva, em 50 mil novos hectares, \u201cque potenciar\u00e1 a otimiza\u00e7\u00e3o de recursos e o uso mais eficiente da \u00e1gua em novos concelhos do Alentejo\u201d."},"remaining_content":{"0":"Este encontro insere-se no ciclo de Conselhos Consultivos Regionais organizado pela CAP, que acontece no in\u00edcio de cada ano com o objetivo de \u201cdialogar com as suas estruturas regionais, partilhar as linhas-mestras da sua atua\u00e7\u00e3o e auscultar os anseios e expetativas daqueles organismos descentralizados\u201d.\nSer\u00e3o igualmente abordadas quest\u00f5es de \u00e2mbito nacional para o setor agr\u00edcola, incluindo o ponto de situa\u00e7\u00e3o das negocia\u00e7\u00f5es para a reforma da Pol\u00edtica Agr\u00edcola Comum e da execu\u00e7\u00e3o do PDR2020, assim como o impacto do Or\u00e7amento do Estado para 2020 para a atividade.\nO Conselho Consultivo Regional da CAP re\u00fane a partir das 10:00 horas, no NERBE\/AEBAL (Associa\u00e7\u00e3o do Baixo Alentejo e Litoral).\nAinda este m\u00eas, a dire\u00e7\u00e3o da CAP re\u00fane com as estruturas e organiza\u00e7\u00f5es associadas das regi\u00f5es do Alto Alentejo e do Ribatejo, em datas a definir.\nEste ciclo de Conselhos Consultivos Regionais, iniciado em meados de janeiro, j\u00e1 passou pelas regi\u00f5es Centro, Tr\u00e1s-os-Montes, Douro e Minho e Oeste."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"DIASUL0020200207eg2700031"},"has_corona_label":{"0":false}}