{"headlines":{"0":"Abertas candidaturas aos apoios \u00e0 A\u00e7\u00e3o Cultural 2020"},"author":{"0":"EP - diariOnline"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio Online - Regi\u00e3o Sul"},"word_count":{"0":"176 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Dire\u00e7\u00e3o Regional de Cultura do Algarve anunciou a abertura, no passado dia 2 de Fevereiro, das candidaturas para os apoios \u00e0 A\u00e7\u00e3o Cultural para o ano de 2020.\nS\u00e3o crit\u00e9rios de elegibilidade priorit\u00e1rios o combate \u00e0 exclus\u00e3o social e \u00e0 desertifica\u00e7\u00e3o do interior do Algarve; o refor\u00e7o do papel da artes e da cultura na sensibiliza\u00e7\u00e3o para quest\u00f5es como o respeito pelos direitos humanos, a igualdade e n\u00e3o discrimina\u00e7\u00e3o, a integra\u00e7\u00e3o das comunidades ciganas, a promo\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o dos jovens, os desafios colocados pelas migra\u00e7\u00f5es e integra\u00e7\u00e3o s\u00f3cio-territorial; a educa\u00e7\u00e3o para a cultura e para as artes; a valoriza\u00e7\u00e3o do patrim\u00f3nio imaterial do Algarve e preserva\u00e7\u00e3o das tradi\u00e7\u00f5es, mem\u00f3rias e identidade, incluindo a revitaliza\u00e7\u00e3o de n\u00facleos e centros hist\u00f3ricos; e a inova\u00e7\u00e3o cultural, projetos multidisciplinares e multiculturais."},"remaining_content":{"0":"Em 2020, o prazo de apresenta\u00e7\u00e3o de candidaturas termina a 13 de Mar\u00e7o.\nPara mais informa\u00e7\u00f5es e detalhes, dever\u00e3o ser consultados os documentos que se encontram na p\u00e1gina de internet da Dire\u00e7\u00e3o Regional de Cultura."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"DIASUL0020200207eg270008i"},"has_corona_label":{"0":false}}