{"headlines":{"0":"Filarm\u00f3nica de S\u00e3o Br\u00e1s de Alportel promove workshop de dire\u00e7\u00e3o de banda"},"author":{"0":"EP - diariOnline"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio Online - Regi\u00e3o Sul"},"word_count":{"0":"295 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Associa\u00e7\u00e3o Cultural e Recreativa Escola de M\u00fasica Sambrasense (ACREMS) promove, entre hoje e domingo, dias 7 a 9, um workshop de dire\u00e7\u00e3o de banda orientado pelo maestro Jos\u00e9 Eduardo Gomes.\nA iniciativa \u201cd\u00e1 continuidade \u00e0 aposta na qualidade e forma\u00e7\u00e3o da banda, que \u00e9 j\u00e1 uma refer\u00eancia\u201d, refere a associa\u00e7\u00e3o cultural, em comunicado."},"remaining_content":{"0":"O workshop pretende abordar v\u00e1rios aspetos relacionados com a dire\u00e7\u00e3o de orquestra, mais concretamente a dire\u00e7\u00e3o de banda, como diversas mat\u00e9rias do foro te\u00f3rico (an\u00e1lise, hist\u00f3ria da m\u00fasica e repert\u00f3rio) e pr\u00e1tico (t\u00e9cnica e ensaios com a banda).\nCada um dos participantes ter\u00e1 ainda oportunidade de usufruir de tempo de estrado, dirigindo a banda, tempo que \u00e9 fundamental para a aprendizagem individual.\nO trabalho realizado ao longo de tr\u00eas dias \u00e9 celebrado este domingo com um concerto final para o p\u00fablico em geral marcado para o Cineteatro S\u00e3o Br\u00e1s, a partir das 16:00 horas, de entrada livre.\nNeste espet\u00e1culo, todos os participantes do workshop, que conta com apoio da autarquia, v\u00e3o ter oportunidade de dirigir a Banda Filarm\u00f3nica de S\u00e3o Br\u00e1s de Alportel.\nO maestro Jos\u00e9 Eduardo Gomes foi recentemente laureado com o 1.\u00ba pr\u00e9mio no European Union Conducting Competition, tendo ganho igualmente o pr\u00e9mio Beethoven no mesmo concurso.\n\u00c9 maestro titular da Orquestra Cl\u00e1ssica da FEUP e professor na Escola Superior de M\u00fasica e das Artes do Espet\u00e1culo do Porto, onde trabalha com as v\u00e1rias orquestras.\nFoi maestro titular da Orquestra Cl\u00e1ssica do Centro (2016 a 2018), maestro associado da Orquestra Cl\u00e1ssica do Sul (2018\/2019), maestro titular do Coro do C\u00edrculo Portuense de \u00d3pera, no Porto (2011 a 2017) e maestro principal da Orquestra Chambre de Carouge, na Su\u00ed\u00e7a (2008 a 2011)."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"DIASUL0020200207eg270002y"},"has_corona_label":{"0":false}}