{"headlines":{"0":"Covid-19: CCDR\/Algarve condiciona atendimento presencial"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio Online - Regi\u00e3o Sul"},"word_count":{"0":"271 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Comiss\u00e3o de Coordena\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Regional (CCDR) do Algarve anunciou que vai condicionar o atendimento presencial nos seus servi\u00e7os, de forma a minimizar a propaga\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus.\nNo \u00e2mbito das medidas extraordin\u00e1rias de conten\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o da Covid-19, a institui\u00e7\u00e3o adotou a modalidade de atendimento condicionado nos seus servi\u00e7os, passando a ser privilegiados os contactos telef\u00f3nicos e por via eletr\u00f3nica."},"remaining_content":{"0":"Neste sentido, para tratar de assuntos relativos \u00e0 CCDR\/Algarve, os interessados devem utilizar os seguintes contactos:\nCCDR\/Algarve: 289 895 200 - geral@ccdr-alg.pt\nEurope Direct Algarve: 289 895 272 \u2013 europedirect@ccdr-alg.pt\nCRESC Algarve 2020: 289 895 274 - algarve2020@ccdr-alg.pt\nDire\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Ambiente: 289 895 281 - dsa@ccdr-alg.pt\nDire\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Ordenamento do Territ\u00f3rio\/REN: 289 895 274 - dsot@ccdr-alg.pt\nFiscaliza\u00e7\u00e3o: 289 895 200 - geral@ccdr-alg.pt\nA Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade declarou a Covid-19 como uma pandemia, causada pelo novo coronav\u00edrus detetado em dezembro, na China.\nA doen\u00e7a j\u00e1 infetou cerca de 130 mil pessoas em mais de 120 pa\u00edses, provocando mais de 5.100 mortos.\nEm Portugal, a Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade registava, at\u00e9 \u00e0s 00:00 horas de sexta-feira, 13, 112 casos de infe\u00e7\u00e3o, seis deles no Algarve. No Alentejo, n\u00e3o se registam casos positivos.\nO governo declarou o estado de alerta em todo o pa\u00eds na sexta-feira, 13, e anunciou uma s\u00e9rie de medidas extraordin\u00e1rias, em v\u00e1rios setores, para mitigar os efeitos da pandemia no pa\u00eds, incluindo o encerramento de escolas at\u00e9 abril."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"DIASUL0020200314eg3e0002y"},"has_corona_label":{"0":true}}