{"headlines":{"0":"Legislativas: \u201c\u00c9 preciso definir uma estrat\u00e9gia de desenvolvimento para o Algarve\u201d \u2013 Lu\u00eds Barroso \/ N\u00f3s, Cidad\u00e3os!"},"author":{"0":"Edgar Pires"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio Online - Regi\u00e3o Sul"},"word_count":{"0":"1054 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"No pr\u00f3ximo dia 6 de outubro, o pa\u00eds vai a votos para eleger os deputados \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica. O jornal diariOnline Regi\u00e3o Sul foi ouvir os cabe\u00e7as de lista das diversas for\u00e7as pol\u00edticas candidatas pelo C\u00edrculo Eleitoral do Distrito de Faro.\nLu\u00eds Barroso, 60 anos, natural de Lagos, gestor e empres\u00e1rio h\u00e1 mais de tr\u00eas d\u00e9cadas, encabe\u00e7a a lista do N\u00f3s, Cidad\u00e3os! como candidato independente."},"remaining_content":{"0":"diariOnline Regi\u00e3o Sul \u2013 Quais as prioridades para o desenvolvimento da regi\u00e3o algarvia?\nLu\u00eds Barroso \u2013 As prioridades para o desenvolvimento da regi\u00e3o do Algarve passam, em primeiro lugar, por definir uma estrat\u00e9gia de desenvolvimento para a regi\u00e3o, que seja assumida pelos respons\u00e1veis pol\u00edticos em particular e pelos algarvios em geral.\nTemos de saber qual a nossa vis\u00e3o de futuro para o desenvolvimento sustentado da nossa regi\u00e3o, que ter\u00e1 de ter a assun\u00e7\u00e3o e a b\u00ean\u00e7\u00e3o do governo central para a o desbloqueamento das verbas necess\u00e1rias para a prossecu\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias definidas, que devem ser acompanhadas pelos planos de a\u00e7\u00e3o complementares.\nNo entanto, e como contributo para a assun\u00e7\u00e3o de uma futura estrat\u00e9gia, N\u00f3s Cidad\u00e3os, apontamos algumas medidas que podem ser adotadas no curto\/m\u00e9dio prazo, nomeadamente, e em primeiro lugar, a n\u00edvel das acessibilidades, a extin\u00e7\u00e3o das taxas na Via do Infante, que tem sido recorrentemente prometida pelos partidos, quer da oposi\u00e7\u00e3o quer dos partidos do arco da governa\u00e7\u00e3o, mas at\u00e9 hoje tem apenas servido, essa promessa, para tentar ganhar votos.\nA conclus\u00e3o da EN125, a moderniza\u00e7\u00e3o da via-f\u00e9rrea, que apresenta atrasos estruturais bastante acentuados, bem como a aquisi\u00e7\u00e3o de novos comboios, mais r\u00e1pidos e modernos, s\u00e3o outras prioridades que podem potenciar a economia regional, beneficiando as pessoas, as empresas e ainda a atividade tur\u00edstica.\nA liga\u00e7\u00e3o do aeroporto de Faro \u00e0 via-f\u00e9rrea \u00e9 outra medida a ser planeada e executada, logo que poss\u00edvel.\nOutras medidas a serem adotadas s\u00e3o a redu\u00e7\u00e3o das assimetrias existentes entre o Algarve litoral com o Algarve do barrocal, que podem ser ultrapassadas com a atra\u00e7\u00e3o de uma pan\u00f3plia diferenciado de empresas, nomeadamente no \u00e2mbito das novas tecnologias, e de produ\u00e7\u00e3o em \u00e1reas inovadoras, que necessariamente ter\u00e3o de ser identificadas atrav\u00e9s de uma an\u00e1lise SWOT, para apurar potencias oportunidades de neg\u00f3cio a serem implementadas no futuro.\nTamb\u00e9m na potencializa\u00e7\u00e3o do turismo, atrav\u00e9s de diferencia\u00e7\u00e3o de outras variantes de turismo, para al\u00e9m do turismo de sol e praia, que j\u00e1 vem sendo uma realidade desde h\u00e1 alguns anos para c\u00e1, criando estrat\u00e9gias de redu\u00e7\u00e3o da sazonalidade, como \u00e9 exemplo a atra\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00e3o s\u00e9nior, do norte da Europa, para visitarem o Algarve, a cria\u00e7\u00e3o de eventos diferenciados na \u00e9poca baixa, que permitem que mais turistas nos visitem durante esta \u00e9poca, permitindo \u00e0s nossas unidades hoteleiras e \u00e0s empresas na \u00e1rea da restaura\u00e7\u00e3o e bares, possam trabalhar mais meses por ano.\nToda a nova din\u00e2mica a potencializar no turismo ter\u00e1 de ser equacionada e complementarmente realizar um refor\u00e7o na forma\u00e7\u00e3o profissional nesta \u00e1rea, no sentido de formar melhores profissionais, que permitir\u00e1 melhorar o produto turismo e ganhar competitividade face a outros destinos concorrenciais ao Algarve.\nA constru\u00e7\u00e3o do Hospital Central do Algarve reveste-se de uma import\u00e2ncia crucial, dada a necessidade da nossa regi\u00e3o poder responder em primeiro lugar \u00e0s necessidades dos algarvios na \u00e1rea da sa\u00fade, mas tamb\u00e9m conseguir dar resposta a toda uma avalanche de turistas que nos visitam todos os anos e que necessitam de cuidados na \u00e1rea da sa\u00fade.\nPor fim, e numa estrat\u00e9gia de longo prazo, come\u00e7ar a pensar em introduzir o conceito das Smart City na regi\u00e3o do Algarve, que se consubstancia em abranger mais do que a mobilidade, as plataformas digitais ou a sustentabilidade. O objetivo fundamental de uma Smart City \u00e9 a incorpora\u00e7\u00e3o de todas estas \u00e1reas, a fim de melhorar a vida dos cidad\u00e3os no mundo.\ndiariOnline Regi\u00e3o Sul - Como \u00e9 que a lista do partido que representa pode fazer a diferen\u00e7a?\nLu\u00eds Barroso \u2013 A lista do N\u00f3s, Cidad\u00e3os! no Algarve apresenta um conjunto diferenciado de pessoas, com uma vis\u00e3o da pol\u00edtica inovadora, ou seja, colocando em primeiro lugar as pessoas.\nA nossa lista \u00e9 constitu\u00edda na sua grande maioria por independentes, como \u00e9 o meu caso, cujas profiss\u00f5es, abrangem as \u00e1reas da gest\u00e3o, economia, contabilidade, ensino, banc\u00e1ria, medicina, comunica\u00e7\u00e3o e marketing, desporto, empresarial, t\u00e9cnicos superiores da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e da autoridade tribut\u00e1ria, entre outros.\nTodos os nossos candidatos, em conjunto, ser\u00e3o capazes, caso os algarvios decidem votar em partidos novos, como \u00e9 o caso do N\u00f3s, Cidad\u00e3os!, e consequentemente nos atribuam representa\u00e7\u00e3o na Assembleia da Rep\u00fablica, de realizar propostas capazes de beneficiar a regi\u00e3o do Algarve e consequentemente todos os algarvios.\nTemos pessoas que dominam v\u00e1rias \u00e1reas do conhecimento, que certamente ir\u00e3o contribuir com as suas ideias e os seus esfor\u00e7os, para a concretiza\u00e7\u00e3o de propostas inovadoras em prol da regi\u00e3o.\ndiariOnline Regi\u00e3o Sul \u2013 No seu ponto de vista, o Algarve deve ser...?\nLu\u00eds Barroso \u2013 O Algarve deve ser uma regi\u00e3o desenvolvida, moderna e um destino tur\u00edstico de excel\u00eancia, mas tamb\u00e9m um espa\u00e7o competitivo a n\u00edvel internacional em algumas \u00e1reas, nomeadamente em novas tecnologias.\nUma regi\u00e3o com capacidade para atrair pessoas, como empres\u00e1rios, investidores, empreendedores, trabalhadores ligados \u00e0s novas tecnologias e capaz de atrair tamb\u00e9m empresas diferentes das existentes no \u00e2mbito sol e mar, como sejam as denominadas \u00abstartups\u00bb.\nO Algarve deve ser capaz de cimentar as ind\u00fastrias estruturantes existentes, como o turismo\/lazer, mar, pescas e aquacultura, e ainda promover as ind\u00fastrias emergentes, como s\u00e3o exemplo as energias renov\u00e1veis.\nDeve ser uma regi\u00e3o segura, com uma imagem internacional imaculada, que consiga gerir os seus recursos naturais de uma forma sustentada e, em especial \u00e0 tem\u00e1tica da \u00e1gua, recurso cada vez mais escasso, deve adotar medidas de reutiliza\u00e7\u00e3o e de dessaliniza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua do mar, para precaver o futuro.\nEm suma, ter\u00e1 de ser uma regi\u00e3o sustent\u00e1vel, que consiga gerar riqueza e desenvolvimento econ\u00f3mico. Por fim, o Algarve ter\u00e1 de ser capaz de reconhecer e aproveitar o conhecimento cient\u00edfico produzido na sua universidade, casando a ci\u00eancia com a \u00e1rea empresarial\/econ\u00f3mica, as novas oportunidades que v\u00eam dos neg\u00f3cios do mar, promover a sua imagem de regi\u00e3o a n\u00edvel mundial, adotar medidas para melhorar a \u00e1rea da sa\u00fade, potencializar o desporto, realizar um planeamento urban\u00edstico mais adequado, entre outros, aproveitando a ci\u00eancia para o desenvolvimento da regi\u00e3o."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"DIASUL0020190918ef9i0005o"},"has_corona_label":{"0":false}}