{"headlines":{"0":"Covid-19: OMS declara pandemia"},"author":{"0":"FP - diariOnline"},"pub_date":{"0":"11 March 2020"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio Online - Regi\u00e3o Sul"},"word_count":{"0":"121 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) declarou a Covid-19 como pandemia. Segundo o diretor-geral da organiza\u00e7\u00e3o \"\u00e9 espect\u00e1vel que o n\u00famero de casos, mortes e pa\u00edses afetados aumente\".\nTedros Adhanom Ghebreyesus, diretor-geral da OMS justificou a declara\u00e7\u00e3o de pandemia tendo em conta o aumento de casos nas \u00faltimas duas semanas. Fora da China, o n\u00famero de novos casos ter\u00e1 aumentado cerca de 13 vezes."},"remaining_content":{"0":"A OMS sublinha ainda que a palavra \"pandemia\" \u00e9 meramente descritiva da situa\u00e7\u00e3o e \"n\u00e3o altera em nada os procedimentos\".\nO coronav\u00edrus foi detetado em dezembro, na China, e j\u00e1 provocou mais de 4.300 mortos em 28 pa\u00edses e territ\u00f3rios. Portugal tem 61 casos confirmados."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"DIASUL0020200311eg3b0008g"},"has_corona_label":{"0":false}}