{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Par\u00f3quias de Portim\u00e3o suspendem atividades para crian\u00e7as e adolescentes"},"pub_date":{"0":"10 March 2020"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio Online - Regi\u00e3o Sul"},"word_count":{"0":"299 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Diocese do Algarve emitiu indica\u00e7\u00f5es \u00e0s par\u00f3quias de Portim\u00e3o e suas vizinhas para serem suspensas as atividades dirigidas a crian\u00e7as e adolescentes, de forma a evitar a propaga\u00e7\u00e3o da epidemia de Covid-19.\n\u201cA Diocese do Algarve, face \u00e0 situa\u00e7\u00e3o atual vivida na cidade de Portim\u00e3o, que obrigou ao encerramento de duas escolas e seguindo as indica\u00e7\u00f5es da Autoridade de Sa\u00fade competente para a preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 propaga\u00e7\u00e3o do Coronavirus (COVID-19), definiu algumas indica\u00e7\u00f5es que foram enviadas \u00e0s par\u00f3quias desta cidade, de forma a que as mesmas possam tomar decis\u00f5es que protejam sobretudo as crian\u00e7as, adolescentes e jovens\u201d, informou a institui\u00e7\u00e3o."},"remaining_content":{"0":"Nesse sentido, os p\u00e1rocos das par\u00f3quias da Matriz, de Nossa Senhora do Amparo e o vicariato da Pedra Mourinha, em Portim\u00e3o e Alvor, em articula\u00e7\u00e3o com todos os seus membros que trabalham diretamente com este p\u00fablico-alvo, definiram medidas nesse sentido.\nAssim, as catequeses e as atividades dos agrupamentos do Corpo Nacional de Escutas (CNE) nas par\u00f3quias da cidade de Portim\u00e3o (Matriz e Amparo, Pedra Mourinha) e em Alvor est\u00e3o suspensas temporariamente devido aos casos de Covid-19 conhecidos nos \u00faltimos dias no concelho.\nOs dias da disciplina de Educa\u00e7\u00e3o Moral e Religiosa Cat\u00f3lica (ERMC), que estavam previstos acontecer no Parque de Marim (Olh\u00e3o) nos dias 24 (1.\u00ba Ciclo) e dia 25 (2.\u00ba e 3.\u00ba ciclos) tamb\u00e9m foram cancelados.\nEntretanto, h\u00e1 outras par\u00f3quias que est\u00e3o a equacionar que medidas dever\u00e3o tomar.\n\u201cDesta forma, a Igreja diocesana, que acompanha atentamente esta quest\u00e3o, estar\u00e1 sempre dispon\u00edvel para agir em conson\u00e2ncia com o que for definido pelas autoridades de sa\u00fade, assumindo todas as decis\u00f5es que sejam consideradas oportunas, no sentido de conter e combater a propaga\u00e7\u00e3o da infe\u00e7\u00e3o causada por este v\u00edrus\u201d, conclui a Diocese do Algarve."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"DIASUL0020200310eg3a0005n"},"has_corona_label":{"0":false}}