{"headlines":{"0":"Covid-19: Silves vai ter o segundo centro de despistagem da doen\u00e7a no Algarve"},"author":{"0":".diariOnline RS com Lusa"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio Online - Regi\u00e3o Sul"},"word_count":{"0":"272 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O segundo centro de despistagem da Covid-19 no Algarve vai ser instalado no concelho de Silves, numa parceria entre as autoridades de sa\u00fade e as c\u00e2maras de Silves e Lagoa, disse \u00e0 Lusa a autarca local.\nA presidente da C\u00e2mara Municipal de Silves, Rosa Palma, explicou \u00e0 ag\u00eancia de not\u00edcias que o posto para a despistagem da doen\u00e7a \u201cvisa retirar do centro de sa\u00fade os utentes que estejam referenciados para an\u00e1lise pelas autoridades de sa\u00fade, como medida de prote\u00e7\u00e3o das pessoas e dos profissionais cl\u00ednicos\u201d."},"remaining_content":{"0":"De acordo com Rosa Palma, o centro vai entrar em funcionamento \u201cmuito em breve\u201d, numa tenda instalada junto ao centro de sa\u00fade de Silves, sob a coordena\u00e7\u00e3o das autoridades de sa\u00fade p\u00fablica.\n\u201cEst\u00e1 tudo preparado para que o seu funcionamento se inicie assim que a autoridade de sa\u00fade p\u00fablica o entenda, se em modo 'drive-thru' ou outro modelo\u201d, revelou a autarca silvense \u00e0 Ag\u00eancia Lusa.\nO primeiro centro de despistagem do Algarve, em modelo \u00abdrive thru\u00bb (os cidad\u00e3os n\u00e3o precisam de sair do seu ve\u00edculo), entrou em funcionamento na segunda-feira, junto ao Est\u00e1dio Algarve, entre Faro e Loul\u00e9.\nA pandemia Covid-19 j\u00e1 infetou cerca de 401 mil pessoas em mais de 190 pa\u00edses e regi\u00f5es, provocando mais de 17.500 mortos.\nEm Portugal, que se encontra em estado de emerg\u00eancia desde 19 de mar\u00e7o, a Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade registava, at\u00e9 \u00e0s 23:59 horas de segunda-feira, 23, 2.362 casos de infe\u00e7\u00e3o (46 no Algarve) e 33 \u00f3bitos (um na regi\u00e3o algarvia)."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"DIASUL0020200325eg3p0002y"}}