{"headlines":{"0":"CONSULT\u00d3RIO DECO: \u201cEncomendas da China e o Coronav\u00edrus\u201d"},"author":{"0":"Deco Algarve"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio Online - Regi\u00e3o Sul"},"word_count":{"0":"310 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Centro de Controlo e Preven\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7a norte-americano considera pouco prov\u00e1vel a transmiss\u00e3o do 2019-nCoV atrav\u00e9s de bens importados da China. Apesar de n\u00e3o se conhecer com rigor a origem deste, h\u00e1 informa\u00e7\u00e3o de que est\u00e1 geneticamente relacionado com outros membros da fam\u00edlia Coronav\u00edrus, nomeadamente o MERS e o SARS. Estes emergiram j\u00e1 este s\u00e9culo, ambos com origem em morcegos, e causaram milhares de infe\u00e7\u00f5es em todo o mundo.\nOs dados sobre estes dois v\u00edrus indicam que sobrevivem pouco tempo \"em superf\u00edcies\" e que se transmitem, sobretudo, atrav\u00e9s de got\u00edculas de saliva. Assim, \u00e9 pouco prov\u00e1vel haver cont\u00e1gio atrav\u00e9s de encomendas provenientes da China, em tr\u00e2nsito durante dias ou semanas, \u00e0 temperatura ambiente."},"remaining_content":{"0":"Em Portugal, segundo a Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade (DGS), est\u00e3o ativos \"os dispositivos de sa\u00fade p\u00fablica devido ao Coronav\u00edrus proveniente da China\", estando em alerta os hospitais de S\u00e3o Jo\u00e3o, no Porto, de Dona Estef\u00e2nia e Curry Cabral, em Lisboa. Foi tamb\u00e9m refor\u00e7ado o Centro de Contacto do Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade (SNS 24), atrav\u00e9s do n\u00famero 808 24 24 24, e a linha de apoio m\u00e9dico, como normalmente acontece em situa\u00e7\u00f5es desta natureza.\nNo Portal das Comunidades, do Minist\u00e9rio dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, \"recomenda-se aos viajantes que reconsiderem a realiza\u00e7\u00e3o de desloca\u00e7\u00f5es n\u00e3o essenciais \u00e0 China\". Os que forem, al\u00e9m de se manterem informados sobre o evoluir da situa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o aconselhados a registarem as desloca\u00e7\u00f5es na aplica\u00e7\u00e3o Registo Viajante.\nCom sintomas mais intensos do que os da gripe, n\u00e3o se sabe ao certo a origem da infe\u00e7\u00e3o, mas pensa-se que ter\u00e3o sido animais infetados, comercializados vivos no mercado de Wuhan, a transmiti-la aos seres humanos. Ao contr\u00e1rio do que inicialmente se pensava, \u00e9 poss\u00edvel a transmiss\u00e3o entre pessoas, mas as circunst\u00e2ncias em que ocorre ainda n\u00e3o est\u00e3o esclarecidas."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"DIASUL0020200207eg270008l"},"has_corona_label":{"0":false}}