{"headlines":{"0":"Cine-Teatro Louletano encerra \u201cfora de portas\u201d em Quarteira com Aurea e Bert\u00edlio Santos"},"author":{"0":"PM - di\u00e1riOnline"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio Online - Regi\u00e3o Sul"},"word_count":{"0":"374 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Cine-Teatro Louletano, descentralizando a sua din\u00e2mica e privilegiando agora a cidade de Quarteira (Jardim Filipe Jonas), encerra a sua programa\u00e7\u00e3o \u201cfora de portas\u201d, no dia 22 de junho, pelas 21h30, com a realiza\u00e7\u00e3o do espet\u00e1culo de encerramento da temporada, com dois protagonistas muito especiais: a prestigiada cantora Aurea e o talentoso jovem quarteirense Bert\u00edlio Santos.\nUm encontro em palco que, no fundo, \u00e9 um reencontro feliz e c\u00famplice, ap\u00f3s Bert\u00edlio ter integrado a equipa de Aurea na edi\u00e7\u00e3o de 2016 do programa \u201cThe Voice\u201d, e que resulta de uma encomenda feita, no \u00e2mbito do ciclo musical \u201cO Longe \u00e9 Aqui\u201d, pelo Cine-Teatro aos dois int\u00e9rpretes para revisitarem e reinventarem os seus repert\u00f3rios muito marcados pelos universos da pop e da soul."},"remaining_content":{"0":"Aurea queria ser atriz e, em 2005, frequentou o curso de Teatro da Universidade de \u00c9vora, onde o amigo Rui Ribeiro descobriria o seu dom para a m\u00fasica. O seu talento j\u00e1 foi reconhecido na gala Globos de Ouro, em 2011, onde lhe foi atribu\u00eddo um galard\u00e3o na categoria de \u201cMelhor Int\u00e9rprete Individual\u201d, no mesmo ano venceu a categoria \u201cBest Portuguese Act\u201d dos pr\u00e9mios MTV Europe Music Awards. Lan\u00e7ou em 2016 o \u00e1lbum Restart, produzido por Cindy Blackman e Jack Davies e gravado em Las Vegas. Recentemente gravou o tema do gen\u00e9rico da novela \u201cA Impostora\u201d e integra novamente em 2016 e 2017 o j\u00fari do concurso \u201cThe Voice\u201d.\nBert\u00edlio Santos nasceu e cresceu em Quarteira, no seio de uma fam\u00edlia ligada aos neg\u00f3cios do peixe e com uma forte presen\u00e7a e amparo dos seus av\u00f3s no seu percurso. O interesse pela m\u00fasica come\u00e7ou desde cedo e, aos 6 anos, j\u00e1 fazia parte do coro da igreja de S\u00e3o Pedro do Mar, cantando aos domingos na missa da manh\u00e3. Participou no programa \u201cFactor X\u201d em 2014 e mais recentemente, em 2016, esteve no programa \u201cThe Voice\u201d, tendo chegado \u00e0 fase das galas. Atualmente, est\u00e1 a trabalhar no seu primeiro projeto discogr\u00e1fico, compondo e laborando em est\u00fadio, e continuando paralelamente o neg\u00f3cio dos seus av\u00f3s.\nO espet\u00e1culo \u00e9 gratuito, para maiores de 6 anos e com uma dura\u00e7\u00e3o aproximada de 90 minutos."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"DIASUL0020180618ee6i0002w"},"has_corona_label":{"0":false}}