{"headlines":{"0":"Covid-19: Lares sem visitas, discotecas fechadas, centros comerciais e restaurantes com restri\u00e7\u00f5es"},"pub_date":{"0":"12 March 2020"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio Online - Regi\u00e3o Sul"},"word_count":{"0":"321 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O primeiro-ministro Ant\u00f3nio Costa anunciou esta noite uma s\u00e9rie de medidas que visam \u201climitar ao m\u00e1ximo o n\u00edvel de circula\u00e7\u00e3o e de contacto social\u201d, abrangendo escolas, lares de idosos, discotecas, restaurantes e centros comerciais.\nAl\u00e9m do encerramento de escolas at\u00e9 9 de abril, est\u00e1 prevista a proibi\u00e7\u00e3o de visitas em lares de idosos, o encerramento das discotecas e estabelecimentos similares, a redu\u00e7\u00e3o a um ter\u00e7o da lota\u00e7\u00e3o de estabelecimentos de restaura\u00e7\u00e3o e a limita\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancia de centros comerciais e servi\u00e7os p\u00fablicos est\u00e3o entre as medidas anunciadas."},"remaining_content":{"0":"O governo decretar\u00e1 ainda \u201cmedidas especiais\u201d para profissionais de sa\u00fade, for\u00e7as de seguran\u00e7a e de servi\u00e7os de emerg\u00eancia que, tamb\u00e9m tendo filhos, \u201cs\u00e3o indispens\u00e1veis ao funcionamento do Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade e socorro\u201d.\nPor outro lado, ser\u00e1 criado \u201cum mecanismo especial que assegure remunera\u00e7\u00e3o parcial\u201d, em conjunto com as entidades patronais, \u201cde forma a minorar o impacto negativo no rendimento das fam\u00edlias\u201d, afirmou o governante.\n\u201cO mundo tem enfrentado uma situa\u00e7\u00e3o excecional e que coloca desafios imensos. Devemos ter sentido de comunidade, de partilha de vida em comum. Cada um de n\u00f3s tem como primeiro dever proteger-nos uns aos outros\u201d, disse Ant\u00f3nio Costa.\nTodas as medidas ser\u00e3o aprovadas pelo conselho de ministros, que est\u00e1 reunido h\u00e1 horas. O primeiro-ministro recebeu tamb\u00e9m os partidos com assento parlamentar para lhes comunicar as decis\u00f5es tomadas.\nA Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade declarou a Covid-19 como uma pandemia, causada pelo novo coronav\u00edrus detetado em dezembro, na China. A doen\u00e7a j\u00e1 provocou mais de 4.600 mortos em todo o mundo.\nEm Portugal, a Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade registava, at\u00e9 \u00e0s 00:00 horas de quinta-feira, 12, 78 casos de infe\u00e7\u00e3o, cinco deles no Algarve.\nEm Portim\u00e3o, encerraram na passada segunda-feira, 9, duas escolas depois de m\u00e3e e filha, aluna e professora, terem sido as primeiras pessoas infetadas na regi\u00e3o."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"DIASUL0020200313eg3c00002"},"has_corona_label":{"0":false}}