{"headlines":{"0":"Peti\u00e7\u00e3o para condicionamento das fronteiras da regi\u00e3o do Algarve nas f\u00e9rias da P\u00e1scoa"},"author":{"0":"JMM - diariOnline"},"pub_date":{"0":"27 March 2020"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio Online - Regi\u00e3o Sul"},"word_count":{"0":"220 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Nas redes sociais, principalmente no Facebook, est\u00e1 a circular uma Peti\u00e7\u00e3o, que tem como objetivo o Condicionamento das fronteiras da regi\u00e3o do Algarve nas f\u00e9rias da P\u00e1scoa.\nA Peti\u00e7\u00e3o, dirigida ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Presidente da Rep\u00fablica, Primeiro Ministro, Assembleia da Rep\u00fablica, Administra\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Algarve e AMAL - Comunidade Intermunicipal do Algarve, tem o seguinte texto:"},"remaining_content":{"0":"No \u00e2mbito da situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica provocada pelo novo coronav\u00edrus SARS-CoV-2 e da doen\u00e7a COVID-19, que seja decretado antecipadamente e durante as f\u00e9rias da P\u00e1scoa o condicionamento de fronteiras entre o Algarve e o Alentejo com fiscaliza\u00e7\u00e3o e controlo mais apertado, limitando apenas a circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos e pessoas devidamente autorizadas nomeadamente:\n- Circula\u00e7\u00e3o do pessoal diplom\u00e1tico, das For\u00e7as Armadas e das for\u00e7as e servi\u00e7os de seguran\u00e7a;\n- Acesso a unidades de sa\u00fade, nos termos de acordos bilaterais relativos \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de cuidados de sa\u00fade;\n- Circula\u00e7\u00e3o do transporte internacional de mercadorias, do transporte de trabalhadores e da circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de emerg\u00eancia e socorro e de servi\u00e7o de urg\u00eancia.\nEsta peti\u00e7\u00e3o prende-se com a necessidade de conten\u00e7\u00e3o da propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus no Algarve visto ser um destino tur\u00edstico nas f\u00e9rias na P\u00e1scoa.\nUnidos iremos vencer o COVID-19!\u00bb\n Se deseja assinar a Peti\u00e7\u00e3o clique aqui."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/27"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/27"},"doc_id":{"0":"DIASUL0020200328eg3r00001"},"has_corona_label":{"0":false}}