{"headlines":{"0":"Unidade de AVC do CHUA recebe distin\u00e7\u00e3o internacional"},"author":{"0":"EP - diariOnline"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio Online - Regi\u00e3o Sul"},"word_count":{"0":"332 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Unidade de Acidente Vascular Cerebral (AVC) do Centro Hospitalar Universit\u00e1rio do Algarve (CHUA) recebeu oficialmente ontem, ter\u00e7a-feira, o Grau Platina do pr\u00e9mio ESO Angels Awards.\nConduzido pela Angels Initiative e apoiado European Stroke Organisation (ESO), o galard\u00e3o \u00e9 atribu\u00eddo \u00e0s unidades que atinjam elevados n\u00edveis de qualidade e performance cl\u00ednica na abordagem do Acidente Vascular Cerebral (AVC), de acordo com crit\u00e9rios pr\u00e9-estabelecidos e aferidos atrav\u00e9s do Registry of Stroke Care Quality (RES.Q)."},"remaining_content":{"0":"A entrega do pr\u00e9mio foi efetuada pela coordenadora do projeto Angels Initiative em Portugal, Cl\u00e1udia Queiroga, que referiu a import\u00e2ncia desta distin\u00e7\u00e3o, destacando o seu contributo para a monitoriza\u00e7\u00e3o cont\u00ednua dos procedimentos de qualidade no tratamento de doentes com AVC.\nPara Ana Paula Fidalgo, coordenadora da Unidade de AVC, \u201ceste pr\u00e9mio, com base em avalia\u00e7\u00f5es trimestrais, \u00e9 o reconhecimento do empenho de todos os profissionais que trabalham diariamente, de forma multidisciplinar, para os doentes com AVC, garantindo a melhoria da qualidade na pr\u00e1tica dos cuidados\u201d.\n\u201c\u00c9 um motivo de regozijo ver reconhecido este projeto que acarinh\u00e1mos h\u00e1 3 anos, distinguindo simultaneamente a nossa institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, a n\u00edvel internacional, pelos crit\u00e9rios de qualidade e pela cultura de monitoriza\u00e7\u00e3o cont\u00ednua\u201d, frisou a vogal do conselho de administra\u00e7\u00e3o do CHUA, Helena Leit\u00e3o.\nDirigindo-se \u00e0 equipa de sa\u00fade presente na entrega do pr\u00e9mio, tamb\u00e9m a vogal do conselho diretivo da Administra\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Algarve, Jos\u00e9lia Gon\u00e7alves, manifestou o seu \u201corgulho no trabalho, empenho e dedica\u00e7\u00e3o dos profissionais que proporcionam bem-estar aos utentes\u201d.\nJos\u00e9 Manuel Almeida, em representa\u00e7\u00e3o da dire\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, salientou que, com este projeto, foi otimizada a articula\u00e7\u00e3o entre o Servi\u00e7o de Urg\u00eancia e a Unidade de AVC, diminu\u00eddo o tempo \u201cporta-agulha\u201d e agilizando procedimentos cl\u00ednicos.\nAnunciado durante a European Stroke Organisation Conference, que decorreu entre 22 e 24 de maio em Mil\u00e3o, a cerim\u00f3nia de comunica\u00e7\u00e3o desta distin\u00e7\u00e3o contou, \u00e0 data, com a participa\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos, Andr\u00e9 Flor\u00eancio e Ana Varela."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"DIASUL0020190918ef9i0005m"},"has_corona_label":{"0":false}}