{"headlines":{"0":"A epidemia, o p\u00e2nico, as insufici\u00eancias e as (in)decis\u00f5es"},"author":{"0":"Jos\u00e9 Mateus Moreno"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio Online - Regi\u00e3o Sul"},"word_count":{"0":"577 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Tenho-me mantido em sil\u00eancio, curioso, espectante e cauteloso, perante tanta informa\u00e7\u00e3o sobre a evolu\u00e7\u00e3o da epidemia coronav\u00edrus, observando como os governantes dos v\u00e1rios quadrantes decidem tratar t\u00e3o dram\u00e1tica situa\u00e7\u00e3o.\nObservo tamb\u00e9m, que se nos hospitais n\u00e3o h\u00e1 ventiladores suficientes para acudir aos milhares de casos de infe\u00e7\u00e3o detetados, e por isso quer-me parecer que lidar com esta situa\u00e7\u00e3o acaba por ser uma quest\u00e3o de sorte!..."},"remaining_content":{"0":"Ou seja, posso concluir que as administra\u00e7\u00f5es (em geral) est\u00e3o a assumir-se impotentes perante tamanha epidemia e admitem que a cura s\u00f3 pode ser alcan\u00e7ada por auto-controle de cada um dos prov\u00e1veis eventuais pacientes. \u00c9 mais ou menos isto que eu estou a observar, j\u00e1 que, o rem\u00e9dio primeiro \u00e9 ficar de quarentena em isolamento social, prevenindo-se do cont\u00e1gio.\nObviamente que as medidas de precau\u00e7\u00e3o t\u00eam de ser tomadas de livre e espont\u00e2nea vontade, por cada cidad\u00e3o. Mas, se n\u00e3o existem meios suficientes nos centros hospitalares para acudir a quem precisa, resta uma op\u00e7\u00e3o: \u00e9 ser um paciente optimista e uma vez mais acreditar na sorte.\nA avaliar pela informa\u00e7\u00e3o publicada na media - um tanto ou quanto especulativa (diga-se) - a maioria das pessoas assumiu a situa\u00e7\u00e3o como uma cat\u00e1strofe quase irrevers\u00edvel que conduziria milh\u00f5es de pessoas \u00e0 morte num curto espa\u00e7o de tempo, atingindo em especial as pessoas mais idosos e debilitadas fisicamente, portadoras de outras doen\u00e7as, fumadores, etc...\nClaro que a amplia\u00e7\u00e3o desta fragilidade n\u00e3o deixa de ser uma quest\u00e3o mental que se propaga atrav\u00e9s das mentes mais sens\u00edveis e\/ou fr\u00e1geis, a quem um copo de \u00e1gua lhe parece um oceano...\nEnfim, como j\u00e1 se percebeu, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 de dif\u00edcil controle, ningu\u00e9m garante a cura eficaz e pronta para ningu\u00e9m e quando se trata de milhares de pacientes a coisa fica feia. Mas, de uma coisa eu tenho certeza: n\u00e3o \u00e9 com alarmismos e gerando o p\u00e2nico que se retorna \u00e0 normalidade. Precisamos ter calma.\nVeja-se o p\u00e9ssimo exemplo que Donald Trump deu ao mundo.\nPrimeiro foi dizendo para as pessoas terem calma, n\u00e3o se preocuparem que a coisa iria passar em breve, o que lhe valeu uma boa dose de cr\u00edticas internas \u00e0 sua governa\u00e7\u00e3o. Poucos dias depois veio decretar emerg\u00eancia nacional, porque achou que a epidemia estava a avan\u00e7ar e acabou por ampliar ainda mais o p\u00e2nico na sociedade americana.\nMais, Trump decidiu, maldosamente, proibir liga\u00e7\u00f5es a\u00e9reas internacionais, designadamente com a Europa, prejudicando todo o Mundo, como se fosse assim que a situa\u00e7\u00e3o pudesse ser controlada.\nPura insensatez, Senhor Trump!...\nReparem que num curto espa\u00e7o de tempo o ainda Senhor Presidente dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, com a data das pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es quase \u00e0 vista, cometeu dois erros grav\u00edssimos que abalaram o mundo de forma lament\u00e1vel - e irrevers\u00edvel, diga-se em abono da realidade - contribuindo para agudizar ainda mais a crise econ\u00f3mico-financeira, j\u00e1 de si periclitante. Ou seja, num impulso pessoal, mandou desferir o ataque mortal ao general iraniano Quasim Soleimani. Agora, apeteceu-lhe 'desafiar' o COVID-19, e fez a declara\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia nacional, isolando povos, na\u00e7\u00f5es e interesses como se ele fosse o dono do Mundo.\nDou-vos este exemplo e n\u00e3o quero dizer mais nada sobre posi\u00e7\u00f5es assumidas por governantes, a n\u00e3o ser, que n\u00e3o podemos confiar neles de olhos fechados.\nVotos sinceros (para os que lerem este meu coment\u00e1rio) de um melhor fim de semana para todos, com F\u00e9 e Esperan\u00e7a."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"DIASUL0020200314eg3e0005n"},"has_corona_label":{"0":true}}