{"headlines":{"0":"Garvetur oferece alojamento e Visacar disponibiliza viaturas"},"author":{"0":"FP - diariOnline"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio Online - Regi\u00e3o Sul"},"word_count":{"0":"246 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O apoio domicili\u00e1rio da Administra\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Algarve (ARS) vai ser realizado com o apoio da Visacar, a empresa de aluguer de autom\u00f3veis ir\u00e1 ceder viaturas para o efeito.\nPara Hon\u00f3rio Teixeira, CEO da Visacar, \u201c enquanto empresa, temos a responsabilidade social e um papel a desempenhar no combate \u00e0 propaga\u00e7\u00e3o do Covid-19\u201d."},"remaining_content":{"0":"J\u00e1 a Garvetur SA, oferece alojamento a profissionais de sa\u00fade destacados para o Algarve. O alojamento ser\u00e1 no empreendimento Rio, em Vilamoura e os interessados dever\u00e3o contactar a Garvetur pelo telefone 289 381 551 ou e-mail  reservas@garvetur.pt.\nAmbas as empresas integram o Grupo Garvetur\/Enolagest e segundo o administrador do Grupo \u201cestamos dispon\u00edveis para alargar esta oferta a outras entidades que sejam deslocadas para o Algarve, no \u00e2mbito do combate ao surto epid\u00e9mico\u201d.\nPara Reinaldo Teixeira, \u201ca responsabilidade social que sempre nos norteou alia-se agora ao dever c\u00edvico de todos n\u00f3s em apoiar todos os esfor\u00e7os realizados para mitigar a pandemia\u201d.\nNo que se refere aos seus colaboradores, todas as empresas do Grupo Garvetur\/Enolagest est\u00e3o a cumprir todas as recomenda\u00e7\u00f5es da Dire\u00e7\u00e3o Geral de Sa\u00fade atrav\u00e9s de um plano de conting\u00eancia.\n\u201cA nossa principal preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 a sa\u00fade e o bem-estar dos nossos clientes e colaboradores. Os nossos servi\u00e7os est\u00e3o dispon\u00edveis, devendo no entanto os contactos serem realizados por via telef\u00f3nica e e-mail, atrav\u00e9s dos sites ou das redes sociais\u201d, sublinhou Reinaldo Teixeira."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"DIASUL0020200320eg3k0008l"},"has_corona_label":{"0":true}}