{"headlines":{"0":"Alto T\u00e2mega vai ter centro de diagn\u00f3stico em Chaves"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"27 March 2020"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio de Tr\u00e1s-os-Montes"},"word_count":{"0":"552 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Dever\u00e1 arrancar na quarta-feira e prev\u00ea a realiza\u00e7\u00e3o de testes sem sair do carro.\nClique para ver a imagem"},"remaining_content":{"0":"O presidente da C\u00e2mara de Chaves anunciou hoje a cria\u00e7\u00e3o de um centro de diagn\u00f3stico \u00e0 covid-19 destinado \u00e0 recolha de testes feitos ao n\u00edvel de cuidados de sa\u00fade prim\u00e1rios no Alto T\u00e2mega e que dever\u00e1 arrancar na quarta-feira.\nA cria\u00e7\u00e3o de um centro de diagn\u00f3stico \u00e0 covid-19 resulta de uma parceria entre os munic\u00edpios da Comunidade Intermunicipal (CIM) do Alto T\u00e2mega e os Laborat\u00f3rios Germano de Sousa e est\u00e1 previsto arrancar a partir de quarta-feira, explicou \u00e0 Lusa o autarca de Chaves, no distrito de Vila Real, Nuno Vaz.\nO espa\u00e7o, que vai ser criado no centro c\u00edvico de Chaves, prev\u00ea a realiza\u00e7\u00e3o de testes \u00e0 covid-19 sem sair do carro.\n\u201cVai servir para dar resposta a todas as solicita\u00e7\u00f5es que venham do Agrupamento dos Centros de Sa\u00fade do Alto T\u00e2mega e Barroso e vemos por esta via aumentada a capacidade de resposta ao diagnostico\u201d, assinalou.\nE acrescentou: \u201cO centro vai permitir que todas as recolhas de todos os testes que possam ser feitos a n\u00edvel de cuidados de sa\u00fade prim\u00e1rios possam ser aqui tratados\u201d.\nNuno Vaz lembrou que a par da credencia\u00e7\u00e3o do laborat\u00f3rio do Centro Hospitalar de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, em Vila Real, para a realiza\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3sticos \u00e0 covid-19, tamb\u00e9m a exist\u00eancia de um centro de diagn\u00f3stico no Alto T\u00e2mega era \u201cuma das reivindica\u00e7\u00f5es\u201d.\nSegundo o autarca, esta solu\u00e7\u00e3o permite que sejam diagnosticados os testes autorizados via linha de sa\u00fade 24 e comparticipados pelo Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade.\nMas tamb\u00e9m est\u00e1 aberta \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de restes por parte das outras entidades que tenham convec\u00e7\u00e3o dos subsistemas de sa\u00fade e a oportunidade de serem feitos no \u00e2mbito privado, sempre com indica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica e m\u00e9dica, acrescentou.\nNuno Vaz considera que est\u00e1 \u00e9 uma evolu\u00e7\u00e3o ao n\u00edvel hospitalar e de cuidados prim\u00e1rios na regi\u00e3o e uma nota de equil\u00edbrio territorial.\n\u201cPor esta via todo o Alto T\u00e2mega vai ganhar uma capacidade adicional de realiza\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3sticos da covid-19\u201d, real\u00e7ou.\nConsiderando ser uma vit\u00f3ria do Alto T\u00e2mega, o autarca lembra que esta \u00e9 \u201cpartilhada com as autoridades de sa\u00fade, em particular a Administra\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade (ARS) do Norte\u201d.\n\u201c\u00c9 uma vit\u00f3ria dos seis concelhos, pois \u00e9 uma decis\u00e3o por todos, vai ser formalizada no \u00e2mbito da CIM Alto T\u00e2mega, e se conseguirmos ao mesmo tempo que se possam realizar testes tamb\u00e9m em cada um dos centros de sa\u00fade dos seis concelhos do Alto T\u00e2mega tamb\u00e9m isso ser\u00e1 muito importante e resultado da coopera\u00e7\u00e3o dos seis munic\u00edpios\u201d, assinalou.\nA CIM Alto T\u00e2mega revelou hoje que vai pedir ao Governo que se instalem centros de recolha para diagn\u00f3stico \u00e0 covid-19 nos centros de sa\u00fade da regi\u00e3o para \u201cfacilitar a vida dos cidad\u00e3os e profissionais\u201d.\n\u201c\u00c9 importante para facilitar a vida \u00e0s pessoas e para se evitarem desloca\u00e7\u00f5es distantes, porque nesta altura de confinamento e de distanciamento social, quantos menos percursos se fizerem melhor\u201d, explicou o presidente da CIM Alto T\u00e2mega, Orlando Alves.\nA entidade junta os munic\u00edpios de Chaves, Montalegre, Boticas, Valpa\u00e7os, Ribeira de Pena e Vila Pouca de Aguiar, no distrito de Vila Real, e reuniu-se hoje atrav\u00e9s de videoconfer\u00eancia."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/27"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/27"},"doc_id":{"0":"DTRASM0020200328eg3r00002"},"has_corona_label":{"0":false}}