{"headlines":{"0":"Opera\u00e7\u00e3o de evacua\u00e7\u00e3o do lar envolve 50 operacionais e 25 viaturas"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"27 March 2020"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio de Tr\u00e1s-os-Montes"},"word_count":{"0":"574 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Os 53 utentes v\u00e3o para o Trofa Sa\u00fade Hospital em Vila Real.\nClique para ver a imagem"},"remaining_content":{"0":"Cerca de 50 operacionais e 25 viaturas foram mobilizados para transferir hoje os 53 idosos com covid-19 do lar de Vila Real para um hospital privado, na \u201cmaior opera\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria de sempre\u201d realizada neste concelho.\nNo domingo, foi detetado o primeiro utente com o novo coronav\u00edrus no Lar de Nossa Senhora das Dores, localizado no centro da cidade de Vila Real.\nAo longo da semana o n\u00famero de infetados ascendeu aos 88, entre funcion\u00e1rios e utentes, e hoje, depois de dias de impasse, concretiza-se a evacua\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o particular de solidariedade social.\nOs 53 utentes v\u00e3o para o Trofa Sa\u00fade Hospital em Vila Real.\nAs duas primeiras ambul\u00e2ncias que transportavam os idosos sa\u00edram do lar pelas 21:15, escoltadas por motas da pol\u00edcia, dando in\u00edcio a uma a\u00e7\u00e3o que foi classificada pelo presidente da C\u00e2mara de Vila Real, Rui Santos, como \u201ca maior opera\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria de sempre\u201d no concelho.\nNo total, segundo informou a autarquia, foram mobilizados 50 operacionais e 25 viaturas, entre bombeiros, PSP, Cruz Vermelha Portuguesa, Ex\u00e9rcito e Prote\u00e7\u00e3o Civil.\nS\u00f3 dos bombeiros foram acionados 21 homens, 11 viaturas e dois carros de comando das duas corpora\u00e7\u00f5es do concelho de Vila Real: Cruz Banca e Cruz Verde.\nOs operacionais com contacto mais pr\u00f3ximo com os idosos usaram os devidos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, como fatos, luvas, m\u00e1scaras, toucas e viseiras, constatou a Lusa no local.\nO Trofa Sa\u00fade, em Vila Real, disse estar a \u201cmobilizar todos os recursos t\u00e9cnicos e humanos, em parceria com o Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade (SNS), para se constituir como o primeiro hospital privado da regi\u00e3o a receber doentes com covid-19\u201d.\n\u201cA nossa prioridade passa por garantir a continuidade da presta\u00e7\u00e3o de cuidados de sa\u00fade a estes idosos, como tamb\u00e9m evitar a propaga\u00e7\u00e3o da infe\u00e7\u00e3o\u201d, salientou em comunicado a unidade hospitalar.\nOs utentes ter\u00e3o um acompanhamento cl\u00ednico por parte das equipas do Trofa Sa\u00fade, que ser\u00e3o apoiados por profissionais do Centro Hospitalar de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro (CHTMAD).\nRui Santos disse que, neste momento, o hospital privado est\u00e1 \u201csem ocupa\u00e7\u00e3o\u201d, o que \u201cpermitir\u00e1 que os utentes possam l\u00e1 estar durante o tempo necess\u00e1rio para que o lar possa ser desinfetado e recuperado\u201d.\n\u201cO que \u00e9 importante \u00e9 ter os utentes em boas condi\u00e7\u00f5es, em seguran\u00e7a e a serem bem tratados\u201d, salientou.\nDepois da evacua\u00e7\u00e3o do lar, no s\u00e1bado ser\u00e1 feita a desinfe\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o por uma equipa do Ex\u00e9rcito.\nOs nove funcion\u00e1rios que saem tamb\u00e9m esta noite do lar v\u00e3o para as suas casas cumprir o isolamento profil\u00e1tico decretado pela delegada de sa\u00fade.\nEsta opera\u00e7\u00e3o resulta, de acordo com Rui Santos, de um esfor\u00e7o conjunto entre o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, atrav\u00e9s do CHTMAD e do Agrupamento de Centros de Sa\u00fade (ACES) do Mar\u00e3o e Douro Norte, dos minist\u00e9rios da Seguran\u00e7a Social e da Defesa, atrav\u00e9s do Ex\u00e9rcito, dos bombeiros, Cruz Vermelha Portuguesa e das for\u00e7as de seguran\u00e7a.\nDevido \u00e0 cadeia de contacto identificada no Lar de Nossa Senhora das Dores, a c\u00e2mara acionou na ter\u00e7a-feira o plano de emerg\u00eancia municipal.\nA autarquia explicou que esta ativa\u00e7\u00e3o decorreu essencialmente da \u201cnecessidade de aprofundar a articula\u00e7\u00e3o entre as v\u00e1rias entidades com um papel na pandemia de covid-19 e de centralizar a informa\u00e7\u00e3o sobre todas as quest\u00f5es relacionadas com o combate\u201d.\nFoto: Bombeiros Cruz Verde"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/27"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/27"},"doc_id":{"0":"DTRASM0020200328eg3r00001"},"has_corona_label":{"0":false}}