{"headlines":{"0":"Terra Maronesa contrap\u00f5e reitor de Coimbra"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio de Tr\u00e1s-os-Montes"},"word_count":{"0":"456 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Carne Maronesa \u00e9 amiga do ambiente\nClique para ver a imagem"},"remaining_content":{"0":"A Associa\u00e7\u00e3o Terra Maronesa desafiou hoje o reitor da Universidade de Coimbra a incluir a carne desta vaca aut\u00f3ctone na ementa daquela academia e garantiu que se trata de um sistema de produ\u00e7\u00e3o \u201camigo do ambiente\u201d.\nA Terra Maronesa enviou hoje uma carta aberta ao reitor Am\u00edlcar Falc\u00e3o, ap\u00f3s o an\u00fancio da Universidade de Coimbra de eliminar a carne de vaca das cantinas a partir de janeiro de 2020.\n\u201cA posi\u00e7\u00e3o tomada publicamente por vossa excel\u00eancia \u00e9 contraproducente e contribui para a desinforma\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica com consequ\u00eancias ecol\u00f3gicas e econ\u00f3micas potencialmente perversas\u201d, afirmou a organiza\u00e7\u00e3o em comunicado enviado \u00e0 ag\u00eancia Lusa.\nA maronesa \u00e9 uma ra\u00e7a aut\u00f3ctone que tem solar na serra do Alv\u00e3o, que se estende por munic\u00edpios como Ribeira de Pena, Vila Pouca de Aguiar ou Vila Real.\nA associa\u00e7\u00e3o garantiu que a carne \u201cn\u00e3o \u00e9 toda igual\u201d, desafiou a reitoria de Coimbra a incluir \u201co consumo de carne maronesa no sistema de cantinas da sua universidade\u201d e sublinhou que desfrutar deste produto \u00e9 \u201ccontribuir para um ambiente melhor\u201d.\n\u201cOs novilhos engordados a milho e soja ou nas pastagens da Am\u00e9rica do Sul t\u00eam custos ambientais devastadores que, para al\u00e9m da eructa\u00e7\u00e3o de gases de estufa, passam pela destrui\u00e7\u00e3o da floresta tropical amaz\u00f3nica, a aplica\u00e7\u00e3o de quantidades maci\u00e7as de fertilizantes fosfatados (um recurso n\u00e3o renov\u00e1vel) e a emiss\u00e3o de CO2 de origem f\u00f3ssil atrav\u00e9s do transporte de animais e carnes por via terrestre a longas dist\u00e2ncias e da travessia do atl\u00e2ntico em navios ou avi\u00f5es com sistemas frigor\u00edficos\u201d, referiu no comunicado.\nEm contrapartida, frisou, \u201cos criadores de gado maron\u00eas est\u00e3o a desenvolver um sistema inovador, alternativo, de produ\u00e7\u00e3o animal amigo do ambiente, assente na maximiza\u00e7\u00e3o do bem-estar animal\u201d.\nNaquele espa\u00e7o, garantiu, \u201ca maior parte dos alimentos animais \u00e9 gerado no monte ou nos lameiros, um \u2018habitat\u2019 rede natura 2000\u201d.\nA organiza\u00e7\u00e3o salientou que a \u201csubstitui\u00e7\u00e3o de ra\u00e7\u00e3o pela forragem reduz o consumo de combust\u00edveis f\u00f3sseis por unidade de produto e deprime a expans\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o arbustiva e a acumula\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis no monte\u201d e acrescentou que \u201cgra\u00e7as \u00e0 pastor\u00edcia extensiva, o fogo deixou de ser uma amea\u00e7a e converteu-se num instrumento de gest\u00e3o\u201d.\nNeste sistema de produ\u00e7\u00e3o, \u201cos antibi\u00f3ticos e as contas de veterin\u00e1rio foram praticamente exclu\u00eddos do sistema\u201d.\n\u201cAs nossas vacas vivem permanentemente, ou quase, ao ar livre. O solar da maronesa \u00e9 a terra das vacas livres\u201d, salientou a associa\u00e7\u00e3o.\nA Terra Maronesa afirmou ser \u201cum grupo de interesses preocupado com a sustentabilidade ambiental das montanhas do Noroeste e a sustentabilidade econ\u00f3mica dos criadores de gado\u201d e, por fim, ofereceu os seus \u201cpr\u00e9stimos \u00e0 Universidade Coimbra\u201d.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"DTRASM0020191003ef9i0000h"},"has_corona_label":{"0":false}}