{"headlines":{"0":"Munic\u00edpio de Alf\u00e2ndega da F\u00e9 cancela eventos previstos para mar\u00e7o"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"11 March 2020"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio de Tr\u00e1s-os-Montes"},"word_count":{"0":"222 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Objectivo proteger a popula\u00e7\u00e3o e contribuir para a conten\u00e7\u00e3o do COVID-19\nClique para ver a imagem"},"remaining_content":{"0":"O munic\u00edpio de Alf\u00e2ndega da F\u00e9, no distrito de Bragan\u00e7a, informou hoje que decidiu cancelar os eventos previstos para mar\u00e7o, concretamente a prova desportiva \u201cKM Vertical\u201d e o Festival de Teatro, como medida preventiva da propaga\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus.\nConforme se l\u00ea no ccomunicado da autarquia: \"Estas medidas preventivas, t\u00eam como objectivo proteger a popula\u00e7\u00e3o e contribuir para a conten\u00e7\u00e3o do COVID-19, pelo que foi determinado o cancelamento da prova desportiva KM Vertical no pr\u00f3ximo dia 15 de mar\u00e7o e do Festival de Teatro, nos dias 15 e 29 de mar\u00e7o, bem como das restantes atividades que pressup\u00f5em a concentra\u00e7\u00e3o de pessoas em recintos fechados.\"\nA autarquia pede, em comunicado, desculpa \u201cpor qualquer preju\u00edzo causado\u201d e justifica que \u201cestas medidas preventivas t\u00eam como objetivo proteger a popula\u00e7\u00e3o e contribuir para a conten\u00e7\u00e3o\u201d do cont\u00e1gio por Covid-19.\nO munic\u00edpio transmontano aconselha \u201ca popula\u00e7\u00e3o a agir em conformidade com as orienta\u00e7\u00f5es da Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade\u201d e acrescenta que vai continuar \u201catento a esta problem\u00e1tica e a trabalhar com as entidades competentes de forma a tomar e ajustar as medidas que se considerarem mais convenientes na prote\u00e7\u00e3o de toda a popula\u00e7\u00e3o, sempre que necess\u00e1rio\u201d."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/11"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/11"},"doc_id":{"0":"DTRASM0020200311eg3b0002v"},"has_corona_label":{"0":true}}