{"headlines":{"0":"Como foi a #StopTheBullshit? O balan\u00e7o, contado pelos convidados"},"author":{"0":"Sara Calado"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"ECO"},"word_count":{"0":"199 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"M\u00e1rio Ceitil, presidente da Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Gest\u00e3o das Pessoas (APG),Pedro Oliveira, CEO e cofundador da Landing.jobs, Ana Rita Pereira, administradora do setor p\u00fablico da Microsoft, Alexandre Vaz, CEO da Mercedes-Benz.io e Ana Gaspar, embaixadora da Volskwagen Digital Solutions; Teresa Vicente, diretora de recursos humanos da Multicert, Pedro Camacho, jornalista e diretor de inova\u00e7\u00e3o e novos neg\u00f3cios da Ag\u00eancia Lusa, Marta Santos, da EY, Nuno Troni, diretor de recursos humanos da Randstad e Jo\u00e3o Duarte, professor da Nova SBE, foram os convidados da primeira confer\u00eancia anual da revista Pessoas, Pessoas vs. Tecnologia: #StopTheBullshit, que decorreu esta quinta-feira no Heden Santa Apol\u00f3nia, em Lisboa."},"remaining_content":{"0":"Em dois momentos, os representantes das empresas pensaram em conjunto o futuro do trabalho, revelaram de que forma est\u00e3o a integrar a tecnologia nas suas organiza\u00e7\u00f5es e lan\u00e7aram um olhar para o futuro. No fim, todos chegaram \u00e0 conclus\u00e3o de que, a par dos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos, as pessoas v\u00e3o continuar a moldar o futuro do trabalho.\nOi\u00e7a o balan\u00e7o dos participantes dos dois pain\u00e9is de debate da 1\u00aa confer\u00eancia anual da revista Pessoas.\nClique aqui para aceder ao link"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"ECOPT00020200208eg2700008"},"has_corona_label":{"0":false}}