{"headlines":{"0":"Demiss\u00e3o de 33 diretores e coordenadores do Servi\u00e7o Regional Sa\u00fade da Madeira"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"ECO"},"word_count":{"0":"498 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Trinta e tr\u00eas diretores de servi\u00e7o e coordenadores de unidades do Servi\u00e7o Regional de Sa\u00fade da Madeira (SESARAM) demitiram-se esta quinta-feira contra a tomada de posse, prevista para sexta-feira, do m\u00e9dico M\u00e1rio Pereira, ex-deputado do CDS-PP, como diretor cl\u00ednico da institui\u00e7\u00e3o.\n\u201cOs diretores de servi\u00e7os e coordenadores de unidade abaixo-assinados, perante o desenvolvimento do processo que parece conduzir \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o do diretor cl\u00ednico do SESARAM atrav\u00e9s de um percurso em nada adequado aos estatutos reguladores da institui\u00e7\u00e3o, afirmam-se pela decis\u00e3o em apresentar a demiss\u00e3o dos cargos em que est\u00e3o empossados\u201d, revelou o cardiologista Ant\u00f3nio Drumond Freitas, no final de uma reuni\u00e3o na Ordem dos M\u00e9dicos, no Funchal."},"remaining_content":{"0":"Ant\u00f3nio Drumond Freitas precisou que os demission\u00e1rios representam 66% dos diretores e coordenadores, ou seja, 33 m\u00e9dicos de um total de cerca de 50.\n\u201cEsta \u00e9 uma tomada de posi\u00e7\u00e3o perante a nomea\u00e7\u00e3o de uma pessoa que est\u00e1 adstrita aos partidos\u201d, adiantou \u00e0 Lusa Drumond de Freitas, justificando que o XIII Governo Regional \u00e9 uma coliga\u00e7\u00e3o formada pelo PSD\/CDS e, ao abrigo do acordo de governo assinado por aqueles partidos, o cargo de diretor cl\u00ednico seria entregue a um representante do CDS. Segundo o m\u00e9dico, \u201ceste cargo [diretor cl\u00ednico] \u00e9 um cargo t\u00e9cnico e os cargos t\u00e9cnicos s\u00e3o para pessoas t\u00e9cnicas entre os m\u00e9dicos e coordenadores de unidades\u201d.\nAo considerarem estar perante uma forma de partidariza\u00e7\u00e3o da \u00e1rea cl\u00ednica da sa\u00fade, os m\u00e9dicos contestat\u00e1rios lembram que a legisla\u00e7\u00e3o que regula o SESARAM estabelece que o diretor cl\u00ednico \u00e9 nomeado pelo secret\u00e1rio regional da Sa\u00fade sob proposta do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o de entre os m\u00e9dicos que trabalham nesta entidade, reconhecido pelo seu m\u00e9rito e experi\u00eancia profissional.\nA Lusa tentou contactar o secret\u00e1rio regional da Sa\u00fade da Madeira, Pedro Ramos, e M\u00e1rio Pereira, que tem a posse no cargo de diretor cl\u00ednico agendada para sexta-feira \u00e0s 12h00, mas n\u00e3o obteve resposta.\nEntretanto, o grupo parlamentar do PS\/Madeira divulgou um comunicado lamentando \u201cesta situa\u00e7\u00e3o in\u00e9dita na regi\u00e3o e no pa\u00eds\u201d em torno da dire\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do SESARAM, considerando que o secret\u00e1rio da Sa\u00fade da regi\u00e3o deve demitir-se e o m\u00e9dico M\u00e1rio Pereira deve recusar tomar posse. \u201cFace ao sucedido, resta apenas uma op\u00e7\u00e3o ao sr. secret\u00e1rio regional da Sa\u00fade, dr. Pedro Ramos: demitir-se. Deixa, efetivamente, de ter quaisquer condi\u00e7\u00f5es de exercer o cargo\u201d, l\u00ea-se no comunicado divulgado pela bancada socialista na Assembleia Legislativa da Madeira.\nPara o PS\/Madeira, tamb\u00e9m \u201cn\u00e3o resta qualquer alternativa ao dr. M\u00e1rio Pereira, n\u00e3o devendo o mesmo tomar posse, a bem da estabilidade do SESARAM e do servi\u00e7o p\u00fablico prestado a todas e todos os cidad\u00e3os\u201d\nA comunica\u00e7\u00e3o da demiss\u00e3o de \u201cmais de 30 diretores de servi\u00e7o e coordenadores da unidade hospitalar\u201d \u00e9, no entender dos deputados do PS\/Madeira, \u201creveladora de falta de estrat\u00e9gia, falta de di\u00e1logo e de bom senso por parte do Governo Regional do PSD\/CDS\u201d."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"ECOPT00020200207eg2700008"},"has_corona_label":{"0":false}}