{"headlines":{"0":"A nega\u00e7\u00e3o de Marcelo"},"author":{"0":"Rui Calafate"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"ECO"},"word_count":{"0":"599 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O mundo e a nossa maneira de interagir com ele vai mudar, \u00e9 a maior consequ\u00eancia deste drama do COVID-19. E uma das faces dessa mudan\u00e7a ser\u00e1 o viajar menos, consciencializem-se disso. Assim, ser\u00e1 mais dif\u00edcil ver, \u201cin loco\u201d, em Nova Iorque, no Metropolitan Museum onde est\u00e1 exposto, a tela de Caravaggio; \u00abA Nega\u00e7\u00e3o de Pedro\u00bb. Marcelo Revelo de Sousa, cat\u00f3lico assumido, conhece muito bem o epis\u00f3dio dos Evangelhos em que \u00e9 contado que Jesus Cristo, durante a \u00daltima Ceia, revelou a Pedro que este o iria negar conhec\u00ea-lo antes que o galo cantasse tr\u00eas vezes no dia seguinte. E assim aconteceu."},"remaining_content":{"0":"O coronav\u00edrus mostrou a nega\u00e7\u00e3o de Marcelo. O inquilino de Bel\u00e9m, mas com morada real no seu bunker de Cascais, negou os portugueses duas vezes. Primeiro, quando se escondeu em casa por auto-decreto de quarentena no cl\u00edmax da sua evid\u00eancia de hipocondr\u00edaco como aqui escrevi no ECO na semana passada. A\u00ed, o Presidente da Rep\u00fablica, que durante quase um mandato vendeu abra\u00e7os e afectos gratuitamente, perdeu autoridade e prest\u00edgio. Marcelo, o dos mergulhos do Tejo, afinal era uma fraude, e a sua coragem s\u00f3 lhe serviu para se afastar da comunidade que precisava dele. Logicamente que n\u00e3o defendo que ele andasse por a\u00ed, mas tinha de dizer algo e n\u00e3o mergulhar para a cave da sua resid\u00eancia sem uma palavra de alento.\nDepois, choveram as cr\u00edticas e Marcelo que treme por cada v\u00edrgula de popularidade perdida sentiu que tinha de fazer algo para reconquistar o Pa\u00eds, pois na sua mente est\u00e1 a cada segundo presente a sua reelei\u00e7\u00e3o presidencial. Logo, viu que a sa\u00edda com mais retorno era decretar um estado de emerg\u00eancia pedido nas redes sociais por gente que n\u00e3o sabe o que isto sequer quer dizer, para obter uns \u201clikes\u201d e umas simpatias de ocasi\u00e3o que, contudo, nunca esquecer\u00e3o a sua bizarra e cobarde actua\u00e7\u00e3o nos primeiros quinze dias da crise.\nA cara de Ant\u00f3nio Costa no Parlamento n\u00e3o era de cansa\u00e7o. Era a de quem conhece Marcelo h\u00e1 muitos anos, desde os tempos em trabalhou com Jorge Sampaio na C\u00e2mara de Lisboa, e sabia que ele escolheria n\u00e3o a via de interesse nacional, que podia ser seguida por outro patamar menos duro de seguran\u00e7a, mas a do seu interesse pr\u00f3prio e, com isso, ao despoletar a sua b\u00f3ia de salva\u00e7\u00e3o, Marcelo negou pela segunda vez os portugueses. Como ele disse duas vezes tamb\u00e9m no seu discurso, somos um Pa\u00eds de 900 anos de hist\u00f3ria, da qual ele far\u00e1 parte num modesto e rec\u00f4ndito rodap\u00e9\nPS: Os portugueses est\u00e3o a bater \u201crecords\u201d de audi\u00eancia de televis\u00e3o, os sites de jornais aumentam o n\u00famero de utilizadores com maior consumo informativo e o que acontece? Empresas cancelam campanhas de publicidade com a justifica\u00e7\u00e3o de que como se est\u00e1 em casa n\u00e3o vale a pena investir pois n\u00e3o se compram produtos. Isto \u00e9 de uma tacanhez e falta de vis\u00e3o inaudita. Recordo a estes decisores que a responsabilidade social \u00e9 uma forma de se refor\u00e7arem as marcas e permanecerem no \u201ctop-of-mind\u201d dos consumidores. Era bom que todos ajudassem, sobretudo grandes empresas, institui\u00e7\u00f5es que t\u00eam capacidade para manter o investimento (exemplo da Santa Casa da Miseric\u00f3rdia), bancos a quem tanto j\u00e1 demos. \u00c9 tempo de n\u00e3o se desinvestir nos media, pelo contr\u00e1rio, precisamos deles saud\u00e1veis para serem nossas muletas para ultrapassar estes dias complicados. E ir\u00e3o ver que n\u00e3o esqueceremos que, tal como na pol\u00edtica, saberemos reconhecer quem esteve e quem desertou. E quem ficou vai ganhar com isso.\nO autor escreve segundo a antiga ortografia"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"ECOPT00020200320eg3k0000c"},"has_corona_label":{"0":true}}