{"headlines":{"0":"Sa\u00fade com \u201ccarta branca\u201d para gastar no combate ao coronav\u00edrus"},"author":{"0":"Rita Neto"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"ECO"},"word_count":{"0":"193 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Para fazer face \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus, o Conselho de Ministros criou um regime excecional de contrata\u00e7\u00e3o p\u00fablica e de autoriza\u00e7\u00e3o de despesa e outro em mat\u00e9ria de gest\u00e3o de recursos humanos e aquisi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. Marcelo Rebelo de Sousa j\u00e1 promulgou.\nCom este novo regime, a Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade (DGS) e a Administra\u00e7\u00e3o Central do Sistema de Sa\u00fade podem, a partir desta quarta-feira, autorizar despesa para combater o surto, \u201cindependentemente do montante, para a aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos, bens e servi\u00e7os\u201d. Isto permitir\u00e1 \u201cdar uma resposta, com maior rapidez, \u00e0s aquisi\u00e7\u00f5es de bens, equipamentos e servi\u00e7os necess\u00e1rios para fazer face \u00e0 doen\u00e7a\u201d."},"remaining_content":{"0":"Assim, passam a aplicar-se \u201cmedidas especiais e de car\u00e1ter urgente\u201d, que \u201cvisam garantir aos prestadores de sa\u00fade e \u00e0s entidades p\u00fablicas a disponibiliza\u00e7\u00e3o de tais equipamentos, bens e servi\u00e7os, para fazer face \u00e0 conjuntura atual\u201d, refere a portaria.\nO Presidente da Rep\u00fablica j\u00e1 promulgou este diploma do Governo, assim como outro que cria os concursos especiais de ingresso no ensino superior para titulares dos cursos de dupla certifica\u00e7\u00e3o do ensino secund\u00e1rio e cursos art\u00edsticos especializados."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"ECOPT00020200325eg3p0000b"}}