{"headlines":{"0":"\u201cQuase todos\u201d os propriet\u00e1rios de alojamento local registam cancelamentos devido ao coronav\u00edrus"},"author":{"0":"Rita Neto"},"pub_date":{"0":"9 March 2020"},"source_name":{"0":"ECO"},"word_count":{"0":"500 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"N\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 os hot\u00e9is que est\u00e3o a ser afetados pelo coronav\u00edrus. O alojamento local tamb\u00e9m. A associa\u00e7\u00e3o que representa este setor fala numa situa\u00e7\u00e3o \u201cobviamente preocupante\u201d, mas ainda sem \u201cvagas de cancelamento em massa\u201d. Mar\u00e7o e abril s\u00e3o os meses que mais preocupam os propriet\u00e1rios, isto porque \u201cj\u00e1 quase todos\u201d registam cancelamentos de reservas.\n\u201cEstamos a acompanhar a situa\u00e7\u00e3o que, obviamente, \u00e9 preocupante\u201d, diz ao ECO Eduardo Miranda, presidente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Alojamento Local (ANAL), referindo que, at\u00e9 ao final de fevereiro, \u201chouve alguns cancelamentos, mas mais pontuais\u201d e principalmente por parte de h\u00f3spedes chineses. \u201cN\u00e3o diria que no setor h\u00e1 uma vaga de cancelamentos em massa, mas sim um aumento de cancelamentos\u201d, continua."},"remaining_content":{"0":"Eduardo Miranda afirma mesmo que \u201cj\u00e1 muita gente, ou quase todos os propriet\u00e1rios, reportaram cancelamentos de reservas, especialmente no in\u00edcio de mar\u00e7o e abril\u201d. Estes cancelamentos come\u00e7aram a ser registados \u201cnos primeiros dias de mar\u00e7o\u201d e a solu\u00e7\u00e3o \u201cpassa pela negocia\u00e7\u00e3o com os h\u00f3spedes\u201d. \u201cOs cancelamentos podem tornar-se adiamentos\u201d das estadias, explica.\nMas, continua o representante do setor, a \u201csitua\u00e7\u00e3o \u00e9 mais preocupante\u201d nos hostels e guests houses, principalmente porque esses alojamentos trabalham com grupos organizados de viagens. Pelo contr\u00e1rio, nos apartamentos e moradias, \u201ch\u00e1 uma tranquilidade um pouco maior\u201d, dado que \u201co uso da casa \u00e9 exclusivo\u201d. Ainda assim, afirma, \u201cmar\u00e7o vai ser muito afetado\u201d.\nA verdadeira preocupa\u00e7\u00e3o da ANAL \u00e9 \u201ca falta de novas reservas\u201d, dado que \u201chouve uma redu\u00e7\u00e3o significativa\u201d das mesmas. Se a situa\u00e7\u00e3o assim se mantiver, \u201c\u00e9 preocupante porque a maior parte do setor s\u00e3o pequenas unidades com uma estrutura financeira muito fragilizada\u201d. Para isso, Eduardo Miranda diz ser \u201cfundamental que o Governo prepare medidas de apoio, nomeadamente de tesouraria\u201d.\nSetor pede orienta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para o alojamento local\nA ANAL est\u00e1 a preparar um \u201cbreve guia\u201d onde vai adaptar algumas das medidas j\u00e1 oficiais anunciadas pela Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade (DGS) ao dia-a-dia dos propriet\u00e1rios e h\u00f3spedes de alojamento local. \u201cN\u00e3o temos compet\u00eancia t\u00e9cnica para inventar medidas diferentes, mas sim adaptar as medidas j\u00e1 anunciadas pela DGS\u201d, diz Eduardo Miranda, ao ECO. \u201cEsse guia deve estar dispon\u00edvel nos pr\u00f3ximos dias\u201d.\nE a associa\u00e7\u00e3o decidiu preparar este guia porque estava \u00e0 espera de medidas espec\u00edficas para o setor. \u201cAinda n\u00e3o sa\u00edram orienta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para o turismo, como est\u00e1vamos \u00e0 espera. Mesmo assim opt\u00e1mos por criar algo mais adaptado para o alojamento local, porque mesmo dentro do turismo, as medidas s\u00e3o mais direcionadas para os hot\u00e9is\u201d, diz o presidente, explicando que \u201cem 90%, que s\u00e3o moradias e apartamentos, a l\u00f3gica \u00e9 diferente\u201d.\nAo ECO, a CEO da Associa\u00e7\u00e3o da Hotelaria de Portugal (AHP) j\u00e1 tinha afirmado que a DGS iria enviar orienta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas ao setor tur\u00edstico . Mas, at\u00e9 ao momento, ainda nada foi recebido. J\u00e1 do lado do Governo, o Executivo anunciou esta segunda-feira que vai duplicar o valor da linha de cr\u00e9dito para apoio \u00e0s empresas para 200 milh\u00f5es de euros."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"ECOPT00020200309eg390002w"},"has_corona_label":{"0":false}}