{"headlines":{"0":"Exporta\u00e7\u00f5es de t\u00eaxtil e vestu\u00e1rio crescem, mas coronav\u00edrus j\u00e1 se sente"},"author":{"0":"F\u00e1tima Castro"},"pub_date":{"0":"11 March 2020"},"source_name":{"0":"ECO"},"word_count":{"0":"288 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O ano de 2020 arranca bem para o setor t\u00eaxtil e vestu\u00e1rio. As exporta\u00e7\u00f5es aumentaram quase 3% face a janeiro do ano passado, atingindo os 456 milh\u00f5es de euros, segundo dados publicados esta quarta-feira pelo Instituto Nacional de Estat\u00edstica (INE). Contudo, os efeitos do coronav\u00edrus j\u00e1 come\u00e7am a fazer-se sentir.\nAs exporta\u00e7\u00f5es de mat\u00e9rias-primas t\u00eaxteis aumentaram 1,4%, as de vestu\u00e1rio 3,1% e as de t\u00eaxteis-lar e outros produtos t\u00eaxteis confecionados registaram um aumento de 3,3%."},"remaining_content":{"0":"Os destinos que registaram melhores desempenhos foram a Fran\u00e7a (acr\u00e9scimo de cerca de 5 milh\u00f5es de euros, ou seja, +8,2%), a Su\u00e9cia (aumento de 2,5 milh\u00f5es de euros, correspondendo a +21,3%) e a Alemanha (mais 2,3 milh\u00f5es de euros, isto \u00e9, +5,4%).\nEspanha segue a tend\u00eancia de 2019 e regista o pior desempenho: menos 2,5 milh\u00f5es de euros (menos 2%). Representa agora pouco mais do que um quarto das exporta\u00e7\u00f5es totais do setor, destaca a Associa\u00e7\u00e3o T\u00eaxtil e Vestu\u00e1rio de Portugal (ATP).\nImporta\u00e7\u00f5es em queda. Na China caem quase 12%\nOs efeitos do coronav\u00edrus j\u00e1 come\u00e7am a surgir, tendo as importa\u00e7\u00f5es relativas ao m\u00eas de janeiro ca\u00eddo quase 6%, perfazendo um valor de 386 milh\u00f5es de euros, tendo afetado todo o tipo de produtos, desde mat\u00e9rias-primas a produtos acabados. No entanto, as mat\u00e9rias-primas foram as mais afetadas, tendo diminu\u00eddo quase 12% (menos 19 milh\u00f5es de euros). As importa\u00e7\u00f5es da China ca\u00edram quase 12% (menos 4,5 milh\u00f5es de euros).\nO saldo da balan\u00e7a comercial dos t\u00eaxteis e vestu\u00e1rio ficou em 70 milh\u00f5es de euros, com uma taxa de cobertura de 118%."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"ECOPT00020200311eg3b00030"},"has_corona_label":{"0":false}}