{"headlines":{"0":"Governo aprova estrat\u00e9gia para o 5G. Lan\u00e7a fundo com receitas do leil\u00e3o"},"author":{"0":"Fl\u00e1vio Nunes"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"ECO"},"word_count":{"0":"281 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"As receitas do leil\u00e3o de frequ\u00eancias do 5G v\u00e3o ser afetas a um novo Fundo para a Transi\u00e7\u00e3o Digital, que servir\u00e1 o prop\u00f3sito da digitaliza\u00e7\u00e3o da economia portuguesa. No entanto, o Governo ainda n\u00e3o sabe quanto poder\u00e1 render esse leil\u00e3o.\nEsta sexta-feira, foi aprovada a resolu\u00e7\u00e3o do Conselho de Ministros que estabelece a estrat\u00e9gia nacional para o 5G, uma lei que visa \u201cassegurar que o 5G\u201d \u00e9 fator de \u201cdesenvolvimento e competitividade da nossa economia\u201d, assumiu a ministra de Estado e da Presid\u00eancia, Mariana Vieira da Silva."},"remaining_content":{"0":"A resolu\u00e7\u00e3o prev\u00ea a cria\u00e7\u00e3o de um grupo de trabalho para avaliar a implementa\u00e7\u00e3o das recomenda\u00e7\u00f5es europeias. E n\u00e3o estando exclu\u00edda a obriga\u00e7\u00e3o de as operadoras portuguesas terem de contar com mais do que um \u00fanico fornecedor na constru\u00e7\u00e3o das redes de quinta gera\u00e7\u00e3o, de forma a mitigar eventuais riscos para a ciberseguran\u00e7a.\n\u201cEste diploma prev\u00ea que o processo [de desenvolvimento do 5G em Portugal] decorra em cinco anos, entre 2020 e 2025, totalmente alinhado com o calend\u00e1rio europeu\u201d, disse o secret\u00e1rio de Estado da Transi\u00e7\u00e3o Digital, Andr\u00e9 de Arag\u00e3o Azevedo, na mesma confer\u00eancia de imprensa.\nAo longo deste per\u00edodo de cinco anos, existir\u00e3o v\u00e1rias fases para o 5G em Portugal. Primeiro, j\u00e1 no final de 2020, o Governo quer ter duas cidades portuguesas com cobertura de quinta gera\u00e7\u00e3o. Uma com mais de 50 mil habitantes no litoral e outra do interior. Mas a resolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o define quais ser\u00e3o essas cidades. De recordar que a meta de Bruxelas \u00e9 a de ter uma cidade com 5G por cada Estado-membro at\u00e9 ao fim do ano.\n(Not\u00edcia em atualiza\u00e7\u00e3o)"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"ECOPT00020200207eg2700003"},"has_corona_label":{"0":false}}