{"headlines":{"0":"Empresas t\u00eaxteis fabricam batas para o SNS"},"author":{"0":"ECO"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"ECO"},"word_count":{"0":"266 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Esta \u00e9 a primeira bata de um conjunto de 200 produzidas por um grupo de cinco empresas de vestu\u00e1rio e confe\u00e7\u00e3o que v\u00e3o ser entregues ao Hospital de Guimar\u00e3es esta sexta-feira. \u00c9 a resposta da Polopique, da Calvelex, da Lameirinho, da Riopele e da Paulo de Oliveira, cinco empresas que, entre elas, det\u00eam val\u00eancias de toda a fileira, dos fios aos t\u00eaxteis-lar, passando pelos tecidos e confe\u00e7\u00e3o de vestu\u00e1rio, na luta \u00e0 propaga\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus Covid-19.\nEstas empresas aceitaram o desafio da ANIVEC \u2013 Associa\u00e7\u00e3o Nacional das Ind\u00fastrias de Vestu\u00e1rio e Confec\u00e7\u00e3o para que as empresas da fileira t\u00eaxtil e do vestu\u00e1rio colocassem os seus ativos e a sua capacidade instalada \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade, disse ao ECO o presidente da Calvelex (e da Anivec), C\u00e9sar Ara\u00fajo."},"remaining_content":{"0":"As cinco empresas j\u00e1 alocaram os seus recursos t\u00e9cnicos, produtivos e tamb\u00e9m financeiros para produzir equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, que ser\u00e3o disponibilizados aos hospitais do Sistema Nacional de Sa\u00fade (SNS).\nAl\u00e9m dos recursos tecnol\u00f3gicos e humanos, vem j\u00e1 a seguir uma nova produ\u00e7\u00e3o de batas para outros hospitais p\u00fablicos, nomeadamente em Lisboa.\nEstas empresas est\u00e3o igualmente a criar um fundo monet\u00e1rio para ser usado na aquisi\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias-primas necess\u00e1rias \u00e0 produ\u00e7\u00e3o destes equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual. \u201cEstas empresas foram as primeiras a responder positivamente a este desafio mas outras estar\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m de o fazer. Esperamos que com o esfor\u00e7o de todos seja poss\u00edvel reduzir o impacto desta pandemia na nossa sociedade\u201d, afirma C\u00e9sar Ara\u00fajo ao ECO.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"ECOPT00020200320eg3k00001"},"has_corona_label":{"0":true}}