{"headlines":{"0":"Penalizar reformados estrangeiros \u00e9 \u201ccrime lesa-p\u00e1tria\u201d, diz presidente da APEMIP"},"author":{"0":"Rita Neto"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"ECO"},"word_count":{"0":"524 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Sucedem-se as cr\u00edticas \u00e0s novas medidas que o Governo quer implementar no Or\u00e7amento do Estado no setor da habita\u00e7\u00e3o. Desta vez, a Associa\u00e7\u00e3o dos Profissionais e Empresas de Media\u00e7\u00e3o Imobili\u00e1ria de Portugal (APEMIP) aponta o dedo \u00e0 inten\u00e7\u00e3o do Executivo em penalizar os benef\u00edcios fiscais dos reformados estrangeiros que se instalam em territ\u00f3rio nacional.\nO Regime Fiscal para Residentes N\u00e3o Habituais (RNH) foi lan\u00e7ado em 2009 e, desde ent\u00e3o, j\u00e1 conta com quase 30.000 inscritos, de acordo com o relat\u00f3rio mais recente do Grupo de Trabalho dos Benef\u00edcios Fiscais, publicado em junho do ano passado. Neste sentido, o objetivo do Governo passa por introduzir uma taxa de imposto de 10% aos reformados estrangeiros que pretendam aderir ao RNH, com um m\u00ednimo de 7.500 euros anuais."},"remaining_content":{"0":"Para a APEMIP, esta \u00e9 uma \u201cm\u00e1 not\u00edcia\u201d para o setor imobili\u00e1rio. \u201c\u00c9 escandaloso que sejamos n\u00f3s a travar o investimento ao abrigo deste tipo de programas, que ajudaram a reabilitar os centros das cidades, a criar emprego no setor da constru\u00e7\u00e3o e do turismo, e que colocaram Portugal na rota do investimento imobili\u00e1rio internacional\u201d, diz o presidente Lu\u00eds Lima, citado em comunicado.\nPara o representante das imobili\u00e1rias, \u201cceder \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es de desagrado reveladas por outros pa\u00edses europeus\u201d sobre o programa em quest\u00e3o \u00e9 um \u201cabsurdo\u201d, sobretudo, diz, quando h\u00e1 pa\u00edses com iniciativas semelhantes, com Espanha, Irlanda ou It\u00e1lia, que \u201cacabar\u00e3o decerto por absorver o investimento que, com estas medidas, deixar\u00e1 de entrar\u201d em Portugal.\nGoverno mostra que \u201cpa\u00eds j\u00e1 n\u00e3o precisa de investimento\u201d, mas \u201cn\u00e3o \u00e9 verdade\u201d\nPara Lu\u00eds Lima, o Governo est\u00e1 a mostrar aos restantes pa\u00edses que Portugal j\u00e1 n\u00e3o precisa de investimento, mas isso \u201cn\u00e3o \u00e9 verdade\u201d. \u201cTemos uma oportunidade \u00fanica para apostar na descentraliza\u00e7\u00e3o do investimento para fora das grandes cidades e assim apostar na dinamiza\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica de outras zonas do pa\u00eds, e estamos a deitar essa oportunidade fora, que ser\u00e1 decerto aproveitada pelos nossos \u2018concorrentes\u2019 europeus\u201c, sublinha.\nNa vis\u00e3o da APEMIP, se esta ideia for para a frente, \u201co Governo cometer\u00e1 um erro crasso\u201d. Isto porque, explica, o problema que se vive atualmente no pa\u00eds n\u00e3o resulta do investimento internacional, mas sim de \u201cd\u00e9cadas de inefic\u00e1cia de sucessivos Governos que nunca se preocuparam com a implementa\u00e7\u00e3o de uma verdadeira pol\u00edtica habitacional\u201d. Assim, sugere que a solu\u00e7\u00e3o passa por criar medidas que aumentem a oferta e n\u00e3o que travem a procura.\nA \u00fanica alternativa para dar resposta \u00e0 falta de casas a pre\u00e7os acess\u00edveis passa por uma \u201ctomada de posi\u00e7\u00e3o efetiva por parte do Estado\u201d. \u201cH\u00e1 tr\u00eas anos, quando tomei posse como presidente da APEMIP, alertei para a necessidade de regressar \u00e0 constru\u00e7\u00e3o nova. Passaram tr\u00eas anos e nada se fez para introduzir mais ativos no mercado dirigidos para a classe m\u00e9dia e m\u00e9dia baixa. A cada dia que passa o problema agrava-se\u201d, destaca.\nAssim, Lu\u00eds Lima defende \u201calternativas em parceria com os privados\u201d, em que \u201co Estado cede direito de utiliza\u00e7\u00e3o de terrenos em troca de constru\u00e7\u00e3o de ativos que sejam posteriormente vendidos ou arrendados a pre\u00e7os controlados\u201d. \u201c\u00c9 um crime de lesa-p\u00e1tria\u201d, remata."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"ECOPT00020200117eg1h00004"},"has_corona_label":{"0":false}}