{"headlines":{"0":"A economia paralisada pelo medo"},"author":{"0":"Paulo Ferreira"},"pub_date":{"0":"8 March 2020"},"source_name":{"0":"ECO"},"word_count":{"0":"973 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"J\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas: uma das consequ\u00eancias da epidemia do coronav\u00edrus \u00e9 um abalo econ\u00f3mico global. O que n\u00e3o sabemos \u00e9 a intensidade e a dura\u00e7\u00e3o desse abalo. E quem vai come\u00e7ar por nos dar essas informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o os economistas. Ser\u00e3o os m\u00e9dicos e especialistas em epidemiologia que nos v\u00e3o dizer quando e como a crise cl\u00ednica est\u00e1 controlada. S\u00f3 depois \u00e9 que os economistas poder\u00e3o fazer as suas contas.\nOs sinais do abalo s\u00e3o claros. Come\u00e7aram, como sempre, nos mercados que s\u00e3o mais nervosos, mais reactivos e r\u00e1pidos no gatilho. Na \u00faltima semana de Fevereiro, quando se teve a no\u00e7\u00e3o clara do alastramento da epidemia a v\u00e1rios continentes de forma intensa, as principais bolsas mundiais ca\u00edram mais de 10%."},"remaining_content":{"0":"Recuando no tempo, e tendo como refer\u00eancia o \u00edndice Dow Jones na bolsa de Nova Iorque, encontramos quedas desta ou de amplitudes superiores nestes momentos:\n* em 2008, com a fal\u00eancia do Lehman Brothers em plena crise financeira\n* em 2001, com a reabertura dos mercados ap\u00f3s os ataques terroristas de 11 de Setembro\n* em 1987, na chamada \u201csegunda-feira negra\u201d\n* em 1940, quando as tropas nazis de Hitler invadiram a Fran\u00e7a\n* em 1929, no arranque da Grande Depress\u00e3o.\nAs causas podem ser diversas, como se v\u00ea, mas h\u00e1 duas coisas que ligam estas datas: a incerteza e o medo.\nO ponto em que estamos agora em rela\u00e7\u00e3o ao coronav\u00edrus \u00e9 precisamente esse. N\u00e3o h\u00e1 qualquer pista sobre a intensidade e dura\u00e7\u00e3o da crise epidemiol\u00f3gica nem sobre as medidas que ser\u00e3o necess\u00e1rias para a controlar. Dessa ignor\u00e2ncia nasce o medo. Um medo paralisante e que \u00e9 dos sentimentos mais demolidores para a normalidade econ\u00f3mica e social.\nCom a globaliza\u00e7\u00e3o mais acentuada do que nunca, a interdepend\u00eancia das cadeias de produ\u00e7\u00e3o \u00e9 hoje mais forte e os danos da sua quebra s\u00e3o tamb\u00e9m muito maiores.\nEm 2000 o n\u00famero de viagens de avi\u00e3o realizadas em todo o mundo foi de 1,7 mil milh\u00f5es. Em 2018 foi de 4,4 mil milh\u00f5es.\nEntre 2000 e 2018 o volume global de exporta\u00e7\u00f5es de bens multiplicou-se por tr\u00eas (de 6,5 para 19,5 milh\u00f5es de milh\u00f5es de d\u00f3lares).\nO peso da China na economia global passou de 3,7% para 15,2% entre 2000 e 2017.\nNum mundo organizado cada vez mais num conceito de globaliza\u00e7\u00e3o e de especializa\u00e7\u00e3o, a quebra dos fluxos comerciais e as rupturas de produ\u00e7\u00e3o num ponto do globo t\u00eam cada vez maior impacto e em mais locais. Acresce que esta crise foi s\u00fabita e imprevis\u00edvel, o que impediu as empresas de tomarem medidas preventivas que pudessem amortecer os efeitos de quebras de fornecimento ou de encomendas.\nE, para l\u00e1 das diferen\u00e7as cl\u00ednicas, h\u00e1 outra caracter\u00edstica que distingue esta epidemia de fen\u00f3menos anteriores, como a SARS (S\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave) de 2003. A velocidade de circula\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 hoje muito superior. As principais redes sociais apareceram depois disso \u2013 o Facebook em 2004, o Twitter em 2006 \u2013 e s\u00f3 a partir de 2007, com o lan\u00e7amento do primeiro iPhone, uma grande parte da popula\u00e7\u00e3o mundial passou a estar permanentemente ligada, a receber e partilhar informa\u00e7\u00e3o e a reagir a ela. Tudo factores que tender\u00e3o a ampliar o impacto que a crise cl\u00ednica possa ter. A boa not\u00edcia \u00e9 que quando a epidemia come\u00e7ar a ser vencida o regresso \u00e0 normalidade poder\u00e1 tamb\u00e9m ser mais r\u00e1pido.\nMas estes s\u00e3o tempos muito dif\u00edceis para decisores de sa\u00fade p\u00fablica e de pol\u00edtica econ\u00f3mica. Ser\u00e1 sempre f\u00e1cil acus\u00e1-los de reac\u00e7\u00f5es por excesso ou por defeito, sobretudo no final do jogo, e apontar mil e uma falhas nas respostas que v\u00e3o sendo dadas e nas medidas tomadas. Isso \u00e9 in\u00fatil, quando n\u00e3o contraproducente.\nD\u00e1 ideia que estamos a entrar numa esp\u00e9cie de guerra n\u00e3o declarada por um inimigo que conhecemos muito mal. E por isso n\u00e3o h\u00e1, nem poderia haver, um plano previamente definido.\nA resposta \u00e9 reactiva, a correr contra o preju\u00edzo j\u00e1 apurado. Mas as coisas s\u00e3o como s\u00e3o.\nOs bancos centrais j\u00e1 come\u00e7aram a accionar os instrumentos de que disp\u00f5em. A Reserva Federal norte-americana fez na semana passada um corte inesperado da taxa de juro de refer\u00eancia em 0,5 pontos percentuais. A \u00faltima vez que o tinha feito com esta amplitude foi em 2008, em plena crise financeira.\nO Banco Central Europeu est\u00e1 mais limitado na sua resposta porque uma parte importante das medidas eficazes j\u00e1 foram esgotadas ao longo da \u00faltima d\u00e9cada como reposta \u00e0 crise das d\u00edvidas p\u00fablicas. Cortar juros que j\u00e1 s\u00e3o negativos tem um efeito muito mais marginal do que cortar taxas positivas.\nPrevisivelmente, os governos v\u00e3o tomar medidas de est\u00edmulo \u00e0 economia. Leia-se mais despesa p\u00fablica, ajudas a sectores mais afectados, algum investimento p\u00fablico. Os saldos or\u00e7amentais dever\u00e3o piorar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estimativas e planos que estavam em cima da mesa e a d\u00edvida p\u00fablica subir\u00e1 em conformidade.\nTamb\u00e9m aqui a margem de manobra n\u00e3o \u00e9 a mesma para todos os pa\u00edses e Portugal, com uma d\u00edvida p\u00fablica de 120% e uma d\u00edvida total da economia de quase 300%, continuar\u00e1 preso a este permanente desequil\u00edbrio num contexto de crise sobre a qual n\u00e3o temos qualquer controlo.\nPor todo o lado j\u00e1 se fazem contas e tra\u00e7am cen\u00e1rios, com mais d\u00favidas do que certezas.\nDo que fui lendo nos \u00faltimos dias, este trabalho da Harvard Business Review \u00e9 dos mais bem sistematizados sobre o que poder\u00e1 estar em jogo.\nEsperemos que a batalha cl\u00ednica seja rapidamente vencida para que o sobressalto econ\u00f3mico e social seja em V, como aconteceu nas epidemias passadas: uma quebra forte mas com uma recupera\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m r\u00e1pida e forte.\nUma recess\u00e3o \u00e9 tudo aquilo que n\u00e3o precis\u00e1vamos. Mas o risco de vir a ocorrer \u00e9 cada vez mais real.\nNota: Por op\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, o autor n\u00e3o escreve segundo o novo acordo ortogr\u00e1fico"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"ECOPT00020200308eg380002u"},"has_corona_label":{"0":false}}