{"headlines":{"0":"Revista de imprensa internacional"},"author":{"0":"Joana Morais Fonseca"},"pub_date":{"0":"11 March 2020"},"source_name":{"0":"ECO"},"word_count":{"0":"541 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O coronav\u00edrus continua a marcar a atualidade internacional, com It\u00e1lia a pedir ajuda ao BCE para mitigar o impacto econ\u00f3mico do surto, ao mesmo tempo, a Uber admitir suspender contas de motoristas e passageiros infetados. Nos Estados Unidos, Joe Biden ganha terreno na corrida \u00e0 Casa Branca com vit\u00f3ria decisiva no Michigan.\nEl Economista"},"remaining_content":{"0":"Telef\u00f3nica e Tim interessados no neg\u00f3cio m\u00f3vel da Oi\nA Telef\u00f3nica est\u00e1 interessada na compra do neg\u00f3cio mobile da brasileira Oi. A operadora espanhola poder\u00e1 mesmo associar-se \u00e0 Tim para conseguir convencer as autoridades a darem \u201cluz verde\u201d ao neg\u00f3cio. Na perspetiva da Telef\u00f3nica, a potencial aquisi\u00e7\u00e3o do segmento mobile da Oi \u201ccriar\u00e1 valor para os acionistas atrav\u00e9s de um maior crescimento, gra\u00e7as \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de efici\u00eancias operacionais e de melhorias na qualidade do servi\u00e7o\u201d, informou a empresa aos mercados\nLeia a not\u00edcia completa no El Economista (acesso livre, conte\u00fado em espanhol).\nCinco D\u00edas\nIt\u00e1lia pede ajuda ao BCE enquanto prev\u00ea duplicar pacote de est\u00edmulos\nO primeiro-ministro italiano, Giuseppe Conte, pediu ao Banco Central Europeu que fa\u00e7a \u201co que for necess\u00e1rio\u201d para defender a economia da Zona Euro, por forma a mitigar o impacto econ\u00f3mico do novo coronav\u00edrus. Al\u00e9m disso, o Executivo italiano estar\u00e1 a preparar-se para aumentar o programa de est\u00edmulo fiscal pela quarta vez em cerca de um m\u00eas, j\u00e1 que \u00e9 o pa\u00eds europeu com mais casos confirmados. Segundo fontes do Executivo, Conte pretende duplicar o pacote de est\u00edmulos que se prev\u00ea-se que alcance os 16.000 milh\u00f5es de euros.\nLeia a not\u00edcia completa no Cinco D\u00edas (acesso livre, conte\u00fado em espanhol).\nReuters\nUber admite suspender contas de condutores e passageiros que tenham coronav\u00edrus\nA Uber notificou os condutores e passageiros que poder\u00e1 suspender temporariamente as contas dos utilizadores que testem positivo para o novo coronav\u00edrus. A plataforma de mobilidade tem uma equipa a trabalhar 24 horas por dia em conjunto com especialistas em sa\u00fade p\u00fablica, por forma a gerir a situa\u00e7\u00e3o. No m\u00eas passado, a Uber suspendeu 240 contas, cujos utilizadores estiveram em contacto com pessoas infetadas.\nLeia a not\u00edcia completa na Reuters (acesso livre, conte\u00fado em ingl\u00eas).\nBusiness Insider\nTesla est\u00e1 \u00e0 procura de f\u00e1brica para construir a Cybertruck\nO CEO da Tesla, Elon Musk, disse esta ter\u00e7a-feira que a empresa est\u00e1 a explorar potenciais locais para f\u00e1bricas no centro dos Estados Unidos onde ir\u00e1 construir a Cybertruck, o novo modelo da fabricante el\u00e9trica, totalmente futurista. Musk apresentou o novo modelo num evento em novembro e j\u00e1 tem cerca de 25 mil pr\u00e9-encomendas.\nLeia a not\u00edcia completa no Business Insider (acesso condicionado, conte\u00fado em ingl\u00eas).\nFinancial Times\nBiden mais perto da corrida \u00e0 Casa Branca ap\u00f3s vit\u00f3ria em fase decisiva das prim\u00e1rias\nA vit\u00f3ria desta ter\u00e7a-feira de Joe Biden nas prim\u00e1rias democratas no estado de Michigan, com grande peso no n\u00famero de delegados (125), ter\u00e1 aberto o caminho para a nomea\u00e7\u00e3o e, ao mesmo tempo, \u201cafundado\u201d as aspira\u00e7\u00f5es presidenciais do senador de esquerda Bernie Sanders, que n\u00e3o conseguiu repetir o triunfo de h\u00e1 quatro anos, quando disputava o lugar com Hillary Clinton. Biden ter\u00e1 reunido 150 novos delegados ao passo que Sanders s\u00f3 obteve 88.\nLeia a not\u00edcia completa no Financial Times (acesso condicionado, conte\u00fado em ingl\u00eas)."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/11"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/11"},"doc_id":{"0":"ECOPT00020200311eg3b00001"},"has_corona_label":{"0":true}}