{"headlines":{"0":"Finan\u00e7as adiam prazos para empresas pagarem impostos"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"12 March 2020"},"source_name":{"0":"ECO"},"word_count":{"0":"455 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"As Finan\u00e7as adiaram os prazos para o pagamento especial por conta at\u00e9 30 de junho e da entrega declara\u00e7\u00e3o de IRC at\u00e9 31 de julho, face ao surto do novo coronav\u00edrus, de acordo com um despacho governamental.\nO despacho, assinado pelo secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Fiscais, Ant\u00f3nio Mendon\u00e7a Mendes, e publicado no Portal das Finan\u00e7as, determina que \u201co pagamento especial por conta a efetuar em mar\u00e7o nos termos do n.\u00ba1 do artigo 106.\u00ba do C\u00f3digo do IRC pode ser efetuado at\u00e9 30 de junho de 2020\u201d sem acr\u00e9scimos ou penalidades."},"remaining_content":{"0":"J\u00e1 a declara\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de rendimentos de IRC (declara\u00e7\u00e3o Modelo 22) do per\u00edodo de tributa\u00e7\u00e3o de 2019, \u201cpode ser cumprida at\u00e9 31 de julho de 2020, sem quaisquer acr\u00e9scimos ou penalidades\u201d, pode tamb\u00e9m ler-se no despacho.\nO mesmo documento autoriza tamb\u00e9m que \u201co primeiro pagamento por conta e o primeiro pagamento adicional por conta a efetuar em julho [\u2026] podem ser efetuados at\u00e9 31 de agosto de 2020\u201d, tamb\u00e9m sem acr\u00e9scimos ou penalidades.\n\u201cPara mitigar o impacto econ\u00f3mico da doen\u00e7a e diminuir os efeitos que eventuais medidas de conting\u00eancia adotadas pelas empresas e servi\u00e7os p\u00fablicos possam vir a representar ao n\u00edvel do cumprimento volunt\u00e1rio das obriga\u00e7\u00f5es fiscais, importa conceder uma dila\u00e7\u00e3o dos prazos de cumprimento volunt\u00e1rio destas obriga\u00e7\u00f5es\u201d, justifica, desta forma, o secret\u00e1rio de Estado no documento.\nNo despacho datado de segunda-feira, as Finan\u00e7as concedem ainda \u201ccomo condi\u00e7\u00f5es bastantes \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o da figura do justo impedimento as situa\u00e7\u00f5es de infe\u00e7\u00e3o ou de isolamento profil\u00e1tico reconhecidas por autoridade de sa\u00fade competente\u201d. Ant\u00f3nio Mendon\u00e7a Mendes decretou tamb\u00e9m que \u201cdeve refor\u00e7ar-se a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o no Portal das Finan\u00e7as sobre os servi\u00e7os eletr\u00f3nicos e de atendimento telef\u00f3nico que devem ser utilizados de forma preferencial para evitar desloca\u00e7\u00f5es presenciais aos servi\u00e7os de finan\u00e7as\u201d.\nO novo coronav\u00edrus respons\u00e1vel pela Covid-19 foi detetado em dezembro, na China, e j\u00e1 provocou mais de 4.600 mortos em todo o mundo, levando a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade a declarar a doen\u00e7a como pandemia. O n\u00famero de infetados ultrapassou as 125 mil pessoas, com casos registados em cerca de 120 pa\u00edses e territ\u00f3rios, incluindo Portugal, que tem 78 casos confirmados.\nEsta quinta-feira, a Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade (DGS) atualizou o n\u00famero de infetados, que registou o maior aumento num dia (19), ao passar de 59 para 78, dos quais 69 est\u00e3o internados. A regi\u00e3o Norte continua a registar o maior n\u00famero de casos confirmados (36), seguida da Grande Lisboa (17) e das regi\u00f5es Centro e do Algarve (tr\u00eas cada).\nO boletim divulgado esta quinta-feira assinala tamb\u00e9m que h\u00e1 133 casos a aguardar resultado laboratorial e 4.923 contactos em vigil\u00e2ncia, mais 1.857 do que na quarta-feira."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"ECOPT00020200312eg3c0002y"},"has_corona_label":{"0":false}}