{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus ainda n\u00e3o tirou passageiros \u00e0 Carris, garante Medina. Mas obriga a aumentar limpeza dos autocarros"},"author":{"0":"B\u00e1rbara Silva"},"pub_date":{"0":"11 March 2020"},"source_name":{"0":"ECO"},"word_count":{"0":"604 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Os n\u00fameros de infe\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus n\u00e3o param de aumentar em Portugal, mas em Lisboa os transportes p\u00fablicos continuam a ser utilizados como habitualmente, sem registo de uma redu\u00e7\u00e3o significativa das centenas de milhares de pessoas que diariamente se deslocam pela cidade nos autocarros da Carris. Pelo menos \u00e9 essa a garantia dada pelo presidente da C\u00e2mara Municipal de Lisboa, Fernando Medina.\nO autarca n\u00e3o avan\u00e7ou ainda qualquer estimativa de preju\u00edzos para a Carris, nem para a cidade, na sequ\u00eancia da suspens\u00e3o de todos os eventos culturais, desportivos, e outros, de grande dimens\u00e3o, pelo menos at\u00e9 3 de abril. Al\u00e9m disso, foi j\u00e1 decretado o encerramento de teatros, bibliotecas, piscinas e pavilh\u00f5es desportivos, entre outros equipamentos municipais."},"remaining_content":{"0":"Quanto ao impacto no setor do turismo na capital, Medina diz que \u201c\u00e9 inevit\u00e1vel\u201d. \u201cEsse \u00e9 o outro lado de ter de lidar com esta situa\u00e7\u00e3o, a preocupa\u00e7\u00e3o com o setor do turismo. A C\u00e2mara mant\u00e9m-se atenta, e apoiaremos todas as medidas que o Governo est\u00e1 a tomar relativamente aos agentes do setor tur\u00edstico\u201d, acrescentou.\nE garantiu: \u201cNeste momento, a Carris n\u00e3o tem registada uma quebra relativamente ao n\u00famero de utilizadores. O que estamos a fazer \u00e9 tomar medidas para que haja confian\u00e7a das pessoas relativamente \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o dos transportes p\u00fablicos na cidade de Lisboa, porque \u00e9 vital para a vida das pessoas e para a gest\u00e3o da cidade. S\u00e3o medidas de natureza preventiva\u201d, garantiu Medina aos jornalistas na cerim\u00f3nia de lan\u00e7amento da primeira carreira da Carris com autocarros el\u00e9tricos.\nA informa\u00e7\u00e3o foi ainda confirmada ao ECO pelo presidente do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da Carris, Tiago Farias, que garantiu que a monitoriza\u00e7\u00e3o feita regularmente pela empresa ao n\u00famero de passageiros transportados n\u00e3o registou qualquer queda abrupta nas \u00faltimas semanas. Antes disso, fonte oficial da Carris tinha dito tamb\u00e9m ao ECO que \u201cquanto a altera\u00e7\u00e3o de n\u00famero de passageiros, \u00e9 ainda prematuro fazer essa avalia\u00e7\u00e3o\u201d.\nSobre as medidas preventivas j\u00e1 em vigor, Medina revelou que foram alterados os protocolos de limpeza dos autocarros, que passaram a ser \u201climpos diariamente com reagentes pr\u00f3prio, mais na base do \u00e1lcool, com particular relev\u00e2ncia para todas as superf\u00edcies de contacto\u201d. Foi tamb\u00e9m alterado o protocolo de circula\u00e7\u00e3o: ou seja, qualquer autocarro onde haja suspeita de casos docoronav\u00edrusdeve regressar \u00e0 base para ser limpo e s\u00f3 depois voltar\u00e1 \u00e0 circula\u00e7\u00e3o.\n\u201cCom este conjunto de medidas podemos assegurar a tranquilidade daqueles que utilizam o sistema de transporte coletivo neste momento sens\u00edvel. A Carris est\u00e1 fazer um trabalho para que as pessoas possam continuar a confiar nos transportes p\u00fablicos. Em primeiro lugar foi feita uma altera\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos de limpeza dos autocarros. Todas as noites s\u00e3o limpos de forma espec\u00edfica e adequada, de acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es para evitar fontes de cont\u00e1gio. Foram feitas j\u00e1 as devidas altera\u00e7\u00f5es aos contratos, est\u00e3o ser utilizados os reagentes considerados adequados para que todas as manh\u00e3s os autocarros entrem ao servi\u00e7o em condi\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias para quem os utiliza\u201c, disse Medina, deixando \u201cuma mensagem de tranquilidade a todos aqueles que s\u00e3o a raz\u00e3o de ser da Carris, todos aqueles que utilizam os transportes p\u00fablicos na cidade num momento sens\u00edvel da nossa vida coletiva em que a perturba\u00e7\u00e3o desta din\u00e2mica de propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus est\u00e1 a causar\u201d.\nNo plano de conting\u00eancia da Carris constam medidas ao n\u00edvel da limpeza refor\u00e7ada dos ve\u00edculos, com especial aten\u00e7\u00e3o \u00e0s superf\u00edcies mais tocadas como os corrim\u00e3os das portas, as pegas do interior, o contorno superior dos bancos e o contorno do habit\u00e1culo do tripulante, e a desinfe\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es de caso suspeito a bordo."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"ECOPT00020200311eg3b0002x"},"has_corona_label":{"0":false}}