{"headlines":{"0":"O que deve fazer quem est\u00e1 mais em risco; Coronav\u00edrus"},"pub_date":{"0":"7 March 2020"},"source_name":{"0":"Expresso"},"word_count":{"0":"457 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Idosos, doentes cr\u00f3nicos, gr\u00e1vidas e pessoas com sistema imunit\u00e1rio fragilizado podem ter problemas mais graves\nAinda que ningu\u00e9m esteja imune ao Covid-19 - uma vez que se trata de um novo tipo de coronav\u00edrus e o ser humano ainda n\u00e3o desenvolveu defesas naturais -, h\u00e1 pessoas que s\u00e3o mais suscet\u00edveis e que correm maiores riscos de desenvolver complica\u00e7\u00f5es graves. Nestes grupos incluem-se as pessoas com mais de 60 anos, mas tamb\u00e9m todos as que t\u00eam imunidade reduzida (desde doen\u00e7as autoimunes at\u00e9 gr\u00e1vidas) e problemas de sa\u00fade de natureza cardiovascular, diabetes, dificuldades respirat\u00f3rias, hipertens\u00e3o ou cancro."},"remaining_content":{"0":"Estes grupos foram assinalados por uma delega\u00e7\u00e3o de peritos da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) enviada \u00e0 China como apresentando os quadros de infe\u00e7\u00e3o mais graves e taxas de mortalidade mais altas. Foi neste pa\u00eds que nasceu o surto e \u00e9 a\u00ed que continua, de longe, a concentrar-se o maior n\u00famero de casos de Covid-19.\nEstas pessoas devem ter cuidados redobrados, sobretudo se a situa\u00e7\u00e3o evoluir para cen\u00e1rios de propaga\u00e7\u00e3o alargada do v\u00edrus. \"A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 din\u00e2mica e as medidas t\u00eam de se adaptar \u00e0s v\u00e1rias fases de evolu\u00e7\u00e3o\", explica o pneumologista Filipe Froes. Para j\u00e1, esclarece o m\u00e9dico do Hospital Pulido Valente, Lisboa, a recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 para continuar a ter as preocupa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas com a higiene das m\u00e3os e evitar contacto pr\u00f3ximo com pessoas com sinais de infe\u00e7\u00e3o.\nQuanto a desloca\u00e7\u00f5es, Filipe Froes diz que s\u00e3o de evitar viagens a pa\u00edses em que haja transmiss\u00e3o na comunidade (quando deixa de ser poss\u00edvel identificar o sujeito que causou infe\u00e7\u00e3o) ou onde est\u00e1 a aumentar o n\u00famero de casos.\nSobre reservas de medicamentos, o pneumologista frisa que \"qualquer doente que tenha de tomar medica\u00e7\u00e3o deve ter uma reserva para mais de um m\u00eas, acautelando assim alguma falha na distribui\u00e7\u00e3o ou a impossibilidade de se deslocar\".\nSe os casos se multiplicarem em Portugal e houver um risco de cont\u00e1gio generalizado, ent\u00e3o as medidas de prote\u00e7\u00e3o ter\u00e3o de ser intensificadas, devendo-se evitar locais fechados e muito frequentados, como transportes p\u00fablicos ou centros comerciais.\nO uso de m\u00e1scaras por doentes de risco pode ser recomendado.\nPara j\u00e1, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 para que apenas os profissionais de sa\u00fade e os infetados ou com suspeitas de infe\u00e7\u00e3o as usem. Andar com m\u00e1scara fora destas situa\u00e7\u00f5es pode at\u00e9 \"aumentar o risco de cont\u00e1gio devido a uma falsa sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a e a um aumento do contacto entre m\u00e3os, boca e olhos\", avisam as autoridades de sa\u00fade.\nMas os cuidados n\u00e3o se restringem aos mais vulner\u00e1veis, avisa Filipe Froes. \"Temos de ter circuitos pr\u00f3prios para casos suspeitos e enfermarias para doentes infetados para evitar que quem n\u00e3o possa ficar, durante uma ida ao hospital.\"\nIsabel Leiria"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"EXPRESO020200310eg3700059"},"has_corona_label":{"0":false}}