{"headlines":{"0":"Interdi\u00e7\u00e3o de carne de vaca nas cantinas de Coimbra \u00e9 demag\u00f3gica e errada, defenda a CNA"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Expresso online"},"word_count":{"0":"49 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Decis\u00e3o, que pretende ser \u201cmuito atual, muito 'na moda'\u201d, mas \u201ccai j\u00e1 fora de tempo, pelo menos no \u00e2mbito da produ\u00e7\u00e3o pecu\u00e1ria\u201d, \u00e9 tamb\u00e9m \u201cum ataque autocr\u00e1tico ao direito individual de escolha\u201d"},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"EXPRESOO20190918ef9i0008g"},"has_corona_label":{"0":false}}