{"headlines":{"0":"\u201cOs advers\u00e1rios de Rio n\u00e3o s\u00e3o advers\u00e1rios pol\u00edticos normais. S\u00e3o inimigos, com mau perder e desfa\u00e7atez manhosa\u201d"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Expresso online"},"word_count":{"0":"118 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 de Clara Ferreira Alves a prop\u00f3sito do comportamento dos advers\u00e1rios pol\u00edticos de Rui Rio. O Eixo do Mal podia ter sido sobre a vela de cheiro mais cara do mundo ou sobre o in\u00edcio do relacionamento de K\u00e1tia Aveiro com o seu namorado, que esta semana ocuparam as redes sociais, mas em vez disso falou-se da segunda volta das elei\u00e7\u00f5es no PSD e das deser\u00e7\u00f5es na fam\u00edlia real brit\u00e2nica. Com Clara Ferreira Alves, Pedro Marques Lopes, Daniel Oliveira e Lu\u00eds Pedro Nunes num programa emitido na noite de 16 de janeiro na SIC Not\u00edcias"},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"EXPRESOO20200117eg1h0005s"},"has_corona_label":{"0":false}}