{"headlines":{"0":"No debate de seis contra seis, Costa p\u00f4s-se no centro do sistema"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Expresso online"},"word_count":{"0":"67 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"No confronto das r\u00e1dios, Costa colocou-se literalmente no centro: respondeu \u00e0s cr\u00edticas com a obra feita, mostrou bonomia e pouco atacou. Catarina e Cristas foram as mais ativas no tiro ao advers\u00e1rio. Rio entusiasmou-se... no ataque aos jornalistas. Andr\u00e9 Silva levou tareia da esquerda e da direita. Jer\u00f3nimo esteve l\u00e1"},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"EXPRESOO20190918ef9i0005m"},"has_corona_label":{"0":false}}