{"headlines":{"0":"Greenpeace inclu\u00edda pela pol\u00edcia brit\u00e2nica em lista de grupos extremistas"},"author":{"0":"Expresso"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Expresso online"},"word_count":{"0":"319 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Organiza\u00e7\u00e3o ambientalista aparece ao lado de s\u00edmbolos neonazis, num documento que serve para prevenir atividades terroristas junto de m\u00e9dicos e professores\nUm guia da unidade de contraterrorismo da pol\u00edcia brit\u00e2nica inclui a associa\u00e7\u00e3o ambientalista Greenpeace como uma organiza\u00e7\u00e3o extremista, ao lado de grupos e s\u00edmbolos de extrema-direita e de supremacia branca."},"remaining_content":{"0":"O documento, revelado esta sexta-feira pelo jornal \u201cThe Guardian\u201d, faz parte do treino destinado a m\u00e9dicos e professores no \u00e2mbito da estrat\u00e9gia \u201cPrevent\u201d, elaborada para que poss\u00edveis autores de terrorismo sejam identificados e travados.\nOutras organiza\u00e7\u00f5es inclu\u00eddas na lista s\u00e3o a PETA (Pessoas pelo Tratamento \u00c9tico dos Animais) e a Extinction Rebellion (XR), que apela \u00e0 desobedi\u00eancia civil e \u00e0 resist\u00eancia n\u00e3o-violenta com fins ambientalistas. A inclus\u00e3o do XR j\u00e1 tinha sido noticiada na semana passada pelo \u201cGuardian\u201d; em resposta, a pol\u00edcia brit\u00e2nica admitiu que se tratava de um \u201cerro\u201d.\nO guia apela a que qualquer atividade suspeita relacionada com os grupos seja comunicada atrav\u00e9s de um portal na Internet pertencente \u00e0 unidade de contraterrorismo, que usa o slogan \u201cA a\u00e7\u00e3o combate o terrorismo\u201d (\u201cAction counters terrorism\u201d).\nEm resposta ao \u201cGuardian\u201d, a pol\u00edcia sublinha que o guia pretende apenas aumentar a capacidade de identifica\u00e7\u00e3o de s\u00edmbolos e nota que h\u00e1 uma refer\u00eancia em que se explicita que \u201cnem todos os signos e s\u00edmbolos inclu\u00eddos no documento t\u00eam interesse para o contraterrorismo\u201d.\nNo entanto, o aviso apenas surge numa p\u00e1gina em espec\u00edfico, junto a um conjunto de s\u00edmbolos hist\u00f3ricos de supremacistas brancos.\n\u201cJuntar ativistas ambientais e organiza\u00e7\u00f5es terroristas no mesmo saco n\u00e3o vai ajudar a combater o terrorismo. Apenas vai manchar a reputa\u00e7\u00e3o dos pol\u00edcias dedicados. Como \u00e9 que podemos ensinar \u00e0s crian\u00e7as a devasta\u00e7\u00e3o causada pela urg\u00eancia clim\u00e1tica ao mesmo tempo que damos a entender que quem a tenta travar \u00e9 extremista?\u201d, pergunta o diretor executivo do Greenpeace no Reino Unido, John Sauven."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"EXPRESOO20200118eg1h0000p"},"has_corona_label":{"0":false}}