{"headlines":{"0":"Marine Le Pen formalmente acusada de \u201cdissemina\u00e7\u00e3o de imagens violentas\u201d"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Expresso online"},"word_count":{"0":"52 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"L\u00edder da extrema-direita francesa enfrenta at\u00e9 tr\u00eas anos de pris\u00e3o e uma multa de at\u00e9 75 mil euros se for condenada por ter partilhado massacres do autoproclamado Estado Isl\u00e2mico (Daesh) no Twitter no rescaldo dos atentados de 2015 em Paris"},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"EXPRESOO20180302ee320002v"},"has_corona_label":{"0":false}}