{"headlines":{"0":"\"18% da nossa popula\u00e7\u00e3o \u00e9 de alto risco\"; N\u00fameros COVID 19"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"Expresso"},"word_count":{"0":"596 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Professor de Epidemiologia na Universidade de Lisboa, Manuel Carmo Gomes avisa que dever\u00e3o ser precisos pelo menos dois meses para controlar a epidemia em Portugal.\nP O que influencia o ritmo de crescimento da Covid-19?"},"remaining_content":{"0":"R A quantidade m\u00e9dia de contactos de proximidade que as pessoas t\u00eam entre si e o tempo durante o qual, em m\u00e9dia, cada pessoa infetada contacta com outras e propaga a infe\u00e7\u00e3o. Onde h\u00e1 maior densidade populacional, o n\u00famero de doentes aumenta mais rapidamente.\n\u00c9 fundamental, portanto, a ado\u00e7\u00e3o de medidas de distanciamento pessoal. A China chegou ao limite de suspender os transportes p\u00fablicos.\nP Qual \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel e como podemos proteg\u00ea-la?\nR S\u00e3o os idosos com doen\u00e7as cr\u00f3nicas.\nDeve haver um cuidado muito especial em limitar drasticamente o contacto destas pessoas com o resto da comunidade. H\u00e1 um pre\u00e7o afetivo a pagar por n\u00e3o poderem ver os familiares durante umas semanas, mas isso pode salvar-lhes a vida. Os idosos e as pessoas com doen\u00e7as cr\u00f3nicas (cardiovasculares, hipertens\u00e3o, diabetes, oncol\u00f3gicas) t\u00eam maior risco de desenvolver doen\u00e7a severa e maior probabilidade de requerer cuidados intensivos. Em Portugal, 28% da popula\u00e7\u00e3o t\u00eam mais de 60 anos. Se 65% destes tiverem pelo menos uma das doen\u00e7as mencionadas, verificamos que 18% da nossa popula\u00e7\u00e3o \u00e9 de alto risco para requerer suporte m\u00e9dico intensivo. \u00c9 fundamental atrasar o mais poss\u00edvel a propaga\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.\nP Qual \u00e9 o perfil dos infetados em Portugal?\nR Com base nos 112 casos conhecidos oficialmente at\u00e9 hoje [sexta-feira], diria que estamos a conseguir proteger moderadamente os idosos. Destes 112 casos, apenas 17% t\u00eam mais de 60 anos e 7% mais de 70. Uma elevada percentagem (38%) tem entre 40 e 59 anos, grupo que tem um risco moderado de mortalidade (0,4 a 1,3%, segundo dados da China), s\u00f3 agravado para quem tem as doen\u00e7as cr\u00f3nicas mencionadas. Finalmente, estamos com 14% de casos em menores de 20 anos, valor que \u00e9 superior ao observado em Hubei, no epicentro da epidemia chinesa, onde apenas 10% dos casos ocorreram nessa faixa et\u00e1ria.\nP Os padr\u00f5es j\u00e1 identificados na cadeia de transmiss\u00e3o permitem antever o desenvolvimento da infe\u00e7\u00e3o em Portugal?\nR Nas cadeias de transmiss\u00e3o publicadas at\u00e9 certa altura pela DGS, havia um 'supertransmissor', uma pessoa que contagiou nove. Mas a maioria dos doentes n\u00e3o parece ter contagiado ningu\u00e9m.\nEstas situa\u00e7\u00f5es s\u00e3o t\u00edpicas de infe\u00e7\u00f5es virais; observaram-se, por exemplo, com o SARS e o VIH. Infelizmente, s\u00f3 mais tarde, com mais casos e maior conhecimento, poderemos tentar identificar o perfil dos 'supertransmissores'.\nEssa identifica\u00e7\u00e3o funcionou muito bem para o SARS e o VIH. N\u00e3o estou t\u00e3o otimista para este novo v\u00edrus, dado que j\u00e1 sabemos algo sobre a sua capacidade de transmiss\u00e3o por got\u00edculas, por aerossol, toque em superf\u00edcies e talvez tamb\u00e9m por transmiss\u00e3o fecal-oral.\nP Com medidas de conten\u00e7\u00e3o restritivas, como o fecho de escolas, qual \u00e9 o tempo previs\u00edvel para conter o v\u00edrus?\nR A China, com as suas medidas draconianas, levou cerca de 2,5 meses a controlar a situa\u00e7\u00e3o. Gra\u00e7as a medidas tamb\u00e9m muito restritivas e \u00e0 ampla distribui\u00e7\u00e3o de testes (perto de 200 mil at\u00e9 \u00e0 data), a Coreia do Sul tamb\u00e9m entrou esta semana na fase descendente. \u00c9 poss\u00edvel que em dois meses a situa\u00e7\u00e3o esteja controlada, mas requerem-se medidas sem precedentes.\nIt\u00e1lia esteve muito tempo sem implementar medidas t\u00e3o restritivas e v\u00ea-se o resultado: a curva epid\u00e9mica come\u00e7ou por volta de 20 de fevereiro e ainda n\u00e3o atingiu o pico.\nC.M."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"EXPRESO020200317eg3e0002c"},"has_corona_label":{"0":true}}