{"headlines":{"0":"Bial investe 48 milh\u00f5es para desenvolver novos medicamentos"},"author":{"0":"Ana Sofia Santos"},"pub_date":{"0":"6 January 2020"},"source_name":{"0":"Expresso online"},"word_count":{"0":"810 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Farmac\u00eautica da Trofa tem um contrato de investimento com a aicep Portugal Global \u2013 Ag\u00eancia para o Investimento e Com\u00e9rcio Externo de Portugal. Projeto ter\u00e1 apoios de 30% do valor total e pretende trazer para o mercado mundial f\u00e1rmacos inovadores nas \u00e1reas do sistema nervoso central e cardiovascular\nA Bial vai investir 48 milh\u00f5es de euros para desenvolver novos medicamentos para doen\u00e7as dos sistemas nervoso central e cardiovascular que tenham impacto a n\u00edvel mundial. Recorde-se que o primeiro f\u00e1rmaco com patente portuguesa foi investigado e desenvolvido pela farmac\u00eautica da Trofa, que celebrou 95 anos de exist\u00eancia em 2019."},"remaining_content":{"0":"A informa\u00e7\u00e3o sobre este novo investimento consta de um despacho conjunto do ministro de Estado, da Economia e da Transi\u00e7\u00e3o Digital, Pedro Siza Vieira e do secret\u00e1rio de Estado da Internacionaliza\u00e7\u00e3o, Eurico Brilhante Dias, publicado hoje em Di\u00e1rio da Rep\u00fablica e que aprova o contrato de investimento com a aicep Portugal Global \u2013 Ag\u00eancia para o Investimento e Com\u00e9rcio Externo de Portugal por se tratar de um projeto \u201cse revelar de especial interesse para a economia nacional pelo seu efeito estruturante para o desenvolvimento, diversifica\u00e7\u00e3o e internacionaliza\u00e7\u00e3o da economia portuguesa\u201d. Os apoios financeiros ao abrigo deste contrato somam 30% do valor total do investimento, avan\u00e7ou ao Expresso fonte oficial da Bial.\nEst\u00e1 prevista a cria\u00e7\u00e3o de emprego altamente qualificado, atrav\u00e9s da contrata\u00e7\u00e3o de doze colaboradores para a \u00e1rea de Investiga\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento (I&D), entre um total de 57 quadros afetos a este projeto.\nTrata-se de um projeto de investimento ao abrigo do Sistema de Incentivos \u00e0 Investiga\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico previsto no Regulamento Espec\u00edfico do Dom\u00ednio da Competitividade e Internacionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 designado por \u2018Cardiomet&SNC\u2019, envolve um investimento de cerca de 48 milh\u00f5es de euros e \u201cconsiste na realiza\u00e7\u00e3o de estudos cl\u00ednicos e n\u00e3o-cl\u00ednicos para identifica\u00e7\u00e3o do potencial terap\u00eautico de novos compostos nas \u00e1reas dos sistemas nervoso central e cardiovascular, de forma a determinar os seus efeitos farmacodin\u00e2micos, farmacol\u00f3gicos e cl\u00ednicos e a avaliar o seu perfil de seguran\u00e7a e de efic\u00e1cia\u201d.\n\u00c9 ainda esclarecido que \u201catrav\u00e9s de estudos in vitro e in vivo, o projeto visa a obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre a atividade farmacol\u00f3gica e a confirma\u00e7\u00e3o da tolerabilidade, da seguran\u00e7a e da efic\u00e1cia dos compostos com o objetivo de introduzir medicamentos inovadores no mercado mundial\u201d.\nAo Expresso a Bial especifica que tem em \u201cem pipeline oito novos projetos. Um destes projetos \u00e9 um novo f\u00e1rmaco para a hipertens\u00e3o arterial pulmonar, atualmente em fase II de ensaios cl\u00ednicos. Os restantes s\u00e3o projetos nas \u00e1reas do sistema nervoso central e cardiometab\u00f3lico que est\u00e3o em fase pr\u00e9-cl\u00ednica de investiga\u00e7\u00e3o. Este forte investimento que iremos fazer consiste exatamente na realiza\u00e7\u00e3o de estudos cl\u00ednicos e n\u00e3o-cl\u00ednicos para identifica\u00e7\u00e3o do potencial terap\u00eautico destes novos compostos\u201d.\nAl\u00e9m disso, o despacho menciona que este investimento \u201cconcorre para o aumento do volume de despesas em I&D do sector empresas, quer pelo volume de investimento envolvido, quer pelos investimentos que podem resultar do sucesso da I&D em causa, podendo ainda contribuir para a melhoria da balan\u00e7a comercial e tecnol\u00f3gica de Portugal, n\u00e3o s\u00f3 atrav\u00e9s da venda direta dos novos medicamentos no mercado externo, como pela possibilidade de licenciamento a empresas estrangeiras do know-how da Bial\u201d.\nProjeto com impacto\nA aprova\u00e7\u00e3o do projeto da Bial decorre do \u201cimpacto macroecon\u00f3mico\u201d do mesmo e, por isso, o governo considera est\u00e3o reunidas \u201cas condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 concess\u00e3o de incentivos financeiros previstos para os grandes projetos de investimento, o que justificou a obten\u00e7\u00e3o da pr\u00e9-vincula\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Diretiva do Programa Operacional Tem\u00e1tico Competitividade e Internacionaliza\u00e7\u00e3o (Compete 2020), em 25 de outubro de 2019\u201d.\nEm 2009, a Bial licenciou o primeiro medicamento de patente portuguesa, o Zebinix, para a epilepsia. Lu\u00eds Portela, que liderou a empresa at\u00e9 2011, cumpriu, assim, o plano tra\u00e7ado em finais da d\u00e9cada de 80, de aposta na inova\u00e7\u00e3o e de investiga\u00e7\u00e3o de novos f\u00e1rmacos. Em 2016, j\u00e1 com o filho Ant\u00f3nio Portela ao leme da companhia, repetiu-se o feito, com a chegada ao mercado do Ongentys, para a doen\u00e7a de Parkinson.\nA inten\u00e7\u00e3o \u00e9 prosseguir a descoberta de mol\u00e9culas inovadoras. Em abril de 2019, por ocasi\u00e3o do anivers\u00e1rio da companhia, Lu\u00eds Portela e Ant\u00f3nio Portela avan\u00e7aram ao Expresso que a Bial estava numa fase de \u201cdar o salto\u201d para outro patamar, porque para conseguir levar por diante mais medicamentos tem que crescer. \u201cTenho no\u00e7\u00e3o clara que o n\u00edvel de fatura\u00e7\u00e3o atual \u00e9 baixo para o que precisamos de fazer\u201d, disse Ant\u00f3nio Portela. E revelou que a rampa estava a ser lan\u00e7ada com a duplica\u00e7\u00e3o recente do centro de I&D e com a futura amplia\u00e7\u00e3o da f\u00e1brica, ambos nas instala\u00e7\u00f5es da Trofa. Sobre a expans\u00e3o da unidade fabril, a Bial menciona que est\u00e1 em \u201cfase de projeto\u201d.\n(Not\u00edcia atualizada \u00e0s 20:55 com os esclarecimentos prestados ao Expresso pela BIal)"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/06"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/06"},"doc_id":{"0":"EXPRESOO20200107eg1600008"},"has_corona_label":{"0":false}}