{"headlines":{"0":"N\u00e3o vimos este filme; j\u00e1 vimos este filme"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"Expresso"},"word_count":{"0":"469 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"H\u00e1 elementos de novidade radical na pandemia que enfrentamos.\n\u00c9 \u00f3bvio que se as nossas sociedades n\u00e3o est\u00e3o preparadas para gerir os riscos que conhecemos, ainda mais impreparadas est\u00e3o para lidar com riscos novos. Como tem sido referido, o coronav\u00edrus \u00e9 singular: tem um n\u00famero de reprodu\u00e7\u00e3o muito elevado e \u00e9 seletivo."},"remaining_content":{"0":"Em parte, dev\u00edamos estar avisados: num mundo com mais trocas comerciais, maior densidade populacional e mais interligado, era inevit\u00e1vel que surgissem novas pandemias.\nCom a desfloresta\u00e7\u00e3o e as al tera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, os v\u00edrus encontraram terreno ainda mais f\u00e9rtil.\nMas os elementos de novidade do coronav\u00edrus n\u00e3o est\u00e3o apenas na sua viralidade. \u00c9 um v\u00edrus que se propaga num contexto social e pol\u00edtico tamb\u00e9m ele novo, que acrescenta elementos contagiosos ao pr\u00f3prio Covid-19.\nO natural alarme social \u00e9 potenciado por redes sociais que n\u00e3o existiam e que s\u00e3o prop\u00edcias a trazer \u00e0 tona uma cultura de ressentimento que est\u00e1 muito disseminada desde a crise financeira. Por isso mesmo, na publicita\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus coexistem duas narrativas: a dos media tradicionais que v\u00e3o reportando factos e a das redes sociais em que germinam not\u00edcias falsas e a ideia de que as elites est\u00e3o a ocultar a extens\u00e3o do fen\u00f3meno, enquanto se revelam incompetentes.\nSintomaticamente, surge sempre um \u00e1udio, uma mensagem ou uma foto de algu\u00e9m de \"dentro\" que revela a suposta verdade. Se os governos se limitarem a respostas racionais, fundadas nos conselhos dos t\u00e9cnicos, e n\u00e3o gerirem a dimens\u00e3o cultural e social do fen\u00f3meno, v\u00e3o falhar-nos.\nCom maior fragmenta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, com redobrado ressentimento social e com servi\u00e7os p\u00fablicos depauperados, a crise financeira global deixou-nos \u00e0 merc\u00ea de qualquer pandemia. Mas a imprepara\u00e7\u00e3o de cada pa\u00eds e da Europa levar\u00e1 \u00e0 repeti\u00e7\u00e3o de um filme conhecido.\nOs impactos do coronav\u00edrus ser\u00e3o por defini\u00e7\u00e3o assim\u00e9tricos.\nOs mais fr\u00e1geis sofrer\u00e3o mais: os pa\u00edses mais fr\u00e1geis e as pessoas mais fr\u00e1geis. Num primeiro momento, a rea\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de como\u00e7\u00e3o e de compromisso pol\u00edtico. Mas logo evoluiremos para a responsabiliza\u00e7\u00e3o dos \"incompetentes\" que n\u00e3o foram capazes de gerir uma pandemia para a qual ningu\u00e9m estaria preparado.\nN\u00e3o demorar\u00e1 muito at\u00e9 que expiemos a culpa nos chineses que t\u00eam h\u00e1bitos inaceit\u00e1veis ou nos italianos que insistem em se portar mal. Quando chegar a recess\u00e3o, e com ela a crise social, os governos ser\u00e3o responsabilizados pela queda das economias e pelo aumento da d\u00edvida. A Europa recuar\u00e1 nas respostas e os partidos ser\u00e3o penalizados nas urnas.\nNo fim, sobra o paradoxo da prud\u00eancia: se agirmos por excesso agora e se se revelar desnecess\u00e1rio, \u00e9 porque enfrent\u00e1mos a situa\u00e7\u00e3o com sucesso.\nSe, pelo contr\u00e1rio, o cen\u00e1rio se agravar \u00e9 porque dev\u00edamos ter sido mais exigentes. \u00c9 um daqueles momentos em que se espera dos governos capacidade de decis\u00e3o e lideran\u00e7a.\nPedro Ad\u00e3o e Silva\nOpini\u00e3o"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"EXPRESO020200317eg3e0003r"},"has_corona_label":{"0":true}}