{"headlines":{"0":"POL\u00cdTICA Governos e bancos centrais em modo crise; Coronav\u00edrus"},"pub_date":{"0":"7 March 2020"},"source_name":{"0":"Expresso"},"word_count":{"0":"626 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Bancos centrais lideraram resposta \u00e0 amea\u00e7a do coronav\u00edrus. Mas a sua efic\u00e1cia \u00e9 limitada, e os governos t\u00eam de se chegar \u00e0 frente\nTeleconfer\u00eancias dos respons\u00e1veis financeiros do G-7 e do Eurogrupo, corte dos juros pelos bancos centrais, mercados financeiros \u00e0 beira de um ataque de nervos, com as descidas e subidas nos principais \u00edndices a sucederem-se a cada nova not\u00edcia."},"remaining_content":{"0":"\u00c9 este o retrato dos \u00faltimos dias, dominados pelos receios do impacto do coronav\u00edrus, lembrando a crise financeira mundial.\nOs bancos centrais j\u00e1 avan\u00e7aram com medidas profil\u00e1ticas.\nA Reserva Federal dos Estados Unidos cortou a taxa de refer\u00eancia em 50 pontos base, para o intervalo entre 1% e 1,25%, no primeiro corte de emerg\u00eancia desde o final de 2008. \"E os mercados financeiros est\u00e3o j\u00e1 a antecipar novos cortes, esperando que a taxa chegue ao ver\u00e3o entre 0,25% e 0,5%. \u00c9 uma redu\u00e7\u00e3o brutal\", destaca Paulo Rosa, economista s\u00e9nior do Banco Carregosa. Tamb\u00e9m os bancos centrais da Austr\u00e1lia e do Canad\u00e1 j\u00e1 cortaram os juros.\nQuanto ao Banco Central Europeu, h\u00e1 reuni\u00e3o agendada para a pr\u00f3xima semana, e os mercados antecipam medidas como uma redu\u00e7\u00e3o da taxa de dep\u00f3sitos, que j\u00e1 est\u00e1 negativa, para penalizar os bancos que optarem por estacionar liquidez em Frankfurt, ou mesmo um refor\u00e7o das compras mensais de t\u00edtulos de d\u00edvida.\nContudo, Ricardo Cabral, professor da Universidade da Madeira, considera que esta a\u00e7\u00e3o dos bancos centrais \"se destina a tranquilizar os mercados financeiros.\nN\u00e3o s\u00e3o propriamente medidas de resposta ao impacto do coronav\u00edrus\". Acresce que, para Ricardo Reis, professor na London School of Economics, os principais bancos centrais disp\u00f5em de \"muito pouca\" margem de manobra. Primeiro, com as taxas de juro j\u00e1 historicamente baixas, \"h\u00e1 pouco espa\u00e7o para as baixar mais\". Segundo, \"esta crise n\u00e3o tem origem financeira, nem \u00e9 uma recess\u00e3o 'cl\u00e1ssica', logo n\u00e3o \u00e9 de todo claro que est\u00edmulos monet\u00e1rios v\u00e3o melhorar o estado da economia\", frisa o economista.\nRicardo Reis defende que os governos t\u00eam de se chegar \u00e0 frente: \"Os desafios que o v\u00edrus traz s\u00e3o sobretudo aplicados \u00e0 politica fiscal, e tem de ser ela a responder.\" Claro que os bancos centrais \"t\u00eam de estar vigilantes\", frisa. Mas \"cortar taxas de juro, ou [no que toca aos governos] d\u00e9fices p\u00fablicos, s\u00e3o medidas do lado da procura, e n\u00e3o me parece que sejam particularmente bem adequadas na resposta a esta crise\".\nO economista aponta noutra dire\u00e7\u00e3o: \"Medidas de cr\u00e9dito e apoio \u00e0 liquidez por parte do banco central e programas de despesas ou cr\u00e9dito \u00e0s empresas por parte da pol\u00edtica fiscal v\u00e3o antes ao lado da oferta que me parece o mais relevante.\" Considerando que \"\u00e9 necess\u00e1rio definir uma estrat\u00e9gia sobre como apoiar as economias\", Ricardo Cabral tamb\u00e9m defende \"medidas de pol\u00edtica p\u00fablica novas, espec\u00edficas para apoiar o lado da oferta\". E que ajudem a\"reduzir o efeito da expect\u00e1vel contra\u00e7\u00e3o de certos sectores\".\nUm exemplo passa pela pol\u00edtica banc\u00e1ria. O economista defende que \"\u00e9 necess\u00e1rio que seja alterada\", como foi feito na China, \"para facilitar a concess\u00e3o de cr\u00e9dito a empresas e em particular a empresas que n\u00e3o conseguem honrar os seus compromissos, evitando que esses cr\u00e9ditos se tornem em malparado\".\nMas \u00e9 \"uma medida de dif\u00edcil implementa\u00e7\u00e3o\", reconhece.\nRicardo Reis deixa uma \u00faltima nota: \"Sendo a crise internacional, e estando o seu cont\u00e1gio ligado \u00e0 mobilidade das pessoas e dos bens, s\u00f3 medidas internacionais podem ter efeito.\" Neste contexto, \"uma medida concertada muito importante seria o compromisso em manter as fronteiras abertas ao com\u00e9rcio internacional e n\u00e3o aproveitar esta crise como pretexto para medidas protecionistas\". S.M.L.\nNERVOSISMO REINA NAS BOLSAS\nValores em pontos do \u00edndice MSCI world\n(Consulte o PDF da p\u00e1gina 13)\nFONTES: BLOOMBERG E BANCO CARREGOSA"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"EXPRESO020200310eg370000u"},"has_corona_label":{"0":false}}