{"headlines":{"0":"Ordem dos Arquitetos s\u00f3 convoca elei\u00e7\u00f5es ap\u00f3s assembleia de 25 de janeiro"},"author":{"0":"F\u00e1bio Monteiro"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Expresso online"},"word_count":{"0":"399 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Segundo a OA, o quadro normativo vigente n\u00e3o permite alternativa que n\u00e3o seja o presidente da Mesa da Assembleia Geral permitir a defini\u00e7\u00e3o das novas sec\u00e7\u00f5es regionais, \u201co que dever\u00e1 acontecer na reuni\u00e3o j\u00e1 agendada para o efeito\u201d. \u00c9 a rea\u00e7\u00e3o a uma Carta Aberta assinada por um conjunto de associados da OA, esta quinta-feira, no \u201cP\u00fablico\u201d, em que estes desafiavam o presidente da Mesa da Assembleia Geral a convocar elei\u00e7\u00f5es\nA Ordem dos Arquitetos s\u00f3 poder\u00e1 convocar elei\u00e7\u00f5es para os \u00f3rg\u00e3os sociais depois da Assembleia Geral de 25 de janeiro e caso o regulamento para a reorganiza\u00e7\u00e3o das estruturas regionais e locais seja aprovado, esclareceu, em resposta ao Expresso."},"remaining_content":{"0":"\u201cO Presidente da Mesa da Assembleia Geral e o Presidente da Assembleia de Delegados articularam procedimentos para que, at\u00e9 ao fim do per\u00edodo do atual mandato (8 de fevereiro de 2020) estivessem reunidas as condi\u00e7\u00f5es para a convocat\u00f3ria das Elei\u00e7\u00f5es para os \u00d3rg\u00e3os Sociais da OA. Nesse sentido, o Presidente da Assembleia de Delegados convocou no dia 6 de janeiro uma Assembleia para o dia 25 desse m\u00eas\u201d, l\u00ea-se no comunicado.\nNa quinta-feira, um grupo de associados da OA publicou uma Carta Aberta, no \"P\u00fablico\", intitulada \u201cPorque \u00e9 que a OA n\u00e3o convoca elei\u00e7\u00f5es?\u201d, desafiando o presidente da Mesa da Assembleia Geral a convocar elei\u00e7\u00f5es \u2013 o que, por lei, j\u00e1 deveria ter acontecido, alegam, pois faltam menos de 90 dias para o fim do mandato.\n\u201cA Ordem dos Arquitetos tem hoje mais de 20 mil membros que aguardam pelo direito de eleger os seus \u00f3rg\u00e3os sociais. Quando poder\u00e3o votar \u00e9 uma inc\u00f3gnita, a que se soma a indefini\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 futura estrutura org\u00e2nica da Ordem no territ\u00f3rio nacional, atualmente em fase de reestrutura\u00e7\u00e3o. Estas incertezas s\u00e3o geradoras de um profundo mal-estar e exigem uma clarifica\u00e7\u00e3o urgente\u201d, acusaram.\nSegundo a OA, o quadro normativo vigente n\u00e3o permite alternativa que n\u00e3o seja o Presidente da Mesa da Assembleia Geral permitir a defini\u00e7\u00e3o das novas sec\u00e7\u00f5es regionais, \u201co que dever\u00e1 acontecer na reuni\u00e3o j\u00e1 agendada para o efeito\u201d\n\u00c9 manifestamente equ\u00edvoco dizer membros da organiza\u00e7\u00e3o \u201caguardam pelo direito de eleger os seus \u00f3rg\u00e3os sociais\u201d, uma vez que os atuais \u00f3rg\u00e3os sociais \u201cest\u00e3o a exercer o seu mandato na plenitude das suas fun\u00e7\u00f5es e no per\u00edodo para o qual foram eleitos\u201d, alega a OA."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"EXPRESOO20200117eg1h0005q"},"has_corona_label":{"0":false}}