{"headlines":{"0":"Gente"},"pub_date":{"0":"7 March 2020"},"source_name":{"0":"Expresso"},"word_count":{"0":"606 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Covid-1\nO ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, Augusto Santos Silva, disse na TSF, que \"a extrema-direita \u00e9 um v\u00edrus e devemos combat\u00ea-lo sem complac\u00eancia\". Gente duvida que 'malhar' no v\u00edrus resulte sem o ministro se aleijar, mas receita uma m\u00e1scara, lavar muito bem as m\u00e3os e talvez um antipir\u00e9tico de oito em oito horas. Na mesma semana, e por coincid\u00eancia na mesma r\u00e1dio, David Justino, vice-presidente do PSD, disse que \"o estigma socr\u00e1tico \u00e9 pior do que o coronav\u00edrus\". Neste caso, recomendamos lavar as m\u00e3os e manter as m\u00e3os limpas. E repetir a opera\u00e7\u00e3o v\u00e1rias vezes ao dia."},"remaining_content":{"0":"Covid-2\nEnquanto Marcelo ainda distribu\u00eda beijinhos a toda a gente numa feira, contrariando os avisos das autoridades sanit\u00e1rias, o ministro da Economia evitava proximidades mais f\u00edsicas (digamos assim, um beijinho e um passou-bem) com os jornalistas do Expresso, antes da entrevista que deu ao jornal esta ter\u00e7a-feira. \"Recomenda\u00e7\u00f5es...\" e acenou com a m\u00e3o a um prudente metro de dist\u00e2ncia.\nSiza Vieira \u00e9 t\u00e3o bem comportado que d\u00e1 gosto.\nGra\u00e7a Freitas, a diretora-geral da Sa\u00fade, pode dar--lhe a medalha da preven\u00e7\u00e3o quando a crise passar (e se mantiver o cargo).\nCovid-3\n\u00c0 alem\u00e3 ou \u00e0 austr\u00edaca? Na segunda-feira, Ant\u00f3nio Costa cumprimentou a ministra Marta Temido e a DGS Gra\u00e7a Freitas com um aceno de cabe\u00e7a, para evitar cont\u00e1gios: \"\u00c9 \u00e0 alem\u00e3\", gracejou, sem dizer se \u00e9 assim que Angela Merkel o cumprimenta nos conselhos europeus. Na quarta--feira, durante o debate quinzenal, Gente viu um assessor do Governo a fazer um novo cumprimento com um toque de p\u00e9s. Ser\u00e1 \u00e0 austr\u00edaca, assim tipo dan\u00e7a tirolesa?\nAndr\u00e9, o previdente da Rep\u00fablica\nSe o nacionalismo e o amor \u00e0 p\u00e1tria fosse tamb\u00e9m o amor \u00e0 l\u00edngua (e, j\u00e1 agora, \u00e0 bandeira), Andr\u00e9 Ventura n\u00e3o era um patriota. No passado s\u00e1bado, em Portalegre, quando se lan\u00e7ou na corrida a Bel\u00e9m, o material de campanha do deputado das direitas, anunciava a candidatura \"\u00e1 Previd\u00eancia\" [sic] da Rep\u00fablica - uma frase com dois erros \u00f3bvios.\nPior do que isso, a bandeira nacional na viatura de propaganda estava hasteada ao contr\u00e1rio. Mas o problema comporta a sua pr\u00f3pria solu\u00e7\u00e3o: Gente aconselha o candidato a levar o seu pr\u00f3prio slogan \u00e0 letra e a ser mais \"previdente\" com a Rep\u00fablica da pr\u00f3xima vez. Ou menos amador.\nCarne para canh\u00e3o\nEm pleno debate quinzenal, Ant\u00f3nio Costa p\u00f4s a m\u00e3o no peito para jurar que n\u00e3o ia deixar cair a diretora-geral da Sa\u00fade, Gra\u00e7a Freitas. \"N\u00e3o se mudam generais a meio da batalha\", disse o primeiro-ministro genuinamente convicto. Menos de 24 horas depois, caiu o respons\u00e1vel pela linha SNS24. Generais n\u00e3o, mas um coronel n\u00e3o faz mal...\nTransfer\u00eancia milion\u00e1ria\nNo programa \"5 para a Meia-Noite\", Joacine Katar Moreira, \u00f3rf\u00e3 de partido desde o folhetim inspirado na obra do cantautor Jo\u00e3o Pedro Pais 'Mentira', revelou que o \"cordial\u00edssimo\" Andr\u00e9 Ventura a convidou para integrar o Chega. Tendo em conta que confundiu Jer\u00f3nimo de Sousa, l\u00edder do PCP, com Jer\u00f3nimo Martins, do Pingo Doce, cometendo uma gafe de todo o tamanho, \u00e9 de acreditar que a transi\u00e7\u00e3o para o Chega seria mais f\u00e1cil do que uma transfer\u00eancia para o PCP.\nOs papagaios\nLOURO \u00c9 um passar\u00e3o? \u00c9 um dirigente do PAN? N\u00e3o, \u00e9 um papagaio ou dois. No dia em que anunciou a candidatura \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Andr\u00e9 Ventura viu uma apoiante levar a sua ave de estima\u00e7\u00e3o para o com\u00edcio e at\u00e9 disse que era o primeiro papagaio no Chega. Ora, Gente regista a estrat\u00e9gia inovadora: n\u00e3o bastam as redes sociais, agora v\u00e3o lan\u00e7ar papagaios para repetir a mensagem de Ventura? FOTO NUNO BOTELHO"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"EXPRESO020200310eg370000h"},"has_corona_label":{"0":false}}