{"headlines":{"0":"O pa\u00eds on hold; Editorial"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"Expresso"},"word_count":{"0":"356 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Nas pr\u00f3ximas semanas a doen\u00e7a vai alastrar e \u00e9 bom que todos estejamos preparados"},"remaining_content":{"0":"O contraste n\u00e3o poderia ser mais perfeito: entre o dia em que, com as temperaturas a ro\u00e7arem os 30 graus, muitos portugueses rumaram \u00e0s praias, contrariando as indica\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a, e o dia em que o Governo, concertado com as autoridades de sa\u00fade, decretou o encerramento das escolas, das creches \u00e0s universidades, tudo mudou. Como atesta a corrida (muitas vezes sem sentido) desenfreada aos supermercados. Tomou-se finalmente consci\u00eancia coletiva para os perigos da pandemia que o planeta est\u00e1 a viver e que est\u00e1 numa fase de expans\u00e3o em Portugal (e o primeiro-ministro bem alertou para que o pico ainda est\u00e1 longe de chegar a Portugal). Nas pr\u00f3ximas semanas, com as escolas fechadas, as fam\u00edlias recolhidas e a economia parada, o pa\u00eds vai estar on hold. Os riscos de uma recess\u00e3o global s\u00e3o grandes, mas a sa\u00fade de milh\u00f5es vem primeiro. Agora \u00e9 aguentar e perceber que o comportamento individual de cada um pode contar muito para um resultado final menos negativo da passagem da Covid-19 por Portugal.\nA hora de ficarem unidos\nDepois do primeiro embate a valer com a chegada do coronav\u00edrus a Portugal, eis que a pol\u00edtica nacional assistiu a um raro e muito bem vindo momento de alguma unidade. Perante a apresenta\u00e7\u00e3o das medidas pelo primeiro-ministro, os partidos reagiram, praticamente em un\u00edssono, mostrando compreens\u00e3o e apoio, numa altura delicada e de emerg\u00eancia nacional.\nIsto nunca pode afastar a necessidade de escrut\u00ednio de quem governa. Mas quando est\u00e1 em causa a sa\u00fade, h\u00e1 valores que t\u00eam de ser preservados.\nO que esperar agora\nA apresenta\u00e7\u00e3o das medidas de emerg\u00eancia esta semana n\u00e3o vai seguramente evitar a subida cont\u00ednua e pesada dos casos de infetados com coronav\u00edrus nos pr\u00f3ximos dias. As medidas visam evitar o cont\u00e1gio e o seu efeito s\u00f3 ser\u00e1 sentido mais para a frente. Mas podem permitir, por exemplo, evitar uma curva exponencial de infetados, como aconteceu em It\u00e1lia.\nA atua\u00e7\u00e3o r\u00e1pida pode salvar muitas vidas e evitar uma sobrecarga dos servi\u00e7os de sa\u00fade que seria verdadeiramente dram\u00e1tica."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"EXPRESO020200317eg3e00040"},"has_corona_label":{"0":false}}