{"headlines":{"0":"Judici\u00e1ria n\u00e3o exclui hip\u00f3tese de \u00f3dio racial na morte de Luis Giovani Rodrigues"},"author":{"0":"Marta Gon\u00e7alves,Hugo Franco"},"pub_date":{"0":"7 January 2020"},"source_name":{"0":"Expresso online"},"word_count":{"0":"1122 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Luis Giovani Rodrigues tinha 21 anos e morreu no final do ano ap\u00f3s um internamento de v\u00e1rios dias. Foi espancado com viol\u00eancia em Bragan\u00e7a e encontrado inconsciente. A Pol\u00edcia Judici\u00e1ria n\u00e3o exclui que se trate de um crime de \u00f3dio racial. Ao Expresso, o dono do bar assegura que Giovani e os amigos n\u00e3o estavam alcoolizados - \u201cse estavam, fingiam mesmo muito bem\u201d. As imagens de videovigil\u00e2ncia j\u00e1 est\u00e3o com as autoridades"},"remaining_content":{"0":"A noite estava ainda a come\u00e7ar no Lagoa Azul. A pista de dan\u00e7a iluminada a tons rosa, lil\u00e1s e azul ainda n\u00e3o estava cheia, no balc\u00e3o ainda n\u00e3o ser formavam grandes filas \u00e0 espera de uma bebida, nos sof\u00e1s e bancos ainda havia lugares por ocupar. Eram \u201cno m\u00e1ximo\u201d 23h quando Luis Giovani Rodrigues, 21 anos, e dois amigos entraram no bar numa sexta-feira. Ficaram at\u00e9 ao fechar das portas, j\u00e1 era madrugada de s\u00e1bado quando sa\u00edram. Uma hora depois, e a cerca de 700 metros do local onde os tr\u00eas amigos passaram a noite, Giovani foi encontrado ca\u00eddo e inconsciente. Viria a morrer dez dias depois, no Hospital de Santo Ant\u00f3nio, no Porto.\n\u201cChegaram num grupo de tr\u00eas logo ao come\u00e7o da noite e sa\u00edram quando j\u00e1 est\u00e1vamos a fechar, por volta das 03h\u201d, conta ao Expresso Virg\u00edlio Afonso, propriet\u00e1rio do Lagoa Azul, bar no centro de Bragan\u00e7a com 27 anos de exist\u00eancia. \u201cJ\u00e1 tinha visto o Giovani uma ou duas vezes no bar. Os tr\u00eas estavam a agir normalmente como se age num bar. Estavam a divertir-se. N\u00e3o estavam embriagados, estavam normais. Se estavam alcoolizados fingiam mesmo muito bem.\u201d\nO que aconteceu de seguida \u00e9 pouco claro. O propriet\u00e1rio recusou dar alguns detalhes do que aconteceu naquela madrugada de 21 de dezembro, justificando que est\u00e1 em contacto com as autoridades e n\u00e3o quer prejudicar a investiga\u00e7\u00e3o. \u201cPosso dizer que j\u00e1 entreguei \u00e0 pol\u00edcia as imagens de videovigil\u00e2ncia do interior do estabelecimento e tamb\u00e9m do exterior.\u201d\nO primeiro relato daquela noite foi feito por Reinaldo Rodrigues, primo de Giovani e o seu contacto de emerg\u00eancia, ao jornal \u201cContacto\u201d e dava conta que ainda dentro do Lagoa Azul um amigo de Giovani tinha-se envolvido em problemas com um outro homem por ter tocado, sem inten\u00e7\u00e3o, numa mulher enquanto esperavam na fila de pagamento. No entanto, Virg\u00edlio Afonso garante que o \u201c\u00fanico problema daquela noite\u201d n\u00e3o inclui nem Giovani nem qualquer um dos seus amigos.\n\u201cN\u00e3o aconteceu nada dentro do bar. N\u00e3o aconteceu nada fora, pelo menos na zona at\u00e9 onde as c\u00e2maras de videovigil\u00e2ncia cobrem\u201d, assegura o propriet\u00e1rio. \u201cNessa noite houve apenas um senhor que passou \u00e0 frente para pagar e que resultou num pequeno confronto com outro cliente. Para evitar problemas, um funcion\u00e1rio aproximou-se explicando que n\u00e3o podia fazer aquilo e pediu que o acompanhasse at\u00e9 uma \u00e1rea de acesso restrito no bar. Ap\u00f3s alguns minutos, este cliente, aparentemente calmo, pediu para sair garantindo que n\u00e3o se confrontaria com mais ningu\u00e9m.\u201d\nFoi ap\u00f3s a sa\u00edda e encerramento das portas do Lagoa Azul que a situa\u00e7\u00e3o escalou. Ao \u201cContacto\u201d, o primo de Giovani conta que ao virar de uma esquina os tr\u00eas amigos foram confrontados pelo homem com quem tinham tido problemas no bar e um grupo de \u201ccerca de 15 rapazes em tr\u00eas grupos armados com cintos, ferros e paus\u201d.\n\u201cCa\u00edram todos em cima do amigo mais velho, que est\u00e1 com o corpo cheio de hematomas. O Giovani foi l\u00e1 pedir para pararem e antes de acabar a frase levou com uma paulada na cabe\u00e7a\u201d, relatou Reinaldo Rodrigues. O grupo fugiu e Giovani e dois os amigos tamb\u00e9m, mas ambos perceberam entretanto que tinham perdido a carteira e o telem\u00f3vel. Pararam e voltaram para tr\u00e1s. Chamaram por Giovani, mas ele continuou a correr e ficou sozinho.\nO que aconteceu entretanto ainda ningu\u00e9m sabe responder. Eram 04h quando os Bombeiros Volunt\u00e1rios de Bragan\u00e7a foram alertados para um homem ca\u00eddo na avenida S\u00e1 Carneiro, no centro da cidade, numa rampa de acesso para pessoas com mobilidade reduzida, perto de uma escadas e numa zona rodeada de lojas e pr\u00e9dios. Sa\u00edram de urg\u00eancia para acudir aquilo que lhes tinha sido indicado como uma \u201cintoxica\u00e7\u00e3o\u201d - uma categoria que engloba uma s\u00e9rie de epis\u00f3dios, sendo o consumo excessivo de \u00e1lcool um dos mais frequentes.\n\u201cA primeira equipa encontrou um jovem deitado no ch\u00e3o e inconsciente\u201d, diz Jos\u00e9 Fernandes, comandante dos Bombeiros Volunt\u00e1rios de Bragan\u00e7a. Demoraram tr\u00eas minutos a chegar ao local. \u201cA equipa, que inclu\u00eda um enfermeiro, fez a primeira abordagem ao indiv\u00edduo e s\u00f3 quando o transferiu para a ambul\u00e2ncia notou que este tinha um hematoma na testa. Ent\u00e3o perceberam a gravidade da situa\u00e7\u00e3o e levaram-no para unidade de sa\u00fade de Bragan\u00e7a.\u201d \u00c0s 04h19, Giovani dava entrada nas urg\u00eancias.\nA gravidade do estado de sa\u00fade do jovem obrigou a que fosse transferido para o Hospital de Santo Ant\u00f3nio, no Porto. \u201cFomos chamados eram 06h35 para fazer a transfer\u00eancia do doente\u201d, acrescenta o comandante dos bombeiros. \u201cN\u00e3o \u00e9 comum coisas destas acontecerem. Pessoas embriagadas apanhamos uma vez por outra. Situa\u00e7\u00f5es como esta n\u00e3o me lembro de nada, menos ainda com um desfecho como este.\u201d\nO propriet\u00e1rio do Lagoa Azul diz o mesmo: \u201cH\u00e1 sempre uma ou outra discuss\u00e3o por causa da namorada ou disto ou daquilo. \u00c9 normal na noite haver um arrufo mas nada como isto. Bragan\u00e7a \u00e9 o para\u00edso, uma cidade at\u00e9 demasiado calma. (...) N\u00e3o sei o que ter\u00e1 acontecido. N\u00e3o sei se quem o agrediu j\u00e1 tinha problemas com ele\u201d, diz Virg\u00edlio Afonso.\nGiovani ficou internado no Porto. N\u00e3o resistiu aos ferimentos. Morreu na madrugada de 31 de dezembro. Eram 03h.\nO Expresso contactou o INEM, que assistiu o jovem, assim como o Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, onde estava a estudar h\u00e1 cerca de dois meses, mas at\u00e9 ao momento n\u00e3o obteve qualquer resposta.\n\u00d3dio racial ou motivo f\u00fatil? PJ tem todas as \u201cop\u00e7\u00f5es em aberto\u201d\nGiovani \u00e9 cabo-verdiano, nascido em Mosteiros, na Ilha do Fogo. Chegou a Portugal em outubro para estudar. Foi para Bragan\u00e7a para se licenciar em Design de Jogos Digitais no instituto polit\u00e9cnico local - embora as aulas deste curso sejam leccionadas no campus de Mirandela. Viviam na cidade com dois amigos, tamb\u00e9m cabo-verdianos: Elton e Jailson.\nO caso da agress\u00e3o a Giovani est\u00e1 a ser investigado pela Pol\u00edcia Judici\u00e1ria. Ao que o Expresso conseguiu apurar, nenhuma hip\u00f3tese est\u00e1 posta de parte. \u201cNeste momento est\u00e1 tudo em aberto e a PJ n\u00e3o excluiu qualquer possibilidade sobre a motiva\u00e7\u00e3o do crime. Admite-se que tenha sido \u00f3dio racial e que tenha sido um crime de motivo f\u00fatil\u201d, diz fonte pr\u00f3xima da investiga\u00e7\u00e3o.\nPara j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m detido e as autoridades est\u00e3o a interrogar testemunhas."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/06"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/06"},"doc_id":{"0":"EXPRESOO20200107eg1600001"},"has_corona_label":{"0":false}}