{"headlines":{"0":"A peste negra; Utilidade Marginal"},"pub_date":{"0":"7 March 2020"},"source_name":{"0":"Expresso"},"word_count":{"0":"686 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Ricardo Jorge, um nome repetido at\u00e9 \u00e0 exaust\u00e3o nos dias que correm, foi um her\u00f3i do seu tempo. N\u00e3o \u00e9 por acaso que d\u00e1 nome ao instituto que valida os casos de coronav\u00edrus em Portugal."},"remaining_content":{"0":"Era delegado municipal de sa\u00fade no Porto, no final do s\u00e9culo XIX, quando houve um surto de peste bub\u00f3nica. A doen\u00e7a, hoje quase extinta embora com epis\u00f3dios pontuais (Madag\u00e1scar, por exemplo, em 2017), parecia desaparecida mas ressurgiu, de forma agressiva, no Porto com origem em Macau. Ricardo Jorge n\u00e3o hesitou e tomou medidas dr\u00e1sticas: isolou casas, esvaziou bairros e conseguiu conter a doen\u00e7a. Conv\u00e9m recordar que a peste matou muitos milh\u00f5es de pessoas ao longo dos s\u00e9culos. O feito de Ricardo Jorge foi relevante. Mas a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o gostou. De tal forma, que o m\u00e9dico foi obrigado a deixar a Invicta para escapar a outro tipo de maleitas f\u00edsicas. \u00c0 dist\u00e2ncia, no entanto, n\u00e3o parece haver grandes d\u00favidas sobre a justi\u00e7a da decis\u00e3o. Mas, j\u00e1 sabemos, a avalia\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea nem sempre \u00e9 a mais esclarecida.\nSa\u00fade p\u00fablica \u00e9 isso mesmo: limitar alguns para proteger o todo.\nProvocou enorme como\u00e7\u00e3o a manchete do Expresso do \u00faltimo s\u00e1bado a dar conta do cen\u00e1rio de um milh\u00e3o de infetados com Covid-19 considerado pela Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade (DGS) nos planos de conting\u00eancia em que est\u00e1 a trabalhar. O que, a confirmar--se, \u00e9 uma m\u00e1 not\u00edcia. Um em cada dez portugueses pode ser apanhado pela doen\u00e7a. Ainda que possa parecer alarmismo \u00e9 precisamente o contr\u00e1rio. O coronav\u00edrus n\u00e3o \u00e9 a yersinia pestis, a bact\u00e9ria da peste bub\u00f3nica. \u00c9 muito menos letal. Essa \u00e9 a boa not\u00edcia: a taxa de mortalidade do v\u00edrus \u00e9 relativamente baixa e a grande maioria dos infetados ter\u00e1 apenas vers\u00f5es muito moderadas da doen\u00e7a. Tem, no entanto, a particularidade de se contagiar facilmente e, por isso, ter uma r\u00e1pida e f\u00e1cil propaga\u00e7\u00e3o.\nH\u00e1 quem fale em exagero na forma como a DGS tem informado sobre a evolu\u00e7\u00e3o dos casos de coronav\u00edrus em Portugal e at\u00e9 questionado a necessidade de mencionar o tal cen\u00e1rio de um milh\u00e3o de infetados. Talvez muitos n\u00e3o se recordem, mas cen\u00e1rio id\u00eantico foi considerado para a gripe A em 2009 e o n\u00famero acabou por ficar aqu\u00e9m: 700 mil casos. Tamb\u00e9m ent\u00e3o se falou em alarmismo porque o surto da doen\u00e7a provocada pelo H1N1 em Portugal acabou por se revelar menos grave do que os piores cen\u00e1rios faziam antever. Mas isso \u00e9 menosprezar o impacto das medidas que foram tomadas e da altera\u00e7\u00e3o dos comportamentos individuais que ajudaram a travar o v\u00edrus. Sem 'alarmismo' teria sido muito pior.\nSe d\u00favidas houvesse, o Covid-19 vem demonstrar, uma vez mais, como, mesmo num mundo altamente tecnol\u00f3gico e cientificamente avan\u00e7ado, \u00e9 imposs\u00edvel controlar a natureza a 100%. E que \u00e9 precisamente essa impot\u00eancia que justifica que lidemos com problemas como este com todas as cautelas. Exagerando por vezes na conten\u00e7\u00e3o, se necess\u00e1rio, para que o resultado seja melhor. Por vezes tendemos a esquecer os anos de vida que ganh\u00e1mos nos \u00faltimos s\u00e9culos \u00e0 conta da ci\u00eancia e dos avan\u00e7os na qualidade de vida.\nProva disso \u00e9 a r\u00e1pida evolu\u00e7\u00e3o da esperan\u00e7a m\u00e9dia de vida. Em 1800, na Europa ocidental, rondava os 32 anos. Cem anos mais tarde andava nos 46 anos. Em 2000, j\u00e1 ultrapassava 70 anos. Agora atinge mais de 80 anos. E se quisermos sair das m\u00e9dias a evolu\u00e7\u00e3o \u00e9 igualmente reveladora.\nPor exemplo, os reis portugueses, uma proxy da elite do seu tempo, viveram, em m\u00e9dia, cerca de 50 anos nos quase oito s\u00e9culos de monarquia. Muitos n\u00e3o chegaram a somar 40 anos e apenas quatro ultrapassaram sete d\u00e9cadas.\nSe hoje vivemos praticamente livres de doen\u00e7as como o sarampo ou a var\u00edola, devemo-lo a pol\u00edticas de sa\u00fade que nos protegem. H\u00e1 quem as ache exageradas e at\u00e9 desnecess\u00e1rias. \u00c9 um erro pensar assim. Quando as epidemias nos batem \u00e0 porta percebemos bem porqu\u00ea. Mas tamb\u00e9m n\u00e3o vale a pena tratar este v\u00edrus como se fosse a peste negra. Devemos trat\u00e1-lo apenas como aquilo que ele \u00e9: o Covid-19.\nNem mais nem menos.\nJo\u00e3o Silvestre\nOpini\u00e3o"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"EXPRESO020200310eg370003z"},"has_corona_label":{"0":false}}