{"headlines":{"0":"Os oito tweets de Ana Gomes que Isabel dos Santos queria ver apagados"},"author":{"0":"Jo\u00e3o Pedro Barros"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Expresso online"},"word_count":{"0":"174 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Durante sete dias, a ex-eurodeputada foi pedindo a interven\u00e7\u00e3o das entidades regulat\u00f3rias nos neg\u00f3cios da empres\u00e1ria, que, diz, \u201c\u2018lava\u2019 que se farta\u201d. O Banco de Portugal, acusado de \u201cfechar os olhos\u201d, tamb\u00e9m \u00e9 muito mencionado\nFoi no espa\u00e7o de apenas sete dias que Ana Gomes publicou os oito tweets que provocaram a indigna\u00e7\u00e3o de Isabel dos Santos e a decis\u00e3o de colocar uma a\u00e7\u00e3o c\u00edvel para for\u00e7ar a diplomata a retir\u00e1-los da Internet. O primeiro data de 14 de outubro de 2019 e o \u00faltimo de 20 de outubro."},"remaining_content":{"0":"A a\u00e7\u00e3o interposta pela angolana teve a forma de processo especial de tutela da personalidade, um instrumento destinado a requerer as provid\u00eancias adequadas a atenuar os efeitos de ofensa j\u00e1 cometida sobre, neste caso, reputa\u00e7\u00e3o e bom nome. Soube-se esta sexta-feira que o Tribunal de Sintra decidiu n\u00e3o lhe dar provimento \u2013 passamos agora a analisar cada um dos tweets.\n1 - O tweet da \u201clavagem\u201d"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"EXPRESOO20200118eg1h0000h"},"has_corona_label":{"0":false}}