{"headlines":{"0":"Diretores de escolas escrevem ao Minist\u00e9rio a dizer que n\u00e3o podem cumprir orienta\u00e7\u00f5es da tutela"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Expresso online"},"word_count":{"0":"65 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Parecer jur\u00eddico pedido por 13 agrupamentos de escolas de Almada considera que uma das recomenda\u00e7\u00f5es destinada a minimizar o impacto da greve \u00e0s reuni\u00f5es de avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 ilegal. No primeiro dia de paralisa\u00e7\u00e3o realizaram-se menos de 10% das reuni\u00f5es para atribui\u00e7\u00e3o das notas dos alunos, anunciou a Fenprof"},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"EXPRESOO20180618ee6i0008m"},"has_corona_label":{"0":false}}