{"headlines":{"0":"Quem \u00e9 Alexandre Estrela, o artista portugu\u00eas que conquistou o MoMA?"},"author":{"0":"Nelson Marques"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Expresso online"},"word_count":{"0":"318 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Um homem discreto que se tem mantido longe dos holofotes medi\u00e1ticos. \u00c9 assim o artista pl\u00e1stico portugu\u00eas que este ano vai ter uma das suas obras patentes no museu nova-iorquino, um dos mais conceituados do mundo\nEsta \u00e9 a hist\u00f3ria de um homem sem rosto. \u201cGostava que respeitassem o facto de n\u00e3o querer que usem a minha imagem\u201d, respondeu-nos esta sexta-feira quando lhe pedimos se podia enviar uma fotografia sua para acompanhar este texto. Quer\u00edamos dar uma cara ao nome \u2013 Alexandre Estrela \u2013 e, sobretudo, ao feito que acaba de alcan\u00e7ar: em maio, vai apresentar-se em nome pr\u00f3prio no Museum of Modern Art (MoMA) de Nova Iorque. No meio art\u00edstico nacional, onde a not\u00edcia j\u00e1 corria desde o final do ano, n\u00e3o h\u00e1 mem\u00f3ria de outro portugu\u00eas que tenha tido um projeto individual naquele que \u00e9 um dos museus mais conceituados do mundo \u2013 o \u201cExpresso\u201d tentou nos \u00faltimos dois dias confirmar esta informa\u00e7\u00e3o junto do MoMA, mas sem sucesso."},"remaining_content":{"0":"Para j\u00e1, Estrela remete-se ao sil\u00eancio, \u00e0 espera que seja tornado p\u00fablico o programa do ic\u00f3nico museu de Manhattan, que reabriu as portas no final de outubro depois de uma renova\u00e7\u00e3o que demorou quatro meses e custou mais de 400 milh\u00f5es de euros. A escolha do artista portugu\u00eas, que tem vindo a explorar as quest\u00f5es formais e conceptuais do v\u00eddeo, numa ambival\u00eancia entre arte e ci\u00eancia, insere-se na nova pol\u00edtica do museu de abertura a artistas de novas geografias e origens.\nEste \u00e9 um artigo exclusivo. Se \u00e9 assinante clique AQUI para continuar a ler. Para aceder a todos os conte\u00fados exclusivos do site do Expresso tamb\u00e9m pode usar o c\u00f3digo que est\u00e1 na capa da revista E do Expresso.\nCaso ainda n\u00e3o seja assinante, veja aqui as op\u00e7\u00f5es e os pre\u00e7os. Assim ter\u00e1 acesso a todos os nossos artigos."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"EXPRESOO20200118eg1h0000n"},"has_corona_label":{"0":false}}