{"headlines":{"0":"Economia e quando sairmos disto? COVID-19 Guia para destacar & guardar"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"Expresso"},"word_count":{"0":"421 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Mais teletrabalho, menos viagens de avi\u00e3o e aposta em cadeias de fornecimento europeias s\u00e3o algumas das mudan\u00e7as poss\u00edveis\nTentar antecipar como ir\u00e1 ser a economia do p\u00f3s-Covid-19 em plena pandemia \u00e9 quase t\u00e3o dif\u00edcil como adivinhar o resultado de um jogo de futebol entre duas equipas sem saber sequer quais os emblemas em confronto. \u00c9, para dizer o m\u00ednimo, muito dif\u00edcil."},"remaining_content":{"0":"Mesmo assim, Sandra Maximiano e Pedro Braz Teixeira foram confrontados com a pergunta no 24\u00aa epis\u00f3dio do podcast \"Money, Money, Money\" gravado esta semana ao vivo na Fnac do Chiado e arriscaram algumas respostas. Para a professora do ISEG e colunista do Expresso, algo que pode mudar de forma permanente \u00e9 a forma como as novas gera\u00e7\u00f5es poder\u00e3o encarar as viagens e o turismo: \"Podemos ter um efeito nas gera\u00e7\u00f5es mais novas, muito mais preocupadas com a quest\u00e3o ambiental, e que est\u00e3o a usar esta pandemia para fazer sobressair os efeitos nefastos da globaliza\u00e7\u00e3o. O que pode ter consequ\u00eancias na procura de atividades de turismo e lazer como fomos construindo nas \u00faltimas d\u00e9cadas.\" A especialista em economia comportamental n\u00e3o tem d\u00favidas de que esta crise \"vai ter influ\u00eancia nesses comportamentos\" nas \"viagens desenfreadas que explodiram nos \u00faltimos 20 anos com as low cost\". At\u00e9 na pr\u00f3pria academia, onde se nota \"cada vez mais as pessoas com a no\u00e7\u00e3o de que \u00e9 cansativo viajar e talvez n\u00e3o seja t\u00e3o necess\u00e1rio\" como h\u00e1 20 anos. O facto de, nesta fase, se estarem a substituir confer\u00eancias presenciais por encontros virtuais pode acelerar a mudan\u00e7a. Tal como no teletrabalho, que muitas empresas est\u00e3o usar para assegurar o normal funcionamento em tempo de Covid-19, e que pode ter efeitos permanentes nas organiza\u00e7\u00f5es.\nPelo menos, porque a experi\u00eancia poder\u00e1 permitir a \"n\u00e3o demoniza\u00e7\u00e3o do que \u00e9 o teletrabalho\".\nJ\u00e1 o economista e diretor do gabinete de estudos do F\u00f3rum para a Competitividade prefere olhar para a vertente mais macroecon\u00f3mica e para as consequ\u00eancias dos problemas nas cadeias de produ\u00e7\u00e3o internacionais: \"Neste momento, temos muitas empresas demasiado dependentes de fornecimentos da China e outros pa\u00edses. \u00c9 preciso ponderar esta depend\u00eancia excessiva de fornecimentos muito long\u00ednquos suscet\u00edveis de ruturas.\" J\u00e1 sobre um eventual impacto no grau de abertura da economia portuguesa, que tem vindo a aumentar nos \u00faltimos anos com o crescimento das exporta\u00e7\u00f5es, Braz Teixeira n\u00e3o espera que haja um trav\u00e3o. Porque, como sublinha, \"melhor\u00e1mos o grau de exporta\u00e7\u00e3o porque era baix\u00edssimo\" e \"ainda temos imensa margem para melhorar\".\nJo\u00e3o Silvestre"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"EXPRESO020200317eg3e00031"},"has_corona_label":{"0":true}}