{"headlines":{"0":"A cidade est\u00e1 a desintegrar-se; Internacional IT\u00c1LIA Covid-19"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"Expresso"},"word_count":{"0":"1699 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"REPORTAGEM A Lombardia, no Norte de It\u00e1lia, \u00e9 o cerne da crise do coronav\u00edrus no pa\u00eds europeu mais afetado pela pandemia\nA crise est\u00e1 a piorar, quando aqui se esperava o oposto. A maioria dos infetados est\u00e1 a morrer."},"remaining_content":{"0":"Mesmo antes de o Governo ter decidido, quarta-feira, encerrar todos os com\u00e9rcios n\u00e3o-essenciais, em Alzano Lombardo j\u00e1 n\u00e3o havia ningu\u00e9m na rua \u00e0s sete da tarde, com exce\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios da casa funer\u00e1ria, com o seu balde de cola, rolo e cartazes dos falecidos mais recentes. Atrav\u00e9s das persianas corridas das casas, n\u00e3o se ouve ru\u00eddo algum. S\u00f3 tosse. E, depois, as ambul\u00e2ncias. Ouvem-se as sirenes, uma ap\u00f3s outra, toda a noite.\nAlzano Lombardo, com 14 mil habitantes, \u00e9 a zona mais vermelha no interior da \"zona vermelha\" oficial em que as autoridades tentam, desde 8 de mar\u00e7o, conter a dissemina\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus. A contagem vai em 12.462 infetados e 827 mortos. Aqui j\u00e1 ningu\u00e9m l\u00ea esses n\u00fameros, difundidos nos notici\u00e1rios da manh\u00e3 desde 31 de janeiro, quando dois turistas chineses foram hospitalizados em Roma.\nEm todo o caso, j\u00e1 n\u00e3o andam a fazer testes \u00e0s pessoas. Quando algu\u00e9m come\u00e7a a ter febre, o que o m\u00e9dico receita \u00e9 que fique em casa, tanto quanto poss\u00edvel. Para que o corpo se cure, desde que seja capaz de respirar auto- nomamente. Os rem\u00e9dios s\u00e3o xarope e paracetamol. Resta esperar que seja suficiente, porque no hospital os m\u00e9dicos tamb\u00e9m est\u00e3o doentes.\nEstamos na prov\u00edncia de Bergamo, teoricamente a uma hora de Mil\u00e3o. Na verdade, estamos noutro fuso hor\u00e1rio, duas semanas adiantados: representamos aquilo que grande parte da It\u00e1lia, da Europa, e do mundo ser\u00e1 em breve.\n\"Uma quest\u00e3o de matem\u00e1tica\"\nA linha da frente \u00e9 a farm\u00e1cia perto do hospital, onde Andrea Raciti mal controla a voz, apesar dos seus 20 anos de experi\u00eancia na Cruz Vermelha e em miss\u00f5es humanit\u00e1rias em \u00c1frica. N\u00e3o tendo mais ningu\u00e9m, todas as pessoas v\u00e3o ter com ele, confusas e assustadas.\n\"Muitas tentam minimizar o assunto, mas o problema com um v\u00edrus n\u00e3o \u00e9 apenas a sua for\u00e7a, mas at\u00e9 que ponto \u00e9 capaz de se espalhar. E com que rapidez.\nSe todos formos parar aos cuidados intensivos ao mesmo tempo, n\u00e3o h\u00e1 camas que cheguem\", diz.\n\"Al\u00e9m da medicina, uma epidemia \u00e9 uma quest\u00e3o de matem\u00e1tica\", prossegue o farmac\u00eautico, enquanto a cada dois ou tr\u00eas minutos entra um novo cliente, ou melhor, paciente. Com os mesm\u00edssimos sintomas do anterior.\nTosse. Frio. Febre.\nUma mulher veio por causa da m\u00e3e, que tem 91 anos. De olhos h\u00famidos, repete que esta estava muito bem at\u00e9 \u00e0 noite anterior e n\u00e3o tinha outras complica\u00e7\u00f5es.\nCirculam not\u00edcias de que s\u00f3 2% dos falecidos n\u00e3o sofriam de patologias anteriores. Continuamos a fingir que poder\u00e1 tratar-se de mais uma gripe sazonal. A mulher pede sugest\u00f5es para a progenitora e o farmac\u00eautico, com a delicadeza poss\u00edvel, responde, mas faz sobretudo perguntas: quantas pessoas h\u00e1 em casa? Que tamanho tem esta? Que dist\u00e2ncia mant\u00eam entre uns e outros? A idade m\u00e9dia dos falecidos \u00e9 81 anos, fase em que o v\u00edrus \u00e9 potencialmente letal. Para esses doentes as instru\u00e7\u00f5es j\u00e1 n\u00e3o se destinam ao pr\u00f3prio, mas a proteger os que o rodeiam.\nO que aprendemos sobre o v\u00edrus foi que a mortalidade varia muito com a idade. Acima dos 70, mais do que a gripe, o resultado \u00e9 pneumonia. \"Isso faz com que as pessoas subestimem a quest\u00e3o. Continuamos a dizer que morreram de outra coisa, mas n\u00e3o \u00e9 verdade\", afirma Raciti. \"Sem o v\u00edrus, teriam vivido mais seis meses. Mais um ano. Foi por causa do v\u00edrus que morreram agora.\" Do outro lado da rua, dois homens equipados com fato de prote\u00e7\u00e3o branco, como os do \u00e9bola em \u00c1frica, carregam um caix\u00e3o para dentro de uma carrinha.\nSeguem diretos para o cemit\u00e9rio.\nOs funerais est\u00e3o proibidos. Aqui os mortos s\u00e3o cremados, como na guerra.\nAndrea, m\u00e9dico, n\u00e3o tem d\u00favidas. A \u00fanica coisa que podemos fazer \u00e9 mandar toda a gente para casa durante 20 dias. Trata-se de tentar reduzir o n\u00famero de infe\u00e7\u00f5es enquanto os bi\u00f3logos procuram uma vacina.\nS\u00f3 aqui, no terreno - nesta pequena localidade em que os doentes s\u00e3o oficialmente 35 e, no entanto, todos est\u00e3o doentes -, s\u00f3 quando obrigados a proteger-nos, compreendemos como \u00e9 complicado. Podemos desinfetar as m\u00e3os, claro. E a tampa do desinfetante? Abrimos as portas sem tocar nos puxadores, usando o cotovelo. E o nosso casaco? Quanto tempo persiste o v\u00edrus nas superf\u00edcies? Uma hora? Um dia? V\u00e3o entregar-nos mercearias a casa. E depois? Vamos aplicar sab\u00e3o \u00e0s bolachas, \u00e0 massa, aos embrulhos e esfregar durante 60 segundos? \u00c9 como se It\u00e1lia fosse n\u00e3o um, mas dois pa\u00edses. No Bar Mignon, na pra\u00e7a principal, ficamos estritamente a um metro das outras pessoas, usando m\u00e1scara; nunca h\u00e1 demasiada gente, s\u00f3 nos sentamos \u00e0s mesas, ningu\u00e9m fica em p\u00e9 ao balc\u00e3o. As mesas s\u00e3o desinfetadas para cada novo cliente.\nEnquanto o Governo se mostrava inst\u00e1vel e indeciso, as pessoas decidiram impor por si mesmas uma zona vermelha.\nAcatando todas as regras, \u00e0 letra.\n\"Quanto mais cedo come\u00e7armos, mais cedo acabamos\", diz Fred, propriet\u00e1rio do bar. Est\u00e1 em risco, pois j\u00e1 sofreu de leucemia. Mas ei-lo, como sempre, gran\u00edtico, ao ataque: sem medo nem inconsci\u00eancia.\n\"Vieste de Gaza? N\u00e3o tens medo!\"\n\"Com as medidas corretas, as precau\u00e7\u00f5es adequadas, havemos de ser mais fortes do que este v\u00edrus\", diz. \"O problema \u00e9 que alguns, tentando provar que s\u00e3o 'mais fortes', s\u00f3 provam que s\u00e3o mais est\u00fapidos.\" Refere-se a outra parte da cidade de Alzano: aquela que, a poucos metros, desafia o v\u00edrus.\nAo longo da margem do rio, muitos conversam perto dos outros, como se nada fosse. Se tentamos tirar uma fotografia mandam-nos embora, porque quem anda a espalhar a praga somos n\u00f3s, com p\u00e2nico infundado e not\u00edcias falsas que afundam a economia. Sabe--se l\u00e1 quem andar\u00e1 a pagar-nos, talvez algum jornal? Ou a ind\u00fastria das vacinas? \"V\u00e1 l\u00e1, tu vieste de Gaza?\", dizem, zombando da rep\u00f3rter do Expresso.\n\"N\u00e3o est\u00e1s com medo, pois n\u00e3o?\" \"Vem da\u00ed, pago-te uma bebida\", dizem, estendendo o copo.\nEste tipo de pessoas representa cerca de 20% dos residentes. Fora daqui, eram maioria em It\u00e1lia: a mesma It\u00e1lia que repetia: \"Isto \u00e9 s\u00f3 uma gripe.\" Se morrermos, bom, teremos morrido de outra coisa, n\u00e3o por causa do v\u00edrus.\nOs estudantes dos liceus de Veneza organizaram um encontro \"contra a psicose\" ao final da tarde. Trata--se dos mesmos jovens de dezasseis anos que falam uns com os outros no WhatsApp. Em vez disso, convidaram toda a gente a sair \u00e0 rua. Na noite de 7 de mar\u00e7o, logo que surgiu a not\u00edcia da imposi\u00e7\u00e3o da quarentena - na zona vermelha que inclui a Lombardia e 14 outras prov\u00edncias, bem como 16 dos 60 milh\u00f5es de italianos - houve um assalto aos comboios que iam para sul.\nMais tarde o Executivo alargou a quarentena a todo o territ\u00f3rio nacional.\nAlgumas pessoas vieram de Mil\u00e3o, os \"turistas do v\u00edrus\". Os primeiros que o Expresso encontrou estavam postados diante de um mural com a Virgem Maria e o seu Menino. \"Finge que est\u00e1s a rezar pela salva\u00e7\u00e3o dela\", dizia um homem \u00e0 sua companheira, enquanto a fotografava de luvas e m\u00e1scara.\n\"A prioridade agora \u00e9 convencer os c\u00e9ticos\", diz o presidente da C\u00e2mara, Camillo Bertocchi, em alta voz pelo telem\u00f3vel, que est\u00e1 nas m\u00e3os de um pol\u00edcia e a um metro de dist\u00e2ncia.\n\"N\u00e3o importa quantos c\u00e9ticos h\u00e1, continuam a ser demasiados. Ou travamos as infe\u00e7\u00f5es ou rebenta tudo\", assegura. Todas as noites atualiza os concidad\u00e3os atrav\u00e9s do Facebook, embora raras vezes lhe telefonem da sede do Governo, em Roma.\nA incerteza n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 quanto ao v\u00edrus ou \u00e0s terapias, mas tamb\u00e9m quanto \u00e0s decis\u00f5es. A \u00fanica certeza a respeito do decreto de quarentena \u00e9 a san\u00e7\u00e3o para quem a violar: tr\u00eas meses de pris\u00e3o, ou multa de \u20ac206. O mesmo pre\u00e7o de uma multa por excesso de velocidade.\n\u00c0 parte isso, pode-se entrar e sair da zona vermelha caso se atestem necessidades inadi\u00e1veis. A sensa\u00e7\u00e3o \u00e9 que as regras podem ser interpretadas de uma forma mais ou menos restritiva e, por conseguinte, a sua aplica\u00e7\u00e3o est\u00e1 delegada nas autoridades locais ou no pessoal militar destacado para os postos de controlo. \"Independentemente disso, por esta altura quem queria sair j\u00e1 saiu\", comenta o autarca, com amargura. \"Continuam a pensar que, haja o que houver, s\u00f3 morrem pessoas de 90 anos que em qualquer caso j\u00e1 estavam meio mortas. Quando esses c\u00e9ticos virem todos os idosos a morrer literalmente, uns a seguir aos outros, compreender\u00e3o como eram fundamentais.\nEstiveram l\u00e1 desde sempre, n\u00e3o foi? Muitos creem que estas mortes eram 'garantidas', inevit\u00e1veis. Pelo contr\u00e1rio, \u00e9 por sempre terem estado connosco que devem ser um ponto de refer\u00eancia.\"\nA lei e a moral\n\"\u00c9 dram\u00e1tico\", diz Bertocchi. N\u00e3o est\u00e1 a falar do v\u00edrus, mas do cinismo que grassa. \"O Governo n\u00e3o pensou se uma zona vermelha iria travar o v\u00edrus, mas se iria travar a economia.\nE o resultado \u00e9 que todos adoecemos\", critica Monica Magri, florista. \"O resultado \u00e9 que hoje ao meio-dia vou fechar a loja. Mas em vez de fechar por 20 dias, vou continuar fechada por prazo indeterminado.\" Os apoios econ\u00f3micos aos comerciantes, por enquanto, s\u00e3o promessas. As lojas fecham e ficam sem qualquer rendimento.\nA regi\u00e3o da Lombardia produz 25 % do PIB de It\u00e1lia e 40% dessa fatia prov\u00e9m das cidades e ind\u00fastrias que est\u00e3o sob quarentena.\n\"Toda a aten\u00e7\u00e3o vai para os n\u00fameros.\nAs taxas, a percentagem. As tend\u00eancias.\nIsso n\u00e3o faz sentido nenhum\", defende Tiziano Curnis, m\u00e9dico de cl\u00ednica geral local que continua a visitar pacientes em casa, mesmo quando, por lei, s\u00f3 deveria falar com eles ao telefone. Para reconfort\u00e1-los, explica, antes sequer de os tratar \u00e9 preciso ir at\u00e9 eles. \"Existe a lei, sim, mas al\u00e9m disso h\u00e1 a moral\", diz Curnis. Os n\u00fameros que circulam a respeito das infe\u00e7\u00f5es s\u00e3o banais. \"Repare, todas as pessoas t\u00eam febre mas ficam fechadas em casa\", diz. \"Por isso n\u00e3o contam para as estat\u00edsticas.\" Veja, insiste. E ou\u00e7a.\nAmbul\u00e2ncias. Uma atr\u00e1s da outra.\nFrancesca Borri\nNa Lombardia"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"EXPRESO020200317eg3e00003"},"has_corona_label":{"0":true}}