{"headlines":{"0":"Um ferido grave em colis\u00e3o entre autocarro com 52 estudantes e ve\u00edculo na Covilh\u00e3"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Expresso online"},"word_count":{"0":"57 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Uma colis\u00e3o entre um autocarro de transporte de estudantes e um ve\u00edculo de passageiros provocou esta quarta-feira um ferido grave, que seguia nesta \u00faltima viatura, no concelho da Covilh\u00e3, disse fonte do Comando Distrital de Opera\u00e7\u00f5es de Socorro de Castelo Branco"},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"EXPRESOO20190918ef9i0002z"},"has_corona_label":{"0":false}}