{"headlines":{"0":"Morte de Carlos Amaral Dias. INEM reconhece \u201csitua\u00e7\u00f5es an\u00f3malas\u201d e remete relat\u00f3rio ao MP"},"author":{"0":"Jo\u00e3o Pedro Barros,Helena Bento"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Expresso online"},"word_count":{"0":"446 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Dois trabalhadores do INEM s\u00e3o alvo de processos disciplinares e os Bombeiros Volunt\u00e1rios do Beato e Penha de Fran\u00e7a de processo de contraordena\u00e7\u00e3o, refere o INEM em comunicado enviado \u00e0s reda\u00e7\u00f5es, em que anuncia, al\u00e9m disso, um refor\u00e7o do controlo sobre as atividades de transporte de doentes\nO INEM reconhece \u201csitua\u00e7\u00f5es an\u00f3malas\u201d na morte do psicanalista Carlos Amaral Dias, em Lisboa, a 3 de dezembro, e, em comunicado enviado \u00e0s reda\u00e7\u00f5es esta sexta-feira, adianta que vai remeter o relat\u00f3rio final ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, para eventuais acusa\u00e7\u00f5es."},"remaining_content":{"0":"O instituto de emerg\u00eancia m\u00e9dica avan\u00e7a que uma das situa\u00e7\u00f5es se refere ao facto de \"durante cerca de uma hora, o CODU e o Dispositivo Integrado e Permanente de Emerg\u00eancia Pr\u00e9-Hospitalar de Lisboa (DIPEPH) n\u00e3o terem recebido qualquer informa\u00e7\u00e3o sobre a ocorr\u00eancia\".\nPor isso, o conselho diretivo do INEM determina ainda a instaura\u00e7\u00e3o de \"processos disciplinares comuns a dois trabalhadores\" e de \"dois processos de contraordena\u00e7\u00e3o \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o Humanit\u00e1ria dos Bombeiros Volunt\u00e1rios do Beato e Penha de Fran\u00e7a (AHBVB)\", um deles por incumprimento do decreto-lei que estabelece as regras a que se encontra sujeita a pr\u00e1tica de actos de desfibrilha\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica externa, e outro por incumprimento do Regulamento do Transporte de Doentes.\nPara al\u00e9m do Minist\u00e9rio P\u00fablico, o relat\u00f3rio final ser\u00e1 ainda enviado \u00e0 Inspe\u00e7\u00e3o Geral das Atividades em Sa\u00fade, \u00e0 Autoridade Nacional de Emerg\u00eancia e Prote\u00e7\u00e3o Civil e ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\nINEM anuncia refor\u00e7o do controlo sobre as atividades de transporte de doentes\nAinda no comunicado, o INEM anuncia que vai refor\u00e7ar o controlo sobre \u201cas atividades de transporte de doentes e de DAE (Desfibrilha\u00e7\u00e3o Autom\u00e1tica Externa)\u201d, realizando mais \u201ca\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o e auditoria a estes processos\u201d. A oferta formativa destinada aos Corpos de Bombeiros e Cruz Vermelha Portuguesa ser\u00e1 \u201crefor\u00e7ada\u201d. Estas medidas, acrescenta a nota, \u201cser\u00e3o implementadas sem preju\u00edzo de medidas adicionais que, entretanto, as v\u00e1rias entidades a quem o INEM remeteu c\u00f3pia do Relat\u00f3rio Final determinem no \u00e2mbito das suas compet\u00eancias espec\u00edficas\u201d.\nO INEM salienta ainda que \u201cesta ocorr\u00eancia \u00e9 uma exce\u00e7\u00e3o aos cuidados que o Instituto e os seus parceiros no Sistema Integrado de Emerg\u00eancia M\u00e9dica (SIEM) garantem aos mais de tr\u00eas milhares de v\u00edtimas de acidente e de doen\u00e7a s\u00fabita que s\u00e3o assistidas diariamente\u201d e reafirma \u201co seu compromisso e motiva\u00e7\u00e3o, bem como dos seus profissionais, para prestar cuidados de emerg\u00eancia m\u00e9dica pr\u00e9-hospitalares aos(\u00e0s) cidad\u00e3os(\u00e3s) que deles vierem a precisar\u201d. \u201cTodos(as) podem confiar no Sistema Integrado de Emerg\u00eancia M\u00e9dica do nosso pa\u00eds que, 24\/24 horas, 365 dias por ano, assegura uma resposta de inquestion\u00e1vel qualidade\u201d, garante."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"EXPRESOO20200118eg1h00008"},"has_corona_label":{"0":false}}