{"headlines":{"0":"Munic\u00edpio de Velas"},"pub_date":{"0":"18 March 2020"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio da Rep\u00fablica"},"word_count":{"0":"763 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"MODELO DE AN\u00daNCIO DO CONCURSO P\u00daBLICO\n1 - IDENTIFICA\u00c7\u00c3O E CONTACTOS DA ENTIDADE ADJUDICANTE"},"remaining_content":{"0":"Designa\u00e7\u00e3o da entidade adjudicante: Munic\u00edpio de Velas\nNIPC: 512075506\nServi\u00e7o\/\u00d3rg\u00e3o\/Pessoa de contacto: Unidade Org\u00e2nica de Finan\u00e7as e Patrim\u00f3nio\nEndere\u00e7o: Rua de S\u00e3o Jo\u00e3o\nC\u00f3digo postal: 9800 539\nLocalidade: Velas\nPa\u00eds: PORTUGAL\nNUT III: PT200\nDistrito: Regi\u00e3o Aut\u00f3noma dos A\u00e7ores\nConcelho: Velas\nFreguesia: Todas\nTelefone: 295412214\nFax: 295412450\nEndere\u00e7o Eletr\u00f3nico: hteixeira@cmvelas.pt\n2 - OBJETO DO CONTRATO\nDesigna\u00e7\u00e3o do contrato: Empreitada da Terceira Fase de Abertura do Caminho da Faj\u00e3 de Jo\u00e3o Dias\nDescri\u00e7\u00e3o sucinta do objeto do contrato: Empreitada da Terceira Fase de Abertura do Caminho da Faj\u00e3 de Jo\u00e3o Dias\nTipo de Contrato: Empreitada de Obras P\u00fablicas\nPre\u00e7o base do procedimento: Sim\nValor do pre\u00e7o base do procedimento: 271934.27 EUR\nClassifica\u00e7\u00e3o CPV (Vocabul\u00e1rio Comum para os Contratos P\u00fablicos)\nObjeto principal\nVocabul\u00e1rio principal: 45200000\n3 - INDICA\u00c7\u00d5ES ADICIONAIS\nO contrato envolve aquisi\u00e7\u00e3o conjunta (com v\u00e1rias entidades)? N\u00e3o\nContrata\u00e7\u00e3o por lotes: N\u00e3o\nO contrato \u00e9 adjudicado por uma central de compras: N\u00e3o\nO concurso destina-se \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de um acordo quadro: N\u00e3o\n\u00c9 utilizado um leil\u00e3o eletr\u00f3nico: N\u00e3o\n\u00c9 adotada uma fase de negocia\u00e7\u00e3o: N\u00e3o\n4 - ADMISSIBILIDADE DA APRESENTA\u00c7\u00c3O DE PROPOSTAS VARIANTES: N\u00e3o\n5 - LOCAL DA EXECU\u00c7\u00c3O DO CONTRATO\nPa\u00eds: PORTUGAL\nNUT III: PT200\nDistrito: Regi\u00e3o Aut\u00f3noma dos A\u00e7ores\nConcelho: Velas\nFreguesia: Todas\n6 - PRAZO DE EXECU\u00c7\u00c3O DO CONTRATO\nPrazo: Dias\n180 dias\nO contrato \u00e9 pass\u00edvel de renova\u00e7\u00e3o? N\u00e3o\n7 - DOCUMENTOS DE HABILITA\u00c7\u00c3O\n7.1 - Habilita\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio da atividade profissional\nSim\nTipo:\nDocumentos de habilita\u00e7\u00e3o\nDescri\u00e7\u00e3o:\n1 - Declara\u00e7\u00e3o emitida conforme modelo a que se refere ao n.\u00ba 2 do artigo 40.\u00ba do Decreto Legislativo Regional n.\u00ba 27\/2015\/A, de 29 de Dezembro. 2 - Documentos comprovativos de que n\u00e3o se encontra nas situa\u00e7\u00f5es previstas nas al\u00edneas b), d), e) e h) do n\u00ba 1 do artigo 55\u00ba do CCP. 3 - Alvar\u00e1 contendo as habilita\u00e7\u00f5es adequadas e necess\u00e1rias \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da obra a realizar, nos seguintes termos: a 2.\u00aa subcategoria (Movimenta\u00e7\u00e3o de Terras) da 5.\u00aa Categoria (Outros trabalhos), da classe que cubra o valor global da proposta; a 1.\u00aa subcategoria (Estruturas e elementos de bet\u00e3o), 4.\u00aa subcategoria (Alvenarias, rebocos e assentamento de cantarias), 5.\u00aa subcategoria (Estuques, pinturas e outros revestimentos), 6.\u00aa subcategoria (Carpintarias) e 7.\u00aa subcategoria (trabalhos em perfis n\u00e3o estruturais) da 1.\u00aa categoria (Edif\u00edcios e patrim\u00f3nio constru\u00eddo) da classe correspondente ao valor destes trabalhos na proposta; a 6.\u00aa subcategoria (Saneamento b\u00e1sico) e 11.\u00aa subcategoria (Sinaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o el\u00e9trica e dispositivos de prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a) da 2.\u00aa categoria (Vias de comunica\u00e7\u00e3o, obras de urbaniza\u00e7\u00e3o e outras infraestruturas) da classe correspondente ao valor destes trabalhos na proposta; a 1.\u00aa subcategoria (Demoli\u00e7\u00f5es) da 5.\u00aa categoria (Outros trabalhos) da classe correspondente ao valor destes trabalhos na proposta.\n7.2 - Informa\u00e7\u00e3o sobre contratos reservados\nO contrato est\u00e1 reservado a entidades e fornecedores cujo objetivo principal seja a integra\u00e7\u00e3o social e profissional de pessoas com defici\u00eancia ou desfavorecidas?\nN\u00e3o\n8 - ACESSO \u00c0S PE\u00c7AS DO CONCURSO, PEDIDOS DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O E APRESENTA\u00c7\u00c3O DAS PROPOSTAS\n8.1 - Consulta das pe\u00e7as do concurso\nDesigna\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o da entidade adjudicante onde se encontram dispon\u00edveis as pe\u00e7as do concurso para consulta dos interessados: Unidade Org\u00e2nica de Finan\u00e7as e Patrim\u00f3nio\nEndere\u00e7o desse servi\u00e7o: Rua de S\u00e3o Jo\u00e3o\nC\u00f3digo postal: 9800 539\nLocalidade: Velas\nTelefone: 295412214\nFax: 295412450\nEndere\u00e7o Eletr\u00f3nico: hteixeira@cmvelas.pt\n8.2 - Fornecimento das pe\u00e7as do concurso, apresenta\u00e7\u00e3o dos pedidos de participa\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o das propostas\nPlataforma eletr\u00f3nica utilizada pela entidade adjudicante:\nAcademia de Inform\u00e1tica (https:\/\/www.acingov.pt)\n9 - PRAZO PARA APRESENTA\u00c7\u00c3O DAS PROPOSTAS\nAt\u00e9 \u00e0s 16 : 00 do 14 \u00ba dia a contar da data de envio do presente an\u00fancio\n10 - PRAZO DURANTE O QUAL OS CONCORRENTES S\u00c3O OBRIGADOS A MANTER AS RESPETIVAS PROPOSTAS\n66 dias a contar do termo do prazo para a apresenta\u00e7\u00e3o das propostas\n11 - CRIT\u00c9RIO DE ADJUDICA\u00c7\u00c3O\nMelhor rela\u00e7\u00e3o qualidade-pre\u00e7o: Sim\nCrit\u00e9rio relativo \u00e0 qualidade\nNome: Prazo de Execu\u00e7\u00e3o da Empreitada\nPondera\u00e7\u00e3o: 25 %\nCrit\u00e9rio relativo ao custo\nNome: Pre\u00e7o\nPondera\u00e7\u00e3o: 75 %\n12 - PRESTA\u00c7\u00c3O DE CAU\u00c7\u00c3O:\nSim 2 %\n13 - IDENTIFICA\u00c7\u00c3O E CONTACTOS DO \u00d3RG\u00c3O DE RECURSO ADMINISTRATIVO\nDesigna\u00e7\u00e3o: Unidade Org\u00e2nica de Finan\u00e7as e Patrim\u00f3mio\nEndere\u00e7o: Rua de S\u00e3o Jo\u00e3o\nC\u00f3digo postal: 9800 539\nLocalidade: Velas\nTelefone: 295412214\nFax: 295412214\nEndere\u00e7o Eletr\u00f3nico: hteixeira@cmvelas.pt\n14 - DATA DE ENVIO DO AN\u00daNCIO PARA PUBLICA\u00c7\u00c3O NO DI\u00c1RIO DA REP\u00daBLICA\n2020\/03\/18\n15 - O PROCEDIMENTO A QUE ESTE AN\u00daNCIO DIZ RESPEITO TAMB\u00c9M \u00c9 PUBLICITADO NO JORNAL OFICIAL DA UNI\u00c3O EUROPEIA:\nN\u00e3o\n16 - OUTRAS INFORMA\u00c7\u00d5ES\nSer\u00e3o usados crit\u00e9rios ambientais: N\u00e3o\n17 - IDENTIFICA\u00c7\u00c3O DO AUTOR DO AN\u00daNCIO\nNome: Lu\u00eds Virg\u00edlio de Sousa da Silveira\nCargo: Presidente do Munic\u00edpio de Velas\n413114664"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/18"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/18"},"doc_id":{"0":"INCMD00020200318eg3i00005"},"has_corona_label":{"0":false}}