{"headlines":{"0":"\u00c1guas de Santo Andr\u00e9, S. A."},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio da Rep\u00fablica"},"word_count":{"0":"1046 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Aviso de prorroga\u00e7\u00e3o de prazo do An\u00fancio de procedimento n.\u00ba 3718\/2018, de 2018-05-24, com ID 411306144.\nMODELO DE AN\u00daNCIO DO CONCURSO LIMITADO POR PR\u00c9VIA QUALIFICA\u00c7\u00c3O"},"remaining_content":{"0":"1 - IDENTIFICA\u00c7\u00c3O E CONTACTOS DA ENTIDADE ADJUDICANTE\nDesigna\u00e7\u00e3o da entidade adjudicante: \u00c1guas de Santo Andr\u00e9, S. A.\nNIPC: 505600005\nEndere\u00e7o: Cerca da \u00c1gua\nRua dos Cravos\nC\u00f3digo postal: 7500 130\nLocalidade: Vila Nova de Santo Andr\u00e9\nPa\u00eds: PORTUGAL\nEndere\u00e7o Eletr\u00f3nico: geral.adsa@adp.pt\n10 - PRAZO PARA APRESENTA\u00c7\u00c3O DAS CANDIDATURAS\nAt\u00e9 \u00e0s 23 : 59 do 37 \u00ba dia a contar da data de envio do presente an\u00fancio\n12 - REQUISITOS M\u00cdNIMOS\n12.1 - Requisitos m\u00ednimos de capacidade t\u00e9cnica\nA comprova\u00e7\u00e3o, efetuada atrav\u00e9s da an\u00e1lise dos elementos a apresentar de acordo com a al\u00ednea b) do n.\u00ba 6.1 do Programa do Procedimento da execu\u00e7\u00e3o, nos \u00faltimos10 (Dez) anos de, pelo menos, 1 (Uma) obras de id\u00eantica natureza da obra posta a concurso, ou seja, de reabilita\u00e7\u00e3o de filtros, com tecnologia de fundos falsos, em ETA, podendo a mesma ser para produ\u00e7\u00e3o de \u00e1gua pot\u00e1vel ou \u00e1gua industrial, de valores finais de obra n\u00e3o inferiores a 60% do valor considerado como pre\u00e7o base;\nCaso as obras tenham sido conclu\u00eddas em ano anterior ao do presente concurso, os seus valores, para aplica\u00e7\u00e3o do crit\u00e9rio acima, ser\u00e3o atualizados atrav\u00e9s dos \u00edndices de pre\u00e7os ao consumidor (sem habita\u00e7\u00e3o) publicados oficialmente para cada ano pelo Instituto Nacional de Estat\u00edstica, tendo por base os anos em que se verificaram as respetivas rece\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias.\na) A comprova\u00e7\u00e3o, efetuada atrav\u00e9s da an\u00e1lise dos elementos a apresentar de acordo com a al\u00ednea b) do n.\u00ba 6.1 deste Programa do Procedimento da execu\u00e7\u00e3o, nos \u00faltimos 10 (Dez) anos, das componentes de:\na.1) constru\u00e7\u00e3o civil de, pelo menos, 3 (Tr\u00eas) reabilita\u00e7\u00f5es de estruturas de bet\u00e3o armado, em contacto com \u00e1gua pot\u00e1vel ou \u00e1gua industrial;\na.2) fornecimento e montagem de equipamentos eletromec\u00e2nicos, nomeadamente tecnologia de fundos falsos, em, pelo menos, 3 (Tr\u00eas) ETA, com capacidade nominal igual ou superior a 50.000 hab.eq.;\na.3) fornecimento e montagem de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, automa\u00e7\u00e3o e instrumenta\u00e7\u00e3o em, pelo menos, 3 (Tr\u00eas) com capacidade nominal igual ou superior a 50.000 hab.eq.;\nb) Possuir, no quadro de pessoal, um t\u00e9cnico para exercer a fun\u00e7\u00e3o de Diretor da Obra, cumulativamente com a fun\u00e7\u00e3o de Diretor T\u00e9cnico, da empreitada objeto do presente concurso, cuja qualifica\u00e7\u00e3o m\u00ednima dever\u00e1 obedecer \u00e0s seguintes condi\u00e7\u00f5es:\nb.1) engenheiro ou engenheiro t\u00e9cnico com a Qualifica\u00e7\u00e3o definida no Quadro n.\u00ba 2, e respetiva Nota, do Anexo II da Lei n.\u00ba 31\/2009, de 3 de julho, alterada e republicada pela Lei n.\u00ba 40\/2015, de 1 de junho.\nb.2) experi\u00eancia de, pelo menos 3 (tr\u00eas) anos nos \u00faltimos 10 (dez) anos, na dire\u00e7\u00e3o de obras do tipo \"IX - Abastecimento e Tratamento de \u00c1gua de categoria igual ou superior \u00e0 categoria III, conforme classifica\u00e7\u00e3o das obras por categorias constante do Anexo II da Portaria n.\u00ba 701-H\/2008, de 29 de julho.\nc) Possuir, no quadro de pessoal, um t\u00e9cnico para exercer a fun\u00e7\u00e3o de Coordenador do Projeto da empreitada objeto do presente concurso, cuja qualifica\u00e7\u00e3o m\u00ednima dever\u00e1 obedecer \u00e0s seguintes condi\u00e7\u00f5es:\nc.1) engenheiro ou engenheiro t\u00e9cnico com a Qualifica\u00e7\u00e3o definida no Anexo I, conjugado com o Anexo III da Lei n.\u00ba 31\/2009, de 3 de julho, alterada e republicada pela Lei n.\u00ba 40\/2015, de 1 de junho.\nc.2) experi\u00eancia de, pelo menos 2 (dois) anos nos \u00faltimos 10 (dez) anos, na elabora\u00e7\u00e3o ou coordena\u00e7\u00e3o de projetos de obras do tipo \"IX - Abastecimento e Tratamento de \u00c1gua de categoria igual ou superior \u00e0 categoria III, conforme classifica\u00e7\u00e3o das obras por categorias constante do Anexo II da Portaria n.\u00ba 701-H\/2008, de 29 de julho.\nd) Possuir, no quadro de pessoal, um t\u00e9cnico para exercer a fun\u00e7\u00e3o de Autor do Projeto da especialidade de estruturas de bet\u00e3o armado da empreitada objeto do presente concurso, cuja qualifica\u00e7\u00e3o m\u00ednima dever\u00e1 obedecer \u00e0s seguintes condi\u00e7\u00f5es:\nd.1) engenheiro ou engenheiro t\u00e9cnico com a Qualifica\u00e7\u00e3o definida na Lei n.\u00ba 31\/2009, de 3 de julho, alterada e republicada pela Lei n.\u00ba 40\/2015, de 1 de junho.\nd.2) experi\u00eancia de, pelo menos 3 (tr\u00eas) anos consecutivos nos \u00faltimos 10 (dez) anos, na elabora\u00e7\u00e3o de projetos da especialidade de estruturas de bet\u00e3o armado, na componente de reabilita\u00e7\u00e3o, para obras do tipo \"IX - Abastecimento e Tratamento de \u00c1gua\" de categoria igual ou superior \u00e0 categoria III, conforme classifica\u00e7\u00e3o das obras por categorias constante do Anexo II da Portaria n.\u00ba 701-H\/2008, de 29 de julho.\ne) Possuir um T\u00e9cnico de Higiene, Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho que dever\u00e1 possuir CAP de N\u00edvel III ou V, emitido pela Autoridade para as Condi\u00e7\u00f5es de Trabalho, com pelo menos 3 (tr\u00eas) anos de experi\u00eancia profissional em fun\u00e7\u00f5es similares;\nf) Possuir um T\u00e9cnico com forma\u00e7\u00e3o superior na \u00e1rea de Ambiente, com pelo menos 1 (tr\u00eas) anos de experi\u00eancia profissional em fun\u00e7\u00f5es similares.\n12.2 - Requisitos m\u00ednimos de capacidade financeira\nA capacidade financeira ser\u00e1 verificada atrav\u00e9s da f\u00f3rmula:\nV x t <= R x f;\nSendo que:\nV . o pre\u00e7o base, quando fixado nos termos do disposto na al\u00ednea a) do n.\u00ba 1 do artigo 47.\u00ba ou, na falta dessa fixa\u00e7\u00e3o, o valor econ\u00f3mico estimado do contrato, a estabelecer no programa do concurso, exclusivamente para efeitos da avalia\u00e7\u00e3o da capacidade financeira dos Candidatos;\nt . a taxa de juro EURIBOR, a seis meses, acrescida de 200 pontos base, divulgada \u00e0 data da publica\u00e7\u00e3o do an\u00fancio do concurso no Di\u00e1rio da Rep\u00fablica;\nR . o valor m\u00e9dio dos resultados operacionais do Candidato nos \u00faltimos tr\u00eas exerc\u00edcios, calculado com recurso \u00e0 seguinte fun\u00e7\u00e3o:\nsendo:\nEBITDA (i) , os proveitos operacionais deduzidos das revers\u00f5es de amortiza\u00e7\u00f5es e ajustamentos e dos custos operacionais, mas sem inclus\u00e3o das amortiza\u00e7\u00f5es, dos ajustamentos e das provis\u00f5es, apresentados pelo Candidato no exerc\u00edcio i, sendo este um dos tr\u00eas \u00faltimos exerc\u00edcios conclu\u00eddos, desde que com as respetivas contas legalmente aprovadas;\nf . 3 (tr\u00eas).\n14 - PRAZO PARA APRESENTA\u00c7\u00c3O DAS PROPOSTAS\nAt\u00e9 \u00e0s 23 : 59 do 37 \u00ba dia a contar da data de envio do convite\n19 - DATA DE ENVIO DO AN\u00daNCIO PARA PUBLICA\u00c7\u00c3O NO DI\u00c1RIO DA REP\u00daBLICA\n2018\/06\/18\n22 - IDENTIFICA\u00c7\u00c3O DO AUTOR DO AN\u00daNCIO\nNome: Jaime Ant\u00f3nio Pires Gabriel Silva\nCargo: Vice Presidente do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o\n411429119"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"INCMD00020180618ee6i0000i"},"has_corona_label":{"0":false}}