{"headlines":{"0":"Munic\u00edpio de Oeiras"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio da Rep\u00fablica"},"word_count":{"0":"646 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"MODELO DE AN\u00daNCIO DO CONCURSO P\u00daBLICO\n1 - IDENTIFICA\u00c7\u00c3O E CONTACTOS DA ENTIDADE ADJUDICANTE"},"remaining_content":{"0":"Designa\u00e7\u00e3o da entidade adjudicante: Munic\u00edpio de Oeiras\nNIPC: 500745943\nServi\u00e7o\/\u00d3rg\u00e3o\/Pessoa de contacto: Divis\u00e3o de Patrim\u00f3nio\nEndere\u00e7o: Edificio dos Pa\u00e7os do Concelho, Largo Marqu\u00eas de Pombal\nC\u00f3digo postal: 2784 501\nLocalidade: Oeiras\nPa\u00eds: PORTUGAL\nNUT III: PT16\nDistrito: Lisboa\nConcelho: Oeiras\nFreguesia: Uni\u00e3o das Freguesias de Oeiras e S\u00e3o Juli\u00e3o da Barra, Pa\u00e7o de Arcos e Caxias\nTelefone: 214408386\nEndere\u00e7o da Entidade: www.cm-oeiras.pt\nEndere\u00e7o Eletr\u00f3nico: dp@cm-oeiras.pt\n2 - OBJETO DO CONTRATO\nDesigna\u00e7\u00e3o do contrato: CONCURSO P\u00daBLICO N.\u00ba 8\/DP\/2019 - PROCEDIMENTO P\u00daBLICO DE CED\u00caNCIA DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE UM QUIOSQUE, COM ESPLANADA, DESTINADO A ESTABELECIMENTO DE BEBIDAS, NO PARQUE DOS POETAS, 2\u00aa FASE, EM OEIRAS\nDescri\u00e7\u00e3o sucinta do objeto do contrato: O objeto do presente Procedimento consiste na atribui\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a de ced\u00eancia de utiliza\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de um quiosque com esplanada, destinado ao funcionamento de um estabelecimento de bebidas, sito no Parque dos Poetas, 2\u00aa Fase, em Oeiras.\nTipo de Contrato: Concess\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos\nPre\u00e7o base do procedimento: Sim\nValor do pre\u00e7o base do procedimento: 196.39 EUR\nClassifica\u00e7\u00e3o CPV (Vocabul\u00e1rio Comum para os Contratos P\u00fablicos)\nObjeto principal\nVocabul\u00e1rio principal: 55000000\nVocabul\u00e1rio complementar: UA01\n3 - INDICA\u00c7\u00d5ES ADICIONAIS\nO contrato envolve aquisi\u00e7\u00e3o conjunta (com v\u00e1rias entidades)? N\u00e3o\nContrata\u00e7\u00e3o por lotes: N\u00e3o\nO contrato \u00e9 adjudicado por uma central de compras: N\u00e3o\nO concurso destina-se \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de um acordo quadro: N\u00e3o\n\u00c9 utilizado um leil\u00e3o eletr\u00f3nico: N\u00e3o\n\u00c9 adotada uma fase de negocia\u00e7\u00e3o: N\u00e3o\n4 - ADMISSIBILIDADE DA APRESENTA\u00c7\u00c3O DE PROPOSTAS VARIANTES: N\u00e3o\n5 - LOCAL DA EXECU\u00c7\u00c3O DO CONTRATO\nPa\u00eds: PORTUGAL\nNUT III: PT16\nDistrito: Lisboa\nConcelho: Oeiras\nFreguesia: Uni\u00e3o das Freguesias de Oeiras e S\u00e3o Juli\u00e3o da Barra, Pa\u00e7o de Arcos e Caxias\n6 - PRAZO DE EXECU\u00c7\u00c3O DO CONTRATO\nPrazo: Anos\n5 anos\nO contrato \u00e9 pass\u00edvel de renova\u00e7\u00e3o? Sim\nN\u00ba m\u00e1ximo de renova\u00e7\u00f5es: 2\n7 - DOCUMENTOS DE HABILITA\u00c7\u00c3O\n7.1 - Habilita\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio da atividade profissional\nN\u00e3o\n7.2 - Informa\u00e7\u00e3o sobre contratos reservados\nO contrato est\u00e1 reservado a entidades e fornecedores cujo objetivo principal seja a integra\u00e7\u00e3o social e profissional de pessoas com defici\u00eancia ou desfavorecidas?\nN\u00e3o\n8 - ACESSO \u00c0S PE\u00c7AS DO CONCURSO, PEDIDOS DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O E APRESENTA\u00c7\u00c3O DAS PROPOSTAS\n8.1 - Consulta das pe\u00e7as do concurso\nDesigna\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o da entidade adjudicante onde se encontram dispon\u00edveis as pe\u00e7as do concurso para consulta dos interessados: Dire\u00e7\u00e3o Municipal de Administra\u00e7\u00e3o Geral (DMAG) - Divis\u00e3o de Patrim\u00f3nio (DP)\nEndere\u00e7o desse servi\u00e7o: Edif\u00edcio dos Pa\u00e7os do Concelho, Largo Marqu\u00eas de Pombal\nC\u00f3digo postal: 2784 501\nLocalidade: Oeiras\nTelefone: 214408386\nEndere\u00e7o Eletr\u00f3nico: maria.gama@cm-oeiras.pt\n8.2 - Fornecimento das pe\u00e7as do concurso, apresenta\u00e7\u00e3o dos pedidos de participa\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o das propostas\nPlataforma eletr\u00f3nica utilizada pela entidade adjudicante:\nN\u00e3o Aplic\u00e1vel\n9 - PRAZO PARA APRESENTA\u00c7\u00c3O DAS PROPOSTAS\nAt\u00e9 \u00e0s 23 : 59 do 20 \u00ba dia a contar da data de envio do presente an\u00fancio\n10 - PRAZO DURANTE O QUAL OS CONCORRENTES S\u00c3O OBRIGADOS A MANTER AS RESPETIVAS PROPOSTAS\n90 dias a contar do termo do prazo para a apresenta\u00e7\u00e3o das propostas\n11 - CRIT\u00c9RIO DE ADJUDICA\u00c7\u00c3O\nMelhor rela\u00e7\u00e3o qualidade-pre\u00e7o: Sim\nCrit\u00e9rio relativo \u00e0 qualidade\nNome: Qualidade do Projeto de Explora\u00e7\u00e3o\nPondera\u00e7\u00e3o: 70 %\nCrit\u00e9rio relativo ao custo\nNome: Remunera\u00e7\u00e3o mensal\nPondera\u00e7\u00e3o: 30 %\n12 - PRESTA\u00c7\u00c3O DE CAU\u00c7\u00c3O:\nSim 3 %\n13 - IDENTIFICA\u00c7\u00c3O E CONTACTOS DO \u00d3RG\u00c3O DE RECURSO ADMINISTRATIVO\nDesigna\u00e7\u00e3o: Presidente da C\u00e2mara Municipal de Oeiras\nEndere\u00e7o: Largo do Marqu\u00eas de Pombal\nC\u00f3digo postal: 2784 501\nLocalidade: Oeiras\nTelefone: 214408386\nEndere\u00e7o Eletr\u00f3nico: maria.gama@cm-oeiras.pt\n14 - DATA DE ENVIO DO AN\u00daNCIO PARA PUBLICA\u00c7\u00c3O NO DI\u00c1RIO DA REP\u00daBLICA\n2020\/01\/17\n15 - O PROCEDIMENTO A QUE ESTE AN\u00daNCIO DIZ RESPEITO TAMB\u00c9M \u00c9 PUBLICITADO NO JORNAL OFICIAL DA UNI\u00c3O EUROPEIA:\nN\u00e3o\n16 - OUTRAS INFORMA\u00c7\u00d5ES\nSer\u00e3o usados crit\u00e9rios ambientais: Sim\n17 - IDENTIFICA\u00c7\u00c3O DO AUTOR DO AN\u00daNCIO\nNome: Isaltino de Morais\nCargo: Presidente da C\u00e2mara Municipal de Oeiras\n412930787"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"INCMD00020200117eg1h0000t"},"has_corona_label":{"0":false}}