{"headlines":{"0":"CARTAS, EMAILS"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"589 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"E POSTS\nContra as quotas, pela igualdade"},"remaining_content":{"0":"de g\u00e9nero\nVivemos hoje numa sociedade plural, livre e democr\u00e1tica, com deveres e direitos iguais para mulheres e homens. Estes princ\u00edpios e valores, adquiridos com a revolu\u00e7\u00e3o do 25 de Abril de 1974, deve ser o gui\u00e3o do comportamento de toda a nossa sociedade. Por isso, a participa\u00e7\u00e3o das mulheres deve ser encarada de forma natural e n\u00e3o como uma obriga\u00e7\u00e3o, usando quotas.\nApesar de tudo, a participa\u00e7\u00e3o das mulheres na vida p\u00fablica, pol\u00edtica, econ\u00f3mica, social, cultural e at\u00e9 no patamar mais alto da justi\u00e7a evoluiu muito nos \u00faltimos anos.\nHoje, elas est\u00e3o representadas em todos os setores da nossa sociedade. No entanto, podemos constatar que, independentemente de haver uma maior participa\u00e7\u00e3o das mulheres nos diferentes setores da sociedade, ela est\u00e1 ainda longe de corresponder ao ideal, por ainda existirem preconceitos culturais da parte dos diferentes poderes institu\u00eddos, bem como em algumas empresas. Estas discriminam as mulheres pelo facto de serem m\u00e3es e de quererem filhos, para al\u00e9m de que tamb\u00e9m s\u00e3o prejudicadas em termos salariais quando desempenham as mesmas fun\u00e7\u00f5es que os homens com a mesma compet\u00eancia e responsabilidade.\nNuma sociedade democr\u00e1tica, as mulheres e os homens s\u00e3o parceiros iguais no de senvolvimento integrado da sociedade. Por isso mesmo, devem as pessoas ser escolhidas de acordo com as compet\u00eancias, capacidades e credibilidade para o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es, independentemente do g\u00e9nero.\nEm pleno s\u00e9culo XXI, n\u00e3o faz sentido continuarmos a escolher as mulheres por obriga\u00e7\u00e3o. Devemos faz\u00ea-lo de forma natural, sem preconceitos ou tabus.\nJOS\u00c9 MARIA SILVA\nzemariasilva51@gmail.com\nSer\u00e1 engano\nou amea\u00e7a?\nO Governo do Ir\u00e3o acabou por anunciar que o avi\u00e3o ucraniano que recentemente caiu \"foi atingido por engano\" por um m\u00edssil, matando 176 pessoas (167 passageiros e nove tripulantes(.\nMas o \"engano\" pode tratar-se antes de uma amea\u00e7a ou de uma advert\u00eancia encapotada, como resposta ao assass\u00ednio de um general iraniano, Qassem Soleimani, por parte dos Estados Unidos e ao apoio (ou sil\u00eancio c\u00famplice( que estes receberam dos seus aliados, Israel, NATO, Uni\u00e3o Europeia, etc., etc.\nERNESTO SILVA\nernesto.marques.silva@gmail.com\nUm centro hist\u00f3rico com gente dentro\nN\u00e3o podemos apagar do amanh\u00e3 o que o passado nos legou. S\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel projetarmo-nos hoje no futuro se o fizermos de forma articulada e positiva, inserindo-nos na alma e na hist\u00f3ria de cada lugar sem violar o seu car\u00e1ter.\nUrge, por isso, que se combata a desertifica\u00e7\u00e3o do Centro Hist\u00f3rico de Gaia, que se animem os edif\u00edcios e os espa\u00e7os p\u00fablicos, e que se promova a hist\u00f3ria que habita nas suas casas, ruas, vielas e escadarias, preservando o inestim\u00e1vel valor simb\u00f3lico da nossa mem\u00f3ria coletiva e o significado hist\u00f3rico de cada lugar.\n\u00c9 necess\u00e1rio que o cora\u00e7\u00e3o da cidade de Gaia seja revitalizado, com o pulsar de um povo que ali viva todos os dias. Porque um lugar sem habitantes, apenas servido por popula\u00e7\u00f5es flutuantes ou sazonais, \u00e9 um lugar moribundo.\nSALVADOR P. SANTOS\nsalvadorpereirasantos@hotmail.com\nFoi mau de mais, deputada Joacine\nPela vontade pol\u00edtica de Rui\nTavares e demais companheiros, nasceu o Livre, partido que viu ser eleita deputada para a Assembleia da Rep\u00fablica uma sua militante, que ali\u00e1s j\u00e1 n\u00e3o \u00e9.\nComo \u00e9 sabido, rapidamente Joacine Katar Moreira mostrou n\u00e3o estar preparada para o cargo.\nVi na TV, e n\u00e3o queria acreditar, quando esta, num registo col\u00e9rico e hist\u00e9rico, gritava, numa reuni\u00e3o do partido, para fazer valer a sua posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Foi mau de mais... Chega de Joacine!\nV\u00cdTOR COLA\u00c7O SANTOS\ncyntrascrita@hotmail.com"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020200207eg270003p"},"has_corona_label":{"0":false}}