{"headlines":{"0":"1,5"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"683 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"milh\u00f5es de euros pagou o Benfica ao M\u00e1laga em 2014 pela contrata\u00e7\u00e3o do defesa, que soma 109 jogos pelas \u00e1guias e quatro golos.\nBenfica Lateral esquerdo n\u00e3o \u00e9 utilizado por Rui Vit\u00f3ria no campeonato h\u00e1 quatro meses e esteve para ser cedido a outro clube em janeiro"},"remaining_content":{"0":"Eliseu est\u00e1 na porta de sa\u00edda da Luz\nRui Farinha\nrui.farinha@jn.pt\n3 O lateral esquerdo Eliseu vai sair do Benfica no pr\u00f3ximo ver\u00e3o, apurou o JN. Sem espa\u00e7o na equipa de Rui Vit\u00f3ria \u2013 n\u00e3o \u00e9 utilizado no campeonato desde 5 de novembro \u2013, o internacional portugu\u00eas, de 34 anos, tem alternado, nas \u00faltimas semanas, entre nem sequer ser convocado ou ver os encontros a partir da bancada.\n\u00c9, portanto, uma carta praticamente fora do baralho e o seu futuro est\u00e1 completamente em aberto. Em julho \u00faltimo renovou contrato por mais uma temporada e, nesta altura, j\u00e1 pode assinar por outro emblema.\nDepois de uma \u00e9poca em que esteve a um bom n\u00edvel, e que culminou nos seus passeios de mota durante os festejos do tetracampeonato, o jogador atravessa um ano para esquecer. De tal modo que esteve para deixar o clube em janeiro \u00faltimo. Foi informado de que deveria encontrar uma sa\u00edda para a carreira, mas as conjunturas do mercado acabaram por obrigar o Benfica a recuar na inten\u00e7\u00e3o. Apesar de ter muito mercado, o futebolista permaneceu com agrado. O facto, por\u00e9m, de n\u00e3o estar a utilizado pode afetar os seus objetivos pr\u00f3ximos, como o de estar presente no Mundial.\nNa pr\u00f3xima \u00e9poca, a ala esquerda da defesa do Benfica dever\u00e1 ter novos rostos. Al\u00e9m de Eliseu, Grimaldo deve tamb\u00e9m abandonar as \u00e1guias. O N\u00e1poles \u00e9 o clube mais interessado, j\u00e1 o manifestou por diversas vezes, e as \u00faltimas not\u00edcias, provenientes de It\u00e1lia, indicavam que o neg\u00f3cio estava preso por dois milh\u00f5es de euros. Os italianos pretendem pagar apenas 28 milh\u00f5es, enquanto os encarnados n\u00e3o abdicam de receber 30, o valor que consta da cl\u00e1usula de rescis\u00e3o.\nYuri Ribeiro, que est\u00e1 atualmente emprestado ao Rio Ave, volta no ver\u00e3o \u00e0 Luz e h\u00e1 ainda outro jogador que chegar\u00e1 de fora. A SAD tem visto v\u00e1rios alvos, mas, para j\u00e1, ainda n\u00e3o est\u00e1 escolhido o preferido. v\nn\u00fameros :\n8\ntrof\u00e9us ganhos desde que chegou \u00e0 Luz: tr\u00eas campeonatos, duas Ta\u00e7as da Liga, uma Ta\u00e7a de Portugal e duas Superta\u00e7as.\nDefesa Eliseu renovou contrato por mais uma temporada em julho, mas, neste momento, j\u00e1 pode assinar por outro clube\npor dentro :\nHist\u00f3rico esmagador\nl Benfica e Mar\u00edtimo defrontam-se amanh\u00e3 pela 91\u00aa vez. Os encarnados possuem uma clara vantagem nos jogos anteriores: 61 vit\u00f3rias, 18 empates e 11 derrotas. Na Luz, os encarnados venceram os \u00faltimos sete embates com um \"score\" de 25 golos marcados e quatro sofridos.\nTreino de manh\u00e3\nl Rui Vit\u00f3ria orienta o \u00faltimo treino antes do embate com os insulares hoje de manh\u00e3 (10 horas(, no Seixal. \u00c0 tarde, faz a antevis\u00e3o do encontro, no est\u00e1dio da Luz.\nT\u00e9cnico repete onze\nl Rui Vit\u00f3ria deve apostar, novamente, no onze inicial dos \u00faltimos jogos. O puzzle titular n\u00e3o sofre altera\u00e7\u00f5es desde a les\u00e3o de Salvio, substitu\u00eddo por Rafa. O argentino lesionou-se com o Rio Ave e o portugu\u00eas ganhou o estatuto de primeira linha em Portim\u00e3o.\nVota\u00e7\u00e3o aberta\nl Os s\u00f3cios e adeptos registados no site do Benfica j\u00e1 podem votar nos candidatos aos pr\u00e9mios Cosme Dami\u00e3o, elei\u00e7\u00e3o inserida nas comemora\u00e7\u00f5es do 114.\u00ba anivers\u00e1rio do clube.\nArgentina Chamado para jogos a 23 e 27\nSampaoli refor\u00e7a confian\u00e7a em Salvio\n3 Jorge Sampaoli, selecionador argentino, chamou Eduardo Salvio para os particulares frente a It\u00e1lia e Espanha, agendados para os dias 23 e 27 de mar\u00e7o. A \u00faltima escolha do respons\u00e1vel antes da definitiva para o Mundial da R\u00fassia, oficializada ontem, concede um sinal claro da continuidade na aposta no atleta \u2013 surgiu inclu\u00eddo no lote dos defesas \u2013 e tamb\u00e9m do bom andamento do processo de recupera\u00e7\u00e3o. O extremo submeteu-se a uma artroscopia e o regresso estava previsto para o fim deste m\u00eas. Um cen\u00e1rio que pode ser ligeiramente antecipado. Acu\u00f1a (Sporting( tamb\u00e9m surge na lista.\n\u00c1LVARO ISIDORO \/ GLOBAL IMAGENS"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180302ee3200011"},"has_corona_label":{"0":false}}