{"headlines":{"0":"Pela preven\u00e7\u00e3o nos cuidados de sa\u00fade"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"430 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Joaquim Couto\nPresidente da C\u00e2mara de Santo Tirso"},"remaining_content":{"0":"AOrganiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade defende a prerrogativa de que a sa\u00fade \u00e9 um recurso fundamental no desenvolvimento pessoal, social e econ\u00f3mico de um indiv\u00edduo, assumindo-se como um ponto vital no que respeita \u00e0 qualidade de vida das comunidades. Foi ancorada nesta vis\u00e3o que, em 2016, a C\u00e2mara de Santo Tirso criou um Plano Municipal de Sa\u00fade, definindo um conjunto de a\u00e7\u00f5es pol\u00edticas nas mais diversas \u00e1reas.\nUm dos eixos de interven\u00e7\u00e3o prende-se com a promo\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e da sa\u00fade alimentar. Esta \u00e9, com certeza, uma daquelas responsabilidades que o Poder Local pode e deve assumir, porque a preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a e a preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade s\u00e3o fatores intimamente ligados \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de estilos de vida saud\u00e1veis. Alinhados pelos planos nacionais de sa\u00fade, os munic\u00edpios estar\u00e3o em melhores condi\u00e7\u00f5es de criar e proporcionar respostas adequadas \u00e0s necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o do concelho.\nPor outro lado, numa altura em que tanto se defende a necessidade de mudar o paradigma dos cuidados de sa\u00fade para a preven\u00e7\u00e3o, a C\u00e2mara Municipal de Santo Tirso n\u00e3o hesitou em ser pioneira num projeto desenvolvido pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, tendo assinado um memorando para a promo\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel.\nUma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e equilibrada \u00e9 um fator determinante de ganho em sa\u00fade, porque ajuda a desenvolver pessoas mais saud\u00e1veis, a combater os fatores de risco e a reduzir o peso das doen\u00e7as cr\u00f3nicas no Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade.\nO projeto j\u00e1 est\u00e1 no terreno. Entendemos que, se somos defensores e promotores de uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, a C\u00e2mara Municipal deve ser a primeira a dar o exemplo.\nA come\u00e7ar nas escolas, atrav\u00e9s da qualidade das refei\u00e7\u00f5es que queremos oferecer \u00e0s nossas crian\u00e7as. A reforma j\u00e1 est\u00e1 em curso com uma altera\u00e7\u00e3o muito significativa das ementas. Os lanches e os almo\u00e7os dos estabelecimentos de ensino do Pr\u00e9-Escolar e do 1.\u00ba Ciclo incluem, entre outros, p\u00e3o de centeio, fiambre de aves, frutos secos, como nozes e avel\u00e3s, ovo cozido, atum em \u00e1gua, ou fruta, de acordo com a sazonalidade.\nUma diversidade a provar que h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis n\u00e3o s\u00e3o sin\u00f3nimo de uma alimenta\u00e7\u00e3o limitativa.\nEste \u00e9 um caminho que pretendemos fazer em conjunto com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, num projeto que \u00e9 mais um exemplo de que as boas rela\u00e7\u00f5es entre a Administra\u00e7\u00e3o Central e o Poder Local podem resultar em boas medidas para as popula\u00e7\u00f5es. Porque, em mat\u00e9ria de sa\u00fade, Santo Tirso n\u00e3o quer ser uma gota no oceano, mas um exemplo a seguir por outros munic\u00edpios. #Juntospelaalimenta\u00e7\u00e3osaud\u00e1vel."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180302ee320004b"},"has_corona_label":{"0":false}}