{"headlines":{"0":"Sofreu queimadura no l\u00e1bio ao beber \u00e1gua"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"125 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"VILA REAL A PSP de Vila Real enviou para an\u00e1lise um lote de \u00e1gua engarrafada que apreendeu num estabelecimento comercial da cidade, depois de uma mulher ter sido assistida no hospital com queixas de queimaduras na boca.\nO comiss\u00e1rio da Pol\u00edcia Jo\u00e3o Martins confirmou ao JN que, no passado s\u00e1bado, a senhora sentiu \"um ardor\" nos l\u00e1bios quando come\u00e7ava a beber \u00e1gua de uma garrafa de pl\u00e1stico. O filho, que \u00e9 m\u00e9dico, socorreu-a no local."},"remaining_content":{"0":"A PSP registou a ocorr\u00eancia e apreendeu a garrafa e as restantes do mesmo lote. As an\u00e1lises v\u00e3o determinar se o problema est\u00e1 na \u00e1gua ou se pode ter ca\u00eddo algum produto qu\u00edmico sobre a embalagem fechada.v E.P."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020200117eg1h00044"},"has_corona_label":{"0":false}}