{"headlines":{"0":"Mensagem Estrela da SIC falou do momento delicado vivido pelas filhas"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"274 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Luciana pede desculpa pela aus\u00eancia\nAna Filipe Silveira"},"remaining_content":{"0":"cultura@jn.pt\nv Depois de ter anunciado, s\u00e1bado, que as filhas tinham tido alta hospitalar, dois meses depois de terem nascido, Luciana Abreu voltou ontem a fazer uma publica\u00e7\u00e3o nas redes sociais.\nA artista fez quest\u00e3o de partilhar com os seguidores no Facebook e no Instagram a tristeza que sentiu por n\u00e3o ter tido as filhas em casa durante as primeiras semanas de vida destas e mostrou-se grata por todo o carinho que o p\u00fablico lhe foi dando. Aproveitou, ainda, para pedir desculpa aos f\u00e3s por n\u00e3o ter correspondido aos pedidos que lhe foram sendo solicitados ao longo de todo esse per\u00edodo.\n\"Meus queridos, quero pedir-vos desculpa pela minha aus\u00eancia ao longo destes dois meses\", pode ler-se no in\u00edcio da mensagem escrita pela eterna Floribella. \"Foram milhares as mensagens de apoio que fui recebendo, \u00e0s quais n\u00e3o tinha alegria para responder... pelas fotografias que me pediam, sempre que me encontravam em locais p\u00fablicos, que tamb\u00e9m fui negando, por n\u00e3o ter alegria, por n\u00e3o ter as minhas beb\u00e9s em casa\", admite.\nDe volta \u00e0 rotina\nA cantora e atriz, de 32 anos, e o marido, Daniel Souza, podem agora respirar de al\u00edvio depois de as g\u00e9meas Amoor Vikt\u00f3ria e Valentine Vikt\u00f3ria, que nasceram prematuras e tiveram de permanecer na incubadora, estarem finalmente em casa.\nA estrela de novelas da esta\u00e7\u00e3o de Carnaxide voltou \u00e0 sua rotina ao lado de Lyonce e Lyannii, as filhas mais velhas, ambas fruto do seu anterior relacionamento com o jogador de futebol Yannick Djal\u00f3. v"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180302ee320000j"},"has_corona_label":{"0":false}}