{"headlines":{"0":"\"Come\u00e7\u00e1mos a namorar muito novos, and\u00e1vamos muito separados a n\u00edvel de hor\u00e1rios, come\u00e7\u00e1mos a afastar-nos naturalmente e houve um dia que j\u00e1 n\u00e3o fazia sentido. Mas n\u00e3o deix\u00e1mos de conversar\""},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"46 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Vanessa Oliveira\nApresentadora, sobre a separa\u00e7\u00e3o de Deejay Kamala, com quem j\u00e1 se reconciliou"},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020200207eg270001r"},"has_corona_label":{"0":false}}