{"headlines":{"0":"Mesquita Machado, hist\u00f3rico ex-autarca de Braga, foi acusado de prevarica\u00e7\u00e3o"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"434 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Mesquita e Salvador ilibados de crime\npor \"falta de provas\""},"remaining_content":{"0":"N\u00e3o houve conluio em concurso para aumento de lugares de estacionamento pago para explorar nas ruas de Braga\nLu\u00eds Moreira\njustica@jn.pt\nDECIS\u00c3O \"Falta de provas\" que confirmem os ind\u00edcios constantes da acusa\u00e7\u00e3o. Foi este o motivo, ontem, apresentado pelo coletivo de ju\u00edzes para absolver o ex-presidente da C\u00e2mara de Braga, Mesquita Machado, e o empres\u00e1rio Ant\u00f3nio Salvador, da construtora Britalar, julgados por crime de prevarica\u00e7\u00e3o.\nOs dois foram acusados ap\u00f3s o processo da concess\u00e3o, por concurso p\u00fablico, em 2012, do estacionamento pago \u00e0 superf\u00edcie na cidade.\nO ac\u00f3rd\u00e3o refere que, ao contr\u00e1rio da tese do Minist\u00e9rio P\u00fablico e do posterior despacho de pron\u00fancia, ficou provado que n\u00e3o houve acordo entre os arguidos com vista ao favorecimento da Britalar, a empresa concession\u00e1ria, no alargamento da concess\u00e3o.\nO tribunal concluiu que as testemunhas \"revelaram isen\u00e7\u00e3o\" e fizeram depoimentos que \"coincidiram\" com a tese dos arguidos. Acrescentou que a acusa\u00e7\u00e3o se baseou apenas em \"prova indici\u00e1ria\", a qual acabou por ser \"afastada\" pelas testemunhas.\nO concurso, ganho pela Britalar e depois transmitido \u00e0 ESSE- Estacionamentos \u00e0 Superf\u00edcie, SA - tamb\u00e9m propriedade de Salvador - era para 1172 lugares, mas, um dia antes da celebra\u00e7\u00e3o do contrato, em janeiro de 2013, a C\u00e2mara decidiu entregar \u00e0quela empresa mais 1147 lugares, alargando o estacionamento pago a mais 27 ruas. Em preju\u00edzo dos outros concorrentes.\nADVOGADOS APLAUDEM\nA acusa\u00e7\u00e3o sustentava que Mesquita e Salvador - que se emocionou ao ouvir a absolvi\u00e7\u00e3o - atuaram em \"conjuga\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os\" e \"na sequ\u00eancia de acordo previamente firmado\", visando, com as suas condutas concertadas, o favorecimento da concorrente Britalar. Alegava ainda que Mesquita, \"ao decidir favoravelmente o alargamento da \u00e1rea de concess\u00e3o do estacionamento pago na cidade, em viola\u00e7\u00e3o dos seus deveres decorrentes do exerc\u00edcio das suas fun\u00e7\u00f5es, apenas considerou os interesses financeiros da Britalar e de Ant\u00f3nio Salvador, em detrimento dos interesses patrimoniais da C\u00e2mara\".\nNo final, os advogados dos arguidos aplaudiram a decis\u00e3o, dizendo-se \"satisfeitos\". A magistrada do MP n\u00e3o se pronunciou. O ex-autarca n\u00e3o esteve presente, por se encontrar doente.v\nSem fundamento?\nNas alega\u00e7\u00f5es finais, a advogada Andreia Carvalho, do escrit\u00f3rio de Jo\u00e3o Tinoco de Faria, que defende Mesquita Machado, acusou o Minist\u00e9rio P\u00fablico de mandar julgar, mesmo sem motivos, \"tudo o que seja autarca\".\nCasos arquivados\nA magistrada protestou \"em defesa da honra\", contrapondo que a maioria dos inqu\u00e9ritos judiciais envolvendo autarcas \u00e9 arquivada em fase de inqu\u00e9rito e, por isso, rejeitando a cr\u00edtica por \"n\u00e3o ter fundamento\".\nPORMENORES\nPAULO JORGE MAGALH\u00c3ES \/ GLOBAL IMAGENS"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020200207eg270001v"},"has_corona_label":{"0":false}}