{"headlines":{"0":"1. Na sua mensagem de Natal, escrita expressamente para o JN, o presidente da Rep\u00fablica fez uma an\u00e1lise \u00e0 realidade pol\u00edtica nacional e internacional, e lamenta, a n\u00edvel interno, a constata\u00e7\u00e3o de \"sinais como o adiamento de decis\u00f5es importantes para os anos mais pr\u00f3ximos em \u00e1reas essenciais, at\u00e9 pela influ\u00eancia em termos de crescimento de emprego sustentados e significativos\"."},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"406 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Marcelo Rebelo de Sousa considera \"preocupante, tamb\u00e9m, no que toca a Portugal, a concentra\u00e7\u00e3o do debate p\u00fablico em pontos espec\u00edficos, mais formais do que substanciais, mais conjunturais do que estruturais...\". Ou seja, o presidente da Rep\u00fablica considera que a classe pol\u00edtica vive num marasmo ret\u00f3rico, apenas preocupada com a espuma dos dias. Em poucas palavras, Costa faz navega\u00e7\u00e3o \u00e0 vista.\n2. Ora, Marcelo disse o que todos verificam, mas com o valor refor\u00e7ado da autoridade presidencial. Por isso, o destinat\u00e1rio principal desta mensagem \u00e9 o primeiro-ministro, que lidera o Governo e o PS que o sustenta no Parlamento. Ant\u00f3nio Costa que afirma alto e bom som que o pa\u00eds n\u00e3o precisa de reformas estruturais. Porque ele adora navegar em \u00e1guas calmas, sem um gesto de rasgo, n\u00e3o v\u00e1 o pa\u00eds enjoar."},"remaining_content":{"0":"Nesta doce ilus\u00e3o, os portugueses est\u00e3o longe de imaginar os riscos e amea\u00e7as que, no horizonte mais ou menos long\u00ednquo, h\u00e3o de chegar, sem que o pa\u00eds esteja preparado. Quando precis\u00e1vamos de criar m\u00fasculo no tecido econ\u00f3mico, na robustez das pequenas e m\u00e9dias empresas, na efici\u00eancia dos servi\u00e7os p\u00fablicos, na celeridade da justi\u00e7a, na competitividade tribut\u00e1ria e muito mais, estamos sentados \u00e0 merc\u00ea da sorte...\u2026\n3. Amanh\u00e3, os militantes do PSD v\u00e3o escolher o l\u00edder que pretendem que seja o seu timoneiro para os pr\u00f3ximos dois anos. Mas o que se elege, verdadeiramente, \u00e9 quem est\u00e1 mais bem preparado para construir uma alternativa pol\u00edtica \u00e0 governa\u00e7\u00e3o socialista. Ou seja, o sucessor de Ant\u00f3nio Costa. E as sondagens s\u00e3o claras: os portugueses preferem Rui Rio.\nEsta \u00e9 uma oportunidade \u00fanica que os militantes do PSD t\u00eam para dizer que rumo querem para Portugal. Se querem ouvir a voz dos cidad\u00e3os livres, que t\u00eam sentido de futuro, ou se preferem o jogo pol\u00edtico do dia a dia, da chicana partid\u00e1ria, do frenesim medi\u00e1tico, ou da pirotecnia partid\u00e1ria. O pa\u00eds precisa de um l\u00edder determinado, s\u00e9rio, competente, respons\u00e1vel, e com sentido de Estado. N\u00e3o precisa de ilusionistas nem de acrobatas...\u2026\nQuem pode suceder\na Ant\u00f3nio Costa?\nPOR\nManuel Pinto Teixeira\nProfessor universit\u00e1rio e investigador\ndo CEPESE (UP("},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020200117eg1h0002n"},"has_corona_label":{"0":false}}