{"headlines":{"0":"Coimbra Reitor aponta para estrat\u00e9gia de sucesso na internacionaliza\u00e7\u00e3o"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"407 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"mas lamenta que n\u00e3o esteja a ser dado mediatismo a eventos futuros\nUniversidade duplica procura de alunos estrangeiros"},"remaining_content":{"0":"Music\u00f3logo Rui Vieira Nery recebeu o Pr\u00e9mio Universidade de Coimbra\nJo\u00e3o Pedro Campos\nlocais@jn.pt\n3 O reitor da Universidade de Coimbra, Jo\u00e3o Gabriel Silva, afirmou ontem que a procura da institui\u00e7\u00e3o por estudantes estrangeiros duplicou no \u00faltimo ano, considerando um sucesso a estrat\u00e9gia de internacionaliza\u00e7\u00e3o da Universidade. Jo\u00e3o Gabriel Silva lamentou ainda a falta de proje\u00e7\u00e3o que tem sido dada a alguns eventos na institui\u00e7\u00e3o e na cidade.\nSegundo o reitor, a primeira fase de candidaturas de estudantes internacionais para 2018\/2019 teve mais do dobro dos candidatos do ano passado. \"A estrat\u00e9gia de internacionaliza\u00e7\u00e3o da Universidade de Coimbra est\u00e1 a correr muito bem\", enfatizou.\nJo\u00e3o Gabriel Silva lamentou, no entanto, n\u00e3o estar a ser dado o mediatismo devido a eventos que v\u00e3o acontecer este ano na cidade, como os Jogos Europeus Universit\u00e1rios, a realizar em julho, e que qualificou como o maior evento multidesportivo de sempre em Portugal. \"\u00c9 certo que sofrem de um defeito grande: n\u00e3o s\u00e3o em Lisboa. Se fossem, os \u00f3rg\u00e3os de Comunica\u00e7\u00e3o Social nacional n\u00e3o se manteriam t\u00e3o afastados, mas ainda v\u00e3o a tempo de corrigir o rumo. Veremos se o far\u00e3o\", considerou.\nPr\u00e9mio \u00e9 \"dom maior\"\nO reitor da Universidade de Coimbra falou durante a cerim\u00f3nia do 728\u00ba anivers\u00e1rio da institui\u00e7\u00e3o, onde tamb\u00e9m foi entregue o Pr\u00e9mio UC ao music\u00f3logo Rui Vieira Nery, galard\u00e3o apoiado pelo \"Jornal de Not\u00edcias\". O galardoado considerou o pr\u00e9mio um \"dom maior\", atribu\u00eddo por uma institui\u00e7\u00e3o que caracterizou como \"um baluarte na linha da frente do pensamento cient\u00edfico, tendo-se empenhado nas causas mais nobres da liberdade\". O music\u00f3logo enumerou os sentimentos que o pr\u00e9mio lhe provocou: \"Surpresa, alegria, orgulho, humildade e sentido de responsabilidade acrescida\".\nRui Vieira Nery destacou os anteriores 16 premiados, lembrando as tr\u00eas mulheres j\u00e1 distinguidas (Maria Helena da Rocha Pereira, Maria de Sousa e Madalena Victorino(, \"numa altura em que ainda n\u00e3o se atingiu na plenitude a igualdade de g\u00e9nero\". Refor\u00e7ando os agradecimentos, o premiado brincou com a escolha do j\u00fari, que o foi buscar \"ao fim do Mundo, a um canto escuro da musicologia\".v\nTivemos, na primeira fase de candidaturas para 2018\/2019, mais do dobro dos candidatos do ano passado. \u00c9 um feito impressionante\"\nJo\u00e3o Gabriel Silva\nReitor da Universidade de Coimbra\nFERNANDO FONTES \/ GLOBAL IMAGENS"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180302ee320001d"},"has_corona_label":{"0":false}}