{"headlines":{"0":"Trinta toneladas"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"73 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\u00e0 venda no pr\u00f3ximo\ndia 25"},"remaining_content":{"0":"Cerca de 30 toneladas de cebolas estar\u00e3o \u00e0 venda a 25 de setembro, na Feira das Cebolas, que todos os anos se realiza em Vila Pouca de Aguiar. Esta montra regional das colheitas vai contar com 60 produtores de cebola e outros produtos. A autarquia distribuiu 150 mil p\u00e9s de cebolo pelos produtores locais como forma de incentivo ao desenvolvimento da economia local."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020190918ef9i0002q"},"has_corona_label":{"0":false}}