{"headlines":{"0":"Aven\u00e7as e d\u00edstico"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"721 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Os residentes t\u00eam acesso a aven\u00e7as anuais de 25 euros para o primeiro\ne segundo ve\u00edculos. O terceiro j\u00e1 custa 300 euros. A emiss\u00e3o do d\u00edstico custa 15 euros."},"remaining_content":{"0":"500 pedidos\nEm m\u00e9dia, os d\u00edsticos s\u00e3o atribu\u00eddos no prazo de 15 dias, diz o Munic\u00edpio, acrescentando que, at\u00e9 \u00e0 data, j\u00e1 foram emitidas 200 aven\u00e7as para a zona da Foz e deram entrada 500 pedidos. Nesta nova ZEDL, a fiscaliza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita pelo Munic\u00edpio.\nTarifa mais baixa\nEstacionar na Foz - Zona IV - custar\u00e1 40 c\u00eantimos por hora. \u00c9 a mais barata das zonas de estacionamento de dura\u00e7\u00e3o limitada da cidade.\nDETALHES\nMoradores e comerciantes da Foz contestam parc\u00f3metros\nDispositivos est\u00e3o a ser instalados em 33 ruas. Tr\u00eas mil lugares tarifados entram em vigor at\u00e9 ao fim do m\u00eas\nAna Sofia Rocha\nana.s.ferreira@jn.pt\nESTACIONAMENTO Os parc\u00f3metros na zona da Foz, no Porto, que v\u00e3o entrar em funcionamento at\u00e9 ao fim deste m\u00eas, est\u00e3o a gerar pol\u00e9mica entre os moradores e os comerciantes que consideram \"injusta\" a decis\u00e3o de colocar zonas de estacionamento de dura\u00e7\u00e3o limitada (ZEDL( naquela parte da cidade. Os comerciantes exigem direito \u00e0 aven\u00e7a e lan\u00e7aram um abaixo-assinado. A C\u00e2mara do Porto sustenta que os lugares tarifados s\u00e3o necess\u00e1rios para \"racionalizar\" o estacionamento e criar maior oferta \"para todos\".\nPara quem mora na Foz, a medida n\u00e3o se justifica. \"Tarifar uma zona maioritariamente residencial n\u00e3o faz sentido\", admite M\u00e1rio Silva, que mora num dos 31 arruamentos abrangidos pelas ZEDL. \"As casas s\u00e3o antigas e poucas t\u00eam garagem\".\nPor outro lado, os comerciantes acreditam que a tarifa vai afugentar as pessoas para os shoppings. \"Se as pessoas t\u00eam de pagar para estacionar, \u00e9 evidente que v\u00e3o passar a ir a grandes superf\u00edcies com parques gratuitos\", diz Jo\u00e3o Pinto da Costa, dono de uma loja na Rua da Senhora da Luz, que ser\u00e1 parcialmente tarifada.\nAo JN, a C\u00e2mara esclareceu que os arruamentos ZEDL \"foram escolhidos em fun\u00e7\u00e3o da press\u00e3o de estacionamento e da densidade de estabelecimentos de com\u00e9rcio e servi\u00e7os\".\nUm decis\u00e3o que, assegura, ir\u00e1 beneficiar n\u00e3o s\u00f3 os residentes, mas tamb\u00e9m os \"comerciantes, que veem no estacionamento an\u00e1rquico e prolongado durante o dia um impedimento ao desenvolvimento do tecido econ\u00f3mico local\".\nCOM\u00c9RCIO SEM AVEN\u00c7A\nAinda assim, os benef\u00edcios n\u00e3o s\u00e3o claros para todos. Ant\u00f3nio Tinoco, 71 anos, trabalha h\u00e1 v\u00e1rios anos na Rua do Passeio Alegre e admite que o \"mais grave \u00e9 que a medida sacrifica quem trabalha\" na zona. \"Moro na Senhora da Hora [Matosinhos] e tenho de vir de carro porque a zona n\u00e3o est\u00e1 muito bem servida de transportes\", explica Ant\u00f3nio Tinoco. \"Agora n\u00e3o vou ter onde estacionar\", refere.\nABAIXO-ASSINADO\nOs comerciantes criaram um abaixo-assinado exigindo \"o direito \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de uma aven\u00e7a de estacionamento\", tal como os moradores. A Autarquia acredita que \"a atividade comercial est\u00e1 salvaguardada no que respeita \u00e0s quest\u00f5es log\u00edsticas, nomeadamente atrav\u00e9s da cria\u00e7\u00e3o de lugares de cargas e descargas\" e que \"foi sempre pol\u00edtica do Munic\u00edpio n\u00e3o atribuir aven\u00e7as a comerciantes em zonas de estacionamento de dura\u00e7\u00e3o limitada\".\nPedro Ribeiro mora na Rua Monsenhor Manuel Marinha e n\u00e3o entende o crit\u00e9rio usado na escolha das ruas tarifadas. Al\u00e9m disso, acredita que a quota atribu\u00edda aos moradores n\u00e3o ser\u00e1 suficiente. \"Quem n\u00e3o conseguir d\u00edstico, vai ter de pagar tarifa a toda a hora?\", questiona, indignado.\nDe acordo com a C\u00e2mara, \"as caracter\u00edsticas do edificado, de constru\u00e7\u00e3o mais recente e com maior oferta de lugares de estacionamento privado, em algumas zonas, assim como o contrato de concess\u00e3o do estacionamento tarifado na cidade do Porto s\u00e3o as raz\u00f5es que justificam manter a quota de 50% dos lugares taxados para aven\u00e7as para os residentes\".v\n1. Na Foz Velha j\u00e1 est\u00e3o instaladas\nas m\u00e1quinas\n2. Largo Capit\u00e3o Pinheiro Torres de Meireles,\nque agora tem linha amarela, tamb\u00e9m ser\u00e1 tarifado\nJo\u00e3o Pinto da Costa\nComerciante Estudios Tedy\n\"Os parc\u00f3metros v\u00e3o prejudicar o com\u00e9rcio porque\nas pessoas v\u00e3o ter que pagar para estacionar o carro\"\nM\u00e1rio Silva\nMorador\n\"As casas s\u00e3o anti-gas e poucas t\u00eam garagem. Os mora-dores sem d\u00edstico v\u00e3o fazer o qu\u00ea?\"\nPedro Ribeiro\nMorador\n\"A quota atribu\u00edda\n\u00e9 reduzida para tantos moradores. Al\u00e9m disso, o\npre\u00e7o das aven\u00e7as\n\u00e9 absurdo\"\nAnt\u00f3nio Alves\nComerciante Chal\u00e9 Suisso\n\"O neg\u00f3cio n\u00e3o ser\u00e1 muito afetado, mas para moradores e para comerciantes n\u00e3o faz sentido\""},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020200117eg1h0001q"},"has_corona_label":{"0":false}}