{"headlines":{"0":"Um apaixonado pelas motas"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"387 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Jos\u00e9 Pinto \u00e9 de Penafiel, tem 73 anos e ainda entra em competi\u00e7\u00f5es. Sempre viveu rodeado de motas.\nA preferida de Jos\u00e9 Pinto. Montada por ele com um motor Honda CR85. A cor n\u00e3o podia ser outra: azul, do clube do cora\u00e7\u00e3o"},"remaining_content":{"0":"PENAFIEL As motas n\u00e3o t\u00eam segredos para Jos\u00e9 Pinto. Nado e criado em Santa Marta, Penafiel, foi ainda crian\u00e7a que se sentou pela primeira vez no banco de uma, na oficina do pai. Nasceria ali uma paix\u00e3o para toda a vida.\nAinda fez a quarta classe, mas os dias eram passados a trabalhar e a aprender, sozinho, desmontando e montando motores. \"Na cozinha nem sei ligar o fog\u00e3o\", brinca.\nTrabalhou ali at\u00e9 ser chamado a cumprir o servi\u00e7o militar e ser enviado para a guerra do Ultramar, em Angola, onde passou 29 meses. Foi o \u00fanico per\u00edodo da vida em que esteve afastado das duas rodas. Foi l\u00e1, depois de um acidente de cami\u00e3o, que foi \"parar \u00e0 morgue\" como \"se estivesse morto\". As sequelas ainda as tem. Foi operado v\u00e1rias vezes ao est\u00f4mago e tem estilha\u00e7os numa m\u00e3o. Mas nem isso o travou. \"A primeira coisa que fiz quando regressei foi pegar numa mota, uma Sachs de quatro velocidades, e dar uma volta\", recorda.\nDesde os 16 anos que participa em provas de desporto motorizado. \"Nunca tive medo e j\u00e1 andei a 300 quil\u00f3metros\/hora\". Sustos j\u00e1 teve, quedas tamb\u00e9m. Conquistou v\u00e1rios trof\u00e9us, embora garanta que isso n\u00e3o \u00e9 o importante. Compete pelo prazer que isso lhe d\u00e1. Um terceiro lugar no Circuito Europeu, em Vila Real, e um segundo lugar, no Estoril, foram os resultados que mais o marcaram.\nMotas j\u00e1 teve \"pra a\u00ed 200\", de v\u00e1rias marcas. Restaurou centenas de outras ao longo da vida. A preferida \u00e9 a que tem agora: foi ele que a montou toda e lhe colocou um motor Honda CR85. A cor n\u00e3o podia ser outra: azul, a cor do clube do cora\u00e7\u00e3o, o F. C. Porto.\nNo dia 8 de julho volta \u00e0 competi\u00e7\u00e3o no Grande Pr\u00e9mio Paredes Road Race 2018. \"Se pudesse, competia todos os dias, mas agora quase n\u00e3o h\u00e1 corridas\", lamenta. v FERNANDA PINTO\nJos\u00e9 Pinto\nv Idade: 73 anos\nv Naturalidade: Penafiel\nv Resid\u00eancia: Paredes\nv Profiss\u00e3o: Mec\u00e2nico e piloto\nCV\nPROTAGONISTA\nIVO PEREIRA\/GLOBAL IMAGENS"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180618ee6i0001x"},"has_corona_label":{"0":false}}