{"headlines":{"0":"Campeonatos jovens cancelados em definitivo"},"pub_date":{"0":"28 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"412 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Federa\u00e7\u00e3o e associa\u00e7\u00f5es distritais anularam provas de todos os escal\u00f5es, masculinos e femininos, em futebol e futsal, devido \u00e0 pandemia da Covid-19\nSusana Silva"},"remaining_content":{"0":"desporto@jn.pt\nFORMA\u00c7\u00c3O As circunst\u00e2ncias atuais provocadas pela pandemia da Covid-19 exigem a todos medidas excecionais para travar a propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus e a Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Futebol mostrou-se pronta para tomar a dif\u00edcil, mas tamb\u00e9m compreens\u00edvel, decis\u00e3o de proteger a sa\u00fade acima de qualquer outro interesse.\n\"Deliberou a Dire\u00e7\u00e3o da Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Futebol, ap\u00f3s auscultar os seus associados, que devem dar-se por conclu\u00eddas as competi\u00e7\u00f5es nacionais de todos os escal\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o de futebol e futsal, masculinas e femininas, n\u00e3o resultando das mesmas qualquer efeito desportivo imediato\", avan\u00e7ou o organismo, em comunicado oficial, salientando que a medida ser\u00e1 tamb\u00e9m estendida \u00e0s provas jovens organizadas pelas 22 associa\u00e7\u00f5es distritais e regionais do pa\u00eds.\nA FPF tamb\u00e9m assinalou que \"n\u00e3o ser\u00e3o atribu\u00eddos t\u00edtulos nas referidas competi\u00e7\u00f5es, nem aplicado o regime de subidas e descidas\". Embora nos nacionais de sub-17 e sub-15 os resultados das segunda fases, que determinam as descidas de divis\u00e3o, j\u00e1 tenham sido homologados, estes ficam sem efeito. A \u00e9poca 2020\/21 dever\u00e1 iniciar-se com as mesmas equipas e formato competitivo da temporada agora interrompida e dever\u00e1 ser adiada a altera\u00e7\u00e3o dos quadros competitivos e a cria\u00e7\u00e3o de duas divis\u00f5es em juvenis e iniciados. A n\u00e3o atribui\u00e7\u00e3o de um t\u00edtulo nacional jovem j\u00e1 tem precedentes na FPF, nos juniores (1940\/41, 1942\/43 e 1966\/67( e nos iniciados (1998\/99 e 2000\/01(. Contudo, a anula\u00e7\u00e3o dos tr\u00eas escal\u00f5es ao mesmo tempo \u00e9 in\u00e9dita.v\nO Benfica liderava o campeonato sub-19. F. C. Porto era o campe\u00e3o em t\u00edtulo\nDECIS\u00c3O\nASSOCIA\u00c7\u00d5ES\nA. F. Lisboa contesta comunicado\ne diz que ainda n\u00e3o tomou posi\u00e7\u00e3o\nNuno Lobo, presidente da A. F. Lisboa, contraria a Federa\u00e7\u00e3o e afirma n\u00e3o ter anulado, para j\u00e1, as provas jovens. \"Fomos confrontados com o comunicado da FPF que determina o fim dos escal\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o. Ao contr\u00e1rio do que diz o comunicado, na A. F. Lisboa n\u00e3o h\u00e1 qualquer decis\u00e3o. Estamos a acompanhar a situa\u00e7\u00e3o\", disse o dirigente, anotando que s\u00f3 na pr\u00f3xima semana ser\u00e1 tomada uma \"posi\u00e7\u00e3o final\". Apesar desta declara\u00e7\u00e3o, fonte da FPF garantiu ao JN que todas as associa\u00e7\u00f5es foram ouvidas, como confirmou Louren\u00e7o Pinto, da A. F. Porto: \"Estamos de acordo com a FPF\", disse, ao nosso jornal.\nCARLOS COSTA\/GLOBAL IMAGENS"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/28"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/28"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020200328eg3s0003v"},"has_corona_label":{"0":true}}