{"headlines":{"0":"Traficante foge de moto ao ver PSP e embate em v\u00e1rias viaturas"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"293 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"SET\u00daBAL A PSP deteve um homem, com 30 anos, por tr\u00e1fico de haxixe. O indiv\u00edduo, que seguia de moto, fugiu ao ver aproximar-se a patrulha da PSP, tendo provocado um acidente com outras viaturas numa rua pr\u00f3xima. Os agentes conseguiram intercet\u00e1-lo e apreenderam-lhe 1062 doses de haxixe. O suspeito j\u00e1 se encontrava referenciado por crimes de tr\u00e1fico de droga.\n\"Os advogados s\u00e3o por natureza defensores de uma sociedade mais justa, pelos direitos constitucionalmente protegidos\""},"remaining_content":{"0":"Guilherme Figueiredo\nBaston\u00e1rio da Ordem dos Advogados, no encerramento do 8.o Congresso dos Advogados\nA\u00e7\u00f5es da PSP resultaram\nem 12 deten\u00e7\u00f5es\nPORTO\/MAIA A Pol\u00edcia deteve 12 pessoas em duas opera\u00e7\u00f5es no Porto e na Maia. Sete delas foram indiciadas por tr\u00e1fico de droga, tr\u00eas por conduzirem alcoolizada e dois condutores por n\u00e3o terem carta de condu\u00e7\u00e3o. Foram apreendidas 283 doses de haxixe, 166 de coca\u00edna, 13 de liamba e 276 de anfetaminas. No total, a PSP fiscalizou 155 condutores e respetivas viaturas, sendo que 125 foram submetidos ao teste de \u00e1lcool no sangue. As opera\u00e7\u00f5es foram efetuadas por agentes da 1.a Divis\u00e3o Policial e Divis\u00e3o Policial da Maia.\nA FECHAR\nGNR intercetou suspeito de furto de maquinaria\nCHAMUSCA Um homem, de 40 anos, foi detido pela GNR no cumprimento de um mandado de deten\u00e7\u00e3o, por suspeita de furto, no decurso de uma investiga\u00e7\u00e3o que decorria h\u00e1 cerca de um ano. O indiv\u00edduo est\u00e1 indiciado pelo furto de m\u00e1quinas agr\u00edcolas, m\u00e1quinas industriais e de metais n\u00e3o preciosos em empresas. Foi ouvido no Tribunal do Entroncamento, onde lhe foi aplicada a medida de coa\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o preventiva. Nesta investiga\u00e7\u00e3o j\u00e1 tinha sido detido, em abril, um outro suspeito, que tamb\u00e9m ficou preso."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180618ee6i0001a"},"has_corona_label":{"0":false}}