{"headlines":{"0":"Janko n\u00e3o invalida renova\u00e7\u00e3o de Maxi"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"553 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Lateral su\u00ed\u00e7o j\u00e1 assinou e aguarda-se pela oficializa\u00e7\u00e3o da transfer\u00eancia\nJanko tem 22 anos, joga no Saint-\u00c9tienne e fez os \u00faltimos anos da forma\u00e7\u00e3o no Manchester United"},"remaining_content":{"0":"Nuno A. Amaral\ne Nuno Barbosa\ndesporto@jn.pt\nF. C. PORTO A segunda contrata\u00e7\u00e3o dos drag\u00f5es para a pr\u00f3xima temporada \u00e9, novamente, um lateral-direito. Depois de Jo\u00e3o Pedro (ex-Palmeiras(, o su\u00ed\u00e7o Saidy Janko, de 22 anos, tamb\u00e9m assinou pelo clube azul e branco, vindo do Saint-\u00c9tienne, embora a transfer\u00eancia ainda n\u00e3o tenha sido oficializada.\nFonte do clube portista n\u00e3o confirmou ontem, ao JN, a contrata\u00e7\u00e3o do helv\u00e9tico, mas uma fotografia posta a circular nas redes sociais, na qual se v\u00ea o jogador a assinar contrato no interior do Est\u00e1dio do Drag\u00e3o, tira todas as d\u00favidas. Com Janko e Jo\u00e3o Pedro no plantel, a confirmar-se que ambos far\u00e3o parte dos planos de S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o, fica por perceber o desfecho do dossi\u00ea Maxi Pereira, numa altura em que os drag\u00f5es j\u00e1 transferiram os laterais Ricardo Pereira para o Leicester e Diogo Dalot para o Manchester United,em transfer\u00eancias que renderam 44 milh\u00f5es de euros.\nO internacional uruguaio, que est\u00e1 em a\u00e7\u00e3o no Campeonato do Mundo, termina o v\u00ednculo com o F. C. Porto no final deste m\u00eas e, conforme o nosso jornal j\u00e1 noticiou, existe interesse dos portistas na renova\u00e7\u00e3o, que se mant\u00e9m, apesar das duas contrata\u00e7\u00f5es para o lado direito da defesa. Fonte pr\u00f3xima do jogador garantiu, ontem, ao JN que Maxi continuar\u00e1 no Drag\u00e3o, faltando apenas definir a dura\u00e7\u00e3o do novo contrato.\nQuanto a Janko, assinou por cinco \u00e9pocas com o F. C. Porto, que dever\u00e1 pagar tr\u00eas milh\u00f5es de euros pela transfer\u00eancia, cuja oficializa\u00e7\u00e3o ser\u00e1, ao que tudo indica, adiada para o in\u00edcio do pr\u00f3ximo m\u00eas, a fim de constar apenas no Relat\u00f3rio e Contas da SAD portista relativo ao exerc\u00edcio de 2018\/19.\nO lateral su\u00ed\u00e7o, que tamb\u00e9m pode jogar a extremo, vem de uma \u00e9poca positiva na liga francesa, tendo feito 21 jogos pelo Saint-\u00c9tienne em 2016\/17. Apesar de jovem, Janko tem uma carreira que j\u00e1 inclui passagens por v\u00e1rios clubes, entre os quais o Manchester United, que o contratou ao Zurique quando tinha apenas 18 anos. Utilizado nas equipas de forma\u00e7\u00e3o dos \"red devils\", foi emprestado ao Bolton e atraiu as aten\u00e7\u00f5es do Celtic, rumando \u00e0 Esc\u00f3cia em 2015\/16.\nA meio da \u00e9poca seguinte, foi cedido ao Barnsley, de onde saiu para Fran\u00e7a, rumo a um Saint-\u00c9tienne onde foi titular at\u00e9 metade da temporada passada, deixando de o ser a partir de janeiro, quando perdeu o lugar para o franc\u00eas Debuchy. Segue-se o F. C. Porto. v\nPOR DENTRO\nSevilha elogia Lay\u00fan\nApesar de ainda n\u00e3o ter exercido a op\u00e7\u00e3o de compra do passe de Lay\u00fan, o Sevilha destacou\na exibi\u00e7\u00e3o do mexicano no jogo com a Alemanha. \"Brilhou com luz pr\u00f3pria\", p\u00f4de ler-se no site oficial do clube andaluz, ao qual o F. C. Porto emprestou o lateral na segunda metade da \u00e9poca.\nA 15 dias do regresso\nO plantel portista est\u00e1 a duas semanas de acabar as f\u00e9rias, j\u00e1 que o regresso ao trabalho no Olival est\u00e1 marcado para o dia 2 de julho. O est\u00e1gio de pr\u00e9-\u00e9poca ser\u00e1 no Algarve, de 16 a 25 do pr\u00f3ximo m\u00eas."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180618ee6i00009"},"has_corona_label":{"0":false}}