{"headlines":{"0":"Per\u00edodos de c\u00e9u muito nublado, aumentando gradualmente de nebulosidade."},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"50 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Per\u00edodos de chuva fraca no Algarve at\u00e9 final da manh\u00e3 e no Minho a partir da tarde.\nVento em geral fraco do quadrante sul, soprando moderado nas terras altas."},"remaining_content":{"0":"Acentuado arrefecimento noturno.\nPequena subida da temperatura m\u00ednima na Regi\u00e3o Norte."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020200207eg270003j"},"has_corona_label":{"0":false}}