{"headlines":{"0":"Cid\u00e1lia Maria Cardoso tem mem\u00f3ria prodigiosa e relata"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"404 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"sem hesitar datas de nascimento de an\u00f3nimos e famosos\nN\u00e3o h\u00e1 efem\u00e9ride, especialmente anivers\u00e1rios, que Cid\u00e1lia n\u00e3o memorize"},"remaining_content":{"0":"MON\u00c7\u00c3O A mem\u00f3ria de Cid\u00e1lia Maria Cardoso, empregada de limpeza numa farm\u00e1cia de Mon\u00e7\u00e3o, deixa qualquer um boquiaberto. Regista datas de anivers\u00e1rio, batizados, casamentos, funerais e afins de forma impressionante. Mais do que pelo nome, a mulher prod\u00edgio conhece gente an\u00f3nima e famosa pela data de nascimento.\n\"No dia 26 de janeiro, faz anos o padre de Mazedo (Mon\u00e7\u00e3o( e o [Jos\u00e9] Mourinho\", diz, para in\u00edcio de conversa. E continua: \"A 25 de janeiro fazia o Eus\u00e9bio, que morreu a 5 de janeiro. E ainda este m\u00eas, no dia 21, faz o Marco Paulo\".\nNascida em Moreira, Mon\u00e7\u00e3o, em 12 de agosto de 1969, \u00e9 casada e tem um filho de 30 anos. \u00c9 conhecida por \"Cid\u00e1lia das datas\". \"Aos 12 anos tive um acidente e parti o cr\u00e2nio. N\u00e3o sei se foi a partir da\u00ed, mas sei que depois disso memorizo tudo o que \u00e9 data. \u00c9 um grande dom que tenho\", diz. N\u00e3o falha nenhuma figura p\u00fablica. A n\u00e3o ser Donald Trump. \"N\u00e3o sei nem quero saber, \u00e9 maljeitoso\", comenta.\nDiverte-se a responder: \"Cristina Ferreira? 9 de setembro. Manuel Lu\u00eds Goucha? 25 de dezembro. F\u00e1tima Lopes? 13 de maio. J\u00falia Pinheiro? 5 de outubro e no dia 6 morreu Am\u00e1lia Rodrigues. De que ano? 1999\". E continua: \"B\u00e1rbara Guimar\u00e3es, 21 de abril, S\u00f3nia Ara\u00fajo, 24 de novembro, H\u00e9lder Reis, 19 de maio, Jorge Gabriel, 29 de maio. O Malato \u00e9 no dia da RTP, 7 de mar\u00e7o. O anivers\u00e1rio da SIC \u00e9 4 de outubro e da TVI a 20 de fevereiro\".\nContinuamos: Sabe o anivers\u00e1rio do presidente da C\u00e2mara de Mon\u00e7\u00e3o (Ant\u00f3nio Barbosa(? \"\u00c9 a 5 de mar\u00e7o, a primeira filha nasceu a 26 de novembro e foi batizada a 31 de maio. A segunda filha faz a 31 de janeiro e foi batizada a 8 de setembro. E o rapaz nasceu no dia de anivers\u00e1rio da T\u00e2nia Ribas de Oliveira, 18 de junho\".\nPara Cid\u00e1lia, a felicidade resume-se a pouco: \"O que mais gosto de fazer na vida \u00e9 rir e dar os parab\u00e9ns \u00e0 pessoas\".v ANA PEIXOTO FERNANDES\n\"O que mais gosto na vida \u00e9 rir e dar\nos parab\u00e9ns\"\nv Idade: 50 anos\nv ocupa\u00e7\u00e3o: Empregada de limpeza\nv Naturalidade: Mon\u00e7\u00e3o\nCV\nRUI MANUEL FONSECA\/GLOBAL IMAGENS"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020200117eg1h00030"},"has_corona_label":{"0":false}}