{"headlines":{"0":"Rui Horta Pai pela segunda vez"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"41 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O extremo do Sporting de Braga Ricardo Horta bisou na paternidade. Carolina nasceu ontem e \u00e9 a segunda filha do casamento com C\u00e1tia Almeida. O casal \u00e9 pai de Clara, de dois anos.v"},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020200207eg270003y"},"has_corona_label":{"0":false}}