{"headlines":{"0":"Passeio"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"340 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"P\u00fablico\nBarcos"},"remaining_content":{"0":"no Douro\nPOR Jos\u00e9 A. Rio Fernandes\nGe\u00f3grafo\/Prof. da Universidade do Porto\nDurante s\u00e9culos, as embarca\u00e7\u00f5es que se destacavam no Douro eram os rabelos. Adaptados \u00e0s condi\u00e7\u00f5es dif\u00edceis dum rio selvagem, com uma grande varia\u00e7\u00e3o de caudais entre ver\u00e3o e inverno, os rabelos tinham de contar muitas vezes com ajuda de bois e homens que, desde a margem, os puxavam \u00e0 corda (sirga(. Com as barragens e os cami\u00f5es-cisterna, resistiram no Douro s\u00f3 os barcos mais pequenos, valboeiros, quase todos, na pesca e a assegurar a travessia entre margens, \u00e0 for\u00e7a de bra\u00e7os entre Zebreiros e Arnelas, ou Melres e Lomba, por exemplo, e com o luxo do motor entre a Afurada e o Ouro. Os rabelos viram-se transformados em adere\u00e7o para turista ou na vers\u00e3o \"rabelo a motor\" adotado para visita sob as pontes entre Porto e Gaia.\nOs cruzeiros marcaram o in\u00edcio duma outra vida do rio. Gosto de ver os barcos de grande dimens\u00e3o a subir e descer, com tantos a bordo a desfrutar da qualidade das paisagens proporcionadas pelo vale encaixado do Douro. Mas sei que, se \u00e9 \u00f3timo o turismo no rio, n\u00e3o \u00e9 bom um qualquer turismo, nem os barcos podem merecer aplauso incondicional. Como se aceita que n\u00e3o procurem reduzir e separar o lixo e sobretudo que despejem no rio o que vem das casas de banho, num insulto a quem paga taxa de saneamento? Sem falar na forma pouco justa como se divide o rendimento, tanto socialmente (patr\u00f5es vs. empregados(, como territorialmente (Porto e Gaia vs. Alto Douro(. Por fim, h\u00e1 ainda o problema da velocidade excessiva, perigosa para as embarca\u00e7\u00f5es de remo e canoagem e que provoca a perda de terra nas margens. Por tudo isto, exige-se da APDL e da APA muito mais do que t\u00eam feito em mat\u00e9ria de fiscaliza\u00e7\u00e3o. E, a todos n\u00f3s, e em especial aos eleitos que nos representam, menos deslumbramento com barcos e turistas e mais preocupa\u00e7\u00e3o pela falta de cuidado com o que \u00e9 de todos."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020190918ef9i0000u"},"has_corona_label":{"0":false}}