{"headlines":{"0":"Pol\u00edcia Municipal da Maia refor\u00e7a patrulha com bicicletas el\u00e9tricas"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"315 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"SEGURAN\u00c7A A C\u00e2mara da Maia entregou seis bicicletas el\u00e9tricas \u00e0 Pol\u00edcia Municipal. \"V\u00e3o permitir-nos refor\u00e7ar o policiamento de proximidade no centro, no ecocaminho e nos parques, e alargar o patrulhamento \u00e0 Zona Industrial\", sublinhou a comandante Romana Abreu. A medida inseriu-se na Semana da Mobilidade que, s\u00e1bado e domingo, fecha aos carros a zona entre a Pra\u00e7a Jos\u00e9 Vieira de Carvalho e as ruas Eng.\u00ba Duarte Pacheco, Augusto Sim\u00f5es e o tro\u00e7o final da Avenida D. Manuel II.\nPorto Carvoeiro volta a receber \"H\u00e1 festa"},"remaining_content":{"0":"na aldeia\"\nFEIRA A iniciativa \"H\u00e1 festa na aldeia\" volta a animar Porto Carvoeiro, em Canedo, no pr\u00f3ximo fim de semana. Caminhadas pelo patrim\u00f3nio, passeios de canoa no rio, um concertos de Melech Mechaya e a atua\u00e7\u00e3o dos gaiteiros de Miranda fazem parte do programa, que inclui um mercado.\nPorto recebe palestra\npara \"Entender\no autismo\"\nCONVERSA Durante duas horas e com sess\u00e3o de perguntas e respostas, a paletra \"Entender Autismo\" vai explicar em detalhe os desafios associados \u00e0 doen\u00e7a. Decorre no pr\u00f3ximo dia 26, pelas 18 horas, no Audit\u00f3rio do Centro de Educa\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Profissional Integrada, no Porto. As inscri\u00e7\u00f5es s\u00e3o gratuitas, mas obrigat\u00f3rias.\n1,5\nmilh\u00f5es de euros\n\u00e9 quanto vai custar um posto de abastecimento de hidrog\u00e9nio em Gaia. Ser\u00e1 o primeiro do pa\u00eds, referiu o presidente da Autarquia, Eduardo V\u00edtor Rodrigues, apontando um prazo de constru\u00e7\u00e3o de nove meses. O Fundo Ambiental pagar\u00e1 metade do investimento.\nIlumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica com\nLED em S. Jo\u00e3o\nda Madeira\nILUMINA\u00c7\u00c3O A C\u00e2mara de S. Jo\u00e3o da Madeira est\u00e1 a instalar mais de 1600 lumin\u00e1rias LED na cidade. A tecnologia permite baixar o consumo energ\u00e9tico e a emiss\u00e3o de carbono da ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sublinha a Autarquia, em comunicado, acrescentando que o investimento ascende a cerca de 500 mil euros. A poupan\u00e7a anual ser\u00e1 de 140 mil euros, acrescenta."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020190918ef9i0004f"},"has_corona_label":{"0":false}}