{"headlines":{"0":"TEATRO"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"528 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Lisboa\nBecaBeca"},"remaining_content":{"0":"Grupo: Os Improv\u00e1veis. Marta Borges, Pedro Borges e Telmo Ramalho. Quarta \u00e0s 21.30 h. Teatro Villaret (Av. Fontes Pereira de Melo, 30-A(. Tel. 213162194. At\u00e9 dia 21.\nNoite viva\nAutoria: Conor McPherson. Encena\u00e7\u00e3o: Jo\u00e3o Louren\u00e7o. Atores: Anna Eremin, Bruno Bernardo, Filipe Vargas, Rui Mendes e V\u00edtor Norte. Quarta a s\u00e1bado \u00e0s 21.30 h, domingo \u00e0s 16 h (Sala Azul. Exceto dias 24, 25 e 31 dezembro e 1 janeiro(. Teatro Aberto (P\u00e7. de Espanha(. Tel. 213880089. At\u00e9 dia 11.\nO abra\u00e7o\nUm espet\u00e1culo de Claudio Hochman, a partir de hist\u00f3rias reais das int\u00e9rpretes Ana Isabel Sousa, Esmeralda Pereira e Maria Carolina Sousa. Quarta a s\u00e1bado \u00e0s 21.45 h, domingo \u00e0s 17 h. Teatro da Trindade (Lg. da Trindade, 7(. Tel. 213420000. At\u00e9 dia 4.\nO Deus da carnificina\nAutoria: Yasmina Reza (Le Dieu do Carnage(. Tradu\u00e7\u00e3o, vers\u00e3o e encena\u00e7\u00e3o: Diogo Infante. Com Diogo Infante, Jorge Mourato, Patricia Tavares e Rita Salema. Quarta a S\u00e1bado \u00e0s 21.30 h, domingo \u00e0s 18 h. Teatro da Trindade (Lg. da Trindade, 7(.\nTel. 213420000. At\u00e9 29 de abril.\nThe portuguese people - A musical comedy\nProdu\u00e7\u00e3o: Plano 6. Encena\u00e7\u00e3o: S\u00f3nia Arag\u00e3o, Ana Brito e Cunha. Autoria: Filipe Homem Fonseca, Rui Cardoso Martins. Ter\u00e7a, quinta e s\u00e1bado \u00e0s 18.30 h. Casino Lisboa (Al. dos Oceanos - Parque das Na\u00e7\u00f5es(. Tel. 218929000. At\u00e9 dia 31.\nEXPOSI\u00c7\u00d5ES\nLisboa\nA espantosa variedade do mundo\nA espantosa variedade do Mundo prop\u00f5e uma reflex\u00e3o cient\u00edfica, sobre o ins\u00f3lito \u2013 associado ao desconhecido, \u00e0 diferen\u00e7a e \u00e0 raridade -, sobre seres extraordin\u00e1rios de hoje e de outros tempos, atrav\u00e9s de objetos, desenhos fantasiosos ou representa\u00e7\u00f5es a partir do real. Padr\u00e3o dos Descobrimentos (Av. Bras\u00edlia(. Tel. 213031950.\nAt\u00e9 3 de junho.\nA luz da viagem\nFotografia. Gon\u00e7alo Cadilhe. A Pequena Galeria (Avenida 24 de Julho, 4C(.\nTel. 213950356. At\u00e9 dia 31.\nmago\nColetiva. Ana mais Bet\u00e2nia, Inez Wijnhorst, Jorge Leal, Maia Horta. Galeria Bangbang (Rua Dr. Almeida Amaral, 30b(.\nTel. 213148018. At\u00e9 dia 10.\nArtes mirabilis, coletiva de artistas pl\u00e1sticos angolanos\nUma exposi\u00e7\u00e3o de mais de 50 artistas pl\u00e1sticos angolanos e que contar\u00e1, ainda, com 20 esculturas de grande valor etnogr\u00e1fico. UCCLA - Uni\u00e3o das Cidades Capitais de L\u00edngua Portuguesa (Avenida da \u00cdndia, 110(. Tel. 218172950. At\u00e9 4 de abril.\nBoa viagem, senhor presidente! de Lisboa at\u00e9 \u00e0 guerra\nA exposi\u00e7\u00e3o conta com mais de meia centena de objetos, documentos e fotografias cedidas pelo Museu Bernardino Machado. Museu da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (Pal\u00e1cio de Bel\u00e9m - Pra\u00e7a Afonso de Albuquerque(.\nTel. 213 614 660. At\u00e9 dia 4.\nEscher\nReunindo 200 obras deste artista gr\u00e1fico de renome mundial, a exposi\u00e7\u00e3o oferece igualmente ao p\u00fablico a possibilidade de enriquecer sensorialmente o seu contacto direto com a obra de Escher atrav\u00e9s de um grande conjunto de equipamentos did\u00e1ticos, experi\u00eancias cient\u00edficas e muitas outras surpresas. Museu de Arte Popular (Avenida de Bras\u00edlia(. Tel. 213011282.\nAt\u00e9 27 de maio.\nMargem esquerda - A revolu\u00e7\u00e3o Russa e a cultura cient\u00edfica em Portugal no s\u00e9culo XX\nComposta por tr\u00eas grandes n\u00facleos: Marxismo e pensamento cient\u00edfico, a ci\u00eancia sovi\u00e9tica vista de Portugal, guerra fria e ci\u00eancia. Museu Nacional de Hist\u00f3ria Natural e da Ci\u00eancia (R. da Escola Polit\u00e9cnica, 58(. Tel. 213921824. At\u00e9 30 de abril."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180302ee3200012"},"has_corona_label":{"0":false}}