{"headlines":{"0":"Daniel Deusdado"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"59 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Deixa\nDire\u00e7\u00e3o"},"remaining_content":{"0":"v Daniel Deusdado vai abandonar a Dire\u00e7\u00e3o de Programas da RTP no final deste m\u00eas. Ao que o JN apurou, a decis\u00e3o foi j\u00e1 comunicada \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o do canal p\u00fablico e foi justificada com o compromisso assumido com os gestores de que ficaria durante os tr\u00eas anos do mandato de Gon\u00e7alo Reis (entretanto reconduzido(."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180302ee320000s"},"has_corona_label":{"0":false}}