{"headlines":{"0":"A FECHAR"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"304 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Acidente em Arouca fere\ntr\u00eas crian\u00e7as e dois adultos"},"remaining_content":{"0":"COLIS\u00c3O Duas crian\u00e7as, de 9 e 11 anos, foram transportadas ao hospital, ontem, na sequ\u00eancia de um acidente entre dois carros na freguesia de Chave, em Arouca. A colis\u00e3o frontal aconteceu ao in\u00edcio da manh\u00e3 e deixou ainda uma outra crian\u00e7a ferida que foi assistida no local e n\u00e3o precisou de ir ao hospital. Os condutores, um homem e uma mulher, de 30 e 40 anos, tamb\u00e9m sofreram les\u00f5es. Os Bombeiros de Arouca estiveram no local.\n\"A escola est\u00e1 aberta e a cumprir o hor\u00e1rio total, mas est\u00e1 em condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas. Continuaremos atentos, vigilantes\"\nCarlos Gon\u00e7alves\nPresidente da Associa\u00e7\u00e3o de Pais da Escola D. Pedro I, em Gaia, que esteve para fechar mais cedo por falta de funcion\u00e1rios\nAntiga esta\u00e7\u00e3o da Boavista\nem aprecia\u00e7\u00e3o\nAN\u00c3LISE A Dire\u00e7\u00e3o-Geral do Patrim\u00f3nio Cultural indicou que o pedido de classifica\u00e7\u00e3o da antiga esta\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria da Boavista, no Porto, onde o Corte Ingl\u00e9s quer construir, encontra-se em \"aprecia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica\" na Dire\u00e7\u00e3o Regional de Cultura do Norte. O pedido foi feito por um grupo de cerca de 60 personalidades ligadas \u00e0 academia e ao patrim\u00f3nio ferrovi\u00e1rio, que alertam para a import\u00e2ncia da preserva\u00e7\u00e3o da antiga esta\u00e7\u00e3o, considerando que fica em risco se o projeto do El Corte Ingl\u00e9s avan\u00e7ar.\nDuas pessoas assistidas ap\u00f3s fogo em casa\nINC\u00caNDIO Duas pessoas tiveram de ser assistidas devido \u00e0 inala\u00e7\u00e3o de fumos, na sequ\u00eancia de um inc\u00eandio que deflagrou, ontem, \u00e0s 6.50 horas, numa habita\u00e7\u00e3o em Baguim do Monte, Gondomar. As v\u00edtimas eram os residentes, que ter\u00e3o sido surpreendidos pelo fogo, que ficou confinado ao quarto. \u00c0 chegada dos bombeiros, as chamas estavam \"praticamente extintas\" pelo propriet\u00e1rio da habita\u00e7\u00e3o. Os Bombeiros da Areosa\/Rio Tinto, Gondomar e S\u00e3o Pedro da Cova, o INEM e a PSP estiveram no local."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020200207eg2700006"},"has_corona_label":{"0":false}}