{"headlines":{"0":"\"A minha vida sempre foi aqui e acol\u00e1. Fic\u00e1vamos num s\u00edtio, depois \u00edamos para outro. Em casa de amigos, pens\u00f5es. Quando cresci tive de ajudar a minha m\u00e3e. Fui trabalhar com ela\""},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"42 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Marisa Cruz\nAtriz e apresentadora, sobre a sua inf\u00e2ncia"},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020200117eg1h0001m"},"has_corona_label":{"0":false}}