{"headlines":{"0":"Lema a chegar para ser refor\u00e7o"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"381 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Com a contrata\u00e7\u00e3o do argentino, Rui Vit\u00f3ria passa a contar com cinco defesas centrais\nLema \u00e9 o capit\u00e3o do Belgrano, clube argentino"},"remaining_content":{"0":"BENFICA Depois de assegurar a contrata\u00e7\u00e3o de Conti, as \u00e1guias preparam-se para oficializar Lema, que se juntam a Jardel e R\u00faben Dias, o que faz com que Rui Vit\u00f3ria passe a contar com cinco jogadores para o centro da defesa. Isto porque Luis\u00e3o deve renovar contrato nas pr\u00f3ximas semanas, mas o futuro do central brasileiro na Luz est\u00e1 condenado a um lugar secund\u00e1rio no terreno de jogo.\nO central argentino tem 27 anos e \u00e9 o capit\u00e3o do Belgrano, devendo os encarnados apenas pagar o pr\u00e9mio de assinatura, evitando a cl\u00e1usula de rescis\u00e3o de um jogador que se encontra em final de contrato. O jogador deve chegar a Lisboa nos pr\u00f3ximos dias para realizar os indispens\u00e1veis exames m\u00e9dicos e firmar contrato com os encarnados.\nRui Vit\u00f3ria passa a ter cinco defesas centrais, pois o capit\u00e3o Luis\u00e3o deve renovar contrato nas pr\u00f3ximas semanas. Aos 37 anos, o internacional brasileiro \u00e9 cada vez mais visto como uma figura que acrescenta mais fora do campo do que dentro e n\u00e3o \u00e9 por acaso que, a par do ataque, \u00e9 o eixo defensivo que mais tem sido refor\u00e7ado, tal como mostram as contrata\u00e7\u00f5es de Conti, j\u00e1 confirmado. A estes juntam-se Jardel, com contrato e lugar garantido no plantel, e R\u00faben Dias, o outro habitual titular na \u00faltima \u00e9poca e cujo futuro est\u00e1 pendente sobre se algum clube formaliza o interesse no central que est\u00e1 com Portugal no Mundial.\nPortanto, a esta altura do defeso, o Benfica conta com cinco centrais, n\u00famero exagerado, tendo em conta que s\u00f3 dois s\u00e3o utilizados em simult\u00e2neo, e s\u00f3 a eventual sa\u00edda de R\u00faben Dias servir\u00e1 para equilibrar as contas. v\nPOR DENTRO\nButa despede-se\nTransferido em definitivo para o Antu\u00e9rpia (B\u00e9lgica(, Aur\u00e9lio Buta deixou mensagem de despedida. \"Foram sete anos espetaculares, e agora chegou a hora de dizer adeus ao clube que me formou, principalmente como homem\", escreveu.\nCastillo apoiado\nO selecionador do Chile, Reinaldo Rueda, considera que Nicol\u00e1s Castillo tomou a melhor op\u00e7\u00e3o de carreira ao assinar pelo Benfica. \"\u00c9 positivo que Castillo tenha uma nova oportunidade na Europa. Ele queria voltar\", referiu o treinador chileno."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180618ee6i0001k"},"has_corona_label":{"0":false}}