{"headlines":{"0":"v \"E se a pessoa vai presa e foi cometido um erro e a pessoa \u00e9 inocente? Dificilmente o Estado de direito pode conviver com isso, n\u00e3o creio que nenhum advogado defenda isso\", afirma o presidente do Conselho Regional de Coimbra da Ordem dos Advogados, Jacob Sim\u00f5es. Sustenta que \"as penas n\u00e3o devem ser exequ\u00edveis enquanto houver possibilidade de recurso\" e que \"o Tribunal Constitucional, se quiser, decide rapidamente\"."},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"130 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"v \"Isso \u00e9 completamente inconstitucional. \u00c9 uma monstruosidade jur\u00eddica\", indigna-se Manuel Simas Santos, juiz-conselheiro jubilado e acad\u00e9mico, sobre a execu\u00e7\u00e3o da pena de pris\u00e3o antes do tr\u00e2nsito em julgado. Admite que \"a dupla conforme aumenta a for\u00e7a das provas\", mas diz que, a\u00ed, a lei alarga o prazo da pris\u00e3o preventiva. \"A presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia \u00e9 inegoci\u00e1vel\"."},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180618ee6i0001q"},"has_corona_label":{"0":false}}