{"headlines":{"0":"Impress\u00e3o digital a abolir nos registos"},"pub_date":{"0":"6 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"54 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"APELO A Ordem dos M\u00e9dicos apelou a todas as institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, dos setores p\u00fablico, privado e social, para abolirem o registo biom\u00e9trico, atrav\u00e9s de impress\u00e3o digital, usado no controlo de assiduidade e pontualidade dos seus profissionais, como medida de preven\u00e7\u00e3o da infe\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus."},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/06"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/06"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020200306eg360002y"},"has_corona_label":{"0":true}}