{"headlines":{"0":"sem\u00e1foro"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"149 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Por Lu\u00eds Antunes\nMatheus Pereira"},"remaining_content":{"0":"O flaviense voltou a treinar sem limita\u00e7\u00f5es, num cen\u00e1rio que se sa\u00fada, depois do susto no jogo com o Estoril. Matheus caiu inanimado, ap\u00f3s um choque com Mano, causando temor geral. Foi ao hospital, cumpriu dois dias de absoluto descanso e regressa para continuar a marcar.\nNeymar\nO avan\u00e7ado brasileiro do PSG vai ser operado e cumprir um per\u00edodo de recupera\u00e7\u00e3o que pode chegar aos tr\u00eas meses. O problema n\u00e3o o inibe, \u00e0 partida, de participar no Mundial, mas levanta d\u00favidas quanto ao momento de forma com que encarar\u00e1 a competi\u00e7\u00e3o, na R\u00fassia.\nBas Dost\nDepois de falhar o jogo com o Moreirense, Bas Dost tamb\u00e9m fica de fora do cl\u00e1ssico. O holand\u00eas n\u00e3o ultrapassou o problema muscular e perde um duelo que pode determinar a \u00e9poca do le\u00e3o. Uma baixa que adensa os problemas da forma\u00e7\u00e3o face \u00e0 aus\u00eancia de Gelson."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180302ee3200032"},"has_corona_label":{"0":false}}