{"headlines":{"0":"PORTUGAL"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"447 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"EM TRANSE\nCosta, representante de um Estado incapaz e ineficaz, n\u00e3o se envergonhou"},"remaining_content":{"0":"de ter ido ontem a Pedr\u00f3g\u00e3o dizer\nque o pa\u00eds \"devia ter estado mais alerta\na tempo e horas\"\nFalhan\u00e7os\nPassou ontem um ano sobre o in\u00edcio da cat\u00e1strofe de Pedr\u00f3g\u00e3o Grande, a primeira de duas em 2017. O presidente da Rep\u00fablica, num artigo a pretexto do assunto, chamou a aten\u00e7\u00e3o para duas caracter\u00edsticas ancestrais do pa\u00eds: as assimetrias (territoriais, populacionais e de qualifica\u00e7\u00e3o nacional( e as desigualdades que decorrem delas e que permanecem. Marcelo apelou a que o resto desta legislatura e a pr\u00f3xima as resolvam, caso contr\u00e1rio, escreveu, \"falh\u00e1mos como pa\u00eds\". Salvo o devido respeito, falhamos como pa\u00eds desde tempos imemoriais. Tivemos, \u00e9 certo, momentos em que nos afirm\u00e1mos na ordem interna e externa. E protagonistas, poucos, \u00e0 altura desses momentos. Mas a \"apagada e vil tristeza\", que o \u00c9pico porventura chorou mais do que cantou, n\u00e3o desapareceu. O futebol \u00e9 fraca consola\u00e7\u00e3o. S\u00e3o extensos os interregnos de suspens\u00e3o patri\u00f3tica da intelig\u00eancia nacional. Estamos, ali\u00e1s, a viver um deles com epicentro na R\u00fassia via televis\u00f5es. Ora um ano n\u00e3o \u00e9 nada e representou tragicamente tudo para as v\u00edtimas e para os sobreviventes de Pedr\u00f3g\u00e3o Grande e arredores. As romarias pol\u00edtico-medi\u00e1ticas n\u00e3o pararam, embora o presidente seja o \u00fanico a fazer o que pode e deve. Mas o que \u00e9 que verdadeiramente mudou para al\u00e9m da morte s\u00fabita que veio juntar-se \u00e0 morte lenta de tudo o que n\u00e3o \u00e9 Litoral? H\u00e1 Europa ali, Europa no sentido reivindicativo e de progresso, de coes\u00e3o e de unidade diversa, de fraternidade moral e de solidariedade material? N\u00e3o se vive quando apenas se sobrevive. A dignidade tamb\u00e9m desapareceu \u2013 h\u00e1 pessoas que ainda agora n\u00e3o conseguem sair de casa e quem \"viva\" a pens\u00e3o de 200 euros, incapacitado \u2013 porque as fun\u00e7\u00f5es de soberania do Estado falharam. Falh\u00e1mos. Pelo menos h\u00e1 dois s\u00e9culos que andamos a falhar. O \"povo\" da nossa suposta democracia liberal vegeta no abandono ou, se tem a pouca sorte de ser citadino, na indiferen\u00e7a e no individualismo doentio. Almeida Garrett em 1846: \"a sociedade j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 o que foi, n\u00e3o pode tornar a ser o que era, mas, muito menos, ainda pode ser o que \u00e9\". N\u00e3o se enganava. Costa, representante de um Estado incapaz e ineficaz, n\u00e3o se envergonhou de ter ido ontem a Pedr\u00f3g\u00e3o dizer que o pa\u00eds \"devia ter estado mais alerta a tempo e horas\" e que o que interessa \u00e9 a sua extraordin\u00e1ria \"reforma da floresta\". Por uma criatura desta miser\u00e1vel envergadura, que faz sentir vergonha alheia, \u00e9 que o Garrett n\u00e3o esperava. N\u00f3s tamb\u00e9m n\u00e3o.\nO AUTOR ESCREVE\nSEGUNDO A ANTIGA ORTOGRAFIA"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180618ee6i0002l"},"has_corona_label":{"0":false}}