{"headlines":{"0":"Condenados por furtos em Famalic\u00e3o"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"81 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"JUSTI\u00c7A O Tribunal de Guimar\u00e3es condenou cinco indiv\u00edduos suspeitos de uma vaga de furtos na cidade de Famalic\u00e3o a penas de pris\u00e3o entre os dois anos e oito meses e os tr\u00eas anos e meio, suspensas na sua execu\u00e7\u00e3o. Para os restantes, as penas variaram entre as 48 horas de trabalho comunit\u00e1rio e os 1400 euros de multa. O grupo operou entre novembro de 2018 e fevereiro de 2019, altura em que foi desmantelado. v"},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020200207eg270003a"},"has_corona_label":{"0":false}}