{"headlines":{"0":"Processo judicial contra a C\u00e2mara de Aveiro travou PDM"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"330 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"L\u00edder do Movimento Juntos pelo Rossio recorreu ao Tribunal. C\u00e2mara acusa-o de fazer \"baixa pol\u00edtica\"\nPOL\u00c9MICA O novo Plano Diretor Municipal (PDM( e a Carta Educativa (CE( de Aveiro estiveram suspensos nos \u00faltimos dias devido a uma \"a\u00e7\u00e3o popular\" interposta no tribunal por David Iguaz, l\u00edder do Movimento Juntos pelo Rossio, que se tem manifestado contra o novo projeto para a zona central da cidade, onde a C\u00e2mara quer, entre outras altera\u00e7\u00f5es, construir um parque de estacionamento subterr\u00e2neo."},"remaining_content":{"0":"A C\u00e2mara revelou ontem que foi notificada pelo Tribunal Administrativo e Fiscal de Aveiro no passado dia 9, situa\u00e7\u00e3o que provocou a suspens\u00e3o da vig\u00eancia do PDM e da CE. Na a\u00e7\u00e3o foi suscitado uma provid\u00eancia cautelar e o decretamento provis\u00f3rio dessa provid\u00eancia. A C\u00e2mara op\u00f4s-se ao decretamento provis\u00f3rio a 13, e um dia depois a ju\u00edza titular do processo decidiu a favor da autarquia e indeferiu o decretamento provis\u00f3rio, permitindo a vig\u00eancia do PDM e CE. A C\u00e2mara vai agora apresentar a oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 provid\u00eancia cautelar que ser\u00e1 apreciada e decidida pela ju\u00edza.\nOntem, em comunicado, a Autarquia lembra que o projeto do Rossio \"n\u00e3o tem qualquer depend\u00eancia legal do novo PDM\", porque foi aprovado antes deste entrar em vigor, considerando por isso a atitude de David Iguaz de \"baixa pol\u00edtica\" e de \"oposi\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento de Aveiro\".\nAo JN, David Iguaz respondeu que a a\u00e7\u00e3o judicial foi a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o deixada pela C\u00e2mara, \"que h\u00e1 dois anos recusa o di\u00e1logo e prefere a difama\u00e7\u00e3o\". Acrescenta que o novo PDM \"\u00e9 ilegal\" e que s\u00f3 a sua suspens\u00e3o pode travar o projeto para o Rossio, \"mesmo tendo este sido aprovado no \u00e2mbito do anterior PDM\". Diz n\u00e3o ter nada contra a Carta Educativa, \"que s\u00f3 entrou no processo por fazer parte do pacote PDM\" e revela que a sua a\u00e7\u00e3o representa \"muita gente\", entre os quais advogados, que est\u00e3o a trabalhar \"gratuitamente\" neste processo. v JO\u00c3O PAULO COSTA"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020200117eg1h0001a"},"has_corona_label":{"0":false}}