{"headlines":{"0":"Lares de idosos"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"429 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"s\u00e3o dor de cabe\u00e7a em Espanha\nMais de 10% dos mortos com o novo coronav\u00edrus"},"remaining_content":{"0":"em Espanha residiam nestes centros\nDRAMA S\u00e3o a popula\u00e7\u00e3o mais debilitada, e portanto, a de maior risco perante o novo coronav\u00edrus. E vivem sobretudo em lares incapazes de escapar \u00e0 pandemia, que se est\u00e3o a converter no grande problema de Espanha: at\u00e9 ontem, a cifra de v\u00edtimas mortais nestes centros passava as 80 pessoas. Independentemente de estas institui\u00e7\u00f5es serem privadas ou p\u00fablicas, os residentes e trabalhadores dizem-se desprotegidos perante uma pandemia que consegue passar portas e poder\u00e1 deixar poucas testemunhas.\nS\u00f3 esta \u00faltima semana, a Covid-19 matou 44 idosos em lares. Desde o in\u00edcio da pandemia, s\u00f3 Madrid soma 50 mortos nestes centros, apesar de ter encerrado 213 deles nos primeiros dias de Mar\u00e7o.\nS\u00f3 no lar de Montehermoso morreram 19 pessoas em mais de 75 infetadas com o v\u00edrus. Com as visitas suspensas, os falecimentos foram comunicados aos familiares por chamadas telef\u00f3nicas. Ontem, outras 11 pessoas morreram no centro \"Sant\u00edssima Virgem e S\u00e3o Celedonio\", onde se contabilizam 37 infetadas. Segundo o di\u00e1rio \"El Pa\u00eds\", este lar teve que contratar 26 novos empregados porque 42 encontram-se em isolamento. Vitoria, Barcelona, Ciudad Real, Sarago\u00e7a e Valencia s\u00e3o outras das cidades que j\u00e1 registaram mortes neste tipo de equipamentos.\nE o peso dos n\u00fameros recai, sobretudo, sobre os trabalhadores. \"Sinto continuamente medo de contrair o v\u00edrus. Tenho mais medo de contagiar os residentes do que a minhas filhas\", conta uma terapeuta ao di\u00e1rio \"El Confidencial\".\nFUNDO DE 300 MILH\u00d5ES\nA satura\u00e7\u00e3o dos hospitais \u00e9 outros dos problema que afligem os lares de idosos espanh\u00f3is, sobretudo em Madrid, onde morre um infetado a cada 16 minutos e faltam camas e ventiladores. Quando o coronav\u00edrus entre num lar, os residentes infetados n\u00e3o podem ser enviados para o hospital, ficando a ser tratados ali mesmo, onde n\u00e3o h\u00e1 meios suficientes. E, apesar de os infetados serem isolados, a propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus \u00e9 r\u00e1pida porque a maioria dos idosos precisa de ajuda dos funcion\u00e1rios para se vestir, lavar ou caminhar...\nPara enfrentar a crise entre os mais velhos, o Governo de Pedro S\u00e1nchez destinou um fundo de 300 milh\u00f5es de euros, para resid\u00eancias e sobretudo apoio ao domic\u00edlio, necess\u00e1rio na sequ\u00eancia do fecho de centros de dia. \"Os lares de idosos s\u00e3o muito vulner\u00e1veis nesta emerg\u00eancia sanit\u00e1ria. O pessoal est\u00e1 sobrecarregado e n\u00e3o disp\u00f5e da prote\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para atender as pessoas infetadas\", lamentou ontem o segundo vice-presidente, Pablo Iglesias. v\nJES\u00daS CHUECA\nNo lar de Tomelloso, Ciudad Real, morreram 14 idosos"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020200320eg3k00032"},"has_corona_label":{"0":true}}