{"headlines":{"0":"Feira do Queijo do Alentejo junta mais de 100 expositores"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"273 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Certame de Serpa promove outros produtos tradicionais\nNEG\u00d3CIO A Feira do Queijo do Alentejo deste ano vai decorrer entre os dias 28 deste m\u00eas e 1 de mar\u00e7o, em Serpa, com mais de 100 expositores para promover queijos e outros \"produtos tradicionais de refer\u00eancia\"."},"remaining_content":{"0":"O certame vai contar com 118 expositores, sendo 44 de produtores de queijos, 33 de produtos tradicionais, 16 de artesanato, nove de institui\u00e7\u00f5es, oito de empresas relacionadas com produ\u00e7\u00e3o de queijo e derivados e oito de tasquinhas.\nSegundo a Autarquia, que promove o evento, com palco no Pavilh\u00e3o de Feiras e Exposi\u00e7\u00f5es de Serpa, com entradas livres, s\u00e3o esperados produtores de queijos de v\u00e1rias regi\u00f5es de Portugal e Espanha.\nA feira \u00e9 \"um ponto alto\" da promo\u00e7\u00e3o do Queijo Serpa, que \u00e9 certificado com Denomina\u00e7\u00e3o de Origem Protegida (DOP( e um dos produtos \"mais emblem\u00e1ticos\" do concelho.\nESPANHA PRESENTE\nNa feira, os visitantes poder\u00e3o provar e comprar queijos de v\u00e1rias regi\u00f5es de Portugal e Espanha e outros \"produtos regionais e nacionais de refer\u00eancia\", como enchidos, azeite, vinho, mel, frutos secos e artesanato, e \"deliciar-se\" com pratos e petiscos alentejanos nas tasquinhas.\nEntre os queijos portugueses presentes, o munic\u00edpio destaca oito com DOP, nomeadamente os de Serpa, Azeit\u00e3o, Castelo Branco, \u00c9vora, Merendeira de Ovelha de \u00c9vora, de Nisa, Serra da Estrela e Requeij\u00e3o Serra da Estrela.\nOficinas de fabrico de queijo e de cozinha, demonstra\u00e7\u00f5es de tosquia de ovelhas, anima\u00e7\u00f5es, artesanato ao vivo, um \"workshop\" sobre c\u00e3es de pastoreio, duas sess\u00f5es t\u00e9cnicas e a VIII Rota do Queijo - Passeio de BTT s\u00e3o outras ofertas da feira. v"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020200207eg270001i"},"has_corona_label":{"0":false}}