{"headlines":{"0":"A Cidade do M\u00e9xico acenou para o Mundo"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"47 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"CELEBRA\u00c7\u00c3O A vit\u00f3ria da sele\u00e7\u00e3o mexicana sobre a Alemanha, campe\u00e3 mundial em t\u00edtulo, deixou os mexicanos em euforia, mesmo que na mesma altura do golo de Lozano se tenha sentido um pequeno sismo na cidade do M\u00e9xico.\nREUTERS"},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180618ee6i00013"},"has_corona_label":{"0":false}}