{"headlines":{"0":"Nove est\u00e3o inoperacionais"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"254 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Avaria el\u00e9trica nas ambul\u00e2ncias reparada at\u00e9 final do m\u00eas\nVogal do INEM diz que problema s\u00f3 foi detetado ap\u00f3s utiliza\u00e7\u00e3o intensiva"},"remaining_content":{"0":"SOCORRO O Instituto Nacional de Emerg\u00eancia M\u00e9dica (INEM( espera ter at\u00e9 final do m\u00eas resolvidos os problemas el\u00e9tricos detetados nas novas ambul\u00e2ncias e garante que a seguran\u00e7a no transporte dos doentes n\u00e3o est\u00e1 em causa.\nEm rea\u00e7\u00e3o \u00e0 not\u00edcia que fez manchete na edi\u00e7\u00e3o de ontem do JN, Pedro Lavinha, vogal do INEM, explicou \u00e0 ag\u00eancia Lusa que as novas ambul\u00e2ncias, adquiridas \u00e0 Iveco, estavam em perfeitas condi\u00e7\u00f5es quando foram entregues ao INEM, mas que, com a utiliza\u00e7\u00e3o intensiva, foram detetados problemas el\u00e9tricos em cinco delas.\nComo o JN noticiou, das 20 novas ambul\u00e2ncias, entregues em abril, nove estavam ontem inoperacionais por motivos v\u00e1rios, das quais sete na regi\u00e3o Norte. Cinco dos ve\u00edculos estavam parados devido a problemas el\u00e9tricos. A avaria provoca apag\u00f5es nas luzes de emerg\u00eancia e sirenes e deixa a c\u00e9lula sanit\u00e1ria (onde \u00e9 transportado o doente( \u00e0s escuras e sem energia para equipamentos.\n\"Neste momento, o INEM est\u00e1 em todas as outras ambul\u00e2ncias que tem da Iveco a proceder a essa avalia\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o\", explicou o respons\u00e1vel do INEM, sublinhando que a perspetiva da empresa \u00e9 que o problema esteja completamente solucionado at\u00e9 final do m\u00eas. Pedro Lavinha garantiu que a seguran\u00e7a do doente n\u00e3o est\u00e1 em causa e assegurou que as ambul\u00e2ncias que est\u00e3o a ser utilizadas em substitui\u00e7\u00e3o, de forma tempor\u00e1ria, apesar de antigas \"est\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es perfeitamente adequadas\" para operar. v I.S."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020190918ef9i00010"},"has_corona_label":{"0":false}}