{"headlines":{"0":"Protesto contra persegui\u00e7\u00e3o sindical"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"956 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Trabalhadores dos call centers manifestaram-se em Lisboa. Dizem que a Autoridade para as Condi\u00e7\u00f5es do Trabalho n\u00e3o tem atuado\nFreddy Fernandez foi suspenso e n\u00e3o sabe as raz\u00f5es"},"remaining_content":{"0":"\"H\u00e1 muitas pessoas humilhadas\ne desvalorizadas\"\nFreddy Fernandez foi suspenso\ne n\u00e3o conhece os motivos oficiais\nContratado h\u00e1 cinco anos pela Randstat, para trabalhar na Concentrix em Braga, foi suspenso a 20 de dezembro, sem conhecer as raz\u00f5es. O trabalhador de 40 anos \u00e9 imigrante espanhol e veio \u00e0 procura de emprego.\n\"Enviaram-me uma carta a dizer que estava suspenso, mas sem justificar o porqu\u00ea\", revelou Freddy Fernandez. \"Aparentemente, violei o contrato de confidencialidade, mas n\u00e3o quebrei\", acrescenta.\nO trabalhador entregou, a 7 de janeiro, uma queixa na Autoridade para as Condi\u00e7\u00f5es do Trabalho (ACT(, esperando que o processo termine o mais r\u00e1pido poss\u00edvel e seja reintegrado na empresa.\nOs casos de ass\u00e9dio e precariedade s\u00e3o cada vez mais recorrentes. \"Vejo muitas situa\u00e7\u00f5es de ass\u00e9dio e maus-tratos a trabalhadores. As normas e as leis n\u00e3o s\u00e3o cumpridas. A vida prec\u00e1ria nos call centers \u00e9 um inferno. H\u00e1 muitas pessoas humilhadas e desvalorizadas\", disse. Atualmente est\u00e1 \u00e0 espera de receber a nota com as acusa\u00e7\u00f5es oficiais. Por agora, resta-lhe esperar. Freddy Fernandez diz que n\u00e3o vai desistir e vai continuar a luta por melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho nos call centers. v\nDIANA GARCIA\nPRECARIEDADE Os trabalhadores de call centers estiveram, ontem \u00e0 tarde, em Lisboa, em protesto contra a precariedade, persegui\u00e7\u00e3o sindical e despedimentos ilegais num setor que j\u00e1 emprega cerca de 100 mil pessoas em Portugal.\nA concentra\u00e7\u00e3o foi marcada pelo Sindicato dos Trabalhadores de Call Center, \u00e0 porta da Randstad, empresa de recrutamento que, dizem, \"despediu ou suspendeu todos os delegados e dirigentes sindicais\" que trabalhavam na Concentrix de Braga. A empresa alega que houve \"viola\u00e7\u00e3o do dever de confidencialidade\". A Autoridade para as Condi\u00e7\u00f5es do Trabalho (ACT( foi criticada. \"Eles podem esfor\u00e7ar-se muito, mas j\u00e1 fizemos alguma den\u00fancias. N\u00e3o foi feita uma investiga\u00e7\u00e3o como devia de ser. As respostas vem muitas vezes tarde e, em algumas situa\u00e7\u00f5es, os trabalhadores j\u00e1 nem est\u00e3o na empresa. A ACT n\u00e3o tem capacidade de resposta\", afirmou Danilo Moreira, presidente do Sindicato.\nUm estudo de 2018 da Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Contact Centers (APCC(, que incidiu sobre 143 empresas onde trabalham quase 40% dos trabalhadores, d\u00e1 conta que, nesse ano, apenas 7% dos colaboradores estavam em situa\u00e7\u00e3o de trabalho tempor\u00e1rio e 3% a recibos verdes. Por outro lado, a percentagem de colaboradores com contrato sem termo passou de 32%, em 2017, para 49%, no ano seguinte.\nH\u00e1 dois anos, a remunera\u00e7\u00e3o m\u00e9dia mensal era de 796 euros para operadores e de 1045 euros para supervisores. No entanto, 78% do modelo de neg\u00f3cio j\u00e1 assentava no regime de subcontrata\u00e7\u00e3o. v\nSANDRA FREITAS E DIANA GARCIA\nngela Lima foi impedida de entrar na Concentrix\n\"Ligaram-me para dizer que n\u00e3o podia ir trabalhar\"\nngela Lima foi suspensa, ironicamente, por telefone, quando estava de folga\nH\u00e1 nove anos e meio que ngela Lima trabalha em Braga, na Concentrix. Foi suspensa a 21 de dezembro, dia em que foi impedida de entrar no local de trabalho, ap\u00f3s receber chamada informal, para ser informada de que estava suspensa.\n\"A minha suspens\u00e3o da Randstat n\u00e3o cumpriu os procedimentos legais. Eles tinham de me enviar uma carta registada. O que fizeram foi ligar-me, no meu dia de folga, para me dizerem que eu n\u00e3o podia ir trabalhar no dia seguinte e que estava suspensa\", disse. \"No dia seguinte, apresentei-me ao trabalho e o seguran\u00e7a tinha as fotos de tr\u00eas sindicalistas, para nos impedir a entrada. Para n\u00e3o ter faltas injustificadas, chamei a Pol\u00edcia para registar a situa\u00e7\u00e3o\", sublinhou.\nAp\u00f3s uns dias, ngela recebeu a carta da suspens\u00e3o em casa, mas n\u00e3o tem ainda a nota de culpa, com as raz\u00f5es pelas quais n\u00e3o pode ir trabalhar. \"Dizem que quebrei o contrato de sigilo e divulguei o nome de um cliente. Mas em 2015 o CEO da empresa disse na Comunica\u00e7\u00e3o Social qual era o cliente\", contou.\nngela Lima j\u00e1 fez uma queixa na ACT, mas por agora resta-lhe esperar pela nota de culpa. v\nD.G.\nNuno Geraldes denunciou caso de agress\u00e3o a colega\n\"Eles foram os advogados, o j\u00fari\ne os ju\u00edzes\"\nNuno Geraldes recebeu proposta para deixar sindicato. Agora vai para tribunal\nNuno Geraldes foi contratado pela Randstat h\u00e1 nove anos e, ap\u00f3s fazer uma den\u00fancia da agress\u00e3o a uma colega dentro da empresa, foi despedido por justa causa, como foi noticiado pelo JN na edi\u00e7\u00e3o de 24 de dezembro do ano passado. O trabalhador seguiu com o processo para tribunal e est\u00e1 h\u00e1 espera de uma resolu\u00e7\u00e3o.\nAp\u00f3s fazer a queixa, o trabalhador recebeu uma proposta, para si e para a sua companheira, ambos dirigentes sindicalistas. \"Recebi uma proposta de 35 mil euros para mim, e 25 mil euros para ela, para abandonarmos a atividade sindical. Como n\u00e3o aceitei, optaram por abrir um processo disciplinar, por viola\u00e7\u00e3o da confidencialidade, que \u00e9 uma coisa totalmente abstrata. Acusaram-me de dizer coisas que n\u00e3o disse\", revelou.\nO processo de Nuno demorou mais que os tr\u00eas meses previstos na lei. \"No in\u00edcio de dezembro, fui despedido por justa causa pela empresa, num processo em que eles foram os advogados, o j\u00fari e os ju\u00edzes\", acrescentou.\nO processo entrou em janeiro no tribunal. \"Vamos ter a nossa resposta jur\u00eddica e contestar da decis\u00e3o da empresa. Exijo a reintegra\u00e7\u00e3o\", afirmou Nuno Geraldes. v D.G.\n1,2\nmil milh\u00f5es de euros foi a fatura\u00e7\u00e3o do setor em 2017 (80% em Lisboa e Porto(.\n64 772\n\u00e9 o n\u00famero total de postos de atendimento\ncontabilizados, em 2017.\n11\n\u00e9 o n\u00famero de idiomas\nfalados pelos colaboradores de call centers."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020200117eg1h0004d"},"has_corona_label":{"0":false}}