{"headlines":{"0":"In\u00eas Schreck"},"pub_date":{"0":"8 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"530 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"ines@jn.pt\nO Governo decretou a suspens\u00e3o das visitas a doentes nos hospitais, lares de idosos e pris\u00f5es da Regi\u00e3o Norte, a partir de hoje. Foram encerradas duas faculdades no Porto e o reitor da Universidade do Minho suspendeu as aulas no campo de Gualtar. A Escola Secund\u00e1ria de Id\u00e3es, em Felgueiras, foi fechada. O objetivo \u00e9 \"retardar a dissemina\u00e7\u00e3o\" do novo coronav\u00edrus, que \"em poucos dias teve uma expans\u00e3o grande e r\u00e1pida\", como salientou a diretora-geral da Sa\u00fade."},"remaining_content":{"0":"Ontem \u00e0 noite, contavam-se 21 doentes infetados, 47 pessoas aguardavam resultados e 412 estavam sob vigil\u00e2ncias. A maioria dos infetados est\u00e3o internados no Norte (15(, regi\u00e3o onde um s\u00f3 doente j\u00e1 gerou um foco de 11 casos. Para responder \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o a Norte, foi instalado um hospital de campanha no \"S. Jo\u00e3o\" na \u00faltima noite (\u00faltima p\u00e1gina(.\nAs novas medidas para conten\u00e7\u00e3o do Covid-19 foram anunciadas ontem \u00e0 noite pela ministra da Sa\u00fade, acompanhada da diretora-geral da Sa\u00fade. Marta Temido informou que tinham acabado de decidir encerrar a Faculdade de Farm\u00e1cia e o Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas Abel Salazar, ambos da Universidade do Porto, o edif\u00edcio do curso de Hist\u00f3ria da Universidade do Minho e a Escola B\u00e1sica e Secund\u00e1ria de Id\u00e3es, em Felgueiras. \"Identific\u00e1mos que casos recentemente confirmados como Covid-19 estiveram em institui\u00e7\u00f5es de ensino, elevando o risco de transmiss\u00e3o nessas institui\u00e7\u00f5es\", disse a ministra.\nEntre os infetados h\u00e1, pela primeira vez, crian\u00e7as e jovens (tr\u00eas(. O JN sabe que um dos jovens, de 19 anos, estuda na Universidade do Minho e a namorada, tamb\u00e9m infetada, na Faculdade de Farm\u00e1cia do Porto e tem aulas no ICBAS. Ao que apur\u00e1mos, a origem destas duas infe\u00e7\u00f5es ser\u00e1 o tio do jovem, que est\u00e1 internado no \"S. Jo\u00e3o\" e que trabalha na f\u00e1brica de cal\u00e7ado, em Lousada, encerrada desde quinta-feira e que p\u00f4s 64 funcion\u00e1rios em vigil\u00e2ncia. Nesta cadeia haver\u00e1 ainda liga\u00e7\u00f5es \u00e0 Secund\u00e1ria de Id\u00e3es, onde estudam 564 alunos. A C\u00e2mara de Felgueiras reuniu de urg\u00eancia e decidiu fechar os equipamentos municipais em Id\u00e3es.\nRETARDAR DISSEMINA\u00c7\u00c3O\nNa confer\u00eancia, Gra\u00e7a Freitas explicou que \"houve uma pessoa que regressou de It\u00e1lia que \u00e9 considerada o caso \u00edndice deste foco no Norte. Esta pessoa teve v\u00e1rios contactos sociais e originou, logo \u00e0 partida, nove casos secund\u00e1rios. E uma destas pessoas originou um caso terci\u00e1rio\". Para a diretora-geral, a situa\u00e7\u00e3o ainda est\u00e1 limitada, mas \"em poucos dias houve uma expans\u00e3o relativamente r\u00e1pida a partir de um \u00fanico caso. Por precau\u00e7\u00e3o, e porque conhecemos apenas a ponta do icebergue, tomamos estas medidas\".\nAs faculdades e a escola permanecer\u00e3o encerradas at\u00e9 novas orienta\u00e7\u00f5es. A ministra acrescentou que as autoridades de sa\u00fade est\u00e3o neste momento a avaliar \"se outras medidas ser\u00e3o necess\u00e1rias\". \"Faremos tudo para retardar ao m\u00e1ximo a dissemina\u00e7\u00e3o deste v\u00edrus para a comunidade\", assegurou Marta Temido, adiantando que as medidas ser\u00e3o reavaliadas a cada momento e podem ser estendidas a outras regi\u00f5es.v * COM J.V.S., R.S. E M.F. V.\nVisitas a lares\ne hospitais proibidas na Regi\u00e3o Norte\nTr\u00eas faculdades e escola de Felgueiras fechadas. Dois universit\u00e1rios infetados t\u00eam liga\u00e7\u00e3o \u00e0 f\u00e1brica de Lousada, onde est\u00e1 o maior foco"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020200308eg380001j"},"has_corona_label":{"0":false}}