{"headlines":{"0":"Can\u00e7\u00f5es de Teresa Salgueiro entrela\u00e7am-se com o poema \"Alegria\", de Saramago"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"428 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A prodigiosa alegria na voz de Teresa Salgueiro\nCantora e compositora inicia amanh\u00e3, em Viseu,"},"remaining_content":{"0":"nova digress\u00e3o inspirada num poema de Jos\u00e9 Saramago\nAna Vit\u00f3ria\nanavito@jn.pt\nCONCERTO Teresa Salgueiro estreia amanh\u00e3, em Viseu, com sala esgotada, o seu novo espet\u00e1culo \"Alegria\" e mostra como, 13 anos depois de se ter lan\u00e7ado a solo, como autora e compositora, j\u00e1 poucos a veem apenas como a voz emblem\u00e1tica dos Madredeus. \"\u00c9 tudo uma quest\u00e3o de persist\u00eancia e de trabalho continuado\", diz ao JN.\nA cantora n\u00e3o renega esse passado ao qual dedicou 20 anos da sua vida. \"N\u00e3o posso sentir isso como um peso, porque faz parte da minha identidade. Mas a partir de 2012, quando lancei o primeiro \u00e1lbum, \"Mist\u00e9rio\", com temas originais compostos por mim, quis testar-me. Deixei o report\u00f3rio do grupo porque achava que tinha de fazer um percurso por mim mesma\".\nPor isso, o concerto de amanh\u00e3, com que inicia a sua pr\u00f3xima digress\u00e3o, n\u00e3o inclui nenhum tema do passado como vocalista daquela que foi uma das bandas mais emblem\u00e1ticas dos anos 90 em Portugal. \"J\u00e1 n\u00e3o faz sentido. Passei a criar os meus pr\u00f3prios originais. Apresento-me enquanto int\u00e9rprete, autora da m\u00fasica e das palavras. Mas vai ser um concerto bastante ecl\u00e9tico\", adianta.\nO seu pr\u00f3ximo disco, no qual j\u00e1 est\u00e1 a trabalhar, ser\u00e1 produzido em regime de retiro, algo que tamb\u00e9m caracterizou os dois trabalhos anteriores: \"O mist\u00e9rio\" (2012( e \"O horizonte (2016(. \"Gosto de trabalhar em retiro. \u00c9-me fundamental para a cria\u00e7\u00e3o, tanto da m\u00fasica como da letra\".\nUM CONCERTO ECL\u00c9TICO\nCuriosamente, \"Alegria\", t\u00edtulo da nova digress\u00e3o, parte n\u00e3o do t\u00edtulo de uma letra sua, mas sim de um poema de Jos\u00e9 Saramago. \"Andava \u00e0s voltas com um tema musical que queria criar e comecei uma melodia que sabia que me transmitia aquela grande emo\u00e7\u00e3o da felicidade. Um dia, estava a ler poesia e encontrei este poema de Saramago que encaixa precisamente nesse conceito\", lembra.\nNOVOS ARRANJOS\nO alinhamento do concerto conta com report\u00f3rio da autoria da cantora. Foram preparados novos arranjos, nomeadamente para guitarra ac\u00fastica. \"Fizemos adapta\u00e7\u00f5es de v\u00e1rios temas para guitarra e arranjos novos para temas que j\u00e1 tinha gravado em discos anteriores. E ainda para outros temas que cantava ao vivo, mas que ainda n\u00e3o tinha gravado. Exemplo disso s\u00e3o can\u00e7\u00f5es como \"Valsinha\", de Chico Buarque; \"Mar azul\", de B. Leza; \"Por este rio acima\", de Fausto; ou \"Gracias a la vida\", de Violeta Parra. \"\u00c9 um report\u00f3rio bastante ecl\u00e9tico\", conclui. v"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020200117eg1h0001v"},"has_corona_label":{"0":false}}