{"headlines":{"0":"Avan\u00e7os nas negocia\u00e7\u00f5es por Rafa Soares"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"221 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"V. GUIMAR\u00c3ES As negocia\u00e7\u00f5es para a aquisi\u00e7\u00e3o de Rafa Soares avan\u00e7aram nos \u00faltimos dias e o lateral-esquerdo, de 23 anos, que na \u00e9poca passada representou o Portimonense, dever\u00e1 ser refor\u00e7o do V. Guimar\u00e3es\nJogador de Lu\u00eds Castro na equipa B do F. C. Porto, o internacional sub-21 \u00e9 um dos nomes sugeridos pelo novo treinador, que aprecia as caracter\u00edsticas ofensivas do jogador que encaixam bem no tipo de futebol que pretende consumar na equipa. A confirmar-se o neg\u00f3cio, Rafa Soares ser\u00e1 o concorrente de Konan, embora o jogador costa-marfinense tenha v\u00e1rios clubes franceses interessados. v V.J.O."},"remaining_content":{"0":"Murilo blindado com cl\u00e1usula\nde 25 milh\u00f5es\nS. C. BRAGA Destacado na 2.a Liga e procedente do Nacional, o avan\u00e7ado brasileiro Murilo foi blindado pela SAD do clube minhoto com uma cl\u00e1usula de rescis\u00e3o de 25 milh\u00f5es de euros.\nMurilo, de 23 anos, assinou contrato at\u00e9 junho de 2023 e \u00e9 um dos mais destacados refor\u00e7os dos arsenalistas para a pr\u00f3xima temporada, assim como o m\u00e9dio Novais, recentemente garantido ao Rio Ave.\nO Braga regressa aos treinos no pr\u00f3ximo dia 27. A pr\u00e9-temporada inclui um est\u00e1gio no Algarve, em julho. O primeiro jogo oficial \u00e9 a primeira m\u00e3o da terceira pr\u00e9-eliminatr\u00f3ria da Liga Europa, a 9 de agosto. v"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180618ee6i0002c"},"has_corona_label":{"0":false}}