{"headlines":{"0":"Outros danos"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"276 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Lisboa \u00c1rvore provoca danos em viaturas\nA queda de uma \u00e1rvore j\u00e1 sinalizada para abate pela Junta provocou, ontem, danos em pelo menos sete carros, na Praceta Dr. Jo\u00e3o Couto, em Benfica, Lisboa, sem provocar danos pessoais. A \u00e1rvore \"estava totalmente seca\"."},"remaining_content":{"0":"Faro Atirou-se ao mar\ne quase se afogava\nUm homem quase se afogava, ontem, quando tentava salvar o seu barco que se virou na doca de Faro. Um v\u00eddeo publicado no Facebook revela o momento em que visivelmente aflito foi retirado do mar por populares que lhe atiraram uma corda.\nParedes de Coura Inunda\u00e7\u00f5es\nA chuva intensa dos \u00faltimos dias j\u00e1 provocou v\u00e1rias inunda\u00e7\u00f5es no distrito de Viana do Castelo e fez com que o rio Coura saltasse das suas margens, alagando a zona do Largo do Casal, junto ao recinto do festival de Vilar de Mouros, em Caminha. Segundo fonte do CDOS de Viana do Castelo, at\u00e9 \u00e0 hora de fecho desta edi\u00e7\u00e3o, os bombeiros tiveram de acorrer a tr\u00eas inunda\u00e7\u00f5es em Viana e Valen\u00e7a. Uma da parte da manh\u00e3, cerca das 8.20 horas, na EN 13, em Areosa. E outra, ao in\u00edcio da tarde, na Rua de Santa Luzia. Em Valen\u00e7a, a chuva provocou uma inunda\u00e7\u00e3o de uma zona edificada em Tuido, Gandra, cerca das 13.40 horas. A.P.F.\nSet\u00fabal Queda de muro no portinho da Arr\u00e1bida\nO muro de prote\u00e7\u00e3o junto \u00e0s casas no portinho da Arrr\u00e1bida abateu durante a noite passada devido \u00e0 for\u00e7a do mar. De acordo com Pedro Soares Vieira, presidente do Clube da Arr\u00e1bida, aquela situa\u00e7\u00e3o \"\u00e9 fruto de um abandono profundo h\u00e1 v\u00e1rias d\u00e9cadas de toda esta zona\"."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180302ee320003b"},"has_corona_label":{"0":false}}