{"headlines":{"0":"REINO UNIDO"},"pub_date":{"0":"28 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"150 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Covid-19 apanhou\nBoris Johnson"},"remaining_content":{"0":"O primeiro-ministro brit\u00e2nico, Boris Johnson, est\u00e1 infetado pelo novo coronav\u00edrus e apresenta febre e tosse cont\u00ednua, confirmou o pr\u00f3prio. \"Nas \u00faltimas 24 horas, de-senvolvi sintomas ligeiros. Agora, estou a isolar-me, mas vou continuar a liderar, por videoconfer\u00eancia, a resposta do pa\u00eds a este v\u00edrus\", revelou, no Twitter. N\u00e3o \u00e9 o \u00fanico no Executivo. O ministro da Sa\u00fade, Matt Hancock, disse, tamb\u00e9m ontem, ter contra\u00eddo a Covid-19. Para o jornal brit\u00e2nico \"The Guardian\", a circunst\u00e2ncia de v\u00e1rios pol\u00edticos estarem infetados - por exemplo, o ministro australiano da Administra\u00e7\u00e3o Interna, Peter Dutton; o vice-presidente iraniano, Massoumeh Ebtekar, e o negociador- -chefe europeu para o Brexit, Michel Barnier - tem a ver com um facto muito simples: s\u00e3o pessoas que n\u00e3o est\u00e3o habituadas a trabalhar ou a estar s\u00f3s e movimentam-se ami\u00fade, tornando-se facilmente recetores e transmissores da doen\u00e7a."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/28"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/28"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020200328eg3s00037"},"has_corona_label":{"0":true}}