{"headlines":{"0":"\"Tudo vai mudar quando a bola come\u00e7ar a entrar\""},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"344 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Ivo Vieira reconhece que \"faltam cent\u00edmetros\" no jogo a\u00e9reo e garante que s\u00f3 pensa no duelo com o Santa Clara\nV. GUIMAR\u00c3ES Com as aten\u00e7\u00f5es centradas na rece\u00e7\u00e3o de amanh\u00e3 ao Santa Clara (15.30 horas, Sport TV1(, da 17\u00aa jornada da Liga, Ivo Vieira, treinador dos minhotos, reconhece que a finaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 fator a ser melhorado. \"Foi evidente no \u00faltimo jogo [Mar\u00edtimo], como tinha sido com o Benfica. A equipa teve dom\u00ednio e capacidade para ser superior, mas n\u00e3o conseguiu marcar golos\", lembrou."},"remaining_content":{"0":"\"A equipa tem um comportamento muito bom em termos de jogo ofensivo, mas isso n\u00e3o se tem refletido nos resultados e nos pontos conquistados\", acrescentou Ivo Vieira. Ainda assim, apesar de reconhecer que h\u00e1 maior \"intranquilidade\" e \"ansiedade\" na finaliza\u00e7\u00e3o, a certeza que o trabalho trar\u00e1 frutos no futuro. \"N\u00e3o podemos desconfiar do que temos feito e temos de acreditar que as coisas v\u00e3o acontecer de forma natural. Tudo vai mudar quando a bola come\u00e7ar a entrar\", adiantou.\nO jogo a\u00e9reo ofensivo tamb\u00e9m n\u00e3o tem tido consequ\u00eancias positivas e, embora sejam aspetos \"trabalhados\", h\u00e1 a consci\u00eancia de que a forma\u00e7\u00e3o \u00e9 baixa. \"Os nossos advers\u00e1rios t\u00eam conhecimento da altura da nossa equipa, da nossa capacidade a\u00e9rea. N\u00e3o temos mais do que tr\u00eas ou quatro jogadores no plantel com altura e agressividade suficiente no jogo a\u00e9reo. N\u00e3o temos um ponta de lan\u00e7a muito forte no jogo a\u00e9reo, tanto ofensivamente como na ajuda \u00e0 defesa, nem um lateral ou um oito que acrescente nesse cap\u00edtulo\", lembrou.\nAp\u00f3s o Santa Clara, os minhotos defrontam o F. C. Porto na final four da Ta\u00e7a da Liga, mas Ivo Vieira reitera que a equipa s\u00f3 pensa nos a\u00e7orianos: \"Estamos apenas focados no jogo com o Santa Clara, que nos pode dar muita coisas para o futuro, como os golos e os pontos que nos faltam\".\nO maliano Sacko est\u00e1 recuperado, mas o t\u00e9cnico dever\u00e1 manter o venezuelano Victor Garcia como lateral direito. v V\u00cdTOR JORGE OLIVEIRA\nIvo Vieira lamenta resultados\nHELDER SANTOS\/ASPRESS\/GLOBAL IMAGENS"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020200117eg1h0000i"},"has_corona_label":{"0":false}}