{"headlines":{"0":"Elogio \u00e0 resili\u00eancia de Portugal e do teatro do Porto"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"564 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"TEP Teatro Experimental do Porto completa hoje 65 anos. Sara Barros Leit\u00e3o estreia, a prop\u00f3sito e a partir do extenso arquivo da companhia, \"Teoria das tr\u00eas idades\"\nCatarina Ferreira"},"remaining_content":{"0":"catarinaferreira@jn.pt\nEFEM\u00c9RIDE No dia 18 de junho de 1953, o \"Jornal de Not\u00edcias\" anunciava que o Teatro S\u00e1 da Bandeira recebia pela m\u00e3o do Clube Fenianos Portuense, o Teatro Experimental do Porto (TEP(, que hoje comemora 65 anos. \"\u00c9 uma entrada para a terceira idade da mais antiga companhia portuguesa em atividade\", comenta Sara Barros Leit\u00e3o. A atriz e encenadora mergulhou, no \u00faltimo ano e meio, no arquivo do TEP, para estrear hoje a produ\u00e7\u00e3o \"Teoria das tr\u00eas idades\", no \u00e2mbito do Festival Internacional de Express\u00e3o Ib\u00e9rica (FITEI(.\nMas as not\u00edcias n\u00e3o t\u00eam sido generosas com a companhia. Est\u00e1 a um m\u00eas de ser despejada do local onde atualmente tem a casa e o esp\u00f3lio, em Vila Nova de Gaia, e foi exclu\u00edda do concurso de apoios sustentados da Dire\u00e7\u00e3o-Geral das Artes, na primeira e segunda fases.\nA \u00faltima reuni\u00e3o entre a Secretaria de Estado da Cultura, a DG Artes e o TEP decorreu na sexta-feira, mas, \"apesar de cordial, n\u00e3o trouxe desenvolvimentos\", avan\u00e7ou Gon\u00e7alo Amorim, diretor art\u00edstico do TEP. Apesar de ser agora para o concurso de apoios pontuais que encerra no dia 28, o TEP ir\u00e1 tamb\u00e9m interpor um recurso \u00e0 decis\u00e3o final da DG Artes no concurso de apoio sustentado. A programa\u00e7\u00e3o do TEP teve um momento de al\u00edvio, com o resgate da C\u00e2mara Municipal do Porto, que lhes atribuiu 70 mil euros anuais, durante os pr\u00f3ximos dois anos, para assegurar a programa\u00e7\u00e3o que j\u00e1 tinham acordado.\nA quest\u00e3o do destino do patrim\u00f3nio e do esp\u00f3lio da companhia est\u00e1 a ser analisada para que possa ser salvaguardada, n\u00e3o havendo ainda um destino.\nEsse esp\u00f3lio foi esmiu\u00e7ado por Sara Barros Leit\u00e3o, que a partir da sua participa\u00e7\u00e3o como atriz no \"Grande tratado de encena\u00e7\u00e3o\"do TEP se apaixonou pelo arquivo da companhia, pelo seu cuidador e pelas hist\u00f3rias que a\u00ed encontrou, que deram origem ao espet\u00e1culo que estreia hoje. \u00c9 \u00e0s 21.30 horas, com r\u00e9cita amanh\u00e3, \u00e0s 19 horas, no subpalco do Rivoli. \"S\u00e3o as hist\u00f3rias que n\u00e3o interessam a ningu\u00e9m, s\u00e3o os bilhetes para o contrarregra, as tabelas de ensaio, os atestados m\u00e9dicos, as faturas de jantares\", conta. Mas \u00e9 tamb\u00e9m a hist\u00f3ria de Portugal e do teatro do Porto pela lente de Barros Leit\u00e3o. v\nAn\u00fancio publicado\nno JN de 18 de junho de 1953\nARTUR MACHADO \/ GLOBAL IMAGENS\nTr\u00eas estreias\npara assinalar\nos 65 anos do TEP\nPara assinalar o anivers\u00e1rio, o TEP tem hoje tr\u00eas momentos. O primeiro decorre na Escola Superior Art\u00edstica do Porto, \u00e0s 16 horas, com a inaugura\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o epistolar \"O arquivo do TEP \u2013 pol\u00edtica e po\u00e9tica\", de Ana Temudo e Laura Castro. Estar\u00e1 patente at\u00e9 dia 22, data de fecho do FITEI. \u00c0s 19 horas, \u00e9 apresentado no Pequeno audit\u00f3rio do Rivoli, \"Caos danado\" um document\u00e1rio ficcionado de Eduardo Breda sobre a mem\u00f3ria e o arquivo. Este \u00e9 um objeto art\u00edstico paralelo ao processo de constru\u00e7\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o de Sara Barros Leit\u00e3o. Eduardo Breda \u00e9 um realizador com um ciclo de cinema sobre filmes de teatro que participou como ator na produ\u00e7\u00e3o do TEP \"Maioria absoluta\". Curiosamente, \u00e9 neto de Breda Sim\u00f5es, um dos fundadores do TEP."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180618ee6i00039"},"has_corona_label":{"0":false}}