{"headlines":{"0":"V. Guimar\u00e3es Candidato J\u00falio Vieira de Castro ataca o atual presidente e rival J\u00falio Mendes"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"482 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Campanha eleitoral come\u00e7a a aquecer\nV\u00edtor Jorge Oliveira"},"remaining_content":{"0":"desporto@jn.pt\n3 J\u00falio Vieira de Castro, candidato \u00e0 presid\u00eancia do Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es, n\u00e3o poupou nas cr\u00edticas ao presidente e rival nas elei\u00e7\u00f5es J\u00falio Mendes. O contrato assinado com o treinador Jos\u00e9 Peseiro, v\u00e1lido at\u00e9 junho de 2019, \u00e9 um dos pontos da disc\u00f3rdia.\n\"\u00c9 uma falta de respeito e de \u00e9tica para com os associados do Vit\u00f3ria. Segundo os estatutos da Sociedade An\u00f3nima Desportiva (SAD(, compete \u00e0 dire\u00e7\u00e3o do clube nomear o presidente da SAD. Ele ocupa o lugar que ocupa, enquanto presidente da SAD, porque \u00e9 presidente do clube. E o mandato dele enquanto presidente da SAD termina no momento em que perder as elei\u00e7\u00f5es. A nova dire\u00e7\u00e3o tem o direito de escolher o novo presidente da SAD\", justificou.\n\"Tamb\u00e9m esperamos, por uma quest\u00e3o de \u00e9tica e de respeito pelos s\u00f3cios e o clube, que os tr\u00eas administradores tamb\u00e9m se demitam depois da nossa vit\u00f3ria, a 25 de mar\u00e7o. Esperamos que n\u00e3o tornem a rela\u00e7\u00e3o entre Vit\u00f3ria e SAD num Belenenses\", disse, reportando-se ao conflito existente entre o clube do Restelo e a administra\u00e7\u00e3o da SAD, liderada por Rui Pedro Soares.\nJ\u00falio Mendes, que ao final da tarde de ontem inaugurou a sede de campanha, no largo do Toural, n\u00e3o respondeu \u00e0s cr\u00edticas do opositor. \"N\u00e3o sei o que disseram, porque estava a representar o Vit\u00f3ria junto da FPF, num assunto important\u00edssimo. N\u00e3o quero correr o risco do candidato da lista opositora e ter de vir pedir desculpa. Sei apenas que pediu desculpa porque se enganou a contar o n\u00famero de jogadores\", disse J\u00falio Mendes. Recorde-se que J\u00falio Vieira de Castro tinha dito que nas \u00faltimas quatro temporadas passaram 309 jogadores pelo clube. v\nJ\u00falio Mendes optou por n\u00e3o responder ao rival\nGoleador Raphinha est\u00e1 mais perto do regresso\nv Jos\u00e9 Peseiro tem motivos para redobrar a sua confian\u00e7a para o jogo de estreia no comando t\u00e9cnico do Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es, depois de amanh\u00e3 (20.15 horas, Sport TV1(, diante do Belenenses, referente \u00e0 25.\u00aa jornada da Liga. Raphinha, o melhor marcador dos minhotos no campeonato com 13 golos, j\u00e1 treina no relvado sem limita\u00e7\u00f5es, dando sinais de recupera\u00e7\u00e3o da les\u00e3o que o afastou dos \u00faltimos dois encontros, diante do Braga e do Mar\u00edtimo. Os defesas Pedro Henrique e Jubal, ainda lesionados, n\u00e3o ser\u00e3o op\u00e7\u00f5es para a rece\u00e7\u00e3o aos azuis do Restelo. Face \u00e0s limita\u00e7\u00f5es f\u00edsicas do duo brasileiro, fica a d\u00favida sobre quem acompanhar\u00e1 Jo\u00e3o Afonso no centro da defesa. D\u00e9nis Duarte, Marcos Valente e Moreno s\u00e3o as op\u00e7\u00f5es. O m\u00e9dio Wakaso est\u00e1 queixoso e em d\u00favida. Caso o gan\u00eas n\u00e3o recupere dos problemas f\u00edsicos, o brasileiro Rafael Miranda \u00e9 candidato ao onze. V.J.O.\nCandidato quer um novo l\u00edder na SAD se ganhar\nFOTOS: MIGUEL PEREIRA \/ GLOBAL IMAGENS"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180302ee320002x"},"has_corona_label":{"0":false}}