{"headlines":{"0":"Miguel Pinto Luz"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"51 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Vice-presidente C. M. Cascais\n\"A responsabilidade a partir de hoje \u00e9 muito maior. Somos a candidatura fiel deposit\u00e1ria dos valores reformistas para o pa\u00eds\""},"remaining_content":{"0":"Lu\u00eds Montenegro\nEx-l\u00edder parlamentar\n\"N\u00e3o vale a pena anunciarem a minha morte pol\u00edtica, porque creio que essa not\u00edcia \u00e9 manifestamente exagerada\""},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020200207eg270002g"},"has_corona_label":{"0":false}}