{"headlines":{"0":"Funcion\u00e1rio da NATO infetado"},"pub_date":{"0":"6 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"67 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"e base encerrada\nMEDIDAS Um funcion\u00e1rio civil do Shape, o quartel-general militar da NATO em Mons, B\u00e9lgica, e dois familiares foram infetados pelo novo coronav\u00edrus ap\u00f3s uma viagem na It\u00e1lia. Na Noruega, o ex\u00e9rcito local anunciou o encerramento de uma base militar e a coloca\u00e7\u00e3o de todo o seu pessoal em quarentena ap\u00f3s um teste positivo a um dos soldados."},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/06"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/06"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020200306eg3600023"},"has_corona_label":{"0":true}}