{"headlines":{"0":"Minhotos t\u00eam"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"398 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"o plantel mais jovem da Liga\nM\u00e9dia de idades situa-se nos 23 anos e 18 jogadores estreiam-se no escal\u00e3o principal luso"},"remaining_content":{"0":"Jos\u00e9 Pedro Gomes\ndesporto@jn.pt\nFAMALIC\u00c3O A equipa minhota est\u00e1 a provar que nem sempre a experi\u00eancia \u00e9 um fator decisivo para um bom desempenho desportivo. Com plantel recheado de juventude, tem usado essa irrever\u00eancia para, \u00e0 quinta jornada, e nas v\u00e9speras da desloca\u00e7\u00e3o ao reduto do Sporting, segurar a lideran\u00e7a isolada da Liga. A m\u00e9dia de idade dos jogadores do emblema famalicense \u00e9 de apenas 23 anos, destacadamente a mais jovem de todo o campeonato, segundo constatou o JN. Al\u00e9m disso, a m\u00e9dia global dos jogadores de todos os plant\u00e9is que participam na competi\u00e7\u00e3o est\u00e1 fixada nos 25,3 anos.\nA destoar nesta toada de predominante juventude do grupo orientado Jo\u00e3o Pedro Sousa surge apenas Defendi, com 35 anos, que forma com Lionn, a \u00fanica dupla de trint\u00f5es do grupo, sendo os dois jogadores, a par de Rodrecik Miranda (28 anos( com mais experi\u00eancia na prova. No campo oposto, o mais jovem do grupo \u00e9 Jo\u00e3o Neto, um avan\u00e7ado brasileiro de apenas 16 anos, que treina com o plantel principal.\nE a provar que nas op\u00e7\u00f5es do treinador a idade n\u00e3o \u00e9 fator determinante para ter lugar no onze , o \u00fanico jogador de campo totalista da equipa \u00e9 o defesa argentino Nehuen P\u00e9rez, de apenas 19 anos, que participou nos 90 minutos dos sete jogos realizados at\u00e9 ent\u00e3o pelo clube esta temporada.\nO central emprestado pelo Atl\u00e9tico de Madrid \u00e9 um dos 18 jogadores do plantel - formado por 25 elementos - que at\u00e9 ao in\u00edcio desta temporada nunca tinham alinhado no patamar mais alto do futebol nacional, sendo que desses, dez nunca sequer tinham jogado em clubes portugueses. v\nNehu\u00e9n P\u00e9rez, defesa do Famalic\u00e3o, tem 19 anos\nLES\u00d5ES\nRoderick ausente e Assun\u00e7\u00e3o\nem d\u00favida\nO defesa central Roderick, a contas com uma entorse no tornozelo esquerdo, contra\u00edda no \u00faltimo jogo frente ao Pa\u00e7os de Ferreira, \u00e9 uma \"carta fora do baralho\" nas op\u00e7\u00f5es dos minhotos para desloca\u00e7\u00e3o de segunda-feira ao reduto do Sporting. Para esse desafio, Gustavo Assun\u00e7\u00e3o est\u00e1 em d\u00favidas depois de no \u00faltimo jogo ter sa\u00eddo com queixas musculares, sendo hoje reavaliado no regresso do Famalic\u00e3o aos treinos aos trabalhos. O jogo em Alvalde disputa-se na segunda-feira. J.P.G.\nPAULO JORGE MAGALH\u00c3ES\/GLOBAL IMAGENS"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020190918ef9i0004d"},"has_corona_label":{"0":false}}