{"headlines":{"0":"Utentes foram surpreendidos com o fecho do espa\u00e7o na Rua Ferreira Caldas"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"397 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Inunda\u00e7\u00e3o e queda de teto fecha Seguran\u00e7a\nSocial de Vizela"},"remaining_content":{"0":"Trabalhadores e utentes transferidos para Guimar\u00e3es.\nN\u00e3o h\u00e1 data para reabrir espa\u00e7o criticado h\u00e1 v\u00e1rios anos\nDelfim Machado\nlocais@jn.pt\nMUDAN\u00c7A Uma inunda\u00e7\u00e3o ocorrida anteontem no edif\u00edcio onde funcionava o servi\u00e7o local da Seguran\u00e7a Social de Vizela obrigou ao fecho do espa\u00e7o por tempo indeterminado. A inunda\u00e7\u00e3o resultou do rebentamento de um tubo de \u00e1gua, pouco depois das 16 horas.\nA acumula\u00e7\u00e3o de \u00e1gua nos corredores e nos gabinetes do primeiro andar fez com que parte do ch\u00e3o ru\u00edsse e os destro\u00e7os ca\u00edssem no piso do r\u00e9s do ch\u00e3o, danificando os materiais ali existentes. Ningu\u00e9m ficou ferido, mas o edif\u00edcio alugado pelo Instituto da Seguran\u00e7a Social (ISS( \u00e0 Santa Casa da Miseric\u00f3rdia de Vizela ficou sem condi\u00e7\u00f5es.\nFonte do ISS disse ao JN que o espa\u00e7o foi alvo de acompanhamento t\u00e9cnico, ontem, e concluiu-se que \"n\u00e3o est\u00e3o reunidas as condi\u00e7\u00f5es para que o atendimento seja retomado esta semana\". Entretanto, os trabalhadores de Vizela \"foram afetos temporariamente ao servi\u00e7o local de Guimar\u00e3es\", acrescenta. N\u00e3o h\u00e1 data para reabertura, mas o ISS assegura que est\u00e1 \"a envidar esfor\u00e7os para a resolu\u00e7\u00e3o desta situa\u00e7\u00e3o\".\nOntem, dezenas de utentes foram surpreendidos com as instala\u00e7\u00f5es fechadas. \u00c0 porta, encontraram uma fita da Prote\u00e7\u00e3o Civil Municipal e um papel onde se l\u00ea que o servi\u00e7o se encontra \"encerrado por tempo indeterminado\". As alternativas s\u00e3o Guimar\u00e3es, a 13 quil\u00f3metros, e Santo Tirso, a 18 quil\u00f3metros.\nH\u00e1 pelo menos quatro anos que o espa\u00e7o onde funciona a Seguran\u00e7a Social de Vizela \u00e9 alvo de cr\u00edticas de funcion\u00e1rios e utentes. Rui Barreira, antigo diretor do Centro Distrital da Seguran\u00e7a Social de Braga, revela que chegou a enviar \"um of\u00edcio \u00e0 C\u00e2mara de Vizela no sentido de perceber se podia disponibilizar um espa\u00e7o na C\u00e2mara\". Do ent\u00e3o Executivo camar\u00e1rio de Dinis Costa n\u00e3o recebeu resposta e, entretanto, Rui Barreira foi exonerado pelo ministro Vieira da Silva, num processo cuja legalidade est\u00e1 a ser decidida em tribunal. v\nLaura Paiva\nUtente\n\"S\u00f3 preciso de entregar um documento, \u00e9 uma coisa simples. Vou ter de ir de comboio, gastar tempo e dinheiro at\u00e9 Guimar\u00e3es\"\nLu\u00eds Carneiro\nUtente\n\"Agora tenho\nde ir a Guimar\u00e3es, causa transtorno.\nN\u00e3o h\u00e1 mais nenhum s\u00edtio em Vizela para p\u00f4r a Seguran\u00e7a Social?\"\nFOTOS: MIGUEL PEREIRA\/GLOBAL IMAGENS"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020200207eg270001u"},"has_corona_label":{"0":false}}