{"headlines":{"0":"Cavalos mudam a vida"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"490 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"a crian\u00e7as e jovens autistas\nProjeto oferece hipoterapia a 45 alunos das escolas de Arouca e de Escariz. Pais e professores afirmam ter notado transforma\u00e7\u00e3o em pouco tempo"},"remaining_content":{"0":"Felicidade estampada no rosto em mais uma sess\u00e3o de hipoterapia\nCatarina Silva\nlocais@jn.pt\nAROUCA \"Vai pentear o cavalo, Tom\u00e1s. Tens de ir para a beira dele\", dizia a professora de equita\u00e7\u00e3o, Paula Borges, durante mais uma aula. Tom\u00e1s, 11 anos, j\u00e1 penteou a crina, o rabo e at\u00e9 untou as patas. H\u00e1 todo um ritual antes de partir para o picadeiro. Tom\u00e1s \u00e9 apenas um dos 45 alunos autistas das escolas de Escariz e Arouca que fazem hipoterapia gratuitamente, gra\u00e7as ao apoio da C\u00e2mara.\nNo Centro H\u00edpico do Pa\u00e7o, em Alvarenga, desde mar\u00e7o chegam duas vezes por semana crian\u00e7as e jovens autistas, dos 3 aos 18 anos, para aprender a andar a cavalo. Tom\u00e1s ainda n\u00e3o monta, mas j\u00e1 faz tudo o resto, desde tirar o cavalo da box \u00e0 aparelhagem. \"Quando fazem isto est\u00e3o a tocar no cavalo e a criar uma rela\u00e7\u00e3o de cumplicidade\", explica a professora de equita\u00e7\u00e3o especial. S\u00f3 depois disso \u00e9 que come\u00e7am a montar.\n\"Vamos l\u00e1 para cima, Mariana?\", perguntava Paula, enquanto dava indica\u00e7\u00f5es: \"Costas direitas, levanta a cabe\u00e7a\". A aluna de 7 anos n\u00e3o fala, mas j\u00e1 faz exerc\u00edcios em cima do cavalo, ou n\u00e3o fizesse hipoterapia desde os 3. Ora a rodar o bra\u00e7o ora com os dois bra\u00e7os abertos, para ganhar confian\u00e7a e trabalhar o equil\u00edbrio.\n\"Quando diagnosticaram o autismo \u00e0 Mariana, descobrimos esta terapia. Ao fim de dois meses, reparei que tinha uma outra filha, muito mais meiga\", explica Xavier Sousa, o pai. \"Era muito fechada no mundo dela, hoje d\u00e1 beijinhos, toca nas pessoas, olha-as nos olhos e temos esperan\u00e7a de que venha a falar\". Antes, Mariana fazia hipoterapia uma vez por semana, agora, com este projeto, faz duas.\nO cavalo tamb\u00e9m \u00e9 especial. Chama-se Uhipi e \u00e9 sorraia, ra\u00e7a portuguesa que est\u00e1 em vias de extin\u00e7\u00e3o. S\u00f3 existem 200 em todo o Mundo. \"\u00c9 considerado p\u00f3nei devido \u00e0 altura e tem andamentos mais curtos e mais suaves\", diz a professora, que perde a conta aos benef\u00edcios da hipoterapia: \"Na locomo\u00e7\u00e3o, na afetividade, na concentra\u00e7\u00e3o...\".\nIN\u00daMEROS BENEF\u00cdCIOS\nPaula Rocha, coordenadora da Educa\u00e7\u00e3o Especial do Agrupamento de Escariz, de refer\u00eancia para crian\u00e7as com espetro de autismo, acompanha as aulas e j\u00e1 sente tudo isso: \"Aqui conseguimos perceber as reais capacidades destes alunos. Ao serem estimulados a estar em cima do cavalo, trabalham a parte motora, muscular, a postura. At\u00e9 a autonomia e a concentra\u00e7\u00e3o, porque o relinchar, o mastigar do cavalo e os odores despertam os sentidos\".\nOs aprendizes j\u00e1 sabem a atividade de fio a pavio. Alguns t\u00eam condi\u00e7\u00f5es para andar a trote e a galope a longo prazo. Em setembro, o objetivo \u00e9 alargar a iniciativa a todos os alunos com necessidades especiais dos dois agrupamentos. v\nPrepara\u00e7\u00e3o dos cavalos"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180618ee6i0001e"},"has_corona_label":{"0":false}}