{"headlines":{"0":"Viana do Castelo Junta da Areosa reclama centenas de metros da freguesia de"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"355 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Monserrate em tribunal. Antigo edil disse ao juiz que a queixosa tem raz\u00e3o\nEx-presidente da C\u00e2mara defende Areosa"},"remaining_content":{"0":"Querela de limites de freguesias em Viana est\u00e1 a ser julgada em Braga\nLu\u00eds Moreira\nlocais@jn.pt\n3 O ex-presidente da C\u00e2mara de Viana do Castelo, Carlos Branco de Morais, afirmou ontem no Tribunal Administrativo e Fiscal de Braga que a freguesia da Areosa \"tem raz\u00e3o\" na querela de limites que a op\u00f5e \u00e0 de Monserrate. Justificando-se, invocou o foral dado por D. Afonso III \u00e0 vila de Viana, no qual \u2013 disse \u2013 ficaram bem estabelecidos os limites da freguesia: \"Isto \u00e9 um caso julgado\", declarou, argumentando que a Areosa sempre se prolongou para norte, at\u00e9 Carre\u00e7o, e era limitada a sul pelas praias do Castelo e da Foz.\nO tribunal julga a a\u00e7\u00e3o intentada pela Junta da Areosa contra a de Monserrate (agora na Uni\u00e3o de Freguesias de Viana do Castelo, com Santa Maria Maior e Meadela(, na qual defende que a localidade \"come\u00e7a\" a centenas de metros dos limites atualmente reconhecidos. Trata-se de uma zona onde se realiza uma feira semanal com 200 feirantes e onde se localiza o forte de Santiago de Barra. O diferendo estende-se, tamb\u00e9m, aos terrenos onde est\u00e1 instalada a Escola Secund\u00e1ria de Monserrate, a maior do distrito, reclamados por Areosa.\nJu\u00edza sugeriu concilia\u00e7\u00e3o\nOntem, no in\u00edcio do julgamento, o Tribunal ouviu cinco outras testemunhas, idosos residentes na Areosa, os quais confirmaram que, h\u00e1 50 e mais anos, as \u00e1reas, agora de Monserrate, eram da sua freguesia. Ouviu, ainda, Barros Lopes, engenheiro nos Estaleiros Navais, que corroborou esta vers\u00e3o.\nA ju\u00edza sugeriu uma nova tentativa de concilia\u00e7\u00e3o, argumentando que s\u00f3 um acordo pode pacificar as rela\u00e7\u00f5es entre freguesias: \"Uma senten\u00e7a deixa sempre algu\u00e9m descontente\", avisou. O julgamento prossegue com as testemunhas de Monserrate. v\nano :\n1258\nFoi naquele ano, a 18 de junho, que o foral do rei D. Afonso III criou a vila e instituiu o munic\u00edpio de Viana. Para a libertar da tutela da diocese de Tui.\nGLOBAL"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180302ee3200034"},"has_corona_label":{"0":false}}