{"headlines":{"0":"LISBOA"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"347 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Marbel (Campo Grande( Av. de Roma, 104 A\nFarm\u00e1cia Sete Rios (S\u00e3o Domingos de Benfica( Estrada das Laranjeiras, 202-B"},"remaining_content":{"0":"Farm\u00e1cia Mundial (S\u00e3o Jorge de Arroios( Largo D. Estef\u00e2nia, 10\nFernandes (S\u00e3o Jos\u00e9( R. S\u00e3o Jos\u00e9, 187\nNacional (S\u00e3o Miguel( R. Rog\u00e9rio Gama Gil, Quinta Parreirinha, N\u00ba 9 B\nGRANDE LISBOA Rico (Agualva-Cac\u00e9m( Av. Infante D. Henrique, 14 - R\/C Esq\nNobre Rito (Alenquer (Triana(( R. Francisco Jos\u00e9 Lopes, 15\nFidalgo (Algueir\u00e3o-Mem Martins( R. Ribeiro dos Reis, Casal de S\u00e3o Jos\u00e9\nCentral de Alverca (Alverca do Ribatejo( Av. Infante D. Pedro, N\u00ba 105 A\nMaria (Carnaxide( Praceta. Ant\u00f3nio Boto, 11-A\nDas Fonta\u00ednhas (Cascais( R. Alvide, 188\nConfian\u00e7a (Damaia( R. Bartolomeu Dias, 15-B\nFlama (Falagueira( R. Elias Garcia, 86\nDo Forte (Forte da Casa( R. Padre Am\u00e9rico, N\u00ba 33\nNacional (Loures(\nVasconcelos (Monte Abra\u00e3o( Praceta Henrique Pous\u00e3o, 10, Lj Esq\nNabais Vicente (Odivelas( R. Artur Bual, N\u00ba3A-Ljesq.\nDo Junqueiro (Parede( R. Luanda, 852-B\nSerra da Luz (Pontinha( R. Padre Am\u00e9rico Monteiro de Aguiar, Lt. 77\nEduardo A.C\u00e9sar (P\u00f3voa de Santa Iria( Estrada Nacional 1, Quinta do Cabo, Piso 0, Lj 1\nBarreiros Faria (Santo Ant\u00f3nio dos Cavaleiros( R. Sol Nascente, 13\nQuintela (Torres Vedras( R. D. Ana Maria Bastos, , 5 - Loja 21\nBEJA\nBeja Central \u2022 284322899;\nCASTELO BRANCO\nCastelo Branco Morgado Duarte \u2022 272341465; Covilh\u00e3 S\u00e3o Jo\u00e3o \u2022 275323699;\n\u00c9VORA\nEstremoz Carapeta Irm\u00e3o \u2022 268339250; \u00c9vora Central \u2022 266744814; Montemor-O-Novo Farm\u00e1cia Sep\u00falveda \u2022 266857139; Vendas Novas Nova \u2022 265892216;\nFARO\nAlbufeira Santos Pinto \u2022 289512901; Lagos Telo \u2022 282760556; Loul\u00e9 Avenida \u2022 289462164; Portim\u00e3o Moderna \u2022 282424228; Vila Real de Santo Ant\u00f3nio Carrilho \u2022 281543049;\nLEIRIA\nAlcoba\u00e7a Farm\u00e1cia Holon Alcoba\u00e7a \u2022 262582115; Caldas da Rainha Maldonado \u2022 262831484; Peniche Central \u2022 262782135; Pombal Paiva \u2022 236212013;\nPORTALEGRE\nElvas Moutta \u2022 268622150; Ponte de Sor Matos Fernandes \u2022 242206364; Portalegre Farm\u00e1cia Chambel Suc. \u2022 245205461;\nSANTAR\u00c9M\nAbrantes Ondalux \u2022 241822120; Santar\u00e9m Farm\u00e1cia Pereira \u2022 ; Tomar Da Miseric\u00f3rdia \u2022 249312465; Torres Novas Central \u2022 249822411; Santar\u00e9m Helena \u2022 243420214;\nSET\u00daBAL\nMontijo Farm\u00e1cia Nova Circular \u2022 212312264; Alc\u00e1cer do Sal Da Miseric\u00f3rdia \u2022 265619220; Seixal Quinta de S\u00e3o Jo\u00e3o \u2022 212220919; Almada Chai \u2022 212903218; Santiago do Cac\u00e9m Corte Real \u2022 269825153; Set\u00fabal Marques \u2022 265522783; Fuzeta \u2022 265721747"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020190918ef9i0000z"},"has_corona_label":{"0":false}}