{"headlines":{"0":"Viagem ao universo art\u00edstico de G\u00fcnter Grass"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"240 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"EXPOSI\u00c7\u00c3O Portugal n\u00e3o era um pa\u00eds qualquer para G\u00fcnter Grass (1927-2015(, o popular escritor alem\u00e3o que seria distinguido com o Pr\u00e9mio Nobel da Literatura em 1999, um ano depois do seu amigo Jos\u00e9 Saramago. Na casa que manteve durante 30 anos nos arredores de Portim\u00e3o, passava longas temporadas nas quais a escrita e a pintura ocupavam lugar de relevo.\n\u00c9 esta faceta art\u00edstica que pode ser vista na exposi\u00e7\u00e3o \"Encontros\", patente a partir de hoje ao final da tarde na Casa-Museu Guerra Junqueiro, no Porto, e que se prolonga at\u00e9 setembro."},"remaining_content":{"0":"Nas 48 pinturas e tr\u00eas esculturas \u2013 al\u00e9m das dezenas de manuscritos e edi\u00e7\u00f5es dos seus livros em v\u00e1rias l\u00ednguas \u2013 encontramos o mesmo artista \"profundamente empenhado na sua arte e na vis\u00e3o do mundo que defendia\", explica a curadora da mostra, Hilke Ohsoling.\nAs paisagens circundantes da sua moradia algarvia est\u00e3o amplamente representadas nos trabalhos agora mostrados ao p\u00fablico, assim como o pescado portugu\u00eas, que apreciava de modo entusi\u00e1stico.\nA inaugura\u00e7\u00e3o acontece a dois tempos: hoje ao final da manh\u00e3, com a presen\u00e7a dos chefes de Estado de Portugal e da Alemanha, Marcelo Rebelo de Sousa e Frank-Walter Steinmeier; e \u00e0s 18 horas, com a abertura ao p\u00fablico e a participa\u00e7\u00e3o de Tilman Spengler e Katja Lange-M\u00fcller, escritores que pertenceram ao ciclo \u00edntimo de amizades de Grass. S\u00c9RGIO ALMEIDA\nAutorretrato do artista exposto\nna Casa-Museu Guerra Junqueiro"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180302ee320001j"},"has_corona_label":{"0":false}}