{"headlines":{"0":"zona mista"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"452 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Tondela Confer\u00eancia antecipada e s\u00f3 dois jogadores de fora\nv A rece\u00e7\u00e3o matinal (11.45 horas( de depois de amanh\u00e3, ao Chaves, motiva a antecipa\u00e7\u00e3o para hoje da confer\u00eancia de antevis\u00e3o do jogo. Pepa, t\u00e9cnico dos beir\u00f5es, prosseguiu ontem de manh\u00e3 a prepara\u00e7\u00e3o do desafio, apenas com Junior Pius e Tembeng de fora. J.F."},"remaining_content":{"0":"Leix\u00f5es SAD d\u00e1 nega a intermedi\u00e1rios\nde Daniel Alves\nv Sondada por intermedi\u00e1rios ligados a Daniel Alves, jogador do PSG, no sentido de investir no futebol profissional, a SAD n\u00e3o se mostrou recetiva a ouvir quaisquer propostas. O objetivo \u00e9 devolver o clube \u00e0 Liga em dois\/tr\u00eas anos. A.M.\n2\nA. F. Porto Camilo\nSilva est\u00e1 de sa\u00edda\ndo comando do Cruz\nv Invocando motivos de ordem pessoal, Camilo Silva demitiu-se do comando t\u00e9cnico do Sporting Clube da Cruz. O treinador deixa a equipa de Paranhos no 12.\u00b0 lugar da S\u00e9rie 1 da 2.\u00aa Divis\u00e3o da A. F. Porto. N.V.S.\nAgenda\nBasquetebol - Liga - CAB Madeira-Terceira Basket (20.30(.\nFutebol - Liga - F. C. Porto-Sporting (20.30(.\nFutebol Feminino - Algarve Cup 2018 - Grupo A - Portugal-Austr\u00e1lia (15 - Est\u00e1dio do Algarve(, China-Noruega (15 - CD Vila Real Santo Ant\u00f3nio(. Grupo B - R\u00fassia-Canad\u00e1 (19 - Est\u00e1dio do Algarve(, Su\u00e9cia-Coreia do Sul (19 - Municipal da Bela Vista\/Parchal(. Grupo C - Jap\u00e3o-Isl\u00e2ndia (15.25 - Municipal da Bela Vista\/Parchal(, Dinamarca-Holanda (18.30 - CD Vila Real Santo Ant\u00f3nio(.\nGin\u00e1stica Art\u00edstica - Ta\u00e7a do Mundo Maia 2018 - Qualifica\u00e7\u00f5es (17 - Complexo Municipal da Maia(.\nmedalhas de ouro\nRussos ganham salto em altura\nem Birmingham\nv Os russos Mariya Lasitskene (2,01 metros( e Danil Lysenko (2,36(, a competir sob bandeira neutra \u2013 a R\u00fassia est\u00e1 suspensa pela IAAF \u2013, ganharam o ouro no salto em altura dos Mundiais de Atletismo de pista coberta, em Birmingham (Inglaterra(.\nAves Mama Bald\u00e9\nrecupera e volta \u00e0s op\u00e7\u00f5es de Jos\u00e9 Mota\nv O polivalente Mama Bald\u00e9 recuperou do problema muscular que o afastou nas \u00faltimas semanas e j\u00e1 pode ser op\u00e7\u00e3o do t\u00e9cnico Jos\u00e9 Mota para a rece\u00e7\u00e3o ao Portimonense. O avan\u00e7ado Guedes evolui de forma condicionada e n\u00e3o estar\u00e1 apto para este desafio. J.P.G.\nFolgosa Nover\u00e7a\nassume comando\nt\u00e9cnico dos maiatos\nv Ex-treinador do Gondim, Nover\u00e7a \u00e9 o sucessor de Pedro Pontes no banco do Folgosa, \u00faltimo classificado da S\u00e9rie 2 da Divis\u00e3o de Elite da A. F. Porto. O objetivo do novo t\u00e9cnico \u00e9 conduzir a equipa maiata \u00e0 perman\u00eancia. N.V.S.\nGolfe Melo Gouveia\nentre os s\u00e9timos\nna \u00c1frica do Sul\nv O portugu\u00eas Ricardo Melo Gouveia concluiu no grupo dos s\u00e9timos classificados, com 67 pancadas, a primeira volta do torneio sul-africano de Tshwane Open, do principal circuito europeu de golfe."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180302ee320003l"},"has_corona_label":{"0":false}}