{"headlines":{"0":"Ant\u00f3nio Ventinhas"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"122 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Sindicato Magistrados MP\nA amea\u00e7a \u00e0 transpar\u00eancia e autonomia da investiga\u00e7\u00e3o mereceu a devida resposta do Sindicato, que vai tentar travar nos tribunais a diretiva da procuradora--geral que confere \u00e0s chefias poder para interferir."},"remaining_content":{"0":"Rui Rio\nPresidente do PSD\nDepois dos ziguezagues na proposta de redu\u00e7\u00e3o do IVA na eletricidade, parte para o Congresso do partido obrigado a conseguir a t\u00e3o falada uni\u00e3o e a descolar para um novo ciclo como Oposi\u00e7\u00e3o.\nPedro Nuno Santos\nMinistro das Infraestruturas\nQuase dois ter\u00e7os das linhas de comboio e um d\u00e9cimo das pontes e viadutos est\u00e3o a precisar de interven\u00e7\u00e3o. O retrato negro \u00e9 tra\u00e7ado numa auditoria do Tribunal de Contas, que deixa clara a necessidade urgente de investimento em infraestruturas."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020200207eg270000k"},"has_corona_label":{"0":false}}