{"headlines":{"0":"Parque de S. Paio recebe cr\u00edticas de ambientalistas"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"339 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Ap\u00f3s a controv\u00e9rsia de 2016 face \u00e0 hip\u00f3tese de receber \"Mar\u00e9s Vivas\", espa\u00e7o verde de Gaia \u00e9 contestado pelo FAPAS devido a interven\u00e7\u00e3o \"com granito\"\nMiguel Amorim *"},"remaining_content":{"0":"mamorim@jn.pt\nESTU\u00c1RIO O Fundo para a Prote\u00e7\u00e3o dos Animais Selvagens (FAPAS( acusa a C\u00e2mara de Gaia de levar a cabo no Parque de S. Paio, em Canidelo, uma interven\u00e7\u00e3o com \"pedras e granito\", ao inv\u00e9s de fazer uma obra \"mais natural \" e \"protetora das esp\u00e9cies do estu\u00e1rio do Douro\".\nOs ambientalistas tamb\u00e9m acusam a Autarquia de \"quebrar um acordo de cavalheiros\", na medida em que ter\u00e1 ficado combinado o acompanhamento das obras por uma comiss\u00e3o, mas que esse grupo \"apenas reuniu duas ou tr\u00eas vezes\". Contactado pelo JN, o Munic\u00edpio optou por n\u00e3o fazer coment\u00e1rios. O projeto para o parque urbano de S. Paio \u00e9 de Sid\u00f3nio Pardal, o mesmo respons\u00e1vel pelo Parque da Cidade, no Porto.\n\"Fizeram-se duas ou tr\u00eas reuni\u00f5es, nas quais demos a conhecer as preocupa\u00e7\u00f5es, mas nunca mais fomos contactados e as obras est\u00e3o a avan\u00e7ar em velocidade de cruzeiro, com caracter\u00edsticas preocupantes\", referiu \u00e0 ag\u00eancia Lusa Serafim Riem, membro da Dire\u00e7\u00e3o nacional do FAPAS.\nVolta a pol\u00e9mica ao espa\u00e7o verde de Canidelo. Em 2016, a controv\u00e9rsia teve a ver com a hip\u00f3tese de acolher o festival Mar\u00e9s Vivas. A Quercus apresentou uma provid\u00eancia cautelar, mas o evento acabou por realizar-se no local original, a 900 metros do vale de S. Paio.\nDesta vez, \u00e0 FAPAS junta-se o movimento SOS Estu\u00e1rio do Douro, com cr\u00edticas para o dep\u00f3sito de \"terras alheias\" e o \"movimento de inertes\".\nA\u00c7\u00c3O \"INADEQUADA\"\nTamb\u00e9m discordante est\u00e1 o presidente da Associa\u00e7\u00e3o de Ge\u00f3grafos, Rio Fernandes. \"Tenho d\u00favidas que seja uma interven\u00e7\u00e3o suave e respeitadora da natureza\", sublinha, alertando para \"carga humana\" excessiva, num ambiente sens\u00edvel. \"Vemos nascer uma interven\u00e7\u00e3o como se estiv\u00e9ssemos no meio da cidade com terra revolvida, saibro e pedra de grandes dimens\u00f5es. \u00c9 inadequada. Defenderia passeios em terra batida ou com saibro compactado\", adianta. v"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020200207eg270001q"},"has_corona_label":{"0":false}}