{"headlines":{"0":"S\u00e3o Br\u00e1s Apoia as Fam\u00edlias no regresso \u00e0 escola"},"author":{"0":"Carmo Costa"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Jornal do Algarve"},"word_count":{"0":"11 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":""},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JORALG0020190918ef9i0002u"},"has_corona_label":{"0":false}}