{"headlines":{"0":"Covid-19: VRSA cancela comemora\u00e7\u00f5es da eleva\u00e7\u00e3o a cidade"},"author":{"0":"Jo\u00e3o Prud\u00eancio"},"pub_date":{"0":"10 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal do Algarve"},"word_count":{"0":"197 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Covid-19: VRSA cancela comemora\u00e7\u00f5es da eleva\u00e7\u00e3o a cidade Jo\u00e3o Prud\u00eancio\nO munic\u00edpio de Vila Real de Santo Ant\u00f3nio (VRSA) anunciou hoje o cancelamento das atividades previstas no \u00e2mbito das comemora\u00e7\u00f5es do 32\u00ba anivers\u00e1rio da eleva\u00e7\u00e3o de VRSA a cidade, nomeadamente a sess\u00e3o solene e as restantes atividades dirigidas \u00e0s crian\u00e7as."},"remaining_content":{"0":"A decis\u00e3o, segundo a autarquia, vem no seguimento das preocupa\u00e7\u00f5es manifestadas pelo coordenador do projeto \u00ab\u00c0 Descoberta das 4 cidades\u00bb, relativas \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o do Coronav\u00edrus - Covid 19 -, e \"tendo em considera\u00e7\u00e3o as diretrizes de alguns agrupamentos de escolas envolvidos no projeto, no sentido de cancelarem quaisquer visitas fora da \u00e1rea de resid\u00eancia\".\nEsta decis\u00e3o adv\u00e9m da preocupa\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio, \"seguindo as orienta\u00e7\u00f5es da Delegada de Sa\u00fade, em garantir as melhores condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a, evitando, tanto quanto poss\u00edvel, a propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus em causa\".\nA c\u00e2mara informa que, de modo a assinalar a data, o munic\u00edpio de Vila Real de Santo Ant\u00f3nio ir\u00e1 apenas manter as comemora\u00e7\u00f5es na Pra\u00e7a Marqu\u00eas de Pombal, no dia 11 de mar\u00e7o, \u00e0s 15:00, somente com a participa\u00e7\u00e3o das turmas de VRSA integradas no projeto \u00ab\u00c0 Descoberta das 4 cidades\u00bb."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"JORALG0020200311eg3a00002"},"has_corona_label":{"0":false}}