{"headlines":{"0":"Portim\u00e3o d\u00e1 a provar os vinhos nascidos e criados na regi\u00e3o"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Jornal do Algarve"},"word_count":{"0":"282 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":".\nPortim\u00e3o vai receber, de 2 a 11 de mar\u00e7o, \u201cO Algarve num Copo\u201d, um evento organizado pela associa\u00e7\u00e3o Teia D\u2019Impulsos, que tem como objetivo \u201cpromover os vinhos do Algarve, dinamizar a restaura\u00e7\u00e3o local e fomentar a anima\u00e7\u00e3o social e cultural na cidade\u201d. Os apaixonados pelo vinho ser\u00e3o assim desafiados a descobrir alguns dos melhores vinhos nascidos e criados na regi\u00e3o algarvia."},"remaining_content":{"0":"A odisseia tem in\u00edcio no dia 2 de mar\u00e7o e prolonga-se at\u00e9 11 de mar\u00e7o, em 13 estabelecimentos aderentes localizados no centro da cidade de Portim\u00e3o e na Praia da Rocha.\nAo longo destes 10 dias de degusta\u00e7\u00e3o vin\u00edcola, a partir das 18h00, cada estabelecimento aderente servir\u00e1 um copo de um vinho do Algarve, por si selecionado, acompanhado por algo para petiscar, numa oferta surpresa dos anfitri\u00f5es do \u201cO Algarve num Copo\u201d. Esta ementa ter\u00e1 o pre\u00e7o unit\u00e1rio de 3,5 euros.\nAo longo do evento, em cada estabelecimento o vinho servido ser\u00e1 sempre o mesmo. A participa\u00e7\u00e3o est\u00e1 aberta a todos os apaixonados e curiosos do vinho, que para tal apenas t\u00eam que se deslocar a um dos locais aderentes no seu hor\u00e1rio de funcionamento ap\u00f3s as 18h00 e aceitar o desafio de descobrir um vinho do Algarve.\nPara descobrir os vinhos e os estabelecimentos aderentes poder\u00e1 consultar o site www.teiadeimpulsos.pt.\nAtualmente, existem no Algarve quatro regi\u00f5es que produzem vinho com denomina\u00e7\u00e3o de origem, sendo elas Lagoa, Lagos, Portim\u00e3o e Tavira.\n\u201cO Algarve num Copo\u201d \u00e9 uma iniciativa da Teia D\u2019Impulsos, que conta com o apoio da C\u00e2mara Municipal de Portim\u00e3o, da junta de freguesia de Portim\u00e3o e da Comiss\u00e3o Vitivin\u00edcola do Algarve.\nJA"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"JORALG0020180302ee3200001"},"has_corona_label":{"0":false}}