{"headlines":{"0":"Desemprego oculto foi de 17,5% em 2017, dizem investigadores"},"author":{"0":"Neg\u00f3cios"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Neg\u00f3cios"},"word_count":{"0":"199 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Se aos desempregados que integram os n\u00fameros das estat\u00edsticas oficiais se juntarem os desencorajados, os subempregados, os inactivos indispon\u00edveis para trabalhar (por exemplo porque est\u00e3o a acompanhar pessoas doentes ou porque eles pr\u00f3prios est\u00e3o doentes) ou os chamados \"ocupados dos centros de emprego\", ent\u00e3o a taxa de desemprego no final de 2017 teria sido de 17,5% e n\u00e3o os 8,5% oficiais.\n "},"remaining_content":{"0":"As contas s\u00e3o de dois investigadores do Centro de Investiga\u00e7\u00e3o e Estudos de Sociologia do Instituto Universit\u00e1rio de Lisboa, Frederico Cantante e Renato Miguel do Carmo, e as conclus\u00f5es do estudo que elaboraram fazem a manchete do jornal P\u00fablico desta sexta-feira, 2 de Mar\u00e7o.  \n  Os dois investigadores chamaram a este valor a \"taxa de desemprego redimensionada\" e conclu\u00edram ainda que, no pico da crise, no in\u00edcio de 2013, o desemprego chegou a ser de 28,1%, muito acima dos 17,5% que indicavam as estat\u00edsticas oficiais.\n    Um estudo divulgado pelo jornal P\u00fablico conclui que, juntando aos desempregados oficiais os chamados desencorajados, os indispon\u00edveis para o trabalho ou os que apenas trabalham a meio tempo, a taxa de desemprego \u00e9 muito superior \u00e0 oficial."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"JORNEON020180302ee320005l"},"has_corona_label":{"0":false}}