{"headlines":{"0":"H\u00e1 mais \"duas ou tr\u00eas situa\u00e7\u00f5es\" de covid-19 em doentes que estavam internados"},"author":{"0":"Catarina Almeida Pereira"},"pub_date":{"0":"12 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Neg\u00f3cios"},"word_count":{"0":"274 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Existem mais \"duas ou tr\u00eas situa\u00e7\u00f5es\" id\u00eanticas \u00e0 dos doentes que estavam internados nos hospitais com pneumonia, e aos quais foi mais tarde diagnosticada a covid-19.\nForam \"identificadas com crit\u00e9rio de caso j\u00e1 depois de estarem internadas, mas est\u00e3o bem\", disse em confer\u00eancia de imprensa Gra\u00e7as Freitas, Diretora-Geral de Sa\u00fade (DGS)."},"remaining_content":{"0":"Os novos casos foram identificados no Hospital de Santa Maria (onde surgiu o primeiro caso de infe\u00e7\u00e3o num doente internado) e num hospital da regi\u00e3o Norte que a respons\u00e1vel n\u00e3o identificou.Esta quinta-feira foi divulgado tamb\u00e9m o primeiro caso de um doente recuperado em Portugal, ou seja, de algu\u00e9m que est\u00e1 \"clinicamente bem, sem sintomas, e com dois testes negativos\".Sobre a possibilidade de cancelar consultas e cirurgias noutros hospitais, tal como ser\u00e1 feito no caso do Hospital S\u00e3o Jo\u00e3o, a respons\u00e1vel indicou que depende da press\u00e3o a que a unidade hospitalar est\u00e1 sujeita.\nAt\u00e9 esta manh\u00e3 havia 78 casos de covid-19 confirmados em Portugal, e a tend\u00eancia de subida.\"Todos os dias v\u00e3o surgir novos casos, mais do que no dia anterior, mas ainda n\u00e3o estamos num aumento exponencial\", disse a respons\u00e1vel.Questionada sobre uma eventual decis\u00e3o de encerramento de escolas, a respons\u00e1vel n\u00e3o afastou qualquer cen\u00e1rio. \"As autoridades e o Governo tomar\u00e3o as medidas que considerarem adequadas em cada momento\".\nOs doentes em causa est\u00e3o no Hospital de Santa Maria e na regi\u00e3o Norte, segundo revelou a diretora-geral de Sa\u00fade, Gra\u00e7a Freitas, no mesmo dia em que foi divulgado o primeiro caso de recupera\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a em Portugal."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"JORNEON020200312eg3c000xe"},"has_corona_label":{"0":false}}