{"headlines":{"0":"Relat\u00f3rio do INEM revela \"situa\u00e7\u00f5es an\u00f3malas\" no caso da morte de Carlos Amaral Dias"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"159 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"V\u00e3o ser instaurados processos disciplinares aos bombeiros do Beato e da Penha de Fran\u00e7a. O Conselho diretivo do Instituto Nacional de Emerg\u00eancia M\u00e9dica apurou que existiram 'situa\u00e7\u00f5es an\u00f3malas' durante a assist\u00eancia prestada ao psicanalista e professor Carlos Amaral Dias, que morreu no dia 4 de dezembro.\nEm comunicado, o INEM explica que 'o facto de durante cerca de uma hora, o CODU e o Dispositivo Integrado e Permanente de Emerg\u00eancia Pr\u00e9-Hospitalar de Lisboa (DIPEPH) n\u00e3o terem recebido qualquer informa\u00e7\u00e3o sobre a ocorr\u00eancia' foi uma dessas situa\u00e7\u00f5es."},"remaining_content":{"0":"Por raz\u00e3o, decidiu instaurar 'processos disciplinares comuns a dois trabalhadores do INEM' e ainda dois processos de contra-ordena\u00e7\u00e3oaos bombeiros do Beato e da Penha de Fran\u00e7a.\nO relat\u00f3rio final vai ser enviado ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, \u00e0 Inspec\u00e7\u00e3o-Geral das Actividades em Sa\u00fade, \u00e0 Protec\u00e7\u00e3o Civil e ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200117eg1h0012y"},"has_corona_label":{"0":false}}