{"headlines":{"0":"Tomar anti-inflamat\u00f3rios pode agravar a infe\u00e7\u00e3o, diz ministro franc\u00eas"},"author":{"0":"Pedro Curvelo"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Neg\u00f3cios"},"word_count":{"0":"109 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Os doentes infetados com o coronav\u00edrus covid-19 n\u00e3o devem tomar anti-inflamat\u00f3rios como o ibuprofeno, alertou o ministro da Sa\u00fade franc\u00eas atrav\u00e9s do Twitter.\n "},"remaining_content":{"0":"Segundo Olivier V\u00e9ran, a ingest\u00e3o de medicamentos anti-inflamat\u00f3rios \u2013 como o ibuprofeno ou cortisona \u2013 \"pode ser um fator que piore a infe\u00e7\u00e3o\" nos doentes com o novo coronav\u00edrus.\n  \"Se tiver febre, tome paracetamol. Se j\u00e1 est\u00e1 a tomar medicamentos anti-inflamat\u00f3rios ou se tem d\u00favidas, contacte o seu m\u00e9dico para receber aconselhamento\", acrescentou o governante.\nOs doentes infetados com o coronav\u00edrus covid-19 n\u00e3o devem tomar anti-inflamat\u00f3rios como o ibuprofeno."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"JORNEON020200314eg3e0008g"},"has_corona_label":{"0":true}}