{"headlines":{"0":"Terrorismo?"},"author":{"0":"Tiago Mota Saraiva"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"442 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Decorreu esta semana a terceira sess\u00e3o do julgamento dos 17 agentes da PSP da esquadra de Alfragide que agrediram moradores do bairro da Cova da Moura. Podemos estar perante a cria\u00e7\u00e3o deliberada de um contexto de viol\u00eancia f\u00edsica e psicol\u00f3gica que almeja atingir n\u00e3o apenas as v\u00edtimas mas um conjunto mais lato de pessoas N\u00e3o querendo questionar o justo consenso p\u00fablico de indigna\u00e7\u00e3o perante o ataque de alguns membros da claque Juve Leo aos jogadores do Sporting incomoda-me que, de uma forma inquestionada, estejam a ser acusados de terrorismo. Temo que esta acusa\u00e7\u00e3o resulte exclusivamente da vontade de acompanhar a press\u00e3o medi\u00e1tica e esteja pouco assente em factos que provem, n\u00e3o apenas a exist\u00eancia de viol\u00eancia f\u00edsica e psicol\u00f3gica, mas tamb\u00e9m o desejo premeditado de incutir medo e um efeito psicol\u00f3gico que atinja mais outras pessoas.\nQuestiona-se o leitor que poderei ter uma vis\u00e3o fechada que tornar\u00e1 dif\u00edcil a aplica\u00e7\u00e3o do conceito a algo que tenha sucedido em Portugal. Talvez n\u00e3o."},"remaining_content":{"0":"Esta semana decorreu a terceira sess\u00e3o do julgamento dos 17 agentes da esquadra de Alfragide. A acusa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico sustenta que ofenderam a integridade f\u00edsica, espancaram e trataram de forma vexat\u00f3ria, humilhante e degradante as seis v\u00edtimas. Que proferiram express\u00f5es de incitamento \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o, ao \u00f3dio e \u00e0 viol\u00eancia considerando que os agentes agiram com \u00f3dio racial, de forma desumana e cruel. Mais, que tiveram prazer em causar sofrimento.\nEstes agentes n\u00e3o foram suspensos, n\u00e3o deixaram de permanecer naquele territ\u00f3rio e mant\u00eam uma postura incriminat\u00f3ria para com os moradores do bairro da Cova da Moura \u2013 as v\u00edtimas fazem parte da Associa\u00e7\u00e3o Moinho da Juventude, que realiza um importante trabalho s\u00f3cio-cultural naquele bairro.\nA vers\u00e3o dos agentes fala numa tentativa de invas\u00e3o da esquadra em 2015 (acusa\u00e7\u00e3o da qual as v\u00edtimas j\u00e1 foram absolvidas), de uma 'chuva de pedras' que n\u00e3o atingiu qualquer pol\u00edcia ou edif\u00edcio e conta com o benepl\u00e1cito do IGAI que pouco contribuiu para a investiga\u00e7\u00e3o e das chefias da PSP que n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o suspenderam os agentes como desobedecem \u00e0 Comiss\u00e3o de Acesso aos Dados Administrativos sonegando o acesso a processos disciplinares arquivados de 7 dos 17 acusados de tortura e racismo.\nN\u00e3o sendo compar\u00e1veis, \u00e9 evidente que no segundo caso podemos estar perante a cria\u00e7\u00e3o deliberada de um contexto de viol\u00eancia f\u00edsica e psicol\u00f3gica que almeja atingir n\u00e3o apenas as v\u00edtimas mas um conjunto mais lato de pessoas. Ser\u00e1 importante que acompanhemos de uma forma mais pr\u00f3xima este julgamento que encerra dentro de si quest\u00f5es muito mais preocupantes para a sociedade em geral do que a ac\u00e7\u00e3o criminosa de um bando de energ\u00famenos junto da sua equipa de futebol."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020180618ee6i0005o"},"has_corona_label":{"0":false}}