{"headlines":{"0":"Video\u00e1rbitro assume erro no pen\u00e1lti a favor do FC Porto em Portim\u00e3o"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"287 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\"Se tivesse tido essa no\u00e7\u00e3o, certamente teria chamado o \u00e1rbitro para lhe mostrar que a decis\u00e3o dele n\u00e3o tinha sido a correta\" Vasco Santos, video\u00e1rbitro da partida ente o Portimonense e o FC Porto, que terminou no \u00faltimo domingo com a vit\u00f3ria dos \u2018drag\u00f5es\u2019 por 3-2, admitiu, esta quarta-feira, que errou ao assinalar grande penalidade a favor do clube do norte."},"remaining_content":{"0":"\"No momento em que o \u00e1rbitro apita fiquei com a sensa\u00e7\u00e3o que tinha havido ali situa\u00e7\u00e3o para pontap\u00e9 de pen\u00e1lti. O \u00e1rbitro assinalou, fui analisar v\u00e1rias c\u00e2maras, a maior parte das c\u00e2maras deram-me indica\u00e7\u00e3o que a decis\u00e3o do \u00e1rbitro tinha sido a correta, mas depois de uma an\u00e1lise mais cuidada de v\u00e1rias c\u00e2maras \u00e9 me apresentada uma c\u00e2mara do lado oposto e a\u00ed suscitou-me algumas d\u00favidas se a bola tinha batido no peito ou no bra\u00e7o, pareceu-me que ela bateu no bra\u00e7o esquerdo, entre o bra\u00e7o e o peito e como n\u00e3o tive certezas de que a decis\u00e3o do \u00e1rbitro estivesse errada \u2013 conforme diz o protocolo \u2013 decidi n\u00e3o intervir\", disse Vasco Santos,citado pelo Record.\n'Analisando novamente o lance de uma forma mais tranquila, sem a press\u00e3o de ter de decidir, verifica-se efetivamente que a bola apenas bateu no peito, de uma forma clara. Se tivesse tido essa no\u00e7\u00e3o, certamente teria chamado o \u00e1rbitro para lhe mostrar que a decis\u00e3o dele n\u00e3o tinha sido a correta\", acrescentou.\nRecorde-se que aos 23 minutos de jogo, o \u00e1rbitro da partida, Rui Costa, assinalou grande penalidade a favor do FC Porto, uma decis\u00e3o que gerou uma onde de cr\u00edticas por parte do Portimonense.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020190918ef9i00105"},"has_corona_label":{"0":false}}