{"headlines":{"0":"Recurso a ret\u00f3rica nazi de Goebbels pode custar cargo a secret\u00e1rio da Cultura brasileiro"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"308 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Um v\u00eddeo partilhado por Roberto Alvim est\u00e1 a tornar-se pol\u00e9mico pela aproxima\u00e7\u00e3o ao discurso nazi do antigoministro da Propaganda de Adolf Hilter. O secret\u00e1rio da Cultura do Brasil publicou um v\u00eddeo acerca do Pr\u00e9mio Nacional das Artes e o discurso utilizado gerou uma onda de pol\u00e9mica. As semelhan\u00e7as entre o discurso de Roberto Alvim e um discurso proferido por Joseph Goebbels n\u00e3o passaram despercebidas.\n\"Aarte brasileira da pr\u00f3xima d\u00e9cada ser\u00e1 her\u00f3ica e ser\u00e1 nacional, ser\u00e1 dotada de grande capacidade de envolvimento emocional, e ser\u00e1 igualmente imperativa, posto que profundamente vinculada \u00e0s aspira\u00e7\u00f5es urgentes do nosso povo, ou ent\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 nada\", afirmou o secret\u00e1rio da Cultura brasileiro."},"remaining_content":{"0":"Por sua vez, Goebbels afirmou, segundo uma biografia escrita por Peter Longerich, que \"a arte alem\u00e3 da pr\u00f3xima d\u00e9cada ser\u00e1heroica, ser\u00e1ferreamenterom\u00e2ntica, ser\u00e1objetivae livre de sentimentalismo, ser\u00e1 nacional com grandep\u00e1those igualmente imperativa evinculante, ou ent\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 nada\".\nSegundo avan\u00e7a a publica\u00e7\u00e3o brasileira Globo, um porta-voz de Pal\u00e1cio do Planalto garantiu que Roberto Alvim vai ser demitido.\nAtrav\u00e9s do seu Facebook, Roberto Alvim afirmou que esta quest\u00e3o n\u00e3o passava de 'uma fal\u00e1cia de esquerda' sobre 'uma coincid\u00eancia ret\u00f3rica' entre as duas afirma\u00e7\u00f5es.\nSegundo o jornal Estad\u00e3o, auxiliares pr\u00f3ximo de Jair bolsonaro ter\u00e3o dito que a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 'insustent\u00e1vel'. Tamb\u00e9m o presidente da c\u00e2mara baixa parlamentar do Brasil, Rodrigo Maia, afirmando que Roberto Alvim passou todos os limites. '\u00c9 inaceit\u00e1vel. O governo brasileiro deveria afast\u00e1-lo urgentemente do cargo', acrescentou.\nEsse \u00e9 de longe o v\u00eddeo mais assustador que vi nesse \u00faltimo ano. E olha que estamos falando de um ano absolutamente aterrorizante. Tudo no texto e na composi\u00e7\u00e3o do quadro \u00e9 pavoroso. N\u00e3o d\u00e1 pra fazer piada disso. pic.twitter.com\/5uyxIB0woU\n\u2014 carol almeida (@caroltypes) January 17, 2020\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200117eg1h000rt"},"has_corona_label":{"0":false}}