{"headlines":{"0":"Suspeitos da morte de jovem no Campo Grande t\u00eam 16,17 e 20 anos de idade"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"6 January 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"278 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"PJ apreendeu arma do crime. Os tr\u00eas suspeitos, detidos esta segunda-feira de manh\u00e3 pela Pol\u00edcia Judici\u00e1ria, confessaram o envolvimento na morte do jovem de 24 anos, que foi assassinado junto ao McDonald's do Jardim do Campo Grande, no dia 28 de dezembro.\nSegundo um comunicado da Pol\u00edcia Judici\u00e1ria (PJ), os suspeitos t\u00eam 16,17 e 20 anos de idade. \"A investiga\u00e7\u00e3o apurou que os detidos ser\u00e3o os respons\u00e1veis pelo homic\u00eddio de um homem, de 24 anos, na zona do Campo Grande, em Lisboa, em 28 de dezembro passado, cometido na sequ\u00eancia de um assalto que o visava.A v\u00edtima foi atingida com dois golpes de uma arma branca de elevadas dimens\u00f5es transportada pelos autores e veio a falecer no local\", refere a PJ."},"remaining_content":{"0":"Segundo a mesma nota, os detidos s\u00e3o, tamb\u00e9m, suspeitos da pr\u00e1tica de um crime de roubo, cometido cerca de duas horas antes, na mesma \u00e1rea geogr\u00e1fica, vitimando um estudante que passava no local.Na sequ\u00eancia das dilig\u00eancias hoje realizadas, a Pol\u00edcia Judici\u00e1ria apreendeu elementos de natureza probat\u00f3ria demonstrativos da pr\u00e1tica dos crimes, neles se incluindo a arma utilizada nos factos delituosos.\nFoi apreendida, ainda, uma quantidade de produto estupefaciente, nomeadamente coca\u00edna, superior a cinquenta doses individuais, avan\u00e7a a PJ.\nSublinhe-se que a v\u00edtima, filho de um ex-inspetor da Pol\u00edcia Judici\u00e1ria, ter\u00e1 sido morta ap\u00f3s ter resistido a um assalto, quando se dirigia para o seu carro.\nA Pol\u00edcia Judici\u00e1ria ir\u00e1 prosseguir a investiga\u00e7\u00e3o, na qual ir\u00e1, igualmente, esclarecer o eventual envolvimento dos suspeitos noutros crimes patrimoniais violentos.\n{relacionados}\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/06"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/06"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200106eg16000xj"},"has_corona_label":{"0":false}}