{"headlines":{"0":"It\u00e1lia com quase 200 novas mortes pelo coronav\u00edrus em 24 horas"},"author":{"0":"Pedro Curvelo"},"pub_date":{"0":"11 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Neg\u00f3cios"},"word_count":{"0":"445 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O n\u00famero de casos de coronav\u00edrus em It\u00e1lia aumentou em 2.076 no espa\u00e7o de 24 horas, superando as 12.400 pessoas infetadas. As mortes devido ao Covid-19 ascendem a 827, mais 196 do que na ter\u00e7a-feira, indicaram esta quarta-feira, 11 de mar\u00e7o, as autoridades italianas.Existem 1.045 casos de recupera\u00e7\u00e3o total da doen\u00e7a, mais 41 do que na v\u00e9spera.Esta quarta-feira a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) declarou o coronav\u00edrus Covid-19 como uma \"pandemia\", tendo em conta Na avalia\u00e7\u00e3o atual da OMS, \"o Covid-19 pode ser caracterizado como uma pandemia\". \"Pandemia n\u00e3o \u00e9 uma palavra para ser usada de forma leve ou sem cuidado. \u00c9 uma palavra que, usada de forma errada, pode causar medo irracional ou aceita\u00e7\u00e3o injustificada de que a luta est\u00e1 acabada, levando a sofrimento desnecess\u00e1rio e a morte\", explica a Organiza\u00e7\u00e3o, referindo que esta \u00e9 a primeira pandemia causada por um coronav\u00edrus. \"Descrever a situa\u00e7\u00e3o como uma pandemia n\u00e3o muda a avalia\u00e7\u00e3o da OMS sobre a amea\u00e7a colocada por este coronav\u00edrus."},"remaining_content":{"0":"N\u00e3o muda o que a OMS est\u00e1 a fazer e n\u00e3o muda o que os pa\u00edses t\u00eam de fazer\", afirmou o diretor-geral, Tedros Adhanom Ghebreyesus, aconselhando um \"equil\u00edbrio\" entre proteger a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, minimizar a disrup\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social e respeitar os direitos humanos. A Organiza\u00e7\u00e3o diz estar preocupada com os n\u00edveis \"alarmantes\" de propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, mas tamb\u00e9m com a \"ina\u00e7\u00e3o\" dos Governos. \"Temos pedido todos os dias aos pa\u00edses para avan\u00e7arem com a\u00e7\u00f5es urgentes e agressivas\", recordou, referindo que \"os pa\u00edses podem ainda mudar o curso desta pandemia se detetarem, testarem, tratarem, isolarem, rastrearem e mobilizarem as pessoas na resposta\".\"Esta n\u00e3o \u00e9 apenas uma crise de sa\u00fade p\u00fablica, [mas sim] uma crise que toca em todos os setores pelo que todos os setores e todos os indiv\u00edduos t\u00eam de estar envolvidas nesta luta\", defende a OMS, assinalando que \"podemos esperar que o n\u00famero de casos, mortes e pa\u00edses afetados aumente\".Como o Neg\u00f3cios explicou h\u00e1 duas semanas, ao decretar a pandemia a OMS garante que o problema \u00e9 levado a s\u00e9rio, contribuindo para encontrar o financiamento para control\u00e1-lo. \u00c9 o caso do dinheiro que o Banco Mundial tem dispon\u00edvel estritamente para pandemias que s\u00f3 \u00e9 acionado a situa\u00e7\u00e3o agrava-se.A \u00faltima pandemia global foi decretada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade em 2009, com a gripe A.(not\u00edcia atualizada \u00e0s 17:34)\nO n\u00famero de v\u00edtimas mortais pelo coronav\u00edrus Covid-19 em It\u00e1lia disparou 31% nas \u00faltimas 24 horas com quase 200 novos \u00f3bitos. O n\u00famero de mortes ascende j\u00e1 a 827."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/11"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/11"},"doc_id":{"0":"JORNEON020200311eg3b000jh"},"has_corona_label":{"0":true}}