{"headlines":{"0":"Marcelo permite ao Governo requisitar meios a empresas privadas e limitar pre\u00e7os"},"author":{"0":"Filomena Lan\u00e7a"},"pub_date":{"0":"18 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Neg\u00f3cios"},"word_count":{"0":"743 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Durante o per\u00edodo de 15 dias em que que durar o estado de emerg\u00eancia \u2013 e que ainda poder\u00e3o ser renovados \u2013, as autoridades p\u00fablicas poder\u00e3o requisitar a \"presta\u00e7\u00e3o de quaisquer servi\u00e7os\" e a \"utiliza\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis e im\u00f3veis, de unidade de presta\u00e7\u00e3o de cuidados de sa\u00fade, de estabelecimentos comerciais e industriais, de empresas e outras unidades produtivas\". Por outro lado, pode ser determinada a obrigatoriedade de abertura labora\u00e7\u00e3o e funcionamento de empresas, estabelecimentos e meios de produ\u00e7\u00e3o\" ou, pelo contr\u00e1rio, o seu encerramento.\n "},"remaining_content":{"0":"Estas s\u00e3o algumas das principais medidas que visam as empresas e, em concreto, a suspens\u00e3o parcial do direito de propriedade e iniciativa econ\u00f3mica privada, previsto na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica. As medidas constam no projeto de decreto com o qual o Presidente da Rep\u00fablica pretende decretar o estado de emerg\u00eancia no pa\u00eds. O documento foi j\u00e1 enviado ao Parlamento e os deputados est\u00e3o agora a proceder \u00e0 sua avalia\u00e7\u00e3o, sendo que a generalidade dos partidos afirmou j\u00e1 que pretende apoiar a iniciativa de Marcelo Rebelo de Sousa.\n  Ainda em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atividade empresarial, o Presidente da Rep\u00fablica deixa margem ao Governo para impor limita\u00e7\u00f5es ou modifica\u00e7\u00f5es \u00e0 sua atividade, como sejam \"altera\u00e7\u00f5es \u00e0 quantidade, natureza ou pre\u00e7o dos bens produzidos e comercializados\", ou, tamb\u00e9m, aos circuitos de distribui\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o e, ainda, ao seu regime de funcionamento.\n  Trabalhadores podem ser requisitados\n  No que toca aos trabalhadores, abre-se a possibilidade de vir a ser determinado que colaboradores do p\u00fablico ou do privado, \"independentemente do v\u00ednculo, se apresentem ao servi\u00e7o\", podendo mesmo, se necess\u00e1rio, passar a desempenhar fun\u00e7\u00f5es em local diferente do habitual ou com hor\u00e1rios diferentes. O Presidente refere \"designadamente os trabalhadores da sa\u00fade, prote\u00e7\u00e3o civil, seguran\u00e7a e defesa\", mas deixa em aberto que sejam pessoas de de outras atividades necess\u00e1rias ao tratamento de doentes, combate \u00e0 epidemia ou, em geral, produ\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e abastecimento de produtos que se revelem essenciais.\n  No pre\u00e2mbulo do diploma, Marcelo sublinha que foram j\u00e1 adotadas medidas importantes, de conten\u00e7\u00e3o da epidemia, mas que \"\u00e0 semelhan\u00e7a do que est\u00e1 a ocorrer noutros pa\u00edses europeus, torna-se necess\u00e1rio refor\u00e7ar a cobertura constitucional a medidas mais abrangentes que se revele necess\u00e1rio adotar\". Ou seja, as medidas previstas no decreto n\u00e3o ter\u00e3o de ser obrigatoriamente adotadas pelo Governo, chegando ao terreno apenas se este assim o entender e em fun\u00e7\u00e3o do desenrolar das circunst\u00e2ncias. Ou seja, Ant\u00f3nio Costa fica com cobertura legal para tomar as decis\u00f5es que entender, desde que dentro do quadro fixado pelo Presidente.\n  Direito de desloca\u00e7\u00e3o parcialmente suspenso\nPara os cidad\u00e3os Marcelo permite, que possam ser impostas restri\u00e7\u00f5es ao direito de circula\u00e7\u00e3o com vista a reduzir o risco de cont\u00e1gio. Entre as poss\u00edveis restri\u00e7\u00f5es est\u00e3o \"o confinamento compulsivo no domic\u00edlio ou em estabelecimento e sa\u00fade\"; o \"estabelecimento de cercas sanit\u00e1rias\"; ou sempre \"na medida do estritamente necess\u00e1rio\", a \"interdi\u00e7\u00e3o das desloca\u00e7\u00f5es de da perman\u00eancia na via p\u00fablica que n\u00e3o sejam justificadas\", seja por motivos profissionais, por quest\u00f5es de sa\u00fade, assist\u00eancia a terceiros ou para abastecimento \"de bens e servi\u00e7os\". A circula\u00e7\u00e3o individual devera ainda ser \"preferencialmente desacompanhada\".\n  A circula\u00e7\u00e3o internacional poder\u00e1 igualmente ser abrangida por medidas restritivas como, ali\u00e1s, j\u00e1 agora acontece. O decreto presidencial fala em controlos fronteiri\u00e7os de pessoas e bens, incluindo \"controlos sanit\u00e1rios em portos e aeroportos\", nomeadamente com a imposi\u00e7\u00e3o do \"confinamento compulsivo\" de visitantes.\n  O direito de reuni\u00e3o e de manifesta\u00e7\u00e3o fica igualmente suspenso, desde que, \"pelo n\u00famero de pessoas envolvidas, potenciem a transmiss\u00e3o do novo coronav\u00edrus\" e o mesmo acontece com a liberdade de culto na sua dimens\u00e3o coletiva, desde que, naturalmente, impliquem uma aglomera\u00e7\u00e3o de pessoas.\n  Para garantir \u00e0s autoridades que ter\u00e3o plenas condi\u00e7\u00f5es para reagir se algu\u00e9m recusar a aplica\u00e7\u00e3o de medidas tomadas no \u00e2mbito do estado de emerg\u00eancia, o decreto do presidente diz expressamente que \"fica impedido todo e qualquer ato de resist\u00eancia ativa ou passiva\".\n  A declara\u00e7\u00e3o do estado de emerg\u00eancia abrange todo o territ\u00f3rio nacional e prolongar-se-\u00e1 por 15 dias, permitindo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica que esse prazo possa ser renovado e estando essa possibilidade, ali\u00e1s, j\u00e1 prevista no diploma do Presidente.\n  (not\u00edcia atualizada \u00e0s 17:50 com mais informa\u00e7\u00e3o)\nO decreto da declara\u00e7\u00e3o do Estado de emerg\u00eancia, preparado por Marcelo Rebelo de Sousa, prev\u00ea a suspens\u00e3o parcial do direito de desloca\u00e7\u00e3o, e do direito de propriedade e iniciativa econ\u00f3mica privada. Admite-se requisi\u00e7\u00e3o de bens e, entre outras medidas, limita\u00e7\u00e3o ao pre\u00e7o dos bens produzidos pelas empresas"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/18"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/18"},"doc_id":{"0":"JORNEON020200318eg3i000mc"},"has_corona_label":{"0":false}}