{"headlines":{"0":"Juncker: Risco de Brexit sem acordo \u00e9 \"muito real\""},"author":{"0":"Neg\u00f3cios com Lusa"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Jornal de Neg\u00f3cios"},"word_count":{"0":"527 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\"N\u00e3o ficar\u00e3o surpresos ao saber que o primeiro-ministro nos disse que o Reino Unido continua a querer um acordo, mas tamb\u00e9m que aquele pa\u00eds sair\u00e1 da Uni\u00e3o Europeia em 31 de outubro, com ou sem acordo\", precisou Jean-Claude Juncker, revelando aos eurodeputados o conte\u00fado do seu encontro de segunda-feira com o l\u00edder do Governo brit\u00e2nico, Boris Johnson.\n "},"remaining_content":{"0":"Para o presidente da Comiss\u00e3o Europeia, a posi\u00e7\u00e3o brit\u00e2nica significa que \"o risco de um \u2018no deal\u2019 permanece muito real\". \"Talvez seja essa a escolha do Governo do Reino unido, mas nunca ser\u00e1 a escolha da UE. \u00c9 por isso que prefiro concentrar-me no que podemos fazer para chegar a um acordo, um acordo que eu penso ser desej\u00e1vel e poss\u00edvel\", sustentou.\n  As declara\u00e7\u00f5es de Juncker colocaram a libra a negociar em terreno negativo. A moeda brit\u00e2nica, que tinha recuperado nas ultimas semanas, desvaloriza 0,3% para 1,2467 d\u00f3lares e recua 0,25% para 1,1261 euros.\n  No seu discurso no hemiciclo, em Estrasburgo (Fran\u00e7a), confirmou que o grande obst\u00e1culo a um entendimento entre Bruxelas e Londres continua a ser o mecanismo de salvaguarda para a fronteira irlandesa, comummente conhecido como \u2018backstop\u2019.\n  Juncker disse a Boris Johnson n\u00e3o ter \"nenhum apego emocional em rela\u00e7\u00e3o ao \u2018backstop\u2019\", indicando, contudo, continuar \"profundamente fiel aos prop\u00f3sitos que ele serve\", designadamente \"evitar uma fronteira f\u00edsica na ilha da Irlanda, assegurar a integridade do mercado \u00fanico, e a posi\u00e7\u00e3o da Irlanda nesse mercado, e a coopera\u00e7\u00e3o norte-sul e a economia insular\", crit\u00e9rio essencial para \"a paz e a estabilidade na ilha da Irlanda, consagrada no Acordo de Sexta-feira Santa\".\n  \"\u00c9 por isso que convidei o primeiro-ministro a fazer propostas concretas, operacionais, e por escrito sobre as vias alternativas que nos permitiriam respeitar esses objetivos\", avan\u00e7ou, reconhecendo que \"enquanto essas propostas n\u00e3o forem apresentadas\", n\u00e3o poder\u00e1 defender que \"foram feitos progressos reais\".\n  O presidente do executivo comunit\u00e1rio reiterou que a Comiss\u00e3o est\u00e1 disposta \"a trabalhar todos os dias para encontrar solu\u00e7\u00f5es\" para desbloquear o impasse do \u2018Brexit\u2019.\n  \"N\u00e3o estou seguro de que conseguiremos, pois resta-nos muito pouco tempo, mas estou seguro que devemos tentar. Instei o PM a precisar as \"medidas alternativas\" preconizadas pelo Governo brit\u00e2nico [para substituir o \u2018backstop\u2019] e propus politizar as negocia\u00e7\u00f5es entre a UE e o Reino Unido, responsabilizando Michel Barnier e o ministro brit\u00e2nico para o \u2018Brexit\u2019 por tomarem as r\u00e9deas das negocia\u00e7\u00f5es para que estas n\u00e3o aconte\u00e7am apenas a um n\u00edvel t\u00e9cnico\", revelou ainda.\n  Jean-Claude Juncker concluiu a sua interven\u00e7\u00e3o, menos dura do que tem sido habitual relativamente ao \u2018Brexit\u2019, lembrando que os 27 Estados-membros passaram dois anos e meio a negociar com o Reino Unido, sem nunca perderem a unidade.\n  \"Essa unidade \u00e9 o nosso recurso mais precioso. Vai continuar a guiar-me nas pr\u00f3ximas semanas e estou seguro que continuar\u00e1 a guiar esta casa\", concluiu.\n  O presidente da Comiss\u00e3o Europeia defendeu hoje, no Parlamento Europeu, que um acordo para a sa\u00edda do Reino Unido da Uni\u00e3o Europeia \u00e9 \"desej\u00e1vel e poss\u00edvel\", embora tenha reconhecido que o risco de um 'Brexit' desordenado \u00e9 real."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JORNEON020190918ef9i0002w"},"has_corona_label":{"0":false}}