{"headlines":{"0":"Mentes e realidades (portuguesas)"},"author":{"0":"Maria Helena Magalh\u00e3es"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"583 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A casa mais senhorial da terra, a Quinta da Passagem, est\u00e1 num abandono que ainda pode ser remediado, mas quanto antes. Um relat\u00f3rio da ONU divulgado recentemente \u2013 cfr. 'The Future is Now: Science for Achieving Sustainable Development' \u2013 destinado a avaliar os objetivos de desenvolvimento sustent\u00e1vel (ODS) da Agenda 2030, coloca Portugal na 26\u00aa posi\u00e7\u00e3o entre 162 (?) pa\u00edses analisados, amplamente noticiado e dando origem a t\u00edtulos como 'Portugal entre os 30 pa\u00edses mais sustent\u00e1veis do mundo'. Muito bem! Menos bem se atentas as assimetrias sociais, desigualdades que, sabemo-lo, marcadamente persistem, e que nos colocam, nos respectivos ODS, muito abaixo na tabela; nada bem se comparado com os 10 pa\u00edses europeus que nos ultrapassam na pontua\u00e7\u00e3o, principalmente na \u00f3ptica dos militantes do choradinho-bota-abaixo que preferem sempre menorizar o que merece elogio e enfatizar o que nos deve envergonhar. Mentalidades\u2026"},"remaining_content":{"0":"Na esteira do que vimos deixando cair neste espa\u00e7o de opini\u00e3o, e pegando no que de bom temos, fica o retrato de mais uma preciosa aldeia minhota, t\u00e3o perto e t\u00e3o longe porque desconhecida: fica em Moreira de Geraz do Lima, em frente a Lanheses, ambas freguesias do concelho de Viana do Castelo, mesmo a rasar o rio Lima, e d\u00e1 pelo nome de Lugar da Passagem. Deve o nome ao facto de durante muitos anos ter servido de embarcadouro das barcas que faziam a liga\u00e7\u00e3o entre as duas margens e asseguravam o vaiv\u00e9m local entre as ditas freguesias \u2013 a ponte que hoje garante a travessia data de 1981. Considerada aldeia hist\u00f3rica, n\u00e3o tem mais que meia d\u00fazia de casas, muito arranjadinhas, com cortininhas de linho e arrebiques de croch\u00e9, vasos e vasinhos com flores, excepto duas a reclamar restauro; uma menos mal, a outra, a mais senhorial da terra, destaca-se na volumetria, capela, port\u00e3o de quinta abastada \u2013 ali\u00e1s, \u00e9 a casa da Quinta da Passagem \u2013, est\u00e1 num abandono que ainda pode ser remediado, mas quanto antes. Numa manh\u00e3 quente deste ver\u00e3o tardio, sem r\u00e9stia de aragem, apenas se ouvia o sil\u00eancio do rio lesto a correr para a foz, cheio de genica e de saltinhos de peixes, o azul da \u00e1gua sob o azul celeste, limpo, em contraste com o empedrado da \u00fanica rua e do pequeno areal semeado de ervas junto ao antigo ancoradouro. Ainda h\u00e1 barcas pousadas no rio, de um lado e doutro, provavelmente agora mais para ver do que para atravessar. A mata de folhosas, amieiros, freixos, choupos, estende-se ao longo do rio, quase a mergulhar a folhagem e a resguardar do sol que vai dardejando quem por ali se passeia, que os locais n\u00e3o se d\u00e3o a ver, como \u00e9 costume nestas terras normalmente envelhecidas e despovoadas; e s\u00f3 junto \u00e0 estrada nacional, acima da aldeia, se avistam uns renques de eucaliptos, talvez uma bou\u00e7azita de remedeio. Resumindo, um para\u00edso parado no tempo! E quando se d\u00e1 a conhecer o Revive Natureza, programa para recupera\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis p\u00fablicos (s\u00f3?) degradados para fins tur\u00edsticos, mormente os localizados no interior, pensa-se em como seria interessante a sua aplica\u00e7\u00e3o, ou quejanda, a im\u00f3veis privados abandonados, como parece ser o caso da Quinta da Passagem. Que se calhar at\u00e9 combinava bem com o Erasmus Interior, o tal programa para dar a conhecer aos jovens o pa\u00eds real que dois dirigentes partid\u00e1rios vieram anunciar: um a apresentar a ideia, outro a dizer que j\u00e1 a tinha tido. Elei\u00e7\u00f5es \u00e0 vista\u2026\nGestora\nEscreve quinzenalmente, sem adop\u00e7\u00e3o das regras do acordo ortogr\u00e1fico de 1990"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020190918ef9i0005m"},"has_corona_label":{"0":false}}