{"headlines":{"0":"Decifrar a nova Comiss\u00e3o Europeia"},"author":{"0":"Carlos Zorrinho"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"526 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Von der Leyen deixou claro que a UE quer estar na fronteira tecnol\u00f3gica, social e pol\u00edtica da transi\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica e digital. Menos feliz foi a designa\u00e7\u00e3o amb\u00edgua escolhida para enquadrar as pol\u00edticas migrat\u00f3rias. Ursula von der Leyen foi simples, direta e, ao mesmo tempo, surpreendente na sua apresenta\u00e7\u00e3o do executivo da Comiss\u00e3o Europeia (CE) para o pr\u00f3ximo mandato. Na estrutura e nos conte\u00fados das miss\u00f5es distribu\u00eddas ao primeiro executivo da hist\u00f3ria europeia em que a igualdade de g\u00e9nero foi respeitada, a presidente incluiu todos os t\u00f3picos chave para que a Uni\u00e3o Europeia (UE) possa desenvolver pol\u00edticas de maior proximidade \u00e0s necessidades dos seus cidad\u00e3os e, ao mesmo tempo, possa afirmar-se como um player determinante nas transforma\u00e7\u00f5es e nas respostas aos grandes desafios globais."},"remaining_content":{"0":"Ao atribuir a dois vice-presidentes, Frans Timmermans e Margrethe Vestager, comiss\u00e1rios experientes, com provas dadas e com a legitimidade acrescida pelo sufr\u00e1gio a que se sujeitaram nas elei\u00e7\u00f5es para o Parlamento Europeu (PE) como Spitzenkandidaten \u00e0 presid\u00eancia da CE em nome dos grupos pol\u00edticos que integram, a supervis\u00e3o dos portef\u00f3lios das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e da revolu\u00e7\u00e3o digital, respetivamente, Von der Leyen deixou claro que a UE quer estar na fronteira tecnol\u00f3gica, social e pol\u00edtica da transi\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica e da revolu\u00e7\u00e3o digital. Menos feliz foi a designa\u00e7\u00e3o amb\u00edgua escolhida para enquadrar as pol\u00edticas migrat\u00f3rias \u2013 uma ambiguidade que importa corrigir.\nA estrat\u00e9gia impl\u00edcita na atribui\u00e7\u00e3o das miss\u00f5es aos diferentes comiss\u00e1rios, \u00e0 parte a quest\u00e3o da designada 'prote\u00e7\u00e3o do modo de vida europeu', \u00e9 clara e mobilizadora. Contudo, a forma entrecruzada e fragmentada como depois foram distribu\u00eddos os recursos e os instrumentos de a\u00e7\u00e3o torna dif\u00edcil decifrar o modelo operativo e tornar\u00e1 tamb\u00e9m um exerc\u00edcio complexo avaliar o trabalho de cada comiss\u00e1rio em particular.\nNeste quadro, a pasta atribu\u00edda a Elisa Ferreira assumir\u00e1 um papel de enorme import\u00e2ncia e centralidade porque integra os diferentes instrumentos para a promo\u00e7\u00e3o da converg\u00eancia, designadamente os fundos estruturais, o fundo de transi\u00e7\u00e3o justa para a energia e o digital e o embri\u00e3o do or\u00e7amento europeu para as reformas, reequilibrando o semestre europeu, at\u00e9 agora essencialmente focado no controlo financeiro e or\u00e7amental.\nO Governo portugu\u00eas de h\u00e1 muito tem defendido o caminho da converg\u00eancia como o caminho certo para o fortalecimento da UE e da estrat\u00e9gia nacional para o crescimento e o emprego. Por isso, a miss\u00e3o atribu\u00edda a Elisa Ferreira constitui em simult\u00e2neo uma vit\u00f3ria para a UE e para Portugal. O n\u00e3o reconhecimento desta vit\u00f3ria por alguns protagonistas pol\u00edticos nacionais s\u00f3 pode advir dum moment\u00e2neo embaciamento da vis\u00e3o e entorse da perspetiva, provocados pelo per\u00edodo eleitoral em curso.\nOs comiss\u00e1rios anunciados v\u00e3o agora ser sujeitos a audi\u00e7\u00f5es no PE, que determinar\u00e1 da sua adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s fun\u00e7\u00f5es atribu\u00eddas. Partem para este processo com o mandato expl\u00edcito de Von der Leyen para que executem as suas miss\u00f5es de forma a contribu\u00edrem para a concretiza\u00e7\u00e3o dos objetivos da agenda 2030 para o desenvolvimento sustent\u00e1vel.\nEsta \u00e9 uma oportunidade para desenvolver uma bateria de indicadores que ajudem os cidad\u00e3os europeus e quem os representa a decifrar, avaliar e monitorizar de forma construtiva e interativa a nova CE, contribuindo para o seu bom desempenho.\nEurodeputado"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020190918ef9i0005o"},"has_corona_label":{"0":false}}