{"headlines":{"0":"Espanha. Sem-abrigo portugu\u00eas desaparece de C\u00e1diz"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"75 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Tocava para a popula\u00e7\u00e3o em troca de moedas. Um sem-abrigo portugu\u00eas que costumava circular numa bicicleta artilhada com colunas de som e bandeira de Portugal pendurada, em C\u00e1diz, Espanha, est\u00e1 desaparecido, segundo avan\u00e7a a imprensa do pa\u00eds vizinho.\nFernando Manuel Bento, de 48 anos, engenheiro, vive nas ruas espanholas h\u00e1 dois anos. Tocava para a popula\u00e7\u00e3o em troca de moedas."},"remaining_content":{"0":"clique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200207eg270005n"},"has_corona_label":{"0":false}}