{"headlines":{"0":"Covid-19: Centro Hospitalar Lisboa Central suspende visitas a doentes e adia cirurgias"},"author":{"0":"S\u00e1bado"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Neg\u00f3cios"},"word_count":{"0":"535 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Centro Hospitalar Universit\u00e1rio de Lisboa Central (CHULC) vai suspender a partir de domingo as visitas a doentes internados e nas urg\u00eancias, e s\u00f3 realizar\u00e1 consultas externas presenciais e cirurgias consideradas priorit\u00e1rias e urgentes, foi hoje anunciado.\n\"Todas as consultas e procedimentos t\u00e9cnicos agendados passam a ser alvo de an\u00e1lise pr\u00e9via por parte dos correspondentes profissionais de sa\u00fade. Paralelamente, foi determinado suspender as visitas a doentes no internamento e nas urg\u00eancias [a partir de domingo, 15 de mar\u00e7o]\", refere o CHULC, \"exceto na situa\u00e7\u00e3o de doentes em fase terminal\"."},"remaining_content":{"0":"Em comunicado, este centro hospitalar acrescenta que ser\u00e3o disponibilizados contactos de telefone diretos de cada servi\u00e7o para que os familiares ou pessoas de refer\u00eancia possam obter informa\u00e7\u00f5es.\nO CHULC, que agrupa os hospitais de S\u00e3o Jos\u00e9, Santo Ant\u00f3nio dos Capuchos, Santa Marta, Dona Estef\u00e2nia, Curry Cabral e a Maternidade Alfredo da Costa, explica que, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s consultas externas presenciais, \"dever\u00e3o manter-se apenas nas situa\u00e7\u00f5es em que os crit\u00e9rios cl\u00ednicos o exijam, designadamente as priorit\u00e1rias, muito priorit\u00e1rias e urgentes\".\nQuanto \u00e0s consultas n\u00e3o presenciais, como a prescri\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito de doen\u00e7a cr\u00f3nica, a prescri\u00e7\u00e3o de meios complementares de diagn\u00f3stico e terap\u00eautica (MCDT) para doentes cr\u00f3nicos e consultas subsequentes para avalia\u00e7\u00e3o de resultados de exames e an\u00e1lises ser\u00e3o efetuadas com recurso a teleconsulta (v\u00eddeo) ou a consulta telef\u00f3nica.\nOs utentes ser\u00e3o notificados pelo CHULC para a realiza\u00e7\u00e3o das consultas n\u00e3o presenciais.\nO agendamento e realiza\u00e7\u00e3o dos MCDT e de procedimentos t\u00e9cnicos, como interven\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas ou procedimentos invasivos, \"dever\u00e3o ocorrer apenas nas situa\u00e7\u00f5es em que os crit\u00e9rios cl\u00ednicos o exijam, nomeadamente em situa\u00e7\u00f5es urgentes ou priorit\u00e1rias\", frisa a nota.\nEstas medidas inserem-se no \u00e2mbito da resposta \u00e0 Covid-19, nomeadamente as que respeitam \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o de utentes nos espa\u00e7os do Centro Hospitalar Universit\u00e1rio de Lisboa Central, \"e que ser\u00e3o objeto de avalia\u00e7\u00e3o permanente\".\nNa ter\u00e7a-feira, o CHULC j\u00e1 tinha limitado as visitas aos doentes a uma pessoa\/dia.\nO novo coronav\u00edrus respons\u00e1vel pela Covid-19 foi detetado em dezembro, na China, e j\u00e1 provocou mais de 5.300 mortos em todo o mundo, levando a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) a declarar a doen\u00e7a como pandemia.\nEm Portugal, a Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade (DGS) atualizou hoje o n\u00famero de infetados, que registou o maior aumento num dia (34), ao passar de 78 para 112, dos quais 107 est\u00e3o internados.\nO boletim epidemiol\u00f3gico assinala tamb\u00e9m que, desde o in\u00edcio da epidemia, a DGS registou 1.308 casos suspeitos (mais de o dobro em rela\u00e7\u00e3o a quinta-feira) e mant\u00e9m 5.674 contactos em vigil\u00e2ncia.\nNa quinta-feira, o Governo anunciou que as escolas de todos os graus de ensino v\u00e3o suspender todas as atividades letivas presenciais a partir de segunda-feira, devido ao surto de Covid-19.\nV\u00e1rias universidades e outras escolas j\u00e1 tinham decidido suspender as atividades letivas.\nO Governo decidiu tamb\u00e9m declarar o estado de alerta em todo o pa\u00eds, colocando os meios de prote\u00e7\u00e3o civil e as for\u00e7as e servi\u00e7os de seguran\u00e7a em prontid\u00e3o.\nSer\u00e3o disponibilizados contactos de telefone diretos de cada servi\u00e7o para que os familiares ou pessoas de refer\u00eancia possam obter informa\u00e7\u00f5es."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"JORNEON020200314eg3e0002u"},"has_corona_label":{"0":true}}