{"headlines":{"0":"OMS declara que Covid-19 \u00e9 uma pandemia"},"author":{"0":"Tiago Varzim"},"pub_date":{"0":"11 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Neg\u00f3cios"},"word_count":{"0":"389 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) declarou esta quarta-feira, 11 de mar\u00e7o, que o Covid-19 \u00e9 uma pandemia. A informa\u00e7\u00e3o foi dada por Tedros Adhanom Ghebreyesus, diretor-geral da OMS, na confer\u00eancia de imprensa di\u00e1ria sobre o novo coronav\u00edrus. H\u00e1 mais de 118 mil casos em 114 pa\u00edses e 4.291 mortes confirmadas. BREAKING \"We have therefore made the assessment that #COVID19 can be characterized as a pandemic\"-@DrTedros #coronavirus pic.twitter.com\/JqdsM2051A"},"remaining_content":{"0":"\u2014 World Health Organization (WHO) (@WHO) March 11, 2020 Na avalia\u00e7\u00e3o da OMS, \"o Covid-19 pode ser caracterizado como uma pandemia\". \"Pandemia n\u00e3o \u00e9 uma palavra para ser usada de forma leve ou sem cuidado. \u00c9 uma palavra que, usada de forma errada, pode causar medo irracional ou aceita\u00e7\u00e3o injustificada de que a luta est\u00e1 acabada, levando a sofrimento desnecess\u00e1rio e a morte\", explica a Organiza\u00e7\u00e3o, referindo que esta \u00e9 a primeira pandemia causada por um coronav\u00edrus. \"Descrever a situa\u00e7\u00e3o como uma pandemia n\u00e3o muda a avalia\u00e7\u00e3o da OMS sobre a amea\u00e7a colocada por este coronav\u00edrus. N\u00e3o muda o que a OMS est\u00e1 a fazer e n\u00e3o muda o que os pa\u00edses t\u00eam de fazer\", afirmou o diretor-geral, aconselhando um \"equil\u00edbrio\" entre proteger a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, minimizar a disrup\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social e respeitar os direitos humanos. A Organiza\u00e7\u00e3o diz estar preocupada com os n\u00edveis \"alarmantes\" de propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, mas tamb\u00e9m com a \"ina\u00e7\u00e3o\" dos Governos. \"Temos pedido todos os dias aos pa\u00edses para avan\u00e7arem com a\u00e7\u00f5es urgentes e agressivas\", recordou, referindo que os pa\u00edses \"ainda podem mudar o rumo desta pandemia\".\"Esta n\u00e3o \u00e9 apenas uma crise de sa\u00fade p\u00fablica, [mas sim] uma crise que toca em todos os setores pelo que todos os setores e todos os indiv\u00edduos t\u00eam de estar envolvidas nesta luta\", defende a OMS. Como o Neg\u00f3cios explicou h\u00e1 duas semanas, ao decretar a pandemia a OMS garante que o problema \u00e9 levado a s\u00e9rio, contribuindo para encontrar o financiamento para control\u00e1-lo. \u00c9 o caso do dinheiro que o Banco Mundial tem dispon\u00edvel estritamente para pandemias que s\u00f3 \u00e9 acionado a situa\u00e7\u00e3o agrava-se. \nA Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) declarou que o Covid-19 \u00e9 uma pandemia. H\u00e1 mais de 118 mil casos em 114 pa\u00edses e 4.291 mortes."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/11"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/11"},"doc_id":{"0":"JORNEON020200311eg3b000gp"},"has_corona_label":{"0":true}}