{"headlines":{"0":"Rafael Le\u00e3o: \"O que importa s\u00e3o aqueles que nos querem ajudar a vencer\""},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"6 January 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"168 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Jogador portugu\u00eas partilha foto com Ibrahimovic Rafael Le\u00e3o n\u00e3o ficou indiferente \u00e0 estreia de Ibrahimovic pelo AC Milan e fez quest\u00e3o de deixar uma mensagem nas redes sociais com o astro sueco.\n\"O que realmente importa s\u00e3o aqueles que nos querem ajudar a vencer\", escreveu o portugu\u00eas na legenda da fotografia que publicou ao lado de Ibra, ap\u00f3s o empate a zero na rece\u00e7\u00e3o \u00e0 Sampdoria."},"remaining_content":{"0":"O regresso de Ibrahimovic foi o grande destaque da partida, com o astro sueco a ser lan\u00e7ado a campo aos 55 minutos, para render Krzysztof Piatek - praticamente ao mesmo tempo que o portugu\u00eas Rafael Le\u00e3o, quesubstituiu Giacomo Bonaventura aos 56'.\n'what really matters are those who want to help you win' pic.twitter.com\/aRSpxUvdn1\n\u2014 Rafael Le\u00e3o (@RafaeLeao7) January 6, 2020\nAo fim de 18 jornadas, o emblema milan\u00eas segue no 11.\u00ba posto, com 22 pontos, a 23 da l\u00edder Juventus.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/06"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/06"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200106eg160018k"},"has_corona_label":{"0":false}}