{"headlines":{"0":"N\u00famero de mortos em Espanha duplica para 288"},"author":{"0":"Neg\u00f3cios"},"pub_date":{"0":"15 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Neg\u00f3cios"},"word_count":{"0":"365 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A propaga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus continua a acelerar em Espanha, com o pa\u00eds a registar um aumento acentuado do n\u00famero de pessoas infetadas e v\u00edtimas mortais.\n "},"remaining_content":{"0":"288 pessoas j\u00e1 faleceram em Espanha devido ao Covid-19, acima dos 136 de ontem. O n\u00famero de pessoas infetadas subiu de 5.700 para 7.753.\n  Segundo os dados hoje avan\u00e7ados pelo minist\u00e9rio da Sa\u00fade espanhol, 517 pessoas infetadas j\u00e1 tiveram alta hospitalar e 382 est\u00e3o nos cuidados intensivos.\n  Espanha \u00e9 o segundo pa\u00eds europeu mais afetado pelo v\u00edrus, levando o governo espanhol a declarar este s\u00e1bado o estado de emerg\u00eancia nacional que ir\u00e1 vigorar a partir da pr\u00f3xima segunda-feira, 16 de mar\u00e7o.\n  Durante a vig\u00eancia do estado de emerg\u00eancia, os cidad\u00e3os \"unicamente poder\u00e3o circular na via p\u00fablica para realizar as seguintes atividades: aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos, produtos farmac\u00eauticos e de primeira necessidade; assist\u00eancia a centros e servi\u00e7os de sa\u00fade; desloca\u00e7\u00e3o para o local de trabalho; regresso \u00e0 sua resid\u00eancia; assist\u00eancia e cuidado de idosos, menores, dependentes, pessoas com defici\u00eancia ou pessoas particularmente vulner\u00e1veis; desloca\u00e7\u00e3o a entidades financeiras; por motivos de for\u00e7a maior ou situa\u00e7\u00e3o de necessidade; qualquer outra atividade de natureza an\u00e1loga devidamente justificada\", detalhou S\u00e1nchez.\nO Minist\u00e9rio do Interior pode decretar o encerramento de estradas ou tro\u00e7os \"por motivos de sa\u00fade p\u00fablica, seguran\u00e7a ou fluidez de tr\u00e1fego\", indicou.\n  \u00c9 tamb\u00e9m alargado a todo o pa\u00eds o encerramento de estabelecimentos como restaurantes, bares, esplanadas, salas de espet\u00e1culos e afins, que j\u00e1 vigorava em Madrid.Os transportes p\u00fablicos n\u00e3o s\u00e3o suspensos, mas a frequ\u00eancia das liga\u00e7\u00f5es entre cidades ser\u00e1 limitada em pelo menos 50%, para limitar as desloca\u00e7\u00f5es dos cidad\u00e3os para fora da sua zona de resid\u00eancia.O decreto define tamb\u00e9m que as autoridades competentes poder\u00e3o intervir nas empresas para garantir o fornecimento de alimentos aos consumidores. Entre as medidas previstas est\u00e3o tamb\u00e9m escoltas dos ve\u00edculos de transporte destes bens caso seja necess\u00e1rio por raz\u00f5es de seguran\u00e7a.O Governo vai tamb\u00e9m garantir o fornecimento de alimentos, energia e de medicamentos, sublinhou o primeiro-ministro do pa\u00eds vizinho.\nS\u00e3o j\u00e1 mais de 7.500 as pessoas infetadas em Espanha com o coronav\u00edrus. 288 morreram e 382 est\u00e3o nos cuidados intensivos."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"JORNEON020200315eg3f0008d"},"has_corona_label":{"0":true}}