{"headlines":{"0":"Nova SBE encerrada depois de confirmado caso de Covid-19 em aluno"},"author":{"0":"Ana Batalha Oliveira"},"pub_date":{"0":"13 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Neg\u00f3cios"},"word_count":{"0":"265 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Nova SBE anunciou que as respetivas instala\u00e7\u00f5es foram encerradas durante a noite passada depois de ter sido confirmado que um aluno estaria infetado com covid-19.\nO aluno tem nacionalidade portuguesa e esteve de f\u00e9rias, durante um per\u00edodo alargado, num pa\u00eds estrangeiro que, na altura do seu regresso, ainda n\u00e3o estava referenciado como \u00e1rea de transmiss\u00e3o ativa do v\u00edrus, explica a universidade, no comunicado enviado \u00e0s reda\u00e7\u00f5es. \"Este membro da comunidade estudantil est\u00e1, at\u00e9 agora, assintom\u00e1tico e mant\u00e9m-se em quarentena\", informa ainda a institui\u00e7\u00e3o."},"remaining_content":{"0":"No \u00e2mbito do plano de conting\u00eancia, a faculdade decidiu encerrar de imediato as instala\u00e7\u00f5es que \"n\u00e3o ir\u00e3o abrir hoje\". Novas informa\u00e7\u00f5es ser\u00e3o dirigidas aos membros da faculdade, de alunos a docentes, ainda durante o dia de hoje, diz a escola. \"Aguarda-se a aplica\u00e7\u00e3o das medidas de conting\u00eancia subsequentes que venham a ser determinadas pelas autoridades competentes\".\nPara j\u00e1, est\u00e3o tamb\u00e9m a ser identificadas as pessoas que tiveram contacto pr\u00f3ximo e que conviveram no ambiente escolar com aquele membro da comunidade estudantil da Nova SBE, as quais est\u00e3o a ser contactadas de imediato para que tomem as medidas de conten\u00e7\u00e3o previstas pelas autoridades de sa\u00fade.\nAs atividades letivas da Nova SBE continuam a funcionar sob a forma de ensino \u00e0 dist\u00e2ncia, tal como tinha sido j\u00e1 adotado pela Universidade Nova de Lisboa desde o dia 11 mar\u00e7o e que foi ontem, dia 12 de mar\u00e7o, recomendado pelo Governo portugu\u00eas.\nAs aulas v\u00e3o continuar a ser lecionadas sob a forma de ensino \u00e0 dist\u00e2ncia."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"JORNEON020200313eg3d000dz"},"has_corona_label":{"0":false}}