{"headlines":{"0":"\"O Estado de emerg\u00eancia n\u00e3o \u00e9 uma vacina nem uma solu\u00e7\u00e3o milagrosa\""},"author":{"0":"jornal i"},"pub_date":{"0":"18 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"457 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Estado de emerg\u00eancia entra em vigor \u00e0s 00h00 desta quinta-feira. Depois de ter sido declarado o estado de emerg\u00eancia, Marcelo Rebelo de Sousa falou aos portugueses, a partir de Bel\u00e9m, para explicar esta 'medida excecional em tempo excecional'.Apelou \u00e0 uni\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, deixando elogios e agradecimentos aos portugueses.\nO Presidente da Rep\u00fablica afirma que este\"\u00e9 um teste nunca vivido ao Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade\" e que \"o Governo tem entre m\u00e3os uma tarefa herc\u00falea\" mas que os \"portugueses t\u00eam sido exemplares\"."},"remaining_content":{"0":"O Estado de emerg\u00eancia entra em vigor esta quinta-feira \u00e0s 00h00. 'Trata-se de uma decis\u00e3oexcecional, num tempoexcecional.ApandemiadaCovid-19 n\u00e3o \u00e9 uma qualquer epidemia daquelas que j\u00e1 conhecemos na nossa democracia. Vai durar mais tempo at\u00e9 desaparecerem os seus \u00faltimos efeitos\", sublinha o chefe de Estado. \"Sabia e sei que os portugueses est\u00e3o divididos. H\u00e1 quem o reclame para anteontem, h\u00e1 quem ache prematuro. Sabia e sei que muitos esperam do estado de emerg\u00eancia um milagre que tudo resolva. Entendi ser do interesse nacional dar este passo\".\nMarcelo sublinhouque o estado de emerg\u00eancia \"n\u00e3o \u00e9 por\u00e9m uma vacina nem uma solu\u00e7\u00e3o milagrosa\", alertando que a evolu\u00e7\u00e3o da covid-19 vai depender \"da conten\u00e7\u00e3o nas pr\u00f3ximas semanas\". Lembrou que esta \u00e9 \"umaguerraque dura h\u00e1 um m\u00eas, come\u00e7ou depois de nos vizinhos europeus\", o que pode fazer com que demore \"mais tempo a atingir os picos da sua express\u00e3o\" no nosso pa\u00eds.\n\"Quanto mais depressa formos mais poss\u00edvel ser\u00e1 salvar vidas e tamb\u00e9m ajudar a economia, Ter\u00e1 que se aguentar estes meses mais agudos. N\u00e3o parar a produ\u00e7\u00e3o, n\u00e3o entrar em p\u00e2nico como se o pa\u00eds fechasse\".\nEm cinco pontos, o Presidente explicou o que o levou a tomar esta decis\u00e3o: \"Antecipa\u00e7\u00e3o e refor\u00e7o e solidariedade entre poderes p\u00fablicos e o povo, preven\u00e7\u00e3o, referindo o ditado popular 'mais vale prevenir que remediar\", certeza, conten\u00e7\u00e3o e flexibilidade, visto o estado de emerg\u00eancia durar apenas 15 dias, ap\u00f3s os quais pode ser renovado.\nO Presidente da Rep\u00fablica garantiu ainda que \"ningu\u00e9m mente nem vai mentir\" no combate \u00e0 pandemia do novo coronav\u00edrus e apelou aos portugueses para seguirem as indica\u00e7\u00f5es da Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade. \"Temos de fazer a nossa parte: n\u00e3o parar a produ\u00e7\u00e3o. Temos de lutar contra o des\u00e2nimo e a fadiga. Tudo o que nos enfraquecer e dividir nesta guerra, torn\u00e1-la-\u00e1 mais longa e mais custosa\",afirmou.\nMarcelou alertou que's\u00f3 se salvam vidas e sa\u00fade se entretanto a economia n\u00e3o morrer' e sublinhou que o Estado tem um papel muito importante: 'Ajudar a economia a aguentar, fazendo o que possa para proteger o emprego, as fam\u00edlias e as empresas\".\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/18"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/18"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200318eg3i0012y"},"has_corona_label":{"0":false}}