{"headlines":{"0":"Ivo Oliveira garante medalha in\u00e9dita para Portugal nos Mundiais de ciclismo de pista"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"86 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O ciclista portugu\u00eas ficou com a medalha de prata. Ivo Vieira ficou com a medalha de prata na final da vertente de persegui\u00e7\u00e3o individual nos mundiais de ciclismo de pista, que se realizam na Holanda.\nO cliclista portugu\u00eas de 21 anos faz hist\u00f3ria, j\u00e1 que esta \u00e9 a primeira vez que Portugal \u00e9 medalhado nesta modalidade."},"remaining_content":{"0":"Na final, Ivo Vieira perdeu para o italiano Filippo Ganna.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020180302ee320015t"},"has_corona_label":{"0":false}}