{"headlines":{"0":"Minist\u00e9rio alarga hor\u00e1rio escolar para alunos do 2\u00ba Ciclo"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"192 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A medidavai entrar em vigor como experi\u00eancia-piloto em dez agrupamentos escolares. Atualmente,j\u00e1 \u00e9 aplicadaaos alunos do 1.\u00ba Ciclo. O programa Escola a Tempo Inteiro (ETI) vai ser alargado aos alunos do 2.\u00ba Ciclo, prolongando assim o hor\u00e1rio escolar das 9 \u00e0s 17 horas, avan\u00e7a o Jornal de Not\u00edcias, esta sexta-feira. O programa, que consiste na exist\u00eancia Das Atividades de Enriquecimento Curricular (AEC), j\u00e1 \u00e9 aplicado aos alunos do 1.\u00ba Ciclo e vai agora entrar em vigor para os alunos do 5.\u00ba e 6.\u00ba ano como experi\u00eancia-piloto.\nA medida, que dever\u00e1 ser generalizada em 2022, vai entrar em vigor em dez agrupamentos escolares. O ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Tiago Brand\u00e3o Rodrigues, ir\u00e1 anunciar esta sexta-feira o alargamento da experi\u00eancia na Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento de Finan\u00e7as,onde a sua pasta ser\u00e1 discutida na especialidade."},"remaining_content":{"0":"Ao Jornal de Not\u00edcias, fonte do minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o explicou que a experi\u00eancia vai contar com dota\u00e7\u00e3o or\u00e7amental e fundos comunit\u00e1rios, estando apoiada \"num trabalho pr\u00e9vio de ausculta\u00e7\u00e3o de diferentes servi\u00e7os da administra\u00e7\u00e3o educativa e de um conjunto de especialistas\".\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200117eg1h000b6"},"has_corona_label":{"0":false}}