{"headlines":{"0":"Eutan\u00e1sia ou peculiar forma de liquida\u00e7\u00e3o?"},"author":{"0":"Manuel J. Guerreiro"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"1274 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\u00c9 completamente inaceit\u00e1vel verificar que o meu e nosso pa\u00eds est\u00e1 mais empenhado em dar boas condi\u00e7\u00f5es de morte assistida aos seus cidad\u00e3os do que promover a melhoria cont\u00ednua das suas condi\u00e7\u00f5es de vida! Sem ambiguidades lingu\u00edsticas nem cobardias eufem\u00edsticas que se escudam por detr\u00e1s das palavras, o tema que hoje trago a este espa\u00e7o de opini\u00e3o \u00e9 considerado na g\u00edria pol\u00edtica como sendo fracturante. Mas mais do que fracturante, a eutan\u00e1sia \u00e9 um tema da vida humana e no caso concreto de decis\u00e3o pela morte.\nTr\u00eas notas iniciais:"},"remaining_content":{"0":"a) Em primeiro lugar, confesso n\u00e3o gostar particularmente de \"pol\u00edticas de morte\", i.e., de pol\u00edticas que decidam pela atribui\u00e7\u00e3o de uma autonomia individual de vontade sobre a vida e a morte e que promovam, em especial, a autodetermina\u00e7\u00e3o da segunda.\nb) Em segundo lugar, e n\u00e3o obstante o que referi anteriormente, confesso tamb\u00e9m n\u00e3o ter ainda cient\u00edfica, convicta e consistentemente formada uma decis\u00e3o absoluta a favor ou contra a eutan\u00e1sia.\nc) Em terceiro lugar, e independentemente das duas outras raz\u00f5es, creio ser extempor\u00e2nea uma qualquer decis\u00e3o pol\u00edtica - feita t\u00e3o misteriosamente \u00e0 pressa - sobre uma mat\u00e9ria desta natureza e assunto t\u00e3o s\u00e9rio, sem nenhum debate promovido com a sociedade, contrariamente ao primeiro grande tema de \"pol\u00edticas de morte\" discutido publicamente e em pleno por toda a sociedade portuguesa e, tendo para tal, havido recurso \u00e0 sua consulta em dois referendos, como foi o tema do \"aborto\".\nMas vamos por partes.\nAo contr\u00e1rio do tema da despenaliza\u00e7\u00e3o do aborto - que votei favoravelmente nos dois referendos -, a quest\u00e3o da eutan\u00e1sia \u00e9 completamente diferente e o assunto \u00e9 bem mais difuso e complexo. N\u00e3o estando propriamente em causa uma despenaliza\u00e7\u00e3o de uma pr\u00e1tica vulgar feita de maneira clandestina por milhares de pessoas. Essa era, de resto, uma das raz\u00f5es principais para os defensores da despenaliza\u00e7\u00e3o da interrup\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria da gravidez (IVG). Tornar legal uma pr\u00e1tica clandestina, em nome da vida da mulher que muitas vezes morria em consequ\u00eancia de uma IVG feita em condi\u00e7\u00f5es medievais. Claro que esta quest\u00e3o contrastava depois com a vida interrompida do pr\u00f3prio feto, conforme veiculado pelos defensores da parte contr\u00e1ria \u00e0 despenaliza\u00e7\u00e3o do aborto.\nNa eutan\u00e1sia nada disto est\u00e1 em causa. Pelo que, tudo o que a envolva, e eu admito que possa vir a existir em certas e muito determinadas e concretas situa\u00e7\u00f5es excepcionais, ter\u00e1 de ser muito bem delimitada e circunscrita a essas mesmas situa\u00e7\u00f5es excepcionais, concretas e determinadas em que, eventualmente, poder\u00e1 vir a ocorrer.\nSe por um lado n\u00e3o me imagino, de facto, a querer continuar a viver caso ficasse num estado tal, em que n\u00e3o pudesse sequer transmitir a minha vontade. A verdade \u00e9 que n\u00e3o sei se, estando nesse estado concreto, quererei o mesmo que acho querer estando em perfeitas condi\u00e7\u00f5es, como julgo estar neste momento...\nOra, \u00e9 esta a d\u00favida que, efectivamente, me deixa sem saber o que responder perante uma quest\u00e3o t\u00e3o cruel e que alguns irrespons\u00e1veis pol\u00edticos deste pa\u00eds julgam ser muito simples mas cuja simplicidade de resposta n\u00e3o existe. Nem poderia, jamais, existir!\nN\u00e3o aprecio, como disse, pol\u00edticas p\u00fablicas que decidam sobre a morte. \u00c9 algo que n\u00e3o me seduz nem me atrai. N\u00e3o sinto qualquer motiva\u00e7\u00e3o para essa discuss\u00e3o, pelo que n\u00e3o acompanho minimamente os ultra-liberais de esquerda e de direita que fazem destas mat\u00e9rias algumas das suas mais estranhas bandeiras pol\u00edticas.\nDefender a morte medicamente assistida sem nenhum outro cuidado nem premissa que n\u00e3o apenas uma simplista \"manifesta\u00e7\u00e3o de vontade\" de um indiv\u00edduo maior de idade (18 anos e um dia), parecer-me uma ideia demasiadamente extremista quanto perigosa.\nAceitar que o Estado possa, atrav\u00e9s de m\u00e9dicos do SNS, eutanasiar (leia-se matar a pedido do pr\u00f3prio ou de terceiro) algu\u00e9m que supostamente queira morrer s\u00f3 porque sim, creio ser no m\u00ednimo aberrante.\nPermitir que em Portugal algu\u00e9m possa ser liquidado definitivamente \u00e0s m\u00e3os do Estado e do Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade apenas por for\u00e7a e em consequ\u00eancia de uma esp\u00e9cie de consagra\u00e7\u00e3o da autonomia da decis\u00e3o individual de morrer, \u00e9 a assun\u00e7\u00e3o plena da despenaliza\u00e7\u00e3o do crime de incitamento ao suic\u00eddio previsto e punido pela lei penal e pela Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Portuguesa e dos mais elementares princ\u00edpios da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos do Homem.\nAs ultra-liberais propostas de lei da eutan\u00e1sia do Partido Socialista e do Bloco de Esquerda que, com a afinidade gritante da Iniciativa Liberal, est\u00e3o em vias de ser aprovadas pela Assembleia da Rep\u00fablica, s\u00e3o absolutamente extremistas e amplamente perigosas.\nNuma altura em que o SNS est\u00e1 como est\u00e1 e em que se deveria falar de cuidados de sa\u00fade paliativos, vir a correr com propostas ultra-liberais de lei da eutan\u00e1sia que abrem portas a uma livre morte assistida a pedido do pr\u00f3prio e \/ou de terceiros, \u00e9 um insulto aos portugueses e uma mensagem muito negativa e seriamente preocupante que se d\u00e1 aos nossos concidad\u00e3os mais velhos, nomeadamente aqueles que s\u00e3o escandalosamente abandonados \u00e0 sua sorte pelos seus pr\u00f3prios filhos.\n\u00c9 totalmente incompreens\u00edvel que o meu e nosso pa\u00eds esteja mais preocupado com eutan\u00e1sia do que com a sa\u00fade das pessoas!\n\u00c9 completamente inaceit\u00e1vel verificar que o meu e nosso pa\u00eds est\u00e1 mais empenhado em dar boas condi\u00e7\u00f5es de morte assistida aos seus cidad\u00e3os do que promover a melhoria cont\u00ednua das suas condi\u00e7\u00f5es de vida!\nEutan\u00e1sia livre? Para quem? Para qu\u00ea? Porqu\u00ea?\nPara liquidar os velhotes solit\u00e1rios que dizem muitas vezes \"j\u00e1 c\u00e1 n\u00e3o estamos a fazer nada\", em n\u00edtido desabafo pelo isolamento a que foram condenados pela sua pr\u00f3pria fam\u00edlia?\nPara permitir um \"simplex\" sucess\u00f3rio ainda mais efectivo em mat\u00e9ria de heran\u00e7as do que j\u00e1 ocorre com o regime do maior acompanhado?\nJ\u00e1 agora, para ajudar a \"melhorar\" as estat\u00edsticas do Governo relativas ao SNS e das cr\u00f3nicas filas de espera para consultas m\u00e9dicas dos hospitais e centros de sa\u00fade?\nOu ser\u00e1, em suma a tudo isto, para \"melhor\" garantir a sustentabilidade da Seguran\u00e7a Social no pagamento de pens\u00f5es para as pr\u00f3ximas d\u00e9cadas?\nComo se v\u00ea, \u00e9 todo um lastro de \"novas oportunidades\" que se abrem com a livre eutan\u00e1sia do PS, BE e IL, mas que s\u00e3o demasiadamente obscuras para passarem inc\u00f3lumes!\nEis a problem\u00e1tica desta pol\u00edtica de morte que permite p\u00f4r termo \u00e0 vida de algu\u00e9m a seu pedido ou a pedido de terceiros de forma absolutamente abusiva e potencialmente criminosa. Pois a verdade \u00e9 que todos sabemos como \u00e9 que estas pol\u00edticas come\u00e7am, mas n\u00e3o se sabe bem como \u00e9 que acabam... Ou melhor, at\u00e9 sabemos, dado o fim \u00faltimo, morte, ser precisamente o objectivo primordial dessas pol\u00edticas. Contudo, n\u00e3o sabemos no momento em que cada uma destas sinistras caixas de pandora se abre, como \u00e9 que tudo o resto que lhes diga directamente respeito ir\u00e1 depois evoluir.\nTemo, pois, pelas novas vers\u00f5es e up grades da lista de requisitos que d\u00e3o acesso a essa porta de sa\u00edda e sem possibilidade de retorno...\nNotas finais:\n1 - Se o Sr. Presidente da Rep\u00fablica mantiver intactas as suas convic\u00e7\u00f5es de sempre, e tiver hoje, a mesma capacidade de influ\u00eancia e determina\u00e7\u00e3o pol\u00edticas no pa\u00eds que teve enquanto foi presidente do PSD, garantidamente que, qualquer proposta de lei da eutan\u00e1sia que venha a ser aprovada no parlamento ser\u00e1, evidentemente, vetada em Bel\u00e9m e abrir-se-\u00e1 um debate s\u00e9rio na sociedade portuguesa sobre o assunto que culminar\u00e1 num \u00f3bvio referendo popular.\n2 - Por outro lado, \u00e9 imperativo que quem, \u00e0 direita e \u00e0 esquerda do PS, pense nestas coisas com seriedade intelectual, diga que, caso uma monstruosidade destas passe na AR, assim que houver uma nova maioria parlamentar contr\u00e1ria a este princ\u00edpio da livre morte assistida, tal legisla\u00e7\u00e3o seja revogada de imediato.\nJurista"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200207eg27000dy"},"has_corona_label":{"0":false}}