{"headlines":{"0":"Primeiro-ministro em \u00c1frica. Viagem de Costa a S\u00e3o Tom\u00e9 foi adiada"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"337 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"P\u00e9riplo pelos PALOP inclui Angola, mas s\u00f3 as visitas a Mo\u00e7ambique e a Cabo Verde t\u00eam data O primeiro-ministro vai fazer um p\u00e9riplo por Pa\u00edses Africanos de L\u00edngua Oficial Portuguesa (PALOP). E, confirmou ao i o gabinete de Ant\u00f3nio Costa, Angola estar\u00e1 na agenda do governante, depois de meses de tens\u00e3o diplom\u00e1tica devido ao processo judicial que envolve o ex-vice-presidente angolano Manuel Vicente."},"remaining_content":{"0":"Apesar de Marques Mendes ter garantido no domingo, no seu espa\u00e7o semanal de coment\u00e1rio televisivo, que a visita decorrer\u00e1 na segunda quinzena de julho, o gabinete de Ant\u00f3nio Costa assegura que ainda n\u00e3o h\u00e1 data. E quanto \u00e0s viagens aos restantes PALOP, s\u00f3 duas est\u00e3o agendadas. O p\u00e9riplo deveria come\u00e7ar em S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe, j\u00e1 na pr\u00f3xima semana, mas a viagem foi adiada, segundo o gabinete do primeiro-ministro, a pedido de S\u00e3o Tom\u00e9. Costa come\u00e7a, assim, por visitar Mo\u00e7ambique, a 5 e 6 de julho. Depois ir\u00e1 a Cabo Verde (ilha do Sal) para assistir \u00e0 Cimeira da Comunidade dos Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa (CPLP), a 16 e 17 de julho.\nNo in\u00edcio deste m\u00eas, o chefe de Estado angolano, Jo\u00e3o Louren\u00e7o, afirmou-se 'ansioso' por receber Ant\u00f3nio Costa. 'A n\u00edvel das rela\u00e7\u00f5es exteriores, os dois pa\u00edses est\u00e3o a acertar datas e isso vai acontecer a qualquer momento. As rela\u00e7\u00f5es com Portugal v\u00e3o bem', afirmou numa entrevista \u00e0 Euronews.\nA tens\u00e3o diplom\u00e1tica entre os dois pa\u00edses melhorou em maio, depois de o Tribunal da Rela\u00e7\u00e3o de Lisboa ter decidido enviar o processo judicial que envolve Manuel Vicente - acusado de corrup\u00e7\u00e3o ativa de Orlando Figueira, ex-magistrado investigado na Opera\u00e7\u00e3o Fizz - para julgamento em Luanda.\nNo domingo, Marques Mendes garantiu que a visita de Costa s\u00f3 poder\u00e1 acontecer no final de julho porque Luanda quer ter o processo nas m\u00e3os antes de formalizar a visita. 'Para Angola n\u00e3o chega decidir, [o processo] tem de estar fisicamente em Angola', assegurou. R. R.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020180618ee6i0018h"},"has_corona_label":{"0":false}}