{"headlines":{"0":"Irlanda encerra escolas at\u00e9 29 de mar\u00e7o devido a coronav\u00edrus"},"author":{"0":"Pedro Curvelo"},"pub_date":{"0":"12 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Neg\u00f3cios"},"word_count":{"0":"165 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Governo irland\u00eas decidiu esta quinta-feira encerrar todas as escolas do pa\u00eds, bem como os museus, at\u00e9 29 de mar\u00e7o devido \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus Covid-19.O encerramento dos estabelecimentos de ensino e creches entra em vigor \u00e0s 18:00 de hoje, anunciou o primeiro-ministro irland\u00eas, Leo Varadkar.A decis\u00e3o surge ap\u00f3s a Irlanda ter registado na quarta-feira a primeira morte devido ao Covid-19. A v\u00edtima \u00e9 uma mulher idosa que faleceu num hospital de Dublin.O chefe do Governo irland\u00eas indicou ainda que os ajuntamentos em recintos fechados com mais de 100 pessoas e com mais de 500 pessoas quando sejam no exterior devem ser cancelados.Varadkar defendeu ainda que \"sempre que poss\u00edvel, as pessoas devem trabalhar a partir de casa\".\nO Governo irland\u00eas decidiu encerrar todas as escolas do pa\u00eds, bem como os museus, at\u00e9 29 de mar\u00e7o devido \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus Covid-19."},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"JORNEON020200312eg3c000gp"},"has_corona_label":{"0":false}}