{"headlines":{"0":"Cristina e Goucha sem p\u00fablico e programa de Ana Leal adiado"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"11 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"310 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Efeitos do coronav\u00edrus come\u00e7am a fazer sentir-se nas grelhas de programas de TV. A partir de amanh\u00e3, os programas da manh\u00e3 e da tarde da RTP, SIC e TVI deixam de contar com o habitual p\u00fablico em est\u00fadio. A decis\u00e3o das esta\u00e7\u00f5es televisivas foi tomada com o objetivo de evitar poss\u00edveis cont\u00e1gios por coronav\u00edrus num dia em que o n\u00famero de casos confirmados em Portugal subiu para 41. A medida foi anunciada sem data de termo para os programas Pra\u00e7a da Alegria e A Nossa Tarde (RTP1), O Programa da Cristina e As Tardes da J\u00falia (SIC) e Voc\u00ea na TV e A Tarde \u00e9 Sua (TVI). Mas a medida poder\u00e1 vir a estender-se a outros programas."},"remaining_content":{"0":"Mas n\u00e3o s\u00e3o apenas medidas para a conten\u00e7\u00e3o do v\u00edrus que est\u00e3o a levar a altera\u00e7\u00f5es nas esta\u00e7\u00f5es. Na TVI, o programa de Ana Leal desta semana, que deveria ter sido transmitido ontem \u00e0s 21h, foi adiado 'face a um poss\u00edvel agravamento do surto de coronav\u00edrus'. A decis\u00e3o foi ontem anunciada nas redes sociais do programa da jornalista de investiga\u00e7\u00e3o da TVI numa nota que explicava que a decis\u00e3o se deveu a quest\u00f5es de programa\u00e7\u00e3o:_'A situa\u00e7\u00e3o que o pa\u00eds vive nesta altura vai merecer destaque ao longo do dia na TVI e TVI24. Por isso mesmo, a emiss\u00e3o das reportagens de investiga\u00e7\u00e3o vai ser adiada'.\nO programa desta semana, para o qual ainda n\u00e3o foi avan\u00e7ada nova data de transmiss\u00e3o, tinha como tema 'novas revela\u00e7\u00f5es sobre o governo de Angola', depois do caso Luanda Leaks. Segundo o v\u00eddeo promocional do programa que estava previsto ter sido transmitido ontem \u00e0 noite, em causa est\u00e3o 'revela\u00e7\u00f5es' que, depois do esc\u00e2ndalo Luanda Leaks, 'atingem o governo de Angola e ministros do atual Presidente', Jo\u00e3o Louren\u00e7o.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/11"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/11"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200311eg3b0005o"},"has_corona_label":{"0":true}}