{"headlines":{"0":"Bloco quer proibir despedimentos em empresas que recebam apoios"},"author":{"0":"Filomena Lan\u00e7a"},"pub_date":{"0":"18 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Neg\u00f3cios"},"word_count":{"0":"352 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\"Registamos como positivas as medidas hoje anunciadas\", mas \"entendemos que elas s\u00e3o insuficientes face ao que foi feito noutros pa\u00edses\", afirmou esta quarta-feira Mariana Mort\u00e1gua, do Bloco de Esquerda. Numa confer\u00eancia de imprensa para comentar o pacote apresentado de manh\u00e3 pelos ministros das Finan\u00e7as e da Economia, a deputada salientou que \"as medidas anunciadas em Portugal n\u00e3o chegam a 5% do PIB\", sendo que \"na Alemanha equivalem a 15% do PIB, em Fran\u00e7a e Espanha tamb\u00e9m t\u00eam percentagens muito maiores. S\u00e3o pacotes mais robustos de apoio \u00e0 economia\".\n "},"remaining_content":{"0":"Por outro lado, o Bloco defende que \"ser\u00e1 necess\u00e1rio alargar as linhas de financiamento garantidas pelo estado. Ser\u00e1 necess\u00e1rio tamb\u00e9m ter subs\u00eddios que apoiem a produ\u00e7\u00e3o nacional e que garantam que Portugal mant\u00e9m o seu sistema produtivo em funcionamento\".\n  Em contrapartida, \"todas as medidas devem ter como contrapartida a proibi\u00e7\u00e3o dos despedimentos\" por parte das empresas, defende o Bloco. \"Haver ou n\u00e3o despedimentos \u00e9 aquilo que vai dizer se a crise amanh\u00e3 \u00e9 maior ou menor. A prote\u00e7\u00e3o do emprego \u00e9 o que determinara a robustez da economia e a situa\u00e7\u00e3o social do pa\u00eds depois deste per\u00edodo\", afirmou a deputada, salientando que esta \u00e9 uma \"medida essencial\".\n  \"\u00c9 necess\u00e1rio proteger o emprego e a produ\u00e7\u00e3o nacional. Neste momento j\u00e1 est\u00e3o a existir despedimentos em Portugal e a prote\u00e7\u00e3o que fizermos agora do emprego, as medidas que formos capazes de tomar agora para proteger a nossa economia, s\u00e3o as que ir\u00e3o determinar se no final deste per\u00edodo, qual \u00e9 o tamanho da crise e quais as suas consequ\u00eancias\", insistiu Mariana Mort\u00e1gua.\nO Bloco pede ainda que sejam tomadas medidas para \"proteger empresas estrat\u00e9gicas\",  porque, no seu entender, \"existe a possibilidade de poderem vir a ser vendidas a pre\u00e7o de saldo a fundos internacionais\".\nFinalmente, os bloquistas afirmam estar \"inteiramente dispon\u00edveis para aprovar um or\u00e7amento retificativo\".\nAs medidas apresentadas pelo Governo s\u00e3o positivas, mas n\u00e3o suficientes, considera o Bloco de Esquerda. O partido quer alargar as linhas de financiamento e que, em contrapartida, as empresas que recebam ajudas fiquem impedidas de fazer despedimentos."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/18"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/18"},"doc_id":{"0":"JORNEON020200318eg3i000ji"},"has_corona_label":{"0":false}}