{"headlines":{"0":"N\u00e3o gosto de touradas, mas gostava ainda menos que elas acabassem"},"author":{"0":"Jos\u00e9 Cabrita Saraiva"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"371 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Em crian\u00e7a fui muitas vezes \u00e0 pra\u00e7a do Campo Pequeno. Curiosamente, sempre para ver o Circo Chen, que ali se instalava por alturas do Natal. Quanto a corridas de touros, s\u00f3 me lembro de ter assistido a uma, no final dos anos 90, no alto Alentejo. Habituado a ouvir dizer que as touradas eram 'sol e moscas', n\u00e3o apreciei especialmente o espet\u00e1culo. Atualmente, com o Bloco de Esquerda a ver a sua influ\u00eancia ampliada pela participa\u00e7\u00e3o na \u2018geringon\u00e7a\u2019, e com o PAN a recolher cada vez mais simpatias, parece estar a intensificar-se uma campanha para que as touradas acabem em Portugal."},"remaining_content":{"0":"Os argumentos contra s\u00e3o essencialmente de dois tipos: 1. ningu\u00e9m devia ter prazer em ver um animal em sofrimento; 2. as corridas exp\u00f5em crian\u00e7as a um espet\u00e1culo cruel e sangrento. \u00c9 dif\u00edcil n\u00e3o concordar com ambas as proposi\u00e7\u00f5es. Uma das coisas que retive dessa corrida a que assisti nos idos anos 90 (e que me repugnaram\u2026) foi ver como algumas pessoas do p\u00fablico insultavam e escarneciam do touro como se fosse um criminoso que merecia um castigo violento. Mas reduzir todo o espet\u00e1culo \u2013 pode chamar-se-lhe mesmo arte \u2013 ao sofrimento do animal \u00e9 quase t\u00e3o prim\u00e1rio quanto insultar o touro. \u00c9 n\u00e3o perceber nada do que est\u00e1 em causa. As confronta\u00e7\u00f5es entre os homens e estes animais s\u00e3o quase t\u00e3o antigas quanto a pr\u00f3pria civiliza\u00e7\u00e3o.\nAo que tudo indicia, j\u00e1 se faziam em Creta e na Mesopot\u00e2mia, h\u00e1 qualquer coisa como quatro mil anos. N\u00e3o se trata de torturar cobardemente o animal, mas de o ir provocando e cansando, numa luta que \u00e9 tamb\u00e9m uma dan\u00e7a e uma demonstra\u00e7\u00e3o de per\u00edcia, eleg\u00e2ncia e coragem por parte do toureiro, do cavalo e dos forcados. E depois h\u00e1 toda a envolvente, a m\u00fasica, o aparato das vestimentas, os rituais, os arreios dos cavalos e a g\u00edria taurom\u00e1quica.\n\u00c9 um mundo pelo qual nem sinto especial fasc\u00ednio, devo dizer. Ainda assim, mais do que uma tradi\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma parte do nosso patrim\u00f3nio. Por isso, mesmo n\u00e3o gostando de touradas, tamb\u00e9m n\u00e3o gostaria que elas acabassem. Sobretudo por causa de uma quest\u00e3o de moda ou de conjuntura pol\u00edtica."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020180618ee6i00002"},"has_corona_label":{"0":false}}