{"headlines":{"0":"\"H\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para avan\u00e7ar\" para a abertura da ADSE a mais de 87 mil trabalhadores"},"author":{"0":"Catarina Almeida Pereira"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Neg\u00f3cios"},"word_count":{"0":"527 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Alexandra Leit\u00e3o garante que \"h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para avan\u00e7ar\" para o alargamento das inscri\u00e7\u00f5es da ADSE a 87 mil trabalhadores com contrato individual de trabalho, aos seus descendentes e aos trabalhadores que tinham v\u00ednculos prec\u00e1rios e que foram agora admitidos no Estado. No entanto, n\u00e3o revelou quando.\nNuma audi\u00e7\u00e3o sobre o or\u00e7amento do Estado para 2020, no Parlamento, a ministra da Moderniza\u00e7\u00e3o e da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica explicou que j\u00e1 h\u00e1 estudos que provam que a entrada destes trabalhadores e tamb\u00e9m dos seus familiares \u00e9 positiva para a sustentabilidade da ADSE."},"remaining_content":{"0":"\"H\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para avan\u00e7ar. H\u00e1 uma dimens\u00e3o financeira e uma medida de justi\u00e7a, porque os trabalhadores com contrato individual de trabalho s\u00e3o empregados p\u00fablicos, assim como as pessoas que vieram do PREVPAP\", ou seja, do programa de regulariza\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos prec\u00e1rios.\nNo caso dos trabalhadores que tinham v\u00ednculos prec\u00e1rios, o que aconteceu \u00e9 que passou o prazo de seis meses para a sua inscri\u00e7\u00e3o, e o que se discute agora \u00e9 a possibilidade de estas pessoas terem acesso \u00e0 ADSE independentemente desse prazo.\nA ministra n\u00e3o esclareceu, contudo, quando \u00e9 que ser\u00e3o permitidas estas inscri\u00e7\u00f5es, apesar de ter sido questionada diretamente sobre isso. No caso dos trabalhadores com contrato individual de trabalho, o processo arrasta-se h\u00e1 v\u00e1rios anos e foi travado no Conselho Geral de Supervis\u00e3o pelos representantes do Minist\u00e9rio das Finan\u00e7as.\nMutualiza\u00e7\u00e3o \"n\u00e3o \u00e9 para amanh\u00e3\"\nA ministra tamb\u00e9m reiterou que defende a mutualiza\u00e7\u00e3o da ADSE, um objetivo que tem a oposi\u00e7\u00e3o dos representantes dos benefici\u00e1rios e dos sindicatos. Contudo, tamb\u00e9m acrescentou que a mutualiza\u00e7\u00e3o \"n\u00e3o \u00e9 para amanh\u00e3\" e que n\u00e3o ser\u00e1 feita sem um \"amplo consenso\", que para j\u00e1 n\u00e3o existe.\n\"N\u00e3o a curto prazo mas se calhar a m\u00e9dio e longo prazo continuo a achar que \u00e9 algo que devemos pensar, explorar, analisar\", disse a ministra. \"N\u00e3o \u00e9 para amanh\u00e3\", referiu, recusando que esse seja o caminho para \"ficar nas m\u00e3os dos privados\". Repito: n\u00e3o ser\u00e1 feito sem um amplo consenso e uma ampla negocia\u00e7\u00e3o.A respons\u00e1vel reiterou, ainda, que as tabelas de pre\u00e7os aplicadas aos prestadores privados de sa\u00fade v\u00e3o ser publicadas at\u00e9 ao final do primeiro trimestre.\n\"N\u00e3o \u00e9 uma tarefa f\u00e1cil\", admitiu, sugerindo que \"\u00e9 desej\u00e1vel que haja acordo a bem da manuten\u00e7\u00e3o dos serrvi\u00e7os prestados aos benefici\u00e1rios da ADSE\".\nIsen\u00e7\u00f5es devem ser financiadas pelo Estado\nAlexandra Leit\u00e3o tamb\u00e9m referiu a quest\u00e3o dos benefici\u00e1rios isentos, ou seja, dos aposentados que n\u00e3o descontam para a ADSE porque t\u00eam uma pens\u00e3o abaixo do sal\u00e1rio m\u00ednimo. O aumento do sal\u00e1rio m\u00ednimo nacional tem como consequ\u00eancia a perda de receita.\nA ministra garantiu que o Governo n\u00e3o vai acabar com as isen\u00e7\u00f5es, mas sugeriu que o or\u00e7amento do Estado deve passar a financiar essa perda de receita.\nA ideia j\u00e1 tinha sido deixada por diversas entidades mas n\u00e3o chegou a avan\u00e7ar.\nAlexandra Leit\u00e3o defende abertura a trabalhadores com contrato individual de trabalho e aos que foram agora integrados. Sobre a mutualiza\u00e7\u00e3o, indica que \u00e9 um objetivo \"a m\u00e9dio e longo prazo\" e que n\u00e3o ser\u00e1 feito sem um \"amplo consenso\", que hoje n\u00e3o existe."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"JORNEON020200117eg1h000b6"},"has_corona_label":{"0":false}}