{"headlines":{"0":"Festival da Can\u00e7\u00e3o. Representante de Portugal na Eurovis\u00e3o \u00e9 escolhido este domingo"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"290 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O sucessor de Salvador Sobral, no Festival da Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o, vai ser conhecido j\u00e1 este domingo, dia 4 de mar\u00e7o. Na final do Festival da Can\u00e7\u00e3o est\u00e3o em competi\u00e7\u00e3o 14 temas \u2013 escolhidos em duas semifinais \u2013 sendo que, da primeira ronda, foram escolhidas as can\u00e7\u00f5es 'S\u00f3 por Ela', composta por Diogo Clemente e interpretada por Peu Madureira; '(sem t\u00edtulo)', de Janeiro, 'Para sorrir eu n\u00e3o preciso de nada', de J\u00falio Resende \/ Catarina Miranda; 'Pra te dar abrigo', de Fernando Tordo \/ Anabela; 'Anda estragar-me os planos', de Francisca Cortes\u00e3o \/ Joana Barra Vaz, 'Zero a zero', de Benjamim \/ Joana Espadinha e, por fim, 'Sem medo', de Jorge Palma \/ Rui David)."},"remaining_content":{"0":"Na segunda semifinal foram apurados os seguintes temas: 'O Jardim', de Isaura \/ Cl\u00e1udia Pascoal; 'Bandeira Azul', de Tito Paris \/ Maria In\u00eas Paris, 'Patati Patata', de Paulo Flores \/ Minnie & Rhayra, 'O Voo das Cegonhas', de Armando Teixeira \/ Lili, o 'Amor Veloz', de Francisco Rebelo \/ David Pessoa, 'Sunset', de Peter Serrado' e ainda a 'Mensageira', de Aline Fraz\u00e3o \/ Susana Travassos.\nA vota\u00e7\u00e3o final est\u00e1 a cargo, por igual valor, do j\u00fari regional e do p\u00fablico, atrav\u00e9s do televoto.\nRecorde-se que, a edi\u00e7\u00e3o deste ano do concurso, ficou marcada algumas pol\u00e9micas: um erro na contagem dos votos na primeira semifinal e as acusa\u00e7\u00f5es de pl\u00e1gio da m\u00fasica 'Can\u00e7\u00e3o do fim', composta e interpretada por Diogo Pi\u00e7arra. Este tema foi um dos mais votados na segunda semifinal, mas o cantor portugu\u00eas acabou por desistir da competi\u00e7\u00e3o.\nA final do Festival da Can\u00e7\u00e3o decorre no Pavilh\u00e3o Multiusos de Guimar\u00e3es e, o vencedor, vai participar no Festival da Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o, no m\u00eas de maio, em Lisboa.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020180302ee32000dx"},"has_corona_label":{"0":false}}