{"headlines":{"0":"Quer uma democracia a s\u00e9rio? Ou continuar a brincadeira?"},"author":{"0":"Jos\u00e9 Ribeiro e Castro"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"1267 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Quando chegar a campanha eleitoral, neste domingo, vamos ver de novo aquilo a que se reduziu: seis l\u00edderes com as c\u00e2maras de televis\u00e3o atr\u00e1s. Nada h\u00e1 como reviver a realidade para refrescar a consci\u00eancia quanto \u00e0 necessidade e urg\u00eancia da reforma eleitoral por que nos temos batido."},"remaining_content":{"0":"Recordemos a proposta: a APDQ e a Sedes apresentaram uma reforma do sistema eleitoral em que \u00e9 mantida (e at\u00e9 melhorada) a proporcionalidade actual, mas em que cada cidad\u00e3o passa a votar tamb\u00e9m num deputado em c\u00edrculos de proximidade. Este duplo voto de cada eleitor (num partido e num deputado) \u00e9 o factor transformador do sistema, levando os partidos a apresentarem os 'melhores' aos olhos dos eleitores, e n\u00e3o as conveni\u00eancias de chefes e oligarquias. Estes c\u00edrculos uninominais n\u00e3o s\u00e3o mais do que subdivis\u00f5es dos c\u00edrculos plurinominais distritais ou regionais. \u00c9 o voto plurinominal que, tal como hoje, determina a composi\u00e7\u00e3o proporcional da Assembleia da Rep\u00fablica; e cada vencedor uninominal \u00e9 eleito \u00e0 cabe\u00e7a da quota que o seu partido ganhou na respectiva vota\u00e7\u00e3o distrital ou regional. Enfim, um pequeno c\u00edrculo nacional (15 mandatos) acerta a reparti\u00e7\u00e3o entre todos os que obtiveram elei\u00e7\u00e3o, assim refor\u00e7ando as garantias de proporcionalidade.\nA duas semanas e meia das elei\u00e7\u00f5es, j\u00e1 verific\u00e1mos outra vez uma das maiores fragilidades: os candidatos s\u00e3o praticamente desconhecidos; e, de forma geral, os processos de escolha nos partidos foram rodeados de controv\u00e9rsia azeda, fosse por imposi\u00e7\u00e3o centralizada dos chefes, fosse por ajustes de contas internos. O poder de atrac\u00e7\u00e3o destas candidaturas \u00e9 mais fraco do que se tivessem resultado de participa\u00e7\u00e3o desde a base.\nQuando chegar a campanha eleitoral, neste domingo, vamos ver de novo aquilo a que se reduziu: seis l\u00edderes com as c\u00e2maras de televis\u00e3o atr\u00e1s. \u00c9 como se houvesse s\u00f3 seis candidatos a deputados nas elei\u00e7\u00f5es legislativas. \u00c0s vezes chamam-lhes 'candidatos a primeiro-ministro', transmitindo e enraizando a ideia de que os outros nas listas s\u00e3o meras claques que v\u00e3o atr\u00e1s. Este funil abre, ocasionalmente, para fugaz oportunidade medi\u00e1tica aos novos ou pequenos partidos, repetindo aquele modelo: s\u00f3 existe o respectivo n\u00famero um.\n\u00c9 assim que, de elei\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00e3o, h\u00e1 d\u00e9cadas que deix\u00e1mos de ser uma democracia de cidad\u00e3os, entalando-nos numa democracia de partidos, em modelo cada vez mais ex\u00edguo. O que faremos, a 6 de Outubro, \u00e9 t\u00e3o-s\u00f3 definir a quota de cada partido, n\u00e3o \u00e9 bem eleger representantes nossos.\nDesta decad\u00eancia do sistema eleitoral resultam ideias que v\u00e3o fazendo curso, mas consolidam a decad\u00eancia sem a resolver: a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de deputados; a limita\u00e7\u00e3o de mandatos; o voto obrigat\u00f3rio ou outros esquemas t\u00e9cnicos.\nO voto obrigat\u00f3rio existe em poucos pa\u00edses, sendo de discut\u00edvel democraticidade: a primeira liberdade do eleitor \u00e9 n\u00e3o votar, se quiser. Os indicadores de participa\u00e7\u00e3o s\u00e3o o sinal espont\u00e2neo do grau de envolvimento e de compromisso da cidadania. Se esta se desinteressa e o desinteresse gera preocupa\u00e7\u00e3o, o que h\u00e1 a fazer \u00e9 tratar a doen\u00e7a, n\u00e3o \u00e9 mascarar o sintoma. A absten\u00e7\u00e3o, em si, n\u00e3o \u00e9 um problema; o que \u00e9 problema \u00e9 o que pode revelar de crise. O sistema tem de ser reformado; e os seus actores t\u00eam de mudar a forma de actuar, para recuperarem a confian\u00e7a e participa\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os. Se vici\u00e1ssemos o sintoma, agravar\u00edamos o problema, pois este continuaria sem se ver. Um dia, a casa poderia vir abaixo sem pr\u00e9-aviso.\nNas respostas, este \u00e9 um primeiro sinal da decad\u00eancia do sistema: 'Se n\u00e3o votas a bem, votas a mal'. Se o eleitor n\u00e3o preencher o papelinho, \u00e9 multado ou apanha outra puni\u00e7\u00e3o. Os chefes, chefinhos e chef\u00f5es reformarem o sistema para motivar e atrair os eleitores, isso \u00e9 que n\u00e3o.\nNos \u00faltimos anos tem crescido tamb\u00e9m a ideia da limita\u00e7\u00e3o de mandatos. A ideia exige revis\u00e3o constitucional, pois s\u00f3 \u00e9 permitida para cargos executivos, como o Presidente da Rep\u00fablica (onde sempre houve: dois mandatos) e presidentes de c\u00e2mara (desde h\u00e1 cerca de uma d\u00e9cada: tr\u00eas mandatos). A eventual aplica\u00e7\u00e3o aos deputados tem colhido rapidamente simpatia. Mas a democraticidade \u00e9 duvidosa, tratando-se de um cargo de representa\u00e7\u00e3o. A opini\u00e3o p\u00fablica s\u00f3 a aceita porque j\u00e1 percebeu que os deputados n\u00e3o representam os cidad\u00e3os. \u00c9 por serem vistos somente como representantes dos chefes que o povo acha bem: 'Se \u00e9 assim, ao menos rodem-nos'. Os chef\u00f5es n\u00e3o querem reformar o sistema e lutam para manter o seu poder quase exclusivo. Por isso, sendo os deputados funcion\u00e1rios da democracia e auxiliares do sistema instalado, prop\u00f5em-se mud\u00e1-los de tempos a tempos, para prolongar a ilus\u00e3o. Mas se os deputados fossem efectivamente representativos dos cidad\u00e3os e por estes escolhidos, seria ao contr\u00e1rio. Os cidad\u00e3os seriam ciosos da sua continuidade e, chegado o momento de os mudar, seriam eles a faz\u00ea-lo, a determin\u00e1-lo ou a influenci\u00e1-lo.\nTriste democracia em que uma porta girat\u00f3ria venha a ter mais poder que o voto dos eleitores. Nas medidas ditas de resposta, este \u00e9 o segundo sinal da decad\u00eancia e outra mostra da obstina\u00e7\u00e3o enquistada dos chefinhos: 'Que mude tudo, para n\u00e3o ter de mudar o meu mando!'\nOutro tema em que se insiste \u00e9 o corte acentuado nos deputados. Objectivamente, o n\u00famero actual n\u00e3o \u00e9 um problema: comparando com outros Parlamentos de pa\u00edses da nossa dimens\u00e3o (sete a 12 milh\u00f5es de eleitores), nomeadamente na Uni\u00e3o Europeia, a Assembleia da Rep\u00fablica n\u00e3o compara mal, pelo contr\u00e1rio. O nosso Parlamento \u00e9 dos que tem menos deputados por n\u00famero de eleitores. Porqu\u00ea ent\u00e3o a popularidade da redu\u00e7\u00e3o? Porque ningu\u00e9m v\u00ea os deputados como seus representantes, mas como meros agentes dos partidos. Por isso, corte-se \u00e0 vontade.\nJ\u00e1 apareceu quem defendesse que 100 bastam e ainda seriam demais. Isto \u00e9 n\u00e3o ter a menor ideia do que \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o parlamentar do pa\u00eds. Mas o problema \u00e9 que os eleitores t\u00eam sido conduzidos a n\u00e3o verem na Assembleia uma verdadeira representa\u00e7\u00e3o parlamentar do pa\u00eds \u2013 e percebe-se porque n\u00e3o v\u00eaem. Tal como o sistema funciona, o Parlamento \u2013 dir\u00e3o alguns \u2013 n\u00e3o deveria ter mais do que meia d\u00fazia de deputados: apenas os l\u00edderes (ou seus substitutos), que votariam com tantos votos quantos os lugares virtuais que tivessem conquistado. O que resolveria ainda as querelas da disciplina de voto: toda a 'bancada' votaria sempre alinhadinha.\nEste \u00e9 o terceiro sinal da decad\u00eancia do sistema eleitoral: a pouca import\u00e2ncia dada ao n\u00famero de deputados resulta de o povo saber que pouco representam al\u00e9m dos chefes e dos partidos.\nSe j\u00e1 estiv\u00e9ssemos no sistema misto, podendo escolher a 6 de Outubro tamb\u00e9m o nosso deputado, a maior diferen\u00e7a j\u00e1 se teria produzido e estar\u00edamos a colher os benef\u00edcios no mobilizar do nosso interesse e aten\u00e7\u00e3o. Sabendo que os eleitores escolhem livremente os candidatos na sua proximidade, os partidos teriam sido muito mais criteriosos na escolha e coloca\u00e7\u00e3o das candidaturas. N\u00f3s ter\u00edamos, de todos os partidos, candidatos e listas melhores, reavivando o sentimento da nossa representa\u00e7\u00e3o.\nE agora, na campanha, ir\u00edamos colher e viver o segundo benef\u00edcio. N\u00e3o ter\u00edamos apenas a campanha nacional dos seis l\u00edderes, que tudo abafa e apaga. Ter\u00edamos na base, perto de n\u00f3s, 105 campanhas nos 105 c\u00edrculos uninominais, de todos os partidos, com os seus duelos a darem novo vigor ao debate pol\u00edtico, autenticidade \u00e0 representa\u00e7\u00e3o e revigorada atrac\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e0s campanhas distritais e regionais. A democracia respiraria efectivamente por todo o pa\u00eds e os cidad\u00e3os voltariam a rever-se na Assembleia e nos deputados eleitos. Estar\u00edamos, enfim, de novo ligados.\nAdvogado\nSubscritor do 'Manifesto: Por Uma Democracia de Qualidade'\nEscreve sem adop\u00e7\u00e3o das regras do acordo ortogr\u00e1fico de 1990"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020190918ef9i0005p"},"has_corona_label":{"0":false}}