{"headlines":{"0":"H\u00e1 mais uma pessoa recuperada em Portugal ap\u00f3s ter sido diagnosticada com o Covid-19"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"13 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"216 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A diretora-geral da Sa\u00fade, Gra\u00e7a Freitas,confirmou,em confer\u00eancia de imprensa,que havia mais umdoente que tinha contra\u00eddo coronav\u00edrus recuperado em Portugal. A aluna da escola secund\u00e1ria de Coruche, que estava infetada com o Covid-19, teve alta hospitalar e j\u00e1 est\u00e1 em casa, revelou o presidente do munic\u00edpio, Francisco Oliveira, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ag\u00eancia Lusa, esta sexta-feira.\nO autarca disse ter 'boas not\u00edcias' e revelou que, al\u00e9m de o \u00faltimo teste realizado \u00e0 jovem ter dado negativo para o Covid-19, n\u00e3o houve registos de novos casos no concelho desde a passada ter\u00e7a-feira."},"remaining_content":{"0":"Outros dois doentes, trabalhadores de uma f\u00e1brica de arroz do concelho, um deles a m\u00e3e da jovem, est\u00e3o internados no Hospital Curry Cabral, em Lisboa, e est\u00e3o a recuperar.\nEmbora as an\u00e1lises realizadas \u00e0s pessoas que tiveram contacto com estas tr\u00eas pessoas, e que se encontram em vigil\u00e2ncia ativa, tenham dado negativo, v\u00e3o permanecer em quarentena e aprote\u00e7\u00e3ocivil municipalativouuma linha telef\u00f3nica de apoio, que tamb\u00e9m est\u00e1 dispon\u00edvel para outras pessoas em isolamento.\nTamb\u00e9m a diretora-geral da Sa\u00fade, Gra\u00e7a Freitas,confirmou , em confer\u00eancia de imprensa, que havia mais um doente que tinha contra\u00eddo coronav\u00edrus recuperado em Portugal.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200313eg3d0018j"},"has_corona_label":{"0":false}}