{"headlines":{"0":"Justi\u00e7a. Tribunal recusou pedido de Armando Vara para sair da pris\u00e3o"},"author":{"0":"Rita Pereira Carvalho"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"540 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O antigo ministro de Ant\u00f3nio Guterres pediu para sair em prec\u00e1ria durante cinco dias, mas Tribunal de Execu\u00e7\u00e3o de Penas considerou a licen\u00e7a 'prematura'. Armando Vara est\u00e1 preso h\u00e1 um ano na cadeia de \u00c9vora e requereu uma licen\u00e7a de sa\u00edda jurisdicional de curta dura\u00e7\u00e3o \u2013 cinco dias \u2013 ao Tribunal de Execu\u00e7\u00e3o de Penas (TEP) de \u00c9vora. O pedido foi recusado pelo TEP, avan\u00e7ou ontem o JN, que considerou a licen\u00e7a 'prematura', embora Armando Vara tenha j\u00e1 direito a licen\u00e7a jurisdicional.\nO antigo ministro de Ant\u00f3nio Guterres entregou-se em janeiro do ano passado no Estabelecimento Prisional de \u00c9vora, onde cumpre uma pena de pris\u00e3o de cinco anos por tr\u00eas crimes de tr\u00e1fico de influ\u00eancias no \u00e2mbito do processo Face Oculta. Nos casos em que a pena de pris\u00e3o \u00e9 inferior a cinco anos, os reclusos podem fazer pedidos de sa\u00eddas prec\u00e1rias quando um sexto da pena estiver completo."},"remaining_content":{"0":"Tiago Rodrigues Bastos, advogado de Armando Vara, considerou que a decis\u00e3o do Tribunal de Execu\u00e7\u00e3o de Penas de \u00c9vora n\u00e3o tem 'qualquer tipo de fundamenta\u00e7\u00e3o', sendo por isso 'uma vergonha e uma afronta'.\n'A diretora do estabelecimento prisional votou a favor, mas as chefias da Seguran\u00e7a, da Educa\u00e7\u00e3o e da Reinser\u00e7\u00e3o Social opuseram-se, sem uma justifica\u00e7\u00e3o', adiantou ao JN Tiago Rodrigues Bastos a prop\u00f3sito do parecer do Conselho T\u00e9cnico do Estabelecimento Prisional de \u00c9vora.\nO advogado de Armando Vara sustentou ainda que o seu cliente satisfez o requisito para pedir a licen\u00e7a quando completou dez meses de pris\u00e3o, n\u00e3o podendo, por isso, o juiz alegar que a sa\u00edda \u00e9 'prematura'. Al\u00e9m disso, Tiago Rodrigues Bastos referiu que Armando Vara vai fazer um novo pedido de sa\u00edda prec\u00e1ria dentro de quatro meses.\nUm ano de pris\u00e3o Armando Vara est\u00e1 no Estabelecimento Prisional de \u00c9vora h\u00e1 um ano e o seu advogado adiantou que \u00e9 um recluso com um comportamento exemplar: 'Integrou-se bem e n\u00e3o causou qualquer problema'. O ex-ministro condenado no \u00e2mbito do processo Face Oculta trabalha na biblioteca da pris\u00e3o.\nVara est\u00e1 numa pris\u00e3o reservada a membros de for\u00e7as de seguran\u00e7a, militares e magistrados ou reclusos que precisem de especial prote\u00e7\u00e3o. O Estabelecimento Prisional de \u00c9vora ganhou este estatuto em 2008, quando Jos\u00e9 S\u00f3crates era primeiro-ministro. Ali\u00e1s, no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Marqu\u00eas, tamb\u00e9m o antigo governante chegou a estar dez meses em pris\u00e3o preventiva nesta mesma cadeia. Em junho do ano passado, Armando Vara recebeu a visita de Jos\u00e9 S\u00f3crates.\nA investiga\u00e7\u00e3o do processo Face Oculta come\u00e7ou em 2009 e, logo nesse ano, Vara foi constitu\u00eddo arguido. A condena\u00e7\u00e3o a cinco anos de pris\u00e3o foi decidida em 2014, mas o antigo ministro socialista s\u00f3 se entregou quase quatro anos e meio depois. Armando Vara fazia parte da rede de Manuel Godinho e tinha como fun\u00e7\u00f5es beneficiar as empresas deste, conhecido como sucateiro, junto do Governo de Jos\u00e9 S\u00f3crates.\nAl\u00e9m do processo Face Oculta, Armando Vara \u00e9 tamb\u00e9m um dos arguidos do processo Opera\u00e7\u00e3o Marqu\u00eas, onde consta tamb\u00e9m o nome de Jos\u00e9 S\u00f3crates. Nesse processo, Vara responde por cinco crimes: dois por branqueamento de capitais, um de corrup\u00e7\u00e3o passiva de titular de cargo pol\u00edtico e dois de fraude fiscal qualificada.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200117eg1h0005t"},"has_corona_label":{"0":false}}