{"headlines":{"0":"Com Merkel fragilizada, Trump ataca pol\u00edtica migrat\u00f3ria alem\u00e3"},"author":{"0":"David Santiago"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Neg\u00f3cios"},"word_count":{"0":"777 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Donald Trump fez esta segunda-feira um duro ataque contra o governo alem\u00e3o e, em particular, a chanceler Angela Merkel, considerando que a Alemanha, assim como a Europa, cometeu um \"grande erro\" ao permitir a entrada de vagas de refugiados. Numa s\u00e9rie de tweets, o presidente dos Estados Unidos come\u00e7a por se referir ao que considera serem as fracassadas pol\u00edticas europeias em mat\u00e9ria de refugiados para terminar garantindo que o seu pa\u00eds n\u00e3o pode nem vai cometer os mesmos erros. O presidente norte-americano defende que o governo alem\u00e3o est\u00e1 a perder o apoio da sua popula\u00e7\u00e3o devido aos problemas originados pelos refugiados e correlaciona um alegado aumento do crime na Alemanha (que os dados oficiais n\u00e3o corroboram porque, pelo contr\u00e1rio, mostram uma grande descida do n\u00famero de crimes) com os problemas sociais originados pelos requerentes de asilo."},"remaining_content":{"0":"\"Foi cometido um grande erro em toda a Europa, que deixou entrar milh\u00f5es de pessoas que mudaram forte e violentamente a sua cultura\", defendeu no Twitter para acrescentar num novo tweet que os EUA n\u00e3o querem que se verifique no pa\u00eds o que est\u00e1 a acontecer com a imigra\u00e7\u00e3o na Europa. O ataque desferido contra Angela Merkel surge num momento em que tamb\u00e9m nos Estados Unidos o tema da imigra\u00e7\u00e3o voltou em for\u00e7a. Tamb\u00e9m ontem, as Na\u00e7\u00f5es Unidas instaram Washington a parar \"imediatamente\" com a separa\u00e7\u00e3o feita na fronteira de filhos (sem documentos) de imigrantes dos respectivos pais numa altura em que, segundo dados oficiais, cerca de 2 mil crian\u00e7as se encontram detidas e separadas dos progenitores. Por outro lado, tamb\u00e9m Merkel atravessa uma fase particularmente dif\u00edcil, que coloca mesmo em causa n\u00e3o s\u00f3 a estabilidade do governo germ\u00e2nico mas tamb\u00e9m a sua viabilidade. A chanceler enfrenta uma divis\u00e3o no seio do executivo e da pr\u00f3pria alian\u00e7a conservadora entre a CDU e o partido-irm\u00e3o b\u00e1varo CSU, liderado por Horst Seehofer, que \u00e9 tamb\u00e9m o ministro alem\u00e3o do Interior. Merkel congela crise pol\u00edtica O conservador Horst Seehofer considera premente que a Alemanha aperte as regras de entrada de refugiados. E prop\u00f5e a devolu\u00e7\u00e3o (ou deporta\u00e7\u00e3o) de todos os requerentes de asilo inicialmente registados noutro Estado-membro da Uni\u00e3o Europeia. Rejeitada esta proposta pela chanceler, Seehofer amea\u00e7ou avan\u00e7ar com a medida (tem poder executi vo para o fazer), arricando colidir com Merkel e implodir uma alian\u00e7a conservadora (CDU-CSU) que perdura h\u00e1 70 anos. Sem a CSU, CDU e SPD perdem a maioria absoluta no Bundestag. Seehofer est\u00e1 muito pressionado pelas elei\u00e7\u00f5es regionais de Outubro na Baviera, onde a CSU corre o risco de perder a actual maioria absoluta devido ao crescimento do Alternativa para a Alemanha (AfD, extrema-direita), o partido que mais tem capitalizado com a crise dos refugiados. Entretanto, no fim-de-semana Merkel conseguiu que Horst Seehofer aceitasse esperar pela cimeira europeia do final do m\u00eas em que os l\u00edderes europeus querem acordar um novo sistema de asilo para a UE. A disponibilidade para negociar uma solu\u00e7\u00e3o de compromisso foi declarada num artigo de opini\u00e3o publicado por Seehofer no Frankfurter Allgemeine e em que defende que \"a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 s\u00e9ria mas \u00e9 poss\u00edvel ultrapassa-la\", desde que a pr\u00f3xima cimeira europeia reconhe\u00e7a o \"fardo\" suportado pela Alemanha. UE vai procurar solu\u00e7\u00e3o Na semana passada, o xen\u00f3fobo e anti-imigra\u00e7\u00e3o l\u00edder da Liga e ministro italiano do Interior, Matteo Salvini rejeitou que um barco com migrantes naufragados no Mediterr\u00e2neno atracasse nos portos transalpinos, relan\u00e7ando o tema dos refugiados para o centro do debate europeu. Tamb\u00e9m ontem, a Comiss\u00e3o Europeia disse estar confiante de que ser\u00e1 alcan\u00e7ado um acordo entre os l\u00edderes europeus e Merkel prometeu apoiar It\u00e1lia a enfrentar o problema de refugiados. A chanceler falava depois de se encontrar com o novo primeiro-ministro da It\u00e1lia, Giuseppe Conte. Nos dias que faltam at\u00e9 ao Conselho Europeu de 28 e 29 de Junho, Merkel tentar\u00e1 obter acordos bilaterais com os pa\u00edses mais afectados, devido \u00e0 sua posi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, pela chegada de migrantes, concretamente It\u00e1lia, Gr\u00e9cia e Bulg\u00e1ria. E segundo o Bild, a l\u00edder alem\u00e3 quer realizar uma mini-cimeira europeia preparat\u00f3ria do Conselho do final do m\u00eas, tendo j\u00e1 convidado os l\u00edderes da Gr\u00e9cia, It\u00e1lia e \u00c1ustria para debater um problema que, no entender de Merkel, carece de uma \"solu\u00e7\u00e3o europeia\". Por\u00e9m, sem acordo europeu, Merkel surgir\u00e1 ainda mais fragilizada perante Seehofer, que em Setembro responsabilizou a pol\u00edtica de portas abertas aos refugiados da chanceler pelo eros\u00e3o eleitoral da alian\u00e7a conservadora. \nO presidente norte-americano criticou as pol\u00edticas sobre refugiados da Alemanha e da Europa e garante que os EUA n\u00e3o v\u00e3o cometer o mesmo erro. Merkel est\u00e1 cada vez mais pressionada a inverter pol\u00edtica migrat\u00f3ria."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"JORNEON020180618ee6i000p1"},"has_corona_label":{"0":false}}