{"headlines":{"0":"Morreu uma das v\u00edtimas do inc\u00eandio num lar ilegal em Abrantes"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"167 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"V\u00edtima foi retirada de helic\u00f3ptero em estado cr\u00edtico. Uma mulher de 79 anos, que estava internada em estado grave na Unidade de Queimados do Hospital de S. Jos\u00e9 em Lisboa, morreu, na sequ\u00eancia dos ferimentos causados pelo inc\u00eandio num lar de idosos ilegal, perto de Abrantes, a 27 de janeiro.\nA idosa tinha sido retirada de helic\u00f3ptero do lar, j\u00e1 em estado cr\u00edtico, com quase 70% do corpo coberto de queimaduras de 2\u00ba e 3\u00ba grau, pouco mais de uma semana depois acabou por n\u00e3o resistir aos ferimentos."},"remaining_content":{"0":"Sublinhe-se que o inc\u00eandio provocou ferimentos noutras 17 pessoas, das quais seis estavam em estado grave.\nSegundo o Correio da Manh\u00e3, uma das v\u00edtimas continua internada no Servi\u00e7o de Medicina do Hospital de Abrantes, e o doente que tinha sido levado para a Unidade de Queimados do Hospital de S\u00e3o Jo\u00e3o, no Porto, voltou para o hospital de Tomar.\n{relacionados}\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200207eg27000b6"},"has_corona_label":{"0":false}}