{"headlines":{"0":"Feira do Livro de Leiria e Leiria Film Fest adiados"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"11 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"344 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Os dois eventos atraem anualmente milhares de pessoas e, para prevenir os riscos de cont\u00e1gio do novo coronav\u00edrus, o Mun\u00edcipio de Leiria e a organiza\u00e7\u00e3o do festival de curtas-metragens preferiram deixar estes eventos para datas posteriores, ainda a definir Sucedem-se por todo o pa\u00eds, um pouco por todo o mundo, o cancelamento e adiamento deeventos culturais e outros. Em Leiria,a Feira do Livro deveria ocorrer nos dias 25, 27, 27, 28 e 29 de mar\u00e7o, e se n\u00e3o fosse pela epidemia do coronav\u00edrus, poderia prever-se uma aflu\u00eancia a rondar \"as mil pessoaspor dia', e, de acordocom fonte da autarquia, o evento \u00e9 sempre dinamizado pelo \"p\u00fablico escolar\", sendo esse um dos recursos para que este tipo de certames n\u00e3o fiquem entregues \u00e0s moscas durante os dias \u00fateis."},"remaining_content":{"0":"Por sua vez,tamb\u00e9m a organiza\u00e7\u00e3o do Leiria Film Fest \u2013 7\u00ba Festival Internacional de Curtas Metragens, que ia decorrer entre 11 e 15 de mar\u00e7o, em Leiria e na Batalha, decidiu acatar as instru\u00e7\u00f5es das autoridades de sa\u00fade, e anunciou num comunicado o adiamento para uma data a anunciar nos pr\u00f3ximos meses. \"Lamentando o inc\u00f3modo causado a todos os convidados e p\u00fablico interessado que j\u00e1 tinham planeada a presen\u00e7a no evento, informamos que se trata de uma quest\u00e3o de responsabilidade social e sa\u00fade p\u00fablica \u00e0 qual n\u00e3o poder\u00edamos ficar indiferentes\", adianta o comunicado assinado por Bruno Carnide e C\u00e1tia Biscaia.\nEntretanto, a autarquia fez saber que temj\u00e1 um plano de conting\u00eancia para lidar com o surto do coronav\u00edrus, tendo sido constitu\u00edda uma equipa de trabalho com elementos da Prote\u00e7\u00e3o Civil e Divis\u00f5es de Recursos Humanos, Ambiente, Sa\u00fade, SMAS e Divis\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o. A C\u00e2mara, liderada por Gon\u00e7alo Lopes, 'est\u00e1 a acompanhar, sem alarmismos, mas com o olhar bem atento, a situa\u00e7\u00e3o que se regista no pa\u00eds, em estreita colabora\u00e7\u00e3o com a Unidade de Sa\u00fade P\u00fablica'. \u00c9, assim, de esperar que, nos pr\u00f3ximos dias, e tendo em conta aevolu\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica, seja anunciado o cancelamento de outros eventos.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/11"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/11"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200311eg3b000ji"},"has_corona_label":{"0":true}}