{"headlines":{"0":"Cascais. Encontrado macaco acorrentado em quintal"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"27 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"261 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"PSP foi chamada ao local. Um macaco foi mantido dentro de um quintal de uma habita\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Domingos de Rana, em Cascais. A den\u00fancia foi feita pelo IRA - Interven\u00e7\u00e3o e Resgate Animal.\nO animal encontrava-se acorrentado num espa\u00e7o partilhado com, pelo menos, um c\u00e3o e o quintal estava com v\u00e1rios dejetos de animais. 'Den\u00fancia para um primata n\u00e3o humano, acorrentado num quintal de uma habita\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Domingos de Rana, Cascais. Ap\u00f3s desloca\u00e7\u00e3o ao local, verificou-se a exist\u00eancia de um Sarapiteco Mona num quintal em condi\u00e7\u00f5es de insalubridade', refere a publica\u00e7\u00e3o do IRA no Facebook."},"remaining_content":{"0":"A Pol\u00edcia de Seguran\u00e7a P\u00fablica (PSP) acabou por se dirigir ao local.\n'Sendo totalmente proibida a deten\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ex\u00f3ticas por particulares, para fins de companhia e entretenimento pessoal, foi solicitada a presen\u00e7a da 56\u00aa esquadra da PSP (S\u00e3o Domingos de Rana) e o ICNF, tendo comparecido somente a PSP e tendo sido estabelecido o contacto telef\u00f3nico com os t\u00e9cnicos do ICNF por consequ\u00eancia da declara\u00e7\u00e3o do Estado de Emerg\u00eancia e impossibilidade de compar\u00eancia', explica.\n'Sendo o ICNF uma das autoridades competentes para a fiscaliza\u00e7\u00e3o e apreens\u00e3o deste tipo de animais, ficou nomeado fiel deposit\u00e1rio o seu atual detentor, at\u00e9 \u00e0 data para fiscaliza\u00e7\u00e3o e dilig\u00eancias em conformidade pela autoridade supra referida, esperando o IRA que sejam efetuadas com a maior brevidade poss\u00edvel dado o estado de sa\u00fade do animal e espa\u00e7o onde se encontra alojado. A relocaliza\u00e7\u00e3o deste animal por parte do detentor constituir\u00e1 um crime de desobedi\u00eancia', remata.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/27"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/27"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200327eg3r0015p"},"has_corona_label":{"0":false}}