{"headlines":{"0":"Tancos. Ex- porta voz da PJM recusa prestar declara\u00e7\u00f5es em fase de instru\u00e7\u00e3o"},"author":{"0":"jornal i"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"114 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Adecis\u00e3o de Vasco Braz\u00e3ofez o juizcancelar a audi\u00eancia. Vasco Braz\u00e3o, o ex-porta voz da Pol\u00edcia Judici\u00e1ria Militar, anunciou, esta sexta-feira, que n\u00e3o ir\u00e1 prestar declara\u00e7\u00f5es na fase de instru\u00e7\u00e3o do processo Tancos, marcada para segunda-feira, avan\u00e7ou a TVI24. Segundo um despacho, obtidopela mesma publica\u00e7\u00e3o, adecis\u00e3o de Vasco Braz\u00e3o fez o juizcancelar a audi\u00eancia, visto o ex-porta voz da PJ Militar recusar-se a responder ao interrogat\u00f3rio.\nVasco Braz\u00e3o \u00e9 acusado de cinco crimes e \u00e9 considerado um dos mentores do plano de encena\u00e7\u00e3o para recuperar as armas furtadasem Tancos."},"remaining_content":{"0":"{relacionados}\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200207eg27000ul"},"has_corona_label":{"0":false}}