{"headlines":{"0":"Madonna de Lisboa"},"author":{"0":"Jos\u00e9 Paulo do Carmo"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"623 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"'Este \u00e9 um concerto muito emotivo para mim. Foi aqui, em Lisboa, que tudo come\u00e7ou'. Madonna iniciou assim o primeiro dos oito concertos programados para Lisboa que fazem parte da digress\u00e3o Madame X. Carregado de simbologia portuguesa, a famosa artista americana fez tamb\u00e9m quest\u00e3o de chamar a si diversas influ\u00eancias de outros pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa como a Guin\u00e9-Bissau ou Cabo Verde num espet\u00e1culo mais descontra\u00eddo que o habitual, mas nem por isso menos impactante - assumindo no seu processo criativo elementos decorativos e cenogr\u00e1ficos a replicar bairros e ruelas da capital, numa aut\u00eantica viagem intimista por diversos estilos musicais que refletem esta nova etapa da sua vida. Ao lado de Gaspar Varela, bisneto da fadista Celeste Rodrigues, Madonna interpretou o Fado Pechincha."},"remaining_content":{"0":"'\u00c9 a melhor m\u00fasica do mundo', disse, referindo-se ao estilo musical portugu\u00eas mas tamb\u00e9m ao batuque ou \u00e0 morna (recentemente elevada a Patrim\u00f3nio Imaterial da UNESCO), que fez quest\u00e3o de homenagear com uma vers\u00e3o do conhecido S\u00f4dade, de Ces\u00e1ria \u00c9vora.\nN\u00e3o ser\u00e1, por isso, um exagero que a estrela considerada a mais bem-sucedida artista musical feminina de todos os tempos seja catalogada como a grande embaixadora de Portugal no mundo neste in\u00edcio do s\u00e9c. xxi. \u00c9, ali\u00e1s, not\u00f3ria a fama e curiosidade que despertou sobre o nosso pa\u00eds ao exibir sem complexos a sua nova vida, divulgando fotografias e textos que revelam o seu novo amor, mostrando o porqu\u00ea de se sentir t\u00e3o confort\u00e1vel por c\u00e1 e alimentando vontades de outras personalidades mais ou menos conhecidas, bem como de milh\u00f5es de turistas que, atrav\u00e9s dela, sentiram vontade de partir \u00e0 descoberta do nosso cantinho. Mas n\u00e3o foi a \u00fanica. Nomes como Monica Belucci ou Michael Fassbender, o designer Christian Louboutin ou o jogador de futebol Eric Cantona, mas tamb\u00e9m Luma Grothe ou Phillipe Starck seguiram um rasto que outros j\u00e1 haviam iniciado, mas sem o mesmo impacto.\nN\u00e3o tenho, por isso, qualquer problema em admitir que sou daqueles que gostam de a ter c\u00e1. Acredito num mundo global em que podemos ir e estar facilmente em qualquer lado, e ter os melhores seja em que \u00e1rea for, pessoas reconhecidas e valorizadas, a viver no mesmo espa\u00e7o que eu \u00e9 motivo de regozijo. Percebo perfeitamente a sua escolha. S\u00f3 mesmo quem vive desfasado da realidade acha que nos dias que correm, com a evolu\u00e7\u00e3o que a cidade teve e com os perigos de seguran\u00e7a que rondam diversas partes do globo, Lisboa n\u00e3o ser\u00e1 dos melhores s\u00edtios para viver. N\u00e3o ser\u00e1 logicamente a melhor em tudo, provavelmente nem a melhor em alguma coisa, mas \u00e9 das melhores em muitas e junta diversos fatores que nos permitem ter seguran\u00e7a, clima ameno, acesso \u00e0 praia, pessoas simp\u00e1ticas, boa comida e qualidade de vida. Aqui, sem ser o fisco, ningu\u00e9m nos chateia e \u00e9 por isso muito apetec\u00edvel para quem gosta de viver mais resguardado num ambiente intimista mas cosmopolita. Onde a pouca dist\u00e2ncia pode encontrar praia e natureza, e com voos diretos para os diferentes pontos do planeta.\nAcho, portanto, que h\u00e1 efetivamente espa\u00e7o por c\u00e1 para os melhores. Que venham os que acrescentam ao inv\u00e9s de criminosos ou gente que n\u00e3o quer trabalhar. Que se sintam bem, acarinhados e bem tratados. Que nos promovam e nos fa\u00e7am tamb\u00e9m crescer obrigando a que o excesso de humildade do passado d\u00ea lugar \u00e0 necessidade de termos espa\u00e7os mais preparados para quem quer c\u00e1 deixar o seu dinheiro. Que possamos elevar o n\u00edvel e a fasquia trabalhando em prol da qualidade e possamos mexer-nos nos c\u00edrculos que realmente interessam, trazendo um turismo de valor acrescentado. Madonna tem sido um forte impulso quanto a isso e, para mim, j\u00e1 \u00e9 uma de n\u00f3s. De Lisboa. De Portugal."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200117eg1h0005l"},"has_corona_label":{"0":false}}