{"headlines":{"0":"Avi\u00e3o da For\u00e7a A\u00e9rea espanhola caiu no Mar Menor. Instrutor e aluna morreram"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"200 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Acidente aconteceu no mesmo local onde h\u00e1 menos de um m\u00eas caiu outro avi\u00e3o da For\u00e7a A\u00e9rea, provocando a morte do piloto. Um avi\u00e3o da For\u00e7a A\u00e9rea espanhola caiu, esta quarta-feira no Mar Menor, ao largo de San Javier, munic\u00edpio de M\u00farcia.\nOs servi\u00e7os de socorro adiantaram no twitter que receberam uma dezena de chamadas telef\u00f3nicas atrav\u00e9s do 112, a reportar o sucedido."},"remaining_content":{"0":"12.00 h. El 1-1-2 recibe una decena de llamadas informando de que una aeronave del @EjercitoAire ha ca\u00eddo a Mar Menor, frente a #SanJavier. Servicios de emergencia en la zona.\n\u2014 112 Regi\u00f3n de Murcia (@112rmurcia) September 18, 2019\nA bordo do aparelho estavam um instrutor de voo com uma aluna, sendo que ambos morreram, segundo uma publica\u00e7\u00e3o da For\u00e7a A\u00e9rea tamb\u00e9m no Twitter\nInstructor y alumna fallecidos\n\u2014 Ej\u00e9rcito del Aire (@EjercitoAire) September 18, 2019\nSublinhe-se que h\u00e1 menos de um m\u00eas, a 26 de agosto, um avi\u00e3o C-101 da For\u00e7a A\u00e9rea tamb\u00e9m sofreu uma queda, ao largo de M\u00farcia, que provocou a morte do \u00fanico tripulante do aparelho.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020190918ef9i000b5"},"has_corona_label":{"0":false}}