{"headlines":{"0":"Or\u00e7amentiras"},"author":{"0":"Rodrigo Alves Taxa"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"618 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Como \u00e9 h\u00e1bito em in\u00edcio de legislatura, focam-se agora os trabalhos parlamentares na apresenta\u00e7\u00e3o, discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento do Estado. Ou pelo menos no extenso documento que para efeitos institucionais se chama Or\u00e7amento do Estado, mas que n\u00e3o passa, na verdade, de um romance com menos subst\u00e2ncia que qualquer hist\u00f3ria de embalar para crian\u00e7as de tenra idade. De uma leitura atenta e cuidada do documento, a primeira grande conclus\u00e3o que dele se pode retirar \u00e9 que estamos perante uma narrativa altamente palavrosa, mas que em nada espelha o pa\u00eds real. Pinta-se um cen\u00e1rio id\u00edlico em que nada corre mal, em que tudo est\u00e1 no bom caminho, em que o \u00edndice de desenvolvimento do pa\u00eds tem sido, continua a ser e ser\u00e1 de top mundial, bem como a plena satisfa\u00e7\u00e3o do povo portugu\u00eas na vida que leva."},"remaining_content":{"0":"Igualmente impressionante \u00e9 a continua\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas socialistas de onera\u00e7\u00e3o dos portugueses com impostos em quase toda a linha, pese embora o primeiro-ministro tenha tido humildemente, como de resto \u00e9 seu timbre, o desplante de afirmar que este Or\u00e7amento \u00e9 o melhor de todos quantos at\u00e9 ao momento apresentou. \u00c9 preciso ter lata. \u00c9 preciso ter mesmo muita lata. Se \u00e9 o melhor Or\u00e7amento de todos, continuo sem perceber em que \u00e9 que os profissionais de sa\u00fade ou educa\u00e7\u00e3o saem beneficiados pela sua suposta a\u00e7\u00e3o; se este \u00e9 o melhor Or\u00e7amento de todos, continuo sem perceber porque motivo n\u00e3o se baixam os impostos indiretos que diariamente tanto chagam o nosso povo; se este \u00e9 o melhor Or\u00e7amento de sempre, n\u00e3o compreendo por que motivo se omite a chamada de aten\u00e7\u00e3o de Bruxelas, em que se considera que a proposta entregue pelo Governo incorre em s\u00e9rios riscos de incumprimento do Pacto de Estabilidade e Crescimento, tendo sido o ministro das Finan\u00e7as aconselhado a tomar medidas; se este \u00e9 o melhor Or\u00e7amento de todos, n\u00e3o compreendo que se proponham aumentos salariais no Estado na ordem dos 0,3% que, traduzidos por mi\u00fados e parafraseando um conhecido pol\u00edtico e comentador da nossa pra\u00e7a, n\u00e3o s\u00e3o aumento porra nenhuma; se este \u00e9 o melhor Or\u00e7amento de todos, n\u00e3o se percebe para qu\u00ea tanta propaganda em torno de uma suposta redu\u00e7\u00e3o do IVA para as contrata\u00e7\u00f5es de baixa pot\u00eancia el\u00e9trica quando a Comiss\u00e3o Europeia, ao ter de se manifestar sobre qualquer altera\u00e7\u00e3o em sede de IVA, ainda n\u00e3o a aprovou; se este \u00e9 o melhor Or\u00e7amento do Estado de que h\u00e1 mem\u00f3ria, tamb\u00e9m n\u00e3o compreendo como se pode retirar o visto pr\u00e9vio do Tribunal de Contas a v\u00e1rios contratos de obras p\u00fablicas, o que s\u00f3 vai contribuir para a opacidade dos mesmos e para o inadmiss\u00edvel esvaziamento de algumas das mais importantes compet\u00eancias deste tribunal; enfim, tudo isto entre \u00ednfimas rubricas que podia aqui continuar a enumerar. Outra particularidade curiosa continua a ser as cativa\u00e7\u00f5es. Na anterior legislatura pass\u00e1mos os dias a ouvir M\u00e1rio Centeno assegurar que n\u00e3o havia cativa\u00e7\u00f5es nenhumas. Neste momento, quando se pergunta por cativa\u00e7\u00f5es, ouvimos dizer que as mesmas n\u00e3o aumentar\u00e3o neste Or\u00e7amento. Em que ficamos? Primeiro, n\u00e3o existiam, agora, n\u00e3o aumentam, mas para haver um ju\u00edzo de que n\u00e3o aumentam, ent\u00e3o \u00e9 porque anteriormente se verificaram. Como \u00e9? Claro que as houve, h\u00e1 e haver\u00e1. A exemplo, na verdade pouco importa a charada de que haver\u00e1 um refor\u00e7o da dota\u00e7\u00e3o or\u00e7amental, por exemplo, para a sa\u00fade. Pouco importa, porque j\u00e1 nos habitu\u00e1mos a que, pese embora as verbas estejam previstas nos Or\u00e7amentos, n\u00e3o sejam depois, na sua maioria, executadas, sendo essa a principal ferramenta que permitiu alcan\u00e7ar o t\u00e3o badalado super\u00e1vite. No fundo, o documento que agora se apresenta n\u00e3o \u00e9 um Or\u00e7amento, mas antes um rom\u00e2ntico rol de or\u00e7amentiras.\nEscreve \u00e0 sexta-feira"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200117eg1h0005n"},"has_corona_label":{"0":false}}