{"headlines":{"0":"Espanha. Insultos, pedras e explosivos contra idosos com covid-19"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"278 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Os falsos rumores, de que os idosos infetados seriam soltos nas ruas de La L\u00ednea de la Concepci\u00f3n, perto de C\u00e1diz, come\u00e7aram na segunda-feira. Ambul\u00e2ncias que levavam idosos infetados com covid-19 foram atacadas por uma multid\u00e3o, que atirou insultos, pedras e artefactos explosivos. O incidente ocorreu quando os 28 idosos estavam a ser transferidos de um lar Alcal\u00e1 del Valle para um centro de dia em La L\u00ednea de La Concepci\u00f3n, perto de C\u00e1diz, esta ter\u00e7a-feira. O grupo de 'indesej\u00e1veis e demiolados' que atacou os idosos, nas palavras do presidente da C\u00e2mara de La L\u00ednea de la Concepci\u00f3n, Juan Franco, 'pensavam que os idosos iam estar soltos pela cidade', explicou hoje \u00e0 r\u00e1dioCanal Sur.\nNos dist\u00farbios, dois homens de 32 e 25 anos de idade foram detidos, por bloquearem a passagem dos ve\u00edculos de emerg\u00eancia com um carro. Outros apedrejaram as ambul\u00e2ncias e a pol\u00edcia, tendo sido atirados v\u00e1rios artefactos explosivos de moradias pr\u00f3ximas do lar, que rebentaram na via p\u00fablica sem causar danos."},"remaining_content":{"0":"O presidente da c\u00e2mara de La L\u00ednea de la Concepci\u00f3n relatou que, logo na segunda-feira de manh\u00e3, 'come\u00e7aram os rumores' quanto \u00e0 desloca\u00e7\u00e3o dos idosos infetados do lar, que rapidamente se propagaram com o atual p\u00e2nico com a pandemia. 'N\u00e3o se geriu bem a situa\u00e7\u00e3o', criticou Juan Franco, salientando que os desordeiros n\u00e3o representam a sua cidade. Contudo, apesar do presidente da C\u00e2mara falar num 'grupito', o El Mundo escreve que cerca de meia centena de pessoas cercou o centro de dia da localidade, obrigando a pol\u00edcia a estabelecer um cord\u00e3o de seguran\u00e7a.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200325eg3p0018h"}}