{"headlines":{"0":"Aumento extra nas pens\u00f5es? Governo diz que or\u00e7amento est\u00e1 \"em fase de constru\u00e7\u00e3o\""},"author":{"0":"Catarina Almeida Pereira"},"pub_date":{"0":"6 January 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Neg\u00f3cios"},"word_count":{"0":"357 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A ministra da Seguran\u00e7a Social, Ana Mendes Godinho, afirmou esta segunda-feira no Parlamento que a proposta de or\u00e7amento apresentada pelo Governo j\u00e1 garante aumentos reais a dois milh\u00f5es de pensionistas mas, numa resposta sobre o eventual aumento extraordin\u00e1rio das pens\u00f5es, acrescentou que o caminho para a \"discuss\u00e3o\" e \"aprova\u00e7\u00e3o\" do or\u00e7amento est\u00e1 \"em constru\u00e7\u00e3o\".\nA pergunta sobre um eventual aumento extraordin\u00e1rio das pens\u00f5es, que \u00e9 reclamado pelo PCP e pelo Bloco de Esquerda, foi colocada pela deputada Clara Marques Mendes, do PSD, no Parlamento, facto que Ana Mendes Godinho considerou \"curioso\"."},"remaining_content":{"0":"Numa audi\u00e7\u00e3o conjunta das comiss\u00f5es do Trabalho e das Finan\u00e7as, a ministra da Seguran\u00e7a Social come\u00e7ou por reiterar que o or\u00e7amento j\u00e1 contempla a aplica\u00e7\u00e3o da f\u00f3rmula legal de atualiza\u00e7\u00e3o de pens\u00f5es, garantindo aumentos reais a dois milh\u00f5es de pensionistas, com um custo de 93 milh\u00f5es de euros, bem como um refor\u00e7o do complemento solid\u00e1rio para idosos (CSI), que garante que no pr\u00f3ximo ano vai aumentar 189 euros por benefici\u00e1rio.\nContudo, segundo acrescentou, o \"caminho de discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento\" est\u00e1 em \"fase de constru\u00e7\u00e3o\" sobre \"o que pode ser a resposta que melhor responda\" aos \"objetivos globais\" de combate \u00e0 pobreza e dos \"instrumentos que possamos utilizar para o fazer\".Mais tarde, em resposta ao deputado Jos\u00e9 Soeiro, do Bloco de Esquerda, Ana Mendes Godinho voltou a falar nos custos que j\u00e1 est\u00e3o previstos na proposta original de or\u00e7amento e acrescentou que \"certamente, enquanto decorrer\u00e1 essa discuss\u00e3o, avaliaremos a forma de melhor concretizar e ir ao encontro da preocupa\u00e7\u00e3o da valoriza\u00e7\u00e3o dos pensionistas com valores mais baixos\".\nNa confer\u00eancia de imprensa de apresenta\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento da Seguran\u00e7a Social, em dezembro, Ana Mendes Godinho j\u00e1 tinha admitido altera\u00e7\u00f5es na especialidade, embora n\u00e3o tenha sido t\u00e3o expl\u00edcita em rela\u00e7\u00e3o ao caminho \"de discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento\".\nA ministra da Seguran\u00e7a Social, Ana Mendes Godinho, reitera que a proposta original de or\u00e7amento s\u00f3 inclui a atualiza\u00e7\u00e3o legal de pens\u00f5es e o refor\u00e7o do CSI, mas acrescenta tamb\u00e9m que a discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do documento est\u00e1 \"em constru\u00e7\u00e3o\"."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/06"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/06"},"doc_id":{"0":"JORNEON020200106eg16000m9"},"has_corona_label":{"0":false}}