{"headlines":{"0":"Assista em directo ao arranque do F\u00f3rum BCE em Sintra"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Neg\u00f3cios"},"word_count":{"0":"45 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O presidente do BCE, Mario Draghi d\u00e1 in\u00edcio aos trabalhos, com um jantar de boas-vindas \u00e0s dezenas de economistas e respons\u00e1veis internacionais que participam no \"ECB Forum on Central Banking\", em Sintra."},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"JORNEON020180618ee6i000m9"},"has_corona_label":{"0":false}}