{"headlines":{"0":"PJ revela que Lu\u00eds Giovani foi morto por \"motivos f\u00fateis\" e que n\u00e3o se tratou de um crime racial"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"231 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Os detidos t\u00eam idades compreendidas entre os 22 e os 35 anos e s\u00e3o residentes em Bragan\u00e7a. Depois de confirmar, esta sexta-feira, a deten\u00e7\u00e3o de cinco suspeitos da morte do estudante cabo-verdiano Lu\u00eds Giovani Rodrigues, a Pol\u00edcia Judici\u00e1ria (PJ) revelou que o jovem foi agredido e morreu por 'motivos f\u00fateis'.\nLu\u00eds Neves, diretor nacional da PJ, esclareceu que 'uma a\u00e7\u00e3o violenta' resultou na morte de Lu\u00eds Rodrigues, no dia 31 de dezembro, dez dias depois do seu internamento a 21 de dezembro. A morte foi causada por 'motivos f\u00fateis' \"depois de uma rixa no interior de um bar\", explicou, recusando assim a tese de que este teria sido um crime causado por quest\u00f5es raciais."},"remaining_content":{"0":"\"N\u00e3o se trata de um crime entre nacionais de um pa\u00eds ou outro\", sublinhou o respons\u00e1vel.\nOs detidos t\u00eam idades compreendidas entre os 22 e os 35 anos e s\u00e3o residentes em Bragan\u00e7a. De acordo com Lu\u00eds Neves, nenhum dos suspeitos tem antecedentes criminais.\nSegundo a PJ o grupo ser\u00e1 o 'n\u00facleo duro' de agressores, mas a investiga\u00e7\u00e3o continua em aberto, n\u00e3o rejeitando a possibilidade de mais deten\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do caso.\nOs detidos est\u00e3o indiciados por um crime de homic\u00eddio qualificado e tr\u00eas crimes de homic\u00eddio tentado.\n{relacionados}\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200117eg1h000ji"},"has_corona_label":{"0":false}}