{"headlines":{"0":"UE vai considerar aplicar tarifas de \"salvaguarda\" \u00e0s importa\u00e7\u00f5es de a\u00e7o e alum\u00ednio"},"author":{"0":"Ana Laranjeiro"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Neg\u00f3cios"},"word_count":{"0":"213 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Uni\u00e3o Europeia j\u00e1 est\u00e1 a preparar uma resposta \u00e0 decis\u00e3o dos Estados Unidos de aplicar tarifas \u00e0s importa\u00e7\u00f5es de a\u00e7o e de alum\u00ednio. Bruxelas vai considerar a possibilidade de impor as suas pr\u00f3prias tarifas de \"salvaguarda\" sobre as importa\u00e7\u00f5es de a\u00e7o e de alum\u00ednio.\nEm entrevista ao Financial Times, Cecilia Malmstrom, a comiss\u00e1ria europeia com a pasta do Com\u00e9rcio, disse, ainda assim, que a Comiss\u00e3o Europeia vai esperar pelo an\u00fancio formal por parte dos EUA destas tarifas \u2013 algo que est\u00e1 previsto acontecer durante a pr\u00f3xima semana \u2013 para tomar uma ac\u00e7\u00e3o."},"remaining_content":{"0":"Com a decis\u00e3o de Trump, muitos receiam que a situa\u00e7\u00e3o acabe por escalar para uma guerra comercial, algo que afectaria milh\u00f5es de pessoas por todo o mundo. A comiss\u00e1ria europeia, ao jornal, sustenta que perante esse cen\u00e1rio a Uni\u00e3o Europeia teria de responder. Contudo, Cecilia Malmstrom mostrou-se particularmente preocupada com o facto de os Estados Unidos usarem a quest\u00e3o da seguran\u00e7a nacional para aplicar tarifas.(not\u00edcia em actualiza\u00e7\u00e3o)\nBruxelas est\u00e1 a estudar a aplica\u00e7\u00e3o de tarifas de \"salvaguarda\" sobre as importa\u00e7\u00f5es de a\u00e7o e alum\u00ednio. Esta pode ser a resposta da Uni\u00e3o Europeia \u00e0 decis\u00e3o norte-americana de aplicar tarifas \u00e0 entrada destas mat\u00e9rias-primas."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"JORNEON020180302ee320002t"},"has_corona_label":{"0":false}}