{"headlines":{"0":"Espanha declara estado de emerg\u00eancia nacional pelo covid-19"},"author":{"0":"Pedro Curvelo"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Neg\u00f3cios"},"word_count":{"0":"361 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Durante a vig\u00eancia do estado de emerg\u00eancia, os cidad\u00e3os \"unicamente poder\u00e3o circular na via p\u00fablica para realizar as seguintes atividades: aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos, produtos farmac\u00eauticos e de primeira necessidade; assist\u00eancia a centros e servi\u00e7os de sa\u00fade; desloca\u00e7\u00e3o para o local de trabalho; regresso \u00e0 sua resid\u00eancia; assist\u00eancia e cuidado de idosos, menores, dependentes, pessoas com defici\u00eancia ou pessoas particularmente vulner\u00e1veis; desloca\u00e7\u00e3o a entidades financeiras; por motivos de for\u00e7a maior ou situa\u00e7\u00e3o de necessidade; qualquer outra atividade de natureza an\u00e1loga devidamente justificada\", detalhou S\u00e1nchez.de alimentos e medicamentos.O Minist\u00e9rio do Interior pode decretar o encerramento de estradas ou tro\u00e7os \"por motivos de sa\u00fade p\u00fablica, seguran\u00e7a ou fluidez de tr\u00e1fego\", indicou.\u00c9 tamb\u00e9m alargado a todo o pa\u00eds o encerramento de estabelecimentos como restaurantes, bares, esplanadas, salas de espet\u00e1culos e afins, que j\u00e1 vigorava em Madrid.Os transportes p\u00fablicos n\u00e3o s\u00e3o suspensos,"},"remaining_content":{"0":"mas a frequ\u00eancia das liga\u00e7\u00f5es entre cidades ser\u00e1 limitada em pelo menos 50%, para limitar as desloca\u00e7\u00f5es dos cidad\u00e3os para fora da sua zona de resid\u00eancia.O decreto define tamb\u00e9m que as autoridades competentes poder\u00e3o intervir nas empresas para garantir o fornecimento de alimentos aos consumidores. Entre as medidas previstas est\u00e3o tamb\u00e9m escoltas dos ve\u00edculos de transporte destes bens caso seja necess\u00e1rio por raz\u00f5es de seguran\u00e7a.O Governo vai tamb\u00e9m garantir o fornecimento de alimentos, energia e de medicamentos, sublinhou o primeiro-ministro do pa\u00eds vizinho.\"N\u00e3o h\u00e1 cores partid\u00e1rias, n\u00e3o h\u00e1 divis\u00f5es regionais. Temos de estar todos unidos neste combate\", concluiu.A situa\u00e7\u00e3o agravou-se drasticamente nas \u00faltimas 24 horas em Espanha e h\u00e1 mais 1500 casos confirmados de coronav\u00edrus no pa\u00eds.No total em Espanha h\u00e1 j\u00e1 mais de 5700 casos confirmados, segundo as autoridades de sa\u00fade p\u00fablica.As regi\u00f5es mais afetadas s\u00e3o Madrid, Catalunha e o Pa\u00eds Basco. Pelo menos 136 pessoas morreram.Espanha tornou-se no segundo pa\u00eds com mais casos confirmados na Europa. It\u00e1lia regista mais de 15 mil casos.\nO Governo espanhol declarou este s\u00e1bado o estado de emerg\u00eancia nacional que ir\u00e1 vigorar a partir da pr\u00f3xima segunda-feira, 16 de mar\u00e7o. O an\u00fancio foi feito pelo primeiro-ministro espanhol, Pedro S\u00e1nchez."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"JORNEON020200314eg3e000p2"},"has_corona_label":{"0":true}}