{"headlines":{"0":"H\u00e1 p\u00e1ssaros portugueses em Berlim"},"author":{"0":"Cl\u00e1udia Sobral"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"440 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Sec\u00e7\u00e3o competitiva inaugurada pela nova dire\u00e7\u00e3o da Berlinale conta com a primeira longa-metragem de Catarina Vasconcelos. A Metamorfose dos P\u00e1ssaros, de Catarina Vasconcelos, ter\u00e1 a sua estreia mundial na 70.\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Festival de Cinema de Berlim, em fevereiro, na nova sec\u00e7\u00e3o competitiva Encontros, criada pela nova dire\u00e7\u00e3o art\u00edstica do festival, liderada por Carlo Chatrian, ex-diretor do Festival de Cinema de Locarno, como plataforma para \"apoiar novas vozes no cinema e dar mais espa\u00e7o a narrativas diversas e a formas documentais no programa oficial\".\nA estreia na longa-metragem de Catarina Vasconcelos, realizadora de Met\u00e1fora ou a Tristeza Virada do Avesso, que venceu em 2014 o pr\u00e9mio de Melhor Curta no Cin\u00e9ma du R\u00e9el, compete na nova sec\u00e7\u00e3o da Berlinale entre uma sele\u00e7\u00e3o de 15 t\u00edtulos que \"apresentam a vitalidade do cinema em todas as suas formas\"veio criar um novo espa\u00e7o no festival que comemora entre 20 de fevereiro e 1 de mar\u00e7o a sua 70.\u00aa edi\u00e7\u00e3o."},"remaining_content":{"0":"Cada um desses filmes, explica Chatrian no comunicado de imprensa divulgado ontem, juntamente com os filmes, \"apresenta uma forma diferente de interpretar uma hist\u00f3ria cinematogr\u00e1fica: autobiogr\u00e1fica, \u00edntima, pol\u00edtica, social, filos\u00f3fica, \u00e9pica, surreal\". A juntar \u00e0s novas obras de cineastas \"j\u00e1 admirados\", como \u00e9 o caso de Josephine Decker, Heinz Emigholz, Victor Kossakovsky, Alexander Kluge, Mat\u00edas Pi\u00f1eiro, Ivan Ostrochovsk\u00fd, Camilo Restrepo, Tim Sutton e C.W. Winter e Anders Edstr\u00f6m, a dire\u00e7\u00e3o destaca tamb\u00e9m outros novos, que \"o festival descobriu\", entre os quais coloca o de Catarina Vasconcelos, com A Metamorfose dos P\u00e1ssaros.\nUma produ\u00e7\u00e3o da Primeira Idadequeparte da hist\u00f3ria da fam\u00edlia da realizadora- da hist\u00f3ria dos av\u00f3s at\u00e9 chegar \u00e0 do seu seu pai, Jacinto, irm\u00e3o mais velho de seis, que perdeu a m\u00e3e subitamente, e do encontro da realizadora com ele no dia em que tamb\u00e9m a sua m\u00e3e morreu. \"Nesse dia, eu e o meu pai encontramo-nos na perda da m\u00e3e e a nossa rela\u00e7\u00e3o deixou de ser s\u00f3 a de pai e filha\", escreve Catarina Vasconcelos numa sinopse que torna claro o registo pessoal em que construiu o filme.\nEsta nova sec\u00e7\u00e3o competitiva, que vem juntar-se \u00e0 Competi\u00e7\u00e3o e \u00e0s Berlinale Shorts (que n\u00e3o conta nesta edi\u00e7\u00e3o com nenhum t\u00edtulo portugu\u00eas, num corte com o que se tinha tornado j\u00e1 um h\u00e1bito nos \u00faltimos anos, em que Leonor Teles, em 2016, e Diogo Costa Amarante, em 2017, venceram o Urso de Ouro das Curtas) atribuir\u00e1 tr\u00eas pr\u00e9mios: Melhor Filme, Melhor Realizador e Pr\u00e9mio Especial do J\u00fari.\nO J\u00fari da Competi\u00e7\u00e3o, cuja programa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 ainda conhecida, \u00e9 este ano presidido por Jeremy Irons.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200117eg1h000xg"},"has_corona_label":{"0":false}}