{"headlines":{"0":"Covid-19. Pousadas do INATEL mobilizadas para alojamento e apoio"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"22 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"236 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"As 16 pousadas e26 unidades regionais da Funda\u00e7\u00e3o INATEL espalhadas pelopa\u00eds foram mobilizadas para apoiar no esfor\u00e7o para conter o novo coronav\u00edrus. S\u00e3o 16 as pousadas da Funda\u00e7\u00e3o INATEL espalhadas pelopa\u00eds, e de acordo com um comunicado enviado pelo Minist\u00e9rio do Trabalho, Solidariedade e Seguran\u00e7a Social, estas foram postas de sobreaviso pela tutela, no sentido de serem feitos os preparativos necess\u00e1rios de modo a que os seus espa\u00e7os e servi\u00e7os estejam aptos e dispon\u00edveis para apoiar no que 'se revelar necess\u00e1rio durante o estado de emerg\u00eancia motivado pelo Covid-19'.\nA ministra Ana Mendes Godinho junta esta medida a uma s\u00e9ria de outras na estrat\u00e9gia de mobiliza\u00e7\u00e3o das estruturas afectas ao Estado portugu\u00eas no sentido de dar resposta a uma crise que pode ainda arrastar-se no tempo, e trazer desafios inesperados. O comunicado adianta, que a infraestrutura daquela Funda\u00e7\u00e3o 'poder\u00e1 ser utilizada para dar apoio a pessoal m\u00e9dico ou para disponibilizar espa\u00e7os para isolamento profil\u00e1tico'."},"remaining_content":{"0":"Al\u00e9m das 16 pousadas de Norte a Sul do pa\u00eds, a Funda\u00e7\u00e3o INATEL disp\u00f5e ainda de 26 unidades regionais (pelo menos uma em cada capital de distrito), que poder\u00e3o ser adaptadas em fun\u00e7\u00e3o das necessidades.\nDe acordo ainda com a informa\u00e7\u00e3o recebida do Minist\u00e9rio do Trabalho, as primeiras unidades a serem disponibilizadas neste \u00e2mbito ser\u00e3o as de Santa Maria da Feira e Oeiras.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/22"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/22"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200323eg3m0001u"},"has_corona_label":{"0":true}}