{"headlines":{"0":"Faro. Os 19 partidos que disputam os nove lugares"},"author":{"0":"Ana Petronilho"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"1033 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Faro \u00e9 dos poucos distritos em que quase todos os partidos apostam em caras novas. Entre aqueles com assento parlamentar, o Bloco de Esquerda foi o \u00fanico partido a repetir o cabe\u00e7a-de-lista. Uma estrat\u00e9gia para combater a absten\u00e7\u00e3o que em 2015, nas \u00faltimas legislativas, ficou acima da m\u00e9dia nacional. PSD. Cristov\u00e3o Norte"},"remaining_content":{"0":"O advogado e ex-chefe de gabinete do ex-presidente da C\u00e2mara municipal de Faro, Crist\u00f3v\u00e3o Norte, volta a ser a aposta do PSD para liderar a lista de candidatos por Faro. Deputado desde 2011, Crist\u00f3v\u00e3o Norte \u00e9 porta-voz do Conselho Estrat\u00e9gico Nacional (CEN) e presidente da sec\u00e7\u00e3o de Faro do partido. Filho do hist\u00f3rico deputado social democrata Crist\u00f3v\u00e3o Guerreiro Norte, aos 43 anos, foram v\u00e1rios os cargos do partido que o cabe\u00e7a-de-lista ocupou no Algarve. Foi presidente da JSD\/Algarve entre 2004 e 2006 e membro da comiss\u00e3o pol\u00edtica da sec\u00e7\u00e3o de Faro, entre 1997 e 2001. Fora da pol\u00edtica, Crist\u00f3v\u00e3o Norte foi vice-presidente do Sporting Clube Farense entre 2002 e 2004, vice-presidente da Assembleia Geral da Associa\u00e7\u00e3o de T\u00e9nis do Algarve e presidente do Conselho de disciplina da Associa\u00e7\u00e3o de Ciclismo do Algarve. \u00c9 licenciado em Direito pela Universidade Cat\u00f3lica e licenciado em Economia pela Universidade do Algarve.\nPS. Jamila Madeira\nA ex-l\u00edder da JS e atual deputada Jamila Madeira foi a escolha do PS para encabe\u00e7ar a lista de candidatos a deputados por Faro. Filha do ex-governante do PS e ex-governador civil de Faro, Lu\u00eds Filipe Madeira, desde nova que Jamila Madeira tem proximidade \u00e0 pol\u00edtica. Aos dez anos j\u00e1 distribu\u00eda propaganda e, em Loul\u00e9, onde nasceu e viveu, esteve envolvida nos protestos estudantis contra a a Prova Geral de Acesso (PGA). Em maio do ano 2000 foi eleita l\u00edder da JS, tendo vencido, apenas por um voto, Ana Catarina Mendes que \u00e9 desde ent\u00e3o tida como sua rival. Nessa altura j\u00e1 tinha ocupado v\u00e1rios cargos na distrital socialista e em 2004, depois de ter sido reeleita como deputada, renunciou ao mandato para assumir fun\u00e7\u00f5es como eurodeputada. Voltou ao Parlamento como deputada em 2013, quando era quadro da REN. \u00c9 licenciada em Economia no Instituto Superior de Economia e Gest\u00e3o.\nCDS. Jo\u00e3o Rebelo\nO deputado Jo\u00e3o Rebelo \u00e9 o cabe\u00e7a-de-lista dos centristas por Faro. Desde 1999 que o parlamentar tem sido eleito para o Parlamento, mas atrav\u00e9s da lista de candidatos por Lisboa. Foi secret\u00e1rio-geral da JP e aos 27 anos foi convidado por Paulo Portas para secret\u00e1rio-geral do CDS, entre 1998 e 2002. Esteve mais de dez anos afastado da dire\u00e7\u00e3o do partido. S\u00f3 em 2016, j\u00e1 durante a lideran\u00e7a de Assun\u00e7\u00e3o Cristas, foi convidado para integrar o conselho nacional do CDS como vogal. \u00c9 ainda presidente da Assembleia Concelhia de Lisboa, vice-presidente do grupo parlamentar e, desde mar\u00e7o de 2018, coordenador aut\u00e1rquico. Fora da pol\u00edtica foi professor na extinta Universidade Moderna e d\u00e1 aulas na Universidade Lus\u00f3fona, sendo licenciado em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais. Integra o conselho consultivo da Sociedade Protetora dos Animais e \u00e9 consultor da Novabase.\nBE. Jo\u00e3o Vasconcelos\nJo\u00e3o Vasconcelos volta a ser cabe\u00e7a-de-lista do BE por Faro. Entre os partidos com assento parlamentar, este \u00e9 o \u00fanico candidato que se mant\u00e9m no 1.\u00ba lugar da lista de candidatos. \u00c9, desde 2013, vereador n\u00e3o permanente da C\u00e2mara de Portim\u00e3o e sem pelouros atribu\u00eddos, Jo\u00e3o Vasconcelos \u00e9 tamb\u00e9m professor de Hist\u00f3ria. Fez parte da dire\u00e7\u00e3o do Sindicato dos Professores da Zona Sul e do Conselho Nacional da FENPROF, afeta \u00e0 CGTP. Nasceu em Portim\u00e3o, tem 63 anos, e ganhou alguma notoriedade, quando, em 2010, assumiu fun\u00e7\u00f5es de porta-voz da comiss\u00e3o de utentes da Via do Infante na luta contra as portagens no Algarve. Esteve tamb\u00e9m envolvido em manifesta\u00e7\u00f5es contra a troika e em movimentos de defesa do SNS no Algarve. \u00c9 licenciado em Hist\u00f3ria e mestre em Hist\u00f3ria Contempor\u00e2nea pela Universidade de Lisboa.\nCDU. Tiago Raposo\nTiago Raposo, assessor pol\u00edtico para a CDU na C\u00e2mara Municipal de Silves, \u00e9 o cabe\u00e7a-de-lista do partido por Faro, substituindo o deputado Paulo S\u00e1 que deixa a vida pol\u00edtica para se dedicar \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o e \u00e0 doc\u00eancia na Universidade do Algarve. Mas antes do regresso \u00e0s aulas, Paulo S\u00e1 ser\u00e1 o mandat\u00e1rio da lista da CDU na regi\u00e3o do Algarve. Tiago Raposo nasceu e vive em Silves e tem 35 anos. Antes de assumir fun\u00e7\u00f5es como assessor foi, at\u00e9 2017, distribuidor comercial. Foi tamb\u00e9m dirigente da Associa\u00e7\u00e3o Desportiva e Cultural de Tunes. Em 2017 foi eleito para a Assembleia da Freguesia de Algoz e Tunes, fazendo tamb\u00e9m parte da dire\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o regional do PCP no Algarve. Tiago Raposo nunca foi eleito deputado e assume como prioridades o investimento na ferrovia algarvia, as obras de requalifica\u00e7\u00e3o na EN125 e o combate \u00e0 precariedade laboral.\nPAN. Paulo Baptista\nPaulo Baptista, de 42 anos, \u00e9 o cabe\u00e7a-de-lista do Pessoas-Animais-Natureza por Faro. \u00c9 membro da Assembleia Municipal de Faro e consultor imobili\u00e1rio. J\u00e1 em 2017, quando se realizaram elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas, Paulo Baptista tinha sido a aposta do PAN como candidato pelo partido \u00e0 C\u00e2mara de Faro. Fora da pol\u00edtica, Paulo Baptista \u00e9 presidente da Comiss\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental e Bem-Estar Animal, criada em maio deste ano. Caso seja eleito, como prioridades o Comiss\u00e1rio Pol\u00edtico Nacional do PAN diz que quer levar ao Parlamento medidas que facilitem a mobilidade na regi\u00e3o, mais centros de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e cultura, medidas de incentivo \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e bem-estar animal, como por exemplo a constru\u00e7\u00e3o de canis ou de abrigos, e medidas que incentivem ao recurso de energias renov\u00e1veis. Anabela Restolho\nCabe\u00e7as-de-Lista dos Partidos sem Assento Parlamentar\nAlian\u00e7a\nTelmo Martins\nPartido Democr\u00e1tico Republicano (PDR)\nAnabela Restolho\nChega\nJorge de Jesus\nPartido Nacional Renovador (PNR)\nMadalena Coelho\nIniciativa Liberal\nBruno Mour\u00e3o Martins\nPartido Popular Mon\u00e1rquico (PPM)\nRui Curado\nLivre\nAna Sofia Marcelino\nPartido Trabalhista Portugu\u00eas (PTP)\nAna Sofia Gomes\nN\u00f3s, Cidad\u00e3os!\nLu\u00eds Barroso\nPartido Unido dos Reformados e Pensionistas (PURP)\nAnt\u00f3nio Tavares\nPartido Comunista dos Trabalhadores Portugueses (PCTP\/MRPP)\nCarlos Dias\nReagir Incluir Reciclar (R.I.R)\nCarlos Aleixo\nPartido da Terra (MPT)\nCarlos Marcelino\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020190918ef9i000ma"},"has_corona_label":{"0":false}}