{"headlines":{"0":"Covid-19. Nove escolas de Lisboa podem receber alunos a partir de segunda"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"15 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"283 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\"A decis\u00e3o da autarquia visa reduzir o impacto social decorrente do encerramento das escolas na sequ\u00eancia das medidas tempor\u00e1rias de redu\u00e7\u00e3o dos riscos de exposi\u00e7\u00e3o e cont\u00e1gio Covid-19\". Nove escolas p\u00fablicas de Lisboa v\u00e3o estar dispon\u00edveis para receber filhos de funcion\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos essenciais, apesar das atividades letivas estarem suspensas a partir de segunda-feira devido \u00e0 pandemia de Covid-19, anuncioua c\u00e2mara.\nConhe\u00e7a a lista:"},"remaining_content":{"0":"EBi S\u00e3o Vicente Telheiras do Agrupamento de Escolas Verg\u00edlio Ferreira\nEscola Secund\u00e1ria Gil Vicente do Agrupamento de Escolas Gil Vicente\nEB Mestre Arnaldo Louro de Almeida do Agrupamento de Escolas Marquesa de Alorna\nEBi Patr\u00edcio Prazeres do Agrupamento de Escolas Patr\u00edcio Prazeres\nEscola Secund\u00e1ria do Lumiar do Agrupamento de Escolas Prof. Lindley Cintra\nEscola Secund\u00e1ria do Restelo do Agrupamento de Escolas do Restelo\nEB Le\u00e3o de Arroios do Agrupamento de Escolas Lu\u00eds de Cam\u00f5es\nEB Nuno Gon\u00e7alves do Agrupamento de Escolas Nuno Gon\u00e7alves\nEB Paulino Montez do Agrupamento de Escolas Piscinas Olivais\n\"Cerca de 8.450 alunos abrangidos pela a\u00e7\u00e3o social escolar do escal\u00e3o A, B e NEE, do jardim-de-inf\u00e2ncia e do 1\u00ba ciclo das escolas p\u00fablicas de Lisboa, v\u00e3o poder continuar a usufruir das refei\u00e7\u00f5es (pequeno almo\u00e7o, almo\u00e7o e lanche), em sistema take-away, por motivos de higiene e seguran\u00e7a no contexto atual, disponibilizadas em escolas referenciadas como ponto de recolha, em todos os Agrupamentos de Escolas da Cidade\", diz a autarquia.\n\"A decis\u00e3o da autarquia visa reduzir o impacto social decorrente do encerramento das escolas na sequ\u00eancia das medidas tempor\u00e1rias de redu\u00e7\u00e3o dos riscos de exposi\u00e7\u00e3o e cont\u00e1gio Covid-19\", acrescenta.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200315eg3f000p3"},"has_corona_label":{"0":false}}