{"headlines":{"0":"Quem ganha. Oportunidades de neg\u00f3cio em tempos de crise"},"author":{"0":"Daniela Soares Ferreira e S\u00f3nia Peres Pinto"},"pub_date":{"0":"15 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"1146 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Nem todos os neg\u00f3cios param quando o pa\u00eds est\u00e1 em sobressalto por causa da epidemia do coronav\u00edrus. As corridas \u00e0s farm\u00e1cias e aos supermercados t\u00eam sido uma constante nos \u00faltimos dias e, com isso, \u00e9 natural que haja \u00e1reas de neg\u00f3cio que acabam por beneficiar. Fabricantes de m\u00e1scaras e gel\nAs farm\u00e1cias portuguesas registaram um aumento na procura de m\u00e1scaras e desinfetantes desde o in\u00edcio do ano, tendo passado de 9528 embalagens de m\u00e1scaras vendidas em janeiro para 419 539 em fevereiro, o que representa um crescimento de 353,4%, revela ao i a Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Farm\u00e1cias (ANF)."},"remaining_content":{"0":"No mesmo per\u00edodo, a procura por desinfetantes subiu 136,9%. Em janeiro foram vendidas 83 989 embalagens, n\u00famero que cresceu para 198 939 embalagens em fevereiro. 'A subida \u00e9 ainda maior se compararmos com igual per\u00edodo do ano passado, com as m\u00e1scaras a registarem um aumento de 1829%. A procura deste produto tem sido exponencial. J\u00e1 em janeiro deste ano registou-se um aumento significativo de 258,1% face ao m\u00eas hom\u00f3logo no ano de 2019', diz a ANF, acrescentando ainda que 'as farm\u00e1cias est\u00e3o a desenvolver todas as dilig\u00eancias comerciais e a trabalhar com os seus fornecedores de forma a darem resposta ao crescimento da procura por este tipo de produtos'.\nTamb\u00e9m a Associa\u00e7\u00e3o de Farm\u00e1cias de Portugal confirma verificar-se 'um aumento na procura de m\u00e1scaras e gel desinfetante que pode conduzir a situa\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias de rutura de stock destes produtos'.\nMedicamentos\nA corrida \u00e0s farm\u00e1cias, principalmente desde que o coronav\u00edrus chegou a Portugal, t\u00eam registado um aumento significativo. A preocupa\u00e7\u00e3o dos portugueses cresceu e medicamentos como o Brufen ou o Ben-u-ron t\u00eam sido os mais procurados pela popula\u00e7\u00e3o, pelo que t\u00eam esgotado em algumas farm\u00e1cias portuguesas, apurou o i.\nA tend\u00eancia \u00e9 que estes analg\u00e9sicos possam atenuar os sintomas que, no caso do coronav\u00edrus, s\u00e3o semelhantes aos de uma gripe comum. O ideal, como alertam v\u00e1rias entidades, \u00e9 que o consumo seja racionado e que s\u00f3 sejam comprados apenas se fizerem falta, uma vez que podem ser necess\u00e1rios para quem realmente precisa deles.\nPara as farm\u00e1cias, por\u00e9m, isto pode representar uma verdadeira oportunidade de neg\u00f3cio. Ao que apurou o i, o stock vai-se esgotando. E este cen\u00e1rio vai-se repetindo junto dos doentes cr\u00f3nicos. Exemplo disso \u00e9 a corrida aos anti-histam\u00ednicos e aos medicamentos para a diabetes. Ao i, Manuela Pacheco, presidente da Associa\u00e7\u00e3o de Farm\u00e1cias de Portugal, confirma que 'h\u00e1 um natural aumento da procura de determinados medicamentos, n\u00e3o tendo, no entanto, a AFP conhecimento de falhas de abastecimento diretamente relacionadas com o Covid-19'.\nSupermercados\nCorredores vazios, falta de carne, conservas e at\u00e9 papel higi\u00e9nico. Numa altura em que o coronav\u00edrus foi declarado uma pandemia, os portugueses correram \u00e0s mercearias de bairro e aos hipermercados e esgotaram alguns produtos. V\u00eddeos e fotografias de v\u00e1rias superf\u00edcies do pa\u00eds que circulam pelas redes sociais n\u00e3o deixam d\u00favidas: h\u00e1 produtos esgotados.\nA Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Empresas de Distribui\u00e7\u00e3o (APED) j\u00e1 admitiu um aumento de procura nos supermercados, mas garantiu estar tudo controlado, prometendo a reposi\u00e7\u00e3o do stock.\nAo i, a APED garantiu que 'continuar\u00e1 a acompanhar e a monitorizar a situa\u00e7\u00e3o, em contacto direto com as entidades competentes, nomeadamente a Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade, e apela a que se mantenha a tranquilidade e responsabilidade demonstradas pela popula\u00e7\u00e3o at\u00e9 agora'.\nPara tentar prevenir quebras e arranjar solu\u00e7\u00f5es, o Governo criou um grupo de trabalho com o principal objetivo de acompanhar e monitorizar a evolu\u00e7\u00e3o do abastecimento nos setores agroalimentar e retalhista. A primeira reuni\u00e3o decorreu ontem. O Governo garante que 'o grupo de trabalho tem ainda como objetivo delinear, se necess\u00e1rio, medidas preventivas ou corretivas destinadas a manter ou restabelecer as normais condi\u00e7\u00f5es de abastecimento'.\nConservas\nAs conservas e os enlatados foram os primeiros produtos a esgotar nos supermercados. A justifica\u00e7\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil: s\u00e3o produtos de f\u00e1cil confe\u00e7\u00e3o e com validade mais alargada. A Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Industriais de Conservas de Peixe (ANICP) j\u00e1 veio garantir que h\u00e1 um aumento da procura de conservas de pescado nas lojas, mas estas ainda est\u00e3o a escoar os seus stocks. 'Ainda \u00e9 uma quest\u00e3o recente. H\u00e1 um aumento da procura de conservas de pescado nas lojas, sobretudo de atum e sardinha, que s\u00e3o as mais conhecidas dos portugueses, mas as lojas ainda est\u00e3o a escoar os seus stocks', disse Marta Azevedo, porta-voz da associa\u00e7\u00e3o, \u00e0 ag\u00eancia Lusa. A respons\u00e1vel garante ainda que 'a ind\u00fastria conserveira n\u00e3o tem problemas' e que est\u00e1 'confort\u00e1vel com o stock'.\nO futuro tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o. 'Estamos preparados para o aumento da procura que est\u00e1 a verificar-se devido \u00e0 situa\u00e7\u00e3o nacional. Eventualmente, s\u00f3 no final da pr\u00f3xima semana a ind\u00fastria ter\u00e1 conhecimento efetivo dos eventuais reflexos do aumento de procura que est\u00e1 a fazer-se sentir', garantiu ainda Marta Azevedo.\nAl\u00e9m das conservas de pescado, tamb\u00e9m salsichas, feij\u00e3o, gr\u00e3o, etc., est\u00e3o a registar um aumento da procura.\nNetflix\/HBO e operadoras\nQuem pode tamb\u00e9m ganhar alguns lucros com a Covid-19 s\u00e3o as operadoras, at\u00e9 porque as chamadas para a Linha SNS24 \u2013 808 24 24 24 \u2013 contam com um custo de chamada local. Segundo os dados mais recentes, o SNS24 recebeu quase 28 mil chamadas e conseguiu responder a quase 11 mil. E mesmo as chamadas n\u00e3o atendidas t\u00eam custo para os portugueses. O i sabe de casos de pessoas que n\u00e3o foram atendidas e gastaram quase cinco euros na tentativa de conseguirem uma resposta do SNS24.\nMas os ganhos estendem-se tamb\u00e9m a empresas de filmes e s\u00e9ries, como \u00e9 o caso da Netflix ou da HBO. A verdade \u00e9 que as a\u00e7\u00f5es da Netflix t\u00eam subido, o que pode ser justificado pela maior presen\u00e7a de pessoas em casa. No entanto, este \u00e9 um t\u00f3pico que n\u00e3o chega a um consenso, uma vez que analistas internacionais garantem que a Netflix tamb\u00e9m pode perder com a pandemia. A justifica\u00e7\u00e3o \u00e9 simples: primeiro, a Netflix cobra um valor fixo mensal e n\u00e3o beneficia economicamente de horas adicionais de visualiza\u00e7\u00e3o. Segundo, as assinaturas offshore da Netflix e o crescimento da receita est\u00e3o cada vez mais em risco \u00e0 medida que o v\u00edrus se espalha, porque o streaming \u00e9 um luxo num momento em que muitos assinantes podem deixar de receber sal\u00e1rio.\nBabysitting\nO fecho de v\u00e1rias escolas em todo o pa\u00eds pode ser uma verdadeira dor de cabe\u00e7a para pais que trabalham todo o dia e n\u00e3o t\u00eam com quem deixar os filhos. E os ateli\u00eas de tempos livres (ATL) ou os centros de estudo acabam por n\u00e3o ser uma solu\u00e7\u00e3o para os pais uma vez que, aqui, o contacto com professores ou outras crian\u00e7as \u00e9 praticamente o mesmo que nas aulas.\nE \u00e9 neste sentido que a oferta e a procura de amas ou babysitters tem crescido.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200315eg3f000b6"},"has_corona_label":{"0":true}}