{"headlines":{"0":"Dia mundial do teatro. Seis pe\u00e7as para ver em casa"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"27 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"896 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Este ano, s\u00e3o as cortinas dos ecr\u00e3s que se abrem. Os desafios dos tempos n\u00e3o tiraram ao teatro a vontade de celebrar este que \u00e9 o seu dia, e um pouco por todo o pa\u00eds uniram-se esfor\u00e7os para levar os espet\u00e1culos at\u00e9 casa dos espetadores. Com a esperan\u00e7a de que esta sombra passe r\u00e1pido, deixando em breve as salas lotadas. Castro"},"remaining_content":{"0":"'Gr\u00e3 rem\u00e9dio \u00e9 ter o esp\u00edrito armado \u00e0 m\u00e1 fortuna'. Assim escreveu o poeta Ant\u00f3nio Ferreira, em A Castro, e assim se reveste o esp\u00edrito do Teatro Nacional S\u00e3o Jo\u00e3o (TNSJ), dizem os pr\u00f3prios, lembrando que neste ano em que comemoram o centen\u00e1rio do edif\u00edcio se veem obrigados a lev\u00e1-lo \u00e0 casa de cada um de n\u00f3s. Hoje, \u00e0s 22h00, d\u00e1-se ent\u00e3o online a estreia de Castro, a trag\u00e9dia renascentista portuguesa que relata o drama hist\u00f3rico do amor de Pedro e In\u00eas e \u00e0 qual o teatro do Porto deu uma nova roupagem. 'Encenada pelo diretor art\u00edstico do TNSJ, Nuno Cardoso, o espet\u00e1culo reveste-se de uma modernidade e de uma densidade intr\u00ednsecas, veladas pela poesia da linguagem e pela elocu\u00e7\u00e3o', promete o S. Jo\u00e3o.\nTeatro Nacional S. Jo\u00e3o, Porto\nLink https:\/\/www.tnsj.pt\/\nHora 22h00\nA Estalajadeira\nCom tradu\u00e7\u00e3o de Jorge Silva Melo, dramaturgia de Alexandra Moreira da Silva e dramaturgia de Ricardo Sim\u00f5es, esta \u00e9 uma metaforiza\u00e7\u00e3o da escala social que tanto pode ser a do s\u00e9culo dezoito italiano como a da atualidade portuguesa, atrav\u00e9s de um espa\u00e7o c\u00e9nico imersivo que transforma o p\u00fablico em c\u00famplice das perip\u00e9cias do enredo goldoniano, numa com\u00e9dia que tem tanto de par\u00f3dia como de surpreendente. Este espet\u00e1culo, que ir\u00e1 ser transmitido \u00e0s 21h30, est\u00e1 inserido nas celebra\u00e7\u00f5es promovidas pelo Instituto Internacional do Teatro e conta ainda com a transmiss\u00e3o de Salta Para o Saco (2006), \u00e0s 22h, com encena\u00e7\u00e3o de Elisabete Pinto, e de Perdi\u00e7\u00e3o (2017), com encena\u00e7\u00e3o de Fernando Gomes, \u00e0s 14h30.\nTeatro do Noroeste \u2013 Centro Dram\u00e1tico de Viana\nLink https:\/\/www.facebook.com\/teatro.do.noroeste.cdv\nHora 21h30\nAuto da \u00cdndia\nEste espet\u00e1culo com encena\u00e7\u00e3o de Carlos Avilez e cenografia e figurinos do mestre J\u00falio Resende \u00e9 baseado no texto com o mesmo nome escrito por Gil Vicente e representado pela primeira vez em 1509, em Almada. Apesar desta s\u00e1tira ter sido escrita a pensar na sociedade portuguesa do s\u00e9culo XVI, a sua cr\u00edtica mant\u00e9m-se atual. O Teatro Experimental de Cascais prop\u00f5e uma reflex\u00e3o sobre a religi\u00e3o, o tr\u00e1fico humano, a corrup\u00e7\u00e3o, o desemprego, a pobreza ou a injusti\u00e7a social. Esta adapta\u00e7\u00e3o para musical da obra de Gil Vicente foi gravada em 1980 e transmitida pela Globo para divulga\u00e7\u00e3o do teatro portugu\u00eas e, agora, chega \u00e0s nossas casas para celebrar o dia mundial do Teatro.\nTeatro Experimental de Cascais\nLink https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=LmHt4vzp Ml8&feature=youtu.be\nHora 21h30\nSopro\nNa impossibilidade do costumeiro dia aberto, o Teatro Nacional D. Maria II reservou hoje para os seus espetadores v\u00e1rias propostas pensadas para todas as idades \u2013 a programa\u00e7\u00e3o completa pode ser encontrada na p\u00e1gina oficial do teatro. O ponto alto da festa \u00e9, contudo, a estreia online de Sopro. Trata-se de uma cria\u00e7\u00e3o de Tiago Rodrigues, estreada em 2017 no Festival d\u2019Avignon e vencedora do Globo de Ouro de Melhor Espet\u00e1culo, em 2018. Desde ent\u00e3o, a pe\u00e7a que conta a hist\u00f3ria do \u00faltimo ponto do Teatro Nacional D. Maria II, Cristina Vidal, j\u00e1 somou mais de 100 apresenta\u00e7\u00f5es em dezenas de pa\u00eds. Hoje, chega \u00e0 Sala Online do teatro pelas 21h. E com b\u00f3nus, visto que ficar\u00e1 dispon\u00edvel em quatro vers\u00f5es diferentes: em portugu\u00eas, com interpreta\u00e7\u00e3o em L\u00edngua Gestual Portuguesa e nas vers\u00f5es legendadas em ingl\u00eas e franc\u00eas.\nTeatro Nacional D. Maria II\nLink https:\/\/vimeo.com\/showcase\/6879385\nHora 21h00\n100% Lisboa\n100% Lisboa pega nas estat\u00edsticas oficiais da cidade e d\u00e1-lhes uma cara humana, colocando em palco cem dos seus habitantes que representam a popula\u00e7\u00e3o inteira dividida em categorias como g\u00e9nero, idade, nacionalidade, agregado familiar e \u00e1rea de resid\u00eancia. Cada um fala tamb\u00e9m por si, da sua vida, opini\u00f5es, felicidades e m\u00e1goas. Este espet\u00e1culo \u00e9 da companhia alem\u00e3 Rimini Protokoll, amplamente conhecida por obras memor\u00e1veis como Mnemopark, Ch\u00e1cara Para\u00edso, Remote Lisboa, Radio Muezzin e Europa em casa. Antes de 100% Lisboa, este trabalho j\u00e1 tinha sido apresentado em mais de 35 cidades por todo o mundo, de Paris a Penang, de S\u00e3o Paulo a Brisbane, de Montreal a Stellenbosch.\nCulturgest\nLink https:\/\/www.youtube.com\/c\/Culturgestcgd\nHora 21h\nO Mandarim\nEste texto original de E\u00e7a de Queiroz, adaptado e encenado por Teresa Gafeira a pensar num p\u00fablico juvenil, conta a estranha hist\u00f3ria de Teodoro, um escritur\u00e1rio do Minist\u00e9rio do Reino que tem ganas de 'subir na vida', o que, as mais das vezes, equivale a 'descer na humanidade'. Assim ser\u00e1 tamb\u00e9m neste caso: tentado por j\u00e1 velhas ambi\u00e7\u00f5es burguesas, Teodoro cometer\u00e1 uma loucura que o levar\u00e1 a desejar ardentemente 'a paz da mis\u00e9ria'. Entre a fantasia e a realidade, muitas verdades sobre a condi\u00e7\u00e3o humana ficar\u00e3o contadas neste espet\u00e1culo. O Mandarim ficar\u00e1 dispon\u00edvel online durante uma semana, e a partir do dia 3 de Abril, passar\u00e1 a ser exibido Os directores, de Daniel Besse, com encena\u00e7\u00e3o de Joaquim Benite.\nCompanhia de Teatro de Almada.\nLink https:\/\/ctalmada.pt\/o-mandarim-sv\/\nHora 21h\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/27"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/27"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200327eg3r0012x"},"has_corona_label":{"0":false}}