{"headlines":{"0":"M\u00e3e salta de varanda em Madrid com filha de dois anos ao colo"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"141 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Mulher ter\u00e1 saltado de forma consciente e volunt\u00e1ria Uma mulher saltou da varanda de um segundo andar com a filha de dois anos ao colo, na manh\u00e3 desta quarta-feira, em Madrid.\nA m\u00e3e e a crian\u00e7a ficaram feridas com gravidade, num caso que poderia ter tido contornos muito mais graves. A mulher e a beb\u00e9 acabaram por ser amparadas pelo cap\u00f4 de um Vokswagen Golf que estava estacionado na rua."},"remaining_content":{"0":"A menina encontra-se internada com um traumatismo craniano e outro facial. J\u00e1 a m\u00e3e, que acabou por ser detida por tentativa de homic\u00eddio, foi internada com um traumatismo craniano.\nAs causas do incidente continuam a ser investigadas. As autoridades acreditam que a mulher saltou de forma consciente e volunt\u00e1ria.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020190918ef9i000p4"},"has_corona_label":{"0":false}}