{"headlines":{"0":"Melania Trump \"odeia\" ver crian\u00e7as separadas das suas fam\u00edlias"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"300 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A primeira-dama dos Estados Unidos criticou as pol\u00edticas de imigra\u00e7\u00e3o de Donald Trump Melania Trump afirmou que \"odeia\"ver fam\u00edlias separadas na fronteira americana, e espera que haja uma revis\u00e3o das pol\u00edticas de imigra\u00e7\u00e3o por parte quer dos Estados Unidos, quer dos outros pa\u00edses.As pol\u00edticas de imigra\u00e7\u00e3o que Melania critica s\u00e3o as mesmas que o marido, Donald Trump implementou quando assumiu a Casa Branca. \"Ela acredita que temos de ser um pa\u00eds que segue todas as leis, mas tamb\u00e9m um pa\u00eds que governa com o cora\u00e7\u00e3o\", disse Stephanie Grisham, porta-voz da primeira-dama. Melania tem esperan\u00e7a que ambos os lados \"consigam finalmente, juntos, chegar a uma reforma de sucesso na pol\u00edtica de imigra\u00e7\u00e3o\"."},"remaining_content":{"0":"Tamb\u00e9m a antiga primeira-dama, Laura Bush, criticou as pol\u00edticas num artigo de opini\u00e3o publicado no dia 17 de junho no Washington Post. \"No domingo, um dia que n\u00f3s como na\u00e7\u00e3o honramos os nossos pais e as nossas liga\u00e7\u00f5es familiares, eu fui uma dos milh\u00f5es de americanos que viram imagens de crian\u00e7as que foram separadas dos seus pais\", escreveu Laura Bush acrescentando que \"mais de 100 dessas crian\u00e7as t\u00eam menos de quatro anos\".\nA ex-primeira-dama chegou a considerar a pol\u00edtica de toler\u00e2ncia zero \"cruel\", \"imoral\" e \"de partir o cora\u00e7\u00e3o\". \"Os americanos orgulham-se de ser uma na\u00e7\u00e3o moral, em ser a na\u00e7\u00e3o que envia ajuda humanit\u00e1ria para os s\u00edtios devastados por cat\u00e1strofes naturais ou fome ou guerra. N\u00f3s orgulhamo-nos de acreditar que as pessoas devem ser vistas pelo seu car\u00e1ter, n\u00e3o pela cor da sua pele. N\u00f3s orgulhamo-nos pela aceita\u00e7\u00e3o. Se n\u00f3s somos realmente somos esse pa\u00eds, ent\u00e3o a nossa obriga\u00e7\u00e3o \u00e9 reunir estas crian\u00e7as com os seus pais e parar a separa\u00e7\u00e3o\".\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020180618ee6i000dy"},"has_corona_label":{"0":false}}