{"headlines":{"0":"Estado de emerg\u00eancia. O que vai mudar na vida dos portugueses"},"author":{"0":"Lu\u00eds Claro"},"pub_date":{"0":"18 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"550 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Governo poder\u00e1 proibir desloca\u00e7\u00f5es injustificadas e perman\u00eancia na via p\u00fablica. 'Confinamento compulsivo no domic\u00edlio ou em estabelecimento de sa\u00fade' \u00e9 outra das medidas previstas no decreto presidencial. \u00c9 quase certo que as medidas para prevenir a propaga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus v\u00e3o endurecer. A decis\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica de decretar o estado de emerg\u00eancia permite ao Governo uma a\u00e7\u00e3o mais musculada contra esta crise. Na pr\u00e1tica, a partir de hoje o Governo poder\u00e1 avan\u00e7ar com medidas como impor o confinamento obrigat\u00f3rio dos cidad\u00e3os em casa, o estabelecimento de cercas sanit\u00e1rias ou proibir as pessoas de permanecerem na via p\u00fablica.\nO decreto presidencial define os direitos que ficam parcialmente suspensos. O primeiro \u00e9 o 'direito de desloca\u00e7\u00e3o e fixa\u00e7\u00e3o em qualquer parte do territ\u00f3rio nacional'. Ou seja, a partir de agora podem ser aplicadas medidas dr\u00e1sticas como 'o confinamento compulsivo no domic\u00edlio ou em estabelecimento de sa\u00fade'."},"remaining_content":{"0":"Mas tamb\u00e9m o estabelecimento de cercas sanit\u00e1rias como aconteceu em Ovar e, 'na medida do estritamente necess\u00e1rio e de forma proporcional, a interdi\u00e7\u00e3o das desloca\u00e7\u00f5es e da perman\u00eancia na via p\u00fablica que n\u00e3o sejam justificadas'.\nEsta medida j\u00e1 foi aplicada em v\u00e1rios pa\u00edses europeus, mas prev\u00ea exce\u00e7\u00f5es. Por exemplo, as idas ao supermercado ou a presta\u00e7\u00e3o de cuidados a familiares. O decreto presidencial refere o 'desempenho de atividades profissionais', a assist\u00eancia a terceiros, a obten\u00e7\u00e3o de cuidados de sa\u00fade ou o 'abastecimento de bens e servi\u00e7os', mas deixa nas m\u00e3os do Governo 'especificar as situa\u00e7\u00f5es e finalidades em que a liberdade de circula\u00e7\u00e3o individual se mant\u00e9m'. Refere ainda que as pessoas devem evitar andar acompanhadas na via p\u00fablica.\nA decis\u00e3o tomada pelo Presidente da Rep\u00fablica e aprovada pela Assembleia da Rep\u00fablica permite ao Estado, a partir de agora, requisitar aos privados 'a presta\u00e7\u00e3o de quaisquer servi\u00e7os' e obrigar determinadas empresas a laborar. Pode ainda 'modificar' as atividades de certas empresas e os pre\u00e7os dos bens produzidos.\nTrabalhadores Os direitos dos trabalhadores tamb\u00e9m poder\u00e3o sofrer altera\u00e7\u00f5es durante este per\u00edodo. 'Pode ser determinado pelas autoridades p\u00fablicas que quaisquer colaboradores de entidades p\u00fablicas ou privadas, independentemente do tipo de v\u00ednculo, se apresentem ao servi\u00e7o e, se necess\u00e1rio, passem a desempenhar fun\u00e7\u00f5es em local diverso, em entidade diversa e em condi\u00e7\u00f5es e hor\u00e1rios de trabalho diversos dos que correspondem ao v\u00ednculo existente'. O decreto define que fica 'suspenso o exerc\u00edcio do direito \u00e0 greve' no caso de comprometer o funcionamento de unidades de sa\u00fade ou em 'setores econ\u00f3micos vitais para a produ\u00e7\u00e3o, abastecimento e fornecimento de bens e servi\u00e7os essenciais \u00e0 popula\u00e7\u00e3o'.\nConcentra\u00e7\u00e3o de pessoas\nPor \u00faltimo, o decreto do Presidente da Rep\u00fablica clarifica que podem ser proibidos eventos que envolvam a concentra\u00e7\u00e3o de pessoas. Nas \u00faltimas semanas, foram, por exemplo, adiados muitos concertos e est\u00e3o proibidas iniciativas que juntem mais de 100 pessoas. Pode tamb\u00e9m ser proibida a 'realiza\u00e7\u00e3o de celebra\u00e7\u00f5es de cariz religioso e de outros eventos de culto que impliquem uma aglomera\u00e7\u00e3o de pessoas'. Estas medidas n\u00e3o entram automaticamente em vigor, mas o Governo poder\u00e1, a partir de agora, aplicar mais restri\u00e7\u00f5es para travar a propaga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus. O que acontecer\u00e1 no Conselho de Ministros desta quinta-feira. O estado de emerg\u00eancia dura 15 dias, mas poder\u00e1 ser renovado. Essa avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita consoante a evolu\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/18"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/18"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200318eg3i0018j"},"has_corona_label":{"0":false}}