{"headlines":{"0":"N\u00famero de mortos em Espanha ultrapassa os mil"},"author":{"0":"S\u00e1bado"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Neg\u00f3cios"},"word_count":{"0":"332 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O n\u00famero de mortos em Espanha devido ao novo coronav\u00edrus ultrapassou esta sexta-feira os mil mortos, anunciou o governo espanhol. De acordo com a \u00faltima atualiza\u00e7\u00e3o, foram confirmados quase 20 mil casos (19.980) e 1.002 mortes. Nas \u00faltimas 24 horas, foi registado um aumento de 170 mortes e quase mais dois mil infetados pela Covid-19. Nas \u00faltimas 24 horas, Espanha registou 2.833 novos casos de Covid-19, um aumento de 16,5% em rela\u00e7\u00e3o a quinta-feira, e mais 235 mortes.\nSegundo o diretor do Centro de Alertas e Emerg\u00eancias de Sa\u00fade daquele Minist\u00e9rio, Fernando Sim\u00f3n, 1.141 pacientes est\u00e3o internados em unidades de cuidados intensivos."},"remaining_content":{"0":"Espanha torna-se assim no quarto pa\u00eds a ultrapassar a barreira de mil mortos devido ao novo coronav\u00edrus, depois de China, It\u00e1lia e Ir\u00e3o. No mundo inteiro o n\u00famero de mortos j\u00e1 \u00e9 supeiror a 10.000.Infetados disparam na Alemanha A Alemanha confirmou at\u00e9 hoje 13.957 casos de infe\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus, um aumento de 2.958 desde o balan\u00e7o do dia anterior, revelou o Instituto Robert Koch, autoridade respons\u00e1vel pela preven\u00e7\u00e3o e controlo de doen\u00e7as.\n  Os dados oficiais indicam ainda que h\u00e1 31 v\u00edtimas mortais na Alemanha, o terceiro pa\u00eds com mais casos da Europa e o quinto mais afetado do mundo.\n  Os estados federados da Ren\u00e2nia do Norte-Vestef\u00e1lia, Baviera e Bade-Vurtemberga registam o maior n\u00famero de infetados com o coronav\u00edrus respons\u00e1vel pela pandemia de Covid-19, somando os tr\u00eas mais de metade dos casos registados no pa\u00eds.\n  O governo anunciou, ao in\u00edcio da semana, um conjunto de medidas restritivas \"sem precedentes\". Esta quinta-feira, a ministra da defesa, Annegret Kramp-Karrenbauer revelou ter convocado militares na reserva para ajudar a combater a propaga\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus.\nNas \u00faltimas 24 horas, foi registado um aumento de 170 mortes e quase mais dois mil infetados pela Covid-19. Est\u00e3o confirmados quase 20 mil casos em territ\u00f3rio espanhol."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"JORNEON020200320eg3k0005o"},"has_corona_label":{"0":true}}