{"headlines":{"0":"Ferido grave em centro comercial de Bragan\u00e7a devido a acidente com eletricidade"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"245 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Este \u00e9 o quarto acidente com eletricidade que ocorre no shopping.\nUm eletricista ficou gravemente ferido, esta quarta-feira, num acidente de manuten\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, no Bragan\u00e7a Shopping. Este \u00e9 o quarto acidente que ocorre numa situa\u00e7\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, no espa\u00e7o de 14 anos no centro comercial, no total houve uma v\u00edtima mortal e cinco feridos."},"remaining_content":{"0":"O homem, de 34 anos, foi eletrocutado enquanto estava a substituir contadores da EDP. Segundo declara\u00e7\u00f5es do segundo comandante da corpora\u00e7\u00e3o de Bragan\u00e7a, Carlos Martins, \u00e0 ag\u00eancia Lusa, a v\u00edtima apresentava queimaduras de segundo e terceiro graus, nos bra\u00e7os, no abd\u00f3men e nas pernas, tendo sido transportada para o hospital de Bragan\u00e7a, para receber assist\u00eancia m\u00e9dica.\nNo primeiro acidente, um trabalhador morreu e outro ficou gravemente ferido em 2005. Ainda no mesmo ano, mais dois eletricistas ficaram feridos na manuten\u00e7\u00e3o el\u00e9trica do shopping, no entanto ficaram apenas com queimaduras ligeiras. Em novembro de 2016, outro eletricista ficou gravemente ferido, enquanto estava a substituir os contadores da EDP.\nO caso que ocorreu esta quarta-feira vai ser investigado, de modo a que as respetivas autoridades consigam compreender melhor o que aconteceu. Em 2005, a Autoridade para as Condi\u00e7\u00f5es no Trabalho (ACT) responsabilizou a EDP e a empresa local, a Ribeiro e Gon\u00e7alves pelo acidente. As autoridades conclu\u00edram que existe falta de seguran\u00e7a nas condi\u00e7\u00f5es de trabalho, o que originou a morte do eletricista.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020190918ef9i0005u"},"has_corona_label":{"0":false}}