{"headlines":{"0":"Santana j\u00e1 conhece o seu futuro"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"106 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O ex-provedor da Santa Casa e candidato derrotado \u00e0 lideran\u00e7a do PSD j\u00e1 conhece o seu futuro\nO ex-provedor da Santa Casa e candidato derrotado \u00e0 lideran\u00e7a do PSD j\u00e1 conhece o seu futuro: vai presidir \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Ricardo Esp\u00edrito Santo Silva, que, al\u00e9m de um museu de artes decorativas, possui oficinas dedicadas a preservar e ensinar pr\u00e1ticas artesanais, como o restauro ou a marcenaria."},"remaining_content":{"0":"Fundada com a cole\u00e7\u00e3o do banqueiro Ricardo Esp\u00edrito Santo Silva, a institui\u00e7\u00e3o atravessou um momento dif\u00edcil quando perdeu o apoio do BES. Atualmente \u00e9 gerida pela Santa Casa.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020180302ee32000dx"},"has_corona_label":{"0":false}}