{"headlines":{"0":"F\u00e3s da sele\u00e7\u00e3o da Su\u00e9cia atingidos a tiro num caf\u00e9"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"118 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Su\u00e9cia jogou esta segunda-feira com a Coreia do Sul\nUm homem disparou sobre um grupo de pessoas que festejava a vit\u00f3ria da sele\u00e7\u00e3o sueca, na cidade de Malmo, na Su\u00e9cia."},"remaining_content":{"0":"Ainda n\u00e3o se sabe quantas pessoas foram feridas, nem se o atacante foi detido.\nRecorde-se que a Su\u00e9cia venceu esta segunda-feira a Coreia do Sul por 1-0, num jogo do Mundial 2018, que se realiza na R\u00fassia.\n#BREAKING: Shooting in #Malmo in Sweden, man fires automatic weapon at crowd celebrating win of Swedish national team pic.twitter.com\/CBXrOAWGjw\n\u2014 Amichai Stein (@AmichaiStein1) 18 de junho de 2018\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020180618ee6i0008k"},"has_corona_label":{"0":false}}