{"headlines":{"0":"Secret\u00e1rio da Cultura de Bolsonaro demitido ap\u00f3s plagiar discurso nazi de Goebbels"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"327 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Um v\u00eddeo partilhado por Roberto Alvim est\u00e1 a tornar-se pol\u00e9mico pela aproxima\u00e7\u00e3o ao discurso nazi do antigo ministro da Propaganda de Adolf Hilter. Jair Bolsonaro confirmou a demiss\u00e3o do secret\u00e1rio, dizendo que repudia \"ideologias totalit\u00e1rias e genocidas\".\nJair Bolsonaro divulgou, esta sexta-feira, um comunicado, onde confirmava a demiss\u00e3o do secret\u00e1rio ad Cultura do Brasil, depois da pol\u00e9mica que surgiu por Roberto Alvim ter proferido um discurso onde as semelhan\u00e7as entre as suas palavras e um discurso proferido por Joseph Goebbels n\u00e3o passaram despercebidas."},"remaining_content":{"0":"O Presidente brasileiro classificou o incidente de \"um pronunciamento infeliz\" que \" tornou insustent\u00e1vel a sua perman\u00eancia\", ainda que Roberto Alvim tenha se desculpado, acrescentou Bolsonaro.\n\"Reitero nosso rep\u00fadio \u00e0s ideologias totalit\u00e1rias e genocidas, bem como qualquer tipo de ila\u00e7\u00e3o \u00e0s mesmas. Manifestamos tamb\u00e9m nosso total e irrestrito apoio \u00e0 comunidade judaica, da qual somos amigos e compartilhamos valores em comum\", acrescentou.\n\"A arte brasileira da pr\u00f3xima d\u00e9cada ser\u00e1 her\u00f3ica e ser\u00e1 nacional, ser\u00e1 dotada de grande capacidade de envolvimento emocional, e ser\u00e1 igualmente imperativa, posto que profundamente vinculada \u00e0s aspira\u00e7\u00f5es urgentes do nosso povo, ou ent\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 nada\", afirmou o secret\u00e1rio da Cultura brasileiro.\nPor sua vez, Goebbels afirmou, segundo uma biografia escrita por Peter Longerich, que \"a arte alem\u00e3 da pr\u00f3xima d\u00e9cada ser\u00e1 heroica, ser\u00e1 ferreamente rom\u00e2ntica, ser\u00e1 objetiva e livre de sentimentalismo, ser\u00e1 nacional com grande p\u00e1thos e igualmente imperativa e vinculante, ou ent\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 nada\".\nAtrav\u00e9s do seu Facebook, Roberto Alvim afirmou que esta quest\u00e3o n\u00e3o passava de \u201cuma fal\u00e1cia de esquerda\u201d sobre \u201cuma coincid\u00eancia ret\u00f3rica\u201d entre as duas afirma\u00e7\u00f5es.\nEsse \u00e9 de longe o v\u00eddeo mais assustador que vi nesse \u00faltimo ano. E olha que estamos falando de um ano absolutamente aterrorizante. Tudo no texto e na composi\u00e7\u00e3o do quadro \u00e9 pavoroso. N\u00e3o d\u00e1 pra fazer piada disso. pic.twitter.com\/5uyxIB0woU\n\u2014 carol almeida (@caroltypes) January 17, 2020\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020200117eg1h0005p"},"has_corona_label":{"0":false}}