{"headlines":{"0":"Suspeitos do homic\u00eddio de Lu\u00eds Giovani ficam em pris\u00e3o preventiva"},"pub_date":{"0":"18 January 2020"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"281 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Os cinco homens, com idades entre os 22 e os 35 anos, foram detidos esta quinta-feira.\nO Tribunal de Bragan\u00e7a decretou, esta sexta-feira \u00e0 noite, que os cinco suspeitos da morte de Lu\u00eds Giovani v\u00e3o ficar em pris\u00e3o preventiva."},"remaining_content":{"0":"Os cinco suspeitos, com idades compreendidas entre os 22 e os 35 anos, fortam detidos na quinta-feira e levados esta manh\u00e3 para as instala\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Judici\u00e1ria (PJ) em Vila Real. Durante a tarde, foram presentes ao juiz de instru\u00e7\u00e3o criminal, que considerou que a medida de coa\u00e7\u00e3o mais gravosa deveria ser aplicada.\nEsta sexta-feira, a PJ realizou uma confer\u00eancia de imprensa, onde esclareceu algumas quest\u00f5es acerca deste caso. \"Daquilo que \u00e9 poss\u00edvel dizer, porque a investiga\u00e7\u00e3o \u00e9 din\u00e2mica, na base dos factos est\u00e3o motivos f\u00fateis, motivos de uma desaven\u00e7a que ocorreu no interior do espa\u00e7o l\u00fadico e que teve, depois, desenvolvimento no seu exterior\u201d, afirmou o diretor nacional da PJ, Lu\u00eds Neves, citado pela TVI24.\nDe acordo com o diretor da PJ, os cinco homens est\u00e3o indiciados por um crime de homic\u00eddio qualificado e tr\u00eas crimes de homic\u00eddio na forma tentada. Lu\u00eds Neves acredita, segundo a mesma publica\u00e7\u00e3o que o grupo que foi detido \u00e9 o \"n\u00facleo duro que perpetrou as agress\u00f5es\".\nAinda durante a confer\u00eancia, Lu\u00eds Neves esclareceu que, \"contrariamente ao que foi veiculado em termos de redes sociais, n\u00e3o se trata de um crime entre nacionais de um pa\u00eds ou de outro, entre ra\u00e7as. N\u00e3o se trata nada disso\". \"Trata-se de um crime cometido por gente violenta, num determinado contexto\", acrescentou, esclarecendo que nenhum dos suspeitos tem antecedentes criminais.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020200118eg1h00001"},"has_corona_label":{"0":false}}