{"headlines":{"0":"Lu\u00eds Giovani foi morto por \"motivos f\u00fateis\" e n\u00e3o se tratou de um crime racial"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"224 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Os detidos t\u00eam idades compreendidas entre os 22 e os 35 anos e s\u00e3o residentes em Bragan\u00e7a.\nDepois de confirmar, esta sexta-feira, a deten\u00e7\u00e3o de cinco suspeitos da morte do estudante cabo-verdiano Lu\u00eds Giovani Rodrigues, a Pol\u00edcia Judici\u00e1ria (PJ) revelou que o jovem foi agredido e morreu por \u201cmotivos f\u00fateis\u201d."},"remaining_content":{"0":"Lu\u00eds Neves, diretor nacional da PJ, esclareceu que \u201cuma a\u00e7\u00e3o violenta\u201d resultou na morte de Lu\u00eds Rodrigues, no dia 31 de dezembro, dez dias depois do seu internamento a 21 de dezembro. A morte foi causada por \u201cmotivos f\u00fateis\u201d \"depois de uma rixa no interior de um bar\", explicou, recusando assim a tese de que este teria sido um crime causado por quest\u00f5es raciais.\n\"N\u00e3o se trata de um crime entre nacionais de um pa\u00eds ou outro\", sublinhou o respons\u00e1vel.\nOs detidos t\u00eam idades compreendidas entre os 22 e os 35 anos e s\u00e3o residentes em Bragan\u00e7a. De acordo com Lu\u00eds Neves, nenhum dos suspeitos tem antecedentes criminais.\nSegundo a PJ o grupo ser\u00e1 o \u201cn\u00facleo duro\u201d de agressores, mas a investiga\u00e7\u00e3o continua em aberto, n\u00e3o rejeitando a possibilidade de mais deten\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do caso.\nOs detidos est\u00e3o indiciados por um crime de homic\u00eddio qualificado e tr\u00eas crimes de homic\u00eddio tentado.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020200117eg1h0002w"},"has_corona_label":{"0":false}}