{"headlines":{"0":"Trag\u00e9dia entre cantigas \u00e0 janela"},"pub_date":{"0":"15 March 2020"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"233 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Apesar do otimismo demonstrado pelos italianos, domingo bateu o recorde de mortes devido ao coronav\u00edrus em It\u00e1lia: morreram 368 pessoas.\nM\u00fasica, cantigas e pequenos momentos de cumplicidade, s\u00e3o tudo coisa que n\u00e3o se esperam durante um surto mort\u00edfero, que afetou quase 25 mil pessoas e matou mais de 1800. Contudo, em varandas e janelas por toda a It\u00e1lia, cidad\u00e3os enclausurados em casa, em estrita quarentena nacional, recusaram deixar-se abater: muitos penduraram faixas onde se l\u00ea \u201candra tutto bene\u201d, qualquer coisa como \u201ctudo vai ficar bem\u201d."},"remaining_content":{"0":"Contudo, apesar do otimismo, a situa\u00e7\u00e3o agrava-se cada vez mais: s\u00f3 no domingo morreram 368 pessoas, o recorde num dia s\u00f3. \u201cEm It\u00e1lia, os primeiros focos de infe\u00e7\u00e3o come\u00e7aram \u00e0 volta dos hospitais, mais comumente com pessoas idosas e em pequenas localidades\u201d, explicou este fim-de-semana Luca Lorini, m\u00e9dico em Bergamo, no norte de It\u00e1lia, \u00e0 r\u00e1dio RaiNews24.\n\u201cAgora o v\u00edrus est\u00e1 a viajar muito mais por todo o pa\u00eds, e s\u00e3o pessoas jovens, com muito contacto social, que est\u00e3o em maior risco de contrair a doen\u00e7a\u201d, assegurou o m\u00e9dico, acrescentando que \u201ch\u00e1 cada vez mais pessoas jovens hospitalizadas e nos cuidados intensivos\u201d. A situa\u00e7\u00e3o obrigou os m\u00e9dicos italianos fazer escolhas que ningu\u00e9m quereria fazer: com todas camas ocupadas e ventiladores a ser usados, tem de decidir quem tem maiores ou menores chances de sobreviver.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020200315eg3f000dy"},"has_corona_label":{"0":true}}