{"headlines":{"0":"INEM assume \"situa\u00e7\u00f5es an\u00f3malas\" no caso da morte de Carlos Amaral Dias"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"156 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"V\u00e3o ser instaurados processos disciplinares aos bombeiros do Beato e da Penha de Fran\u00e7a.\nO Conselho diretivo do Instituto Nacional de Emerg\u00eancia M\u00e9dica apurou que existiram \u201csitua\u00e7\u00f5es an\u00f3malas\u201d durante a assist\u00eancia prestada ao psicanalista e professor Carlos Amaral Dias, que morreu no dia 4 de dezembro."},"remaining_content":{"0":"Em comunicado, o INEM explica que \u201co facto de durante cerca de uma hora, o CODU e o Dispositivo Integrado e Permanente de Emerg\u00eancia Pr\u00e9-Hospitalar de Lisboa (DIPEPH) n\u00e3o terem recebido qualquer informa\u00e7\u00e3o sobre a ocorr\u00eancia\u201d foi uma dessas situa\u00e7\u00f5es.\nPor raz\u00e3o, decidiu instaurar \u201cprocessos disciplinares comuns a dois trabalhadores do INEM\u201d e ainda dois processos de contra-ordena\u00e7\u00e3o aos bombeiros do Beato e da Penha de Fran\u00e7a.\nO relat\u00f3rio final vai ser enviado ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, \u00e0 Inspec\u00e7\u00e3o-Geral das Actividades em Sa\u00fade, \u00e0 Protec\u00e7\u00e3o Civil e ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020200117eg1h0008g"},"has_corona_label":{"0":false}}