{"headlines":{"0":"Diretores das escolas defendem antecipa\u00e7\u00e3o de f\u00e9rias da P\u00e1scoa para conter Covid-19"},"pub_date":{"0":"10 March 2020"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"160 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\"Talvez se possa evitar que a infe\u00e7\u00e3o se propague nas escolas como cogumelos\".\nPortugal est\u00e1 a apertar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e as restri\u00e7\u00f5es na sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, acesso a cultura, etc., no sentido de diminuir o risco de cont\u00e1gio do coronav\u00edrus."},"remaining_content":{"0":"No campo da educa\u00e7\u00e3o, os diretores das escolas j\u00e1 fizeram saber que consideram que as f\u00e9rias da P\u00e1scoa deveriam ser antecipadas e, segundo o P\u00fablico, j\u00e1 manifestaram essa posi\u00e7\u00e3o \u00e0 tutela.\nA proposta \u00e9 que as f\u00e9rias comecem 15 dias antes do previsto, que era no dia 28 de mar\u00e7o, assim as escola encerrariam portas j\u00e1 nesta sexta-feira dia 13.\n\u201cDeste modo talvez se possa evitar que a infe\u00e7\u00e3o se propague nas escolas como cogumelos, que provavelmente \u00e9 o que acontecer\u00e1 caso permane\u00e7am abertas\u201d, defendeu o presidente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Dirigentes Escolares (ANDE), Manuel Pereira, em declara\u00e7\u00f5es ao P\u00fablico.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020200310eg3a0002t"},"has_corona_label":{"0":false}}