{"headlines":{"0":"Marcelo aceitou exonera\u00e7\u00e3o de secret\u00e1rio de Estado da Prote\u00e7\u00e3o Civil"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"202 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Jos\u00e9 Artur Neves foi constitu\u00eddo arguido\nMarcelo Rebelo de Sousa aceitou esta quarta-feira a exonera\u00e7\u00e3o do secret\u00e1rio de Estado da Prote\u00e7\u00e3o Civil, Jos\u00e9 Artur Neves, proposta pelo primeiro-ministro."},"remaining_content":{"0":"\u201cNos termos do Artigo 133.\u00ba, al\u00ednea h) da Constitui\u00e7\u00e3o, o Presidente da Rep\u00fablica aceitou hoje a proposta do Primeiro-Ministro de exonera\u00e7\u00e3o, a seu pedido, do Secret\u00e1rio de Estado da Prote\u00e7\u00e3o Civil, Jos\u00e9 Artur Tavares Neves\u201d, refere uma nota partilhada no site oficial da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\nRecorde-se que Jos\u00e9 Artur Neves demitiu-se, esta quarta-feira, no mesmo dia em que a pol\u00edcia fez buscas no Minist\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o Interna, na Prote\u00e7\u00e3o Civil e em v\u00e1rios comandos distritais de opera\u00e7\u00f5es socorro no \u00e2mbito de uma investiga\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico (MP) sobre as pr\u00e1ticas enquadradas nos Programas \"Aldeia Segura\", \"Pessoas Seguras\" e \"Rede Autom\u00e1tica de Avisos \u00e0 Popula\u00e7\u00e3o\", e em que foi constitu\u00eddo arguido pelos crimes de fraude e corrup\u00e7\u00e3o no mesmo caso.\nSegundo a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica (PGR) est\u00e3o em curso oito buscas domicili\u00e1rias e 46 n\u00e3o domicili\u00e1rias, no \u00e2mbito de um inqu\u00e9rito dirigido pelo Departamento Central de Investiga\u00e7\u00e3o e A\u00e7\u00e3o Penal (DCIAP).\n{relacionados}\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020190918ef9i0008h"},"has_corona_label":{"0":false}}