{"headlines":{"0":"Hospitais em Espanha \u00e0 beira da rutura e a Europa prepara-se para o pior"},"author":{"0":"Filipe Teles"},"pub_date":{"0":"21 March 2020"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"1104 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Europa tem mais de metade do n\u00famero de mortes no mundo inteiro provocadas pelo coronav\u00edrus. Espanha corre contra o tempo e Londres acordou para a pandemia.\nNo dia em que a Uni\u00e3o Europeia suspendeu o Pacto de Estabilidade e Crescimento, o ritmo de novos casos confirmados com a covid-19 cresceu a uma velocidade estonteante na Europa, com o continente a registar mais de metade das mortes (ultrapassou as 5 mil) em todo o globo, segundo a conta com base em dados oficiais da AFP. A Baviera tamb\u00e9m j\u00e1 se prepara para se trancar a sete chaves. Espanha j\u00e1 ultrapassou as mil mortes e os seus servi\u00e7os de sa\u00fade est\u00e3o \u00e0 beira do sufoco. Depois de meses conturbados, Fran\u00e7a une-se no combate \u00e0 epidemia. O Governo brit\u00e2nico acordou para o perigo do novo coronav\u00edrus e deu uma reviravolta na abordagem para combat\u00ea-lo. Uma semana de invas\u00e3o do v\u00edrus foi o suficiente para virar as capitais europeias ao contr\u00e1rio."},"remaining_content":{"0":"Com Espanha a ro\u00e7ar os 20 mil infetados, a competir com o Ir\u00e3o pelo terceiro lugar em n\u00famero de casos confirmados em todo o mundo, as unidades de cuidados intensivos nas \u00e1reas mais afetadas pelo coronav\u00edrus no pa\u00eds, como em Madrid, est\u00e3o prestes a colapsar caso a curva de cont\u00e1gio continue a crescer. \u00c9 por isso, diz o El Pa\u00eds, que alguns m\u00e9dicos j\u00e1 se preparam para tomar decis\u00f5es que nunca deviam ter que tomar: priorizar pacientes.\nSegundo o mesmo jornal, a Sociedade Espanhola de Cuidados Intensivos M\u00e9dico e as Unidades Coron\u00e1rias produziram um guia \u00e9tico para ajudar os m\u00e9dicos a tomar essas decis\u00f5es. O texto recomenda, cita o El Pa\u00eds, a prioriza\u00e7\u00e3o daqueles com \u00abmaior esperan\u00e7a\u00bb e \u00abqualidade\u00bb de vida. E diz: \u00ab\u00c9 importante notar que a idade cronol\u00f3gica (em anos) n\u00e3o deve ser o \u00fanico elemento a ser considerado na aloca\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias\u00bb.\nOs sinais de fatiga do sistema de sa\u00fade est\u00e3o a tornar-se claros, mas \u00e9 agora que Espanha vai come\u00e7ar a viagem mais negra da crise do coronav\u00edrus. E n\u00e3o se sabe quanto tempo essa jornada pode durar, nem \u00e9 poss\u00edvel analisar se as medidas dr\u00e1sticas tomadas por Madrid est\u00e3o a ter os efeitos desejados. \u00abOs piores dias est\u00e3o por vir\u00bb, alertou na manh\u00e3 de sexta-feira o ministro da Sa\u00fade espanhol, Salvador Illa.\nAs 1002 mortes anunciadas pelas autoridades representam um aumento de 30% em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s 24 horas anteriores, e o n\u00famero de pacientes nos cuidados intensivos j\u00e1 vai para l\u00e1 dos mil, representando um aumento de cerca de 16% em rela\u00e7\u00e3o a quinta-feira, disse Fernando Sim\u00f3n, diretor do centro de coordena\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancias de sa\u00fade. \u00abMuito cuidado com a interpreta\u00e7\u00e3o desses n\u00fameros, porque dependem de muitos fatores\u00bb, pediu Sim\u00f3n na manh\u00e3 de sexta-feira. \u00abEntre os pacientes mais graves, a morte \u00e9 uma realidade. Tentamos dar as maiores garantias de sobreviv\u00eancia, mas h\u00e1 algumas que n\u00e3o se podem garantir\u00bb.\nNum m\u00eas cheio de brigas pol\u00edticas em Fran\u00e7a, com obstru\u00e7\u00f5es parlamentares e demonstra\u00e7\u00f5es contra a reforma das pens\u00f5es preconizada por Emmanuel Macron, Presidente franc\u00eas, o v\u00edrus trouxe a unidade. Com as medidas de confinamento residencial adotadas h\u00e1 dias, o Senado aprovou na quinta-feira o estabelecimento do estado de emerg\u00eancia sanit\u00e1ria (praticamente por unanimidade) e a medida desceu para a Assembleia Nacional esta sexta-feira, que at\u00e9 ao fecho desta edi\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi poss\u00edvel apurar se foi adotada. O estado de emerg\u00eancia sanit\u00e1ria planeado pelo Senado foi \u00abdeclarado por um per\u00edodo de dois meses\u00bb, diz o Le Monde.\nE a crise econ\u00f3mica provocada pela epidemia \u00e9 uma fonte de grande preocupa\u00e7\u00e3o em Paris, pois vai provocar uma \u00abparagem poderosa, maci\u00e7a e brutal da economia\u00bb francesa, como previu Edouard Philippe, primeiro-ministro. Na quinta-feira, morreram 108 pessoas em Fran\u00e7a, elevando o n\u00famero de fatalidades para quase 400. E Macron fez quest\u00e3o de avisar que o pa\u00eds est\u00e1 atravessar apenas o in\u00edcio da crise.\n\u00abTom\u00e1mos medidas excecionais para absorver esta primeira onda, mas come\u00e7\u00e1mos a corrida contra o v\u00edrus\u00bb, avisou o Presidente franc\u00eas numa reuni\u00e3o no Minist\u00e9rio do Interior. \u00abTemos que reagir bastante para nos reorganizar a cada momento\u00bb. Em alguns s\u00edtios, como Lyon, a situa\u00e7\u00e3o ainda est\u00e1 calma. Mas j\u00e1 se est\u00e3o a \u00abpreparar para o tsunami\u00bb que a\u00ed vem, diz o Le Monde.\nA Baviera estreou-se como o primeiro estado federal alem\u00e3o a entrar em (quase) confinamento total, anunciou esta sexta-feira o primeiro-ministro, Markus Soder. \u00abN\u00e3o vamos trancar a Baviera totalmente, mas vamos encerrar a vida p\u00fablica quase completamente\u00bb, disse Soder em confer\u00eancia de imprensa.\nO n\u00famero de casos na Alemanha subiu exponencialmente do dia para a noite, com uma ag\u00eancia governamental a anunciar na sexta-feira mais tr\u00eas mil casos, totalizando praticamente 14 mil. E mais 11 mortes, perfazendo 31 v\u00edtimas mortais do v\u00edrus. O Governo j\u00e1 est\u00e1 a mobilizar os militares para conter a pandemia. A ministra da Defesa, Annegret Kramp-Karrenbauer, prometeu na quinta-feira medidas \u00abde longo alcance\u00bb, cita o site Euractiv, para apoiar o sistema de sa\u00fade do pa\u00eds: adquirindo roupa m\u00e9dica, equipamento, dispositivos m\u00e9dicos. Karrenbauer informou ainda que tr\u00eas mil m\u00e9dicos militares v\u00e3o ser disponibilizados para o combate \u00e0 covid-19.\nA situa\u00e7\u00e3o alem\u00e3 ainda n\u00e3o chegou ao caos de outros pa\u00edses europeus. Mas na quarta-feira o centro de controlo de doen\u00e7as infecciosas, o Instituto Robert Koch, avisou que at\u00e9 10 milh\u00f5es de pessoas podem ficar infetadas na Alemanha com o novo coronav\u00edrus num per\u00edodo de tr\u00eas meses, caso as medidas e instru\u00e7\u00f5es do Governo n\u00e3o sejam acatadas por todos. E o Governo federal est\u00e1 a planear um plano de resgate destinado aos trabalhadores aut\u00f3nomos e para as pequenas e m\u00e9dias empresas no valor de 40 mil milh\u00f5es, dizem fontes do Der Spiegel.\nSem ironia, os primeiros casos registados com a covid-19 no Reino Unido foram no dia 31 de janeiro, data do Brexit. Com o per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o calendarizado para acabar no final do ano, um acordo comercial por negociar com Bruxelas e o plano de Boris Johnson, primeiro-ministro brit\u00e2nico, de \u00abrevolucionar\u00bb a infraestrutura do pa\u00eds, hoje tudo isso parece uma miragem.\nTeimando n\u00e3o tomar as medidas dr\u00e1sticas, durante dias, para conter o v\u00edrus, Londres chega atrasada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras capitais europeias na ado\u00e7\u00e3o destas. O servi\u00e7o nacional de sa\u00fade brit\u00e2nico enfrenta o seu maior desafio em 75 anos e Downing Street j\u00e1 pediu \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brit\u00e2nica para permanecer em casa e p\u00f4s de lado 350 mil milh\u00f5es de libras (384 mil milh\u00f5es de euros) para aliviar os custos brutais que a pandemia ter\u00e1 no pa\u00eds, diz o Politico.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020200321eg3k000bq"},"has_corona_label":{"0":true}}