{"headlines":{"0":"Homem procurado desde 1991 detido nos A\u00e7ores"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"182 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O homem era procurado por um processo de tr\u00e1fico de droga e posse de arma proibida.\nUm homem de 48 anos, procurado desde 1991, foi detido no passado dia 31 de janeiro, em S\u00e3o Roque do Pico, nos A\u00e7ores, anunciou a GNR esta sexta-feira."},"remaining_content":{"0":"Quando confrontado pelas autoridades, durante uma opera\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o da GNR num parque de mercadorias, no passado dia 31, este apresentou um \u201cdocumento de identifica\u00e7\u00e3o e carta de condu\u00e7\u00e3o falsos\u201d, o que levou \u00e0 sua deten\u00e7\u00e3o, explica a GNR num comunicado, citada pela TSF. Ap\u00f3s as dilig\u00eancias, aperceberam-se que se tratava de um cidad\u00e3o portugu\u00eas, n\u00e3o identificado pela GNR, procurado h\u00e1 29 anos.\nO homem era procurado por um processo de tr\u00e1fico de droga e posse de arma proibida. As autoridades j\u00e1 tinham emitido um mandado de deten\u00e7\u00e3o europeu mas at\u00e9 \u00e0 data o suspeito n\u00e3o tinha sido localizado.\nDepois de ter sido presente a tribunal, no passado dia 1, o homem ficou sujeito \u00e0 medida de coa\u00e7\u00e3o mais gravosa: a de pris\u00e3o preventiva.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020200207eg27000b5"},"has_corona_label":{"0":false}}