{"headlines":{"0":"Covid-19: Jogar em equipa contra o surto"},"author":{"0":"Laura Ramires"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"1434 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"As cinco principais ligas europeias est\u00e3o suspensas: o coronav\u00edrus obriga a encontrar alternativas para apurar o campe\u00e3o caso n\u00e3o seja poss\u00edvel disputar as provas na forma tradicional.\n\u00c9 oficial: o Covid-19 deixou o mundo virado do avesso - e tamb\u00e9m o desportivo, como \u00e9 \u00f3bvio. As principais Ligas Europeias est\u00e3o suspensas e por c\u00e1 n\u00e3o houve mais meias medidas: o campeonato parou por tempo indeterminado. Afinal, em todas as competi\u00e7\u00f5es h\u00e1 um \u00fanico ponto comum: a sa\u00fade continua a estar no primeiro lugar da tabela."},"remaining_content":{"0":"Em Portugal, inicialmente, a Liga de Clubes informou que a luta pelo t\u00edtulo ia prosseguir com jogos \u00e0 porta fechada, mas a decis\u00e3o acabou por ser alterada na quinta-feira, um dia depois de a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) ter declarado a pandemia. \u00c9 por enquanto garantida a aus\u00eancia de jogos nas pr\u00f3ximas tr\u00eas semanas, embora a Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Futebol (FPF) deixe a porta aberta para um eventual alargamento das restri\u00e7\u00f5es.\nAl\u00e9m da suspens\u00e3o de todas as competi\u00e7\u00f5es profissionais de futebol e de futsal, tamb\u00e9m os treinos dos v\u00e1rios clubes foram adiados a partir desta sexta-feira, dia 13 de mar\u00e7o, at\u00e9 novas orienta\u00e7\u00f5es. Como tal, os jogadores est\u00e3o a partir de hoje a realizar trabalhos individuais espec\u00edficos.\nRecorde-se que este fim-de-semana iria ser disputada a 25.\u00aa jornada da Liga, com o Benfica a receber o Tondela e o Sporting e o FC Porto a seguirem at\u00e9 Guimar\u00e3es e Famalic\u00e3o, respetivamente.\nPor agora, sabe-se que ainda n\u00e3o foram colocadas em cima da mesa alternativas caso seja preciso apurar o campe\u00e3o nacional sem ser da forma tradicional, ou seja, com a realiza\u00e7\u00e3o dos jogos que faltam cumprir, que no caso portugu\u00eas s\u00e3o 10. Neste momento, os drag\u00f5es est\u00e3o na lideran\u00e7a, com mais um ponto do que os encarnados.\nNoutros pa\u00edses o cen\u00e1rio j\u00e1 \u00e9, por\u00e9m, bastante diferente e a pol\u00e9mica promete n\u00e3o faltar.\nEm It\u00e1lia, o territ\u00f3rio mais afetado pelo surto depois da China, onde a doen\u00e7a teve origem em dezembro \u00faltimo, o campeonato est\u00e1 suspenso at\u00e9 pelo menos ao pr\u00f3ximo dia 3 de abril.\nAlternativas para apurar campe\u00e3o\nDepois de o Governo italiano ter alargado a quarentena a todo o pa\u00eds, a Serie A decidiu divulgar solu\u00e7\u00f5es para ser encontrado o vencedor da prova em caso desta vir a ser interrompida definitivamente. A Federa\u00e7\u00e3o Italiana de Futebol (FIGC) deu para j\u00e1 tr\u00eas cen\u00e1rios: 1) N\u00e3o atribui\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo de campe\u00e3o italiano, comunicando \u00e0 UEFA a lista de equipas qualificadas para as competi\u00e7\u00f5es europeias; 2) Exist\u00eancia de um play-off de campe\u00e3o e play-out de descida para a S\u00e9rie B; 3) Atribui\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo, lugares nas competi\u00e7\u00f5es europeias e descidas tendo em conta as classifica\u00e7\u00f5es atuais. Numa altura em que est\u00e3o cumpridas 28 das 38 jornadas que integram a prova, \u00e9 a Juventus de Cristiano Ronaldo quem lidera a competi\u00e7\u00e3o, com mais um ponto do que os romandos da Lazio.\nJ\u00e1 depois da Liga italiana, chegou a vez de Espanha, Inglaterra, Fran\u00e7a e Alemanha suspenderem todas as Ligas do pa\u00eds. A Liga vizinha vai estar parada nas pr\u00f3ximas duas jornadas e as possibilidades de o campe\u00e3o ser apurado de forma alternativa tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e3o a ser estudadas. Ainda n\u00e3o foi, contudo, descartada a hip\u00f3tese de a prova ser disputada at\u00e9 ao final, mas caso n\u00e3o seja seguro faz\u00ea-lo, \u00e0 semelhan\u00e7a da Serie A, tamb\u00e9m neste caso a temporada poder\u00e1 vir a ser anulada. Por outro lado, tamb\u00e9m \u00e9 abordada a hip\u00f3tese de a prova terminar como est\u00e1 neste preciso momento. A confirmar-se este cen\u00e1rio, e numa altura que est\u00e3orealizadas 27 jornadas, o campe\u00e3o espanhol seria o Barcelona, que ocupa atualmente o primeiro posto, com mais dois pontos do que o Real Madrid. H\u00e1 ainda outra alternativa, que passa por apurar o vencedor tendo em conta os resultados da primeira volta do campeonato: tamb\u00e9m neste cen\u00e1rio Messi e companhia seriam coroados campe\u00f5es da La Liga.\nA Premier League foi, de resto, uma das competi\u00e7\u00f5es que fintou o novo coronav\u00edrus at\u00e9 onde conseguiu, algo que mereceu duras cr\u00edticas por parte de v\u00e1rias figuras da prova, com destaque para o treinador portugu\u00eas do Wolverhampton, Nuno Esp\u00edrito Santo, e para o t\u00e9cnico do Liverpool, Jurgen Klopp. S\u00f3 esta sexta-feira a prova foi suspensa, depois de ter sido conhecido o caso de Mikel Arteta, t\u00e9cnico do Arsenal que testou positivo. Mas j\u00e1 h\u00e1 mais casos confirmados na competi\u00e7\u00e3o, como o do jovem extremo do Chelsea Callum Hudson-Odoi.\nNa Ligue 1 francesa e na Bundesliga alem\u00e3 a medida mais dr\u00e1stica acabou por ser aplicada depois de inicialmente os jogos prosseguirem sem p\u00fablico. Em Fran\u00e7a, a prova est\u00e1 desde ontem suspensa por tempo indeterminado, enquanto em solo alem\u00e3o, pelo menos para j\u00e1, foi comunicado que n\u00e3o haver\u00e1 jogos at\u00e9 ao pr\u00f3ximo dia dois de abril.\nEstas decis\u00f5es chegam depois de o Centro Europeu de Controlo e Preven\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7as ter alertado os pa\u00edses para iniciarem a prepara\u00e7\u00e3o para a denominada fase de mitiga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus. Trata-se da fase mais cr\u00edtica da doen\u00e7a, quando as medidas de conten\u00e7\u00e3o j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o suficientes para diminuir a propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus.\nEuropeu em risco\nNeste sentido, esta sexta-feira, tamb\u00e9m a UEFA comunicou que todos os jogos da pr\u00f3xima semana da Liga dos Campe\u00f5es e da Liga Europa est\u00e3o cancelados devido ao surto. As provas europeias desta temporada est\u00e3o, ali\u00e1s, tamb\u00e9m elas, em risco - incluindo o pr\u00f3prio Campaeonato Europeu de sele\u00e7\u00f5es.\nAntes desta medida, durante a semana, dois dos oito jogos da primeira m\u00e3o dos oitavos de final da Liga Europa (Inter de Mil\u00e3o e Getafe e Sevilha e Roma) j\u00e1 tinham sido adiados. Tamb\u00e9m na Champions, j\u00e1 era do conhecimento p\u00fablico o adiamento do jogo entre a Juventus e Lyon e o Manchester City e Real Madrid, ambos referentes \u00e0 segunda m\u00e3o dos oitavos da prova milion\u00e1ria.\nO organismo que tutela o futebol europeu tem uma reuni\u00e3o de emerg\u00eancia agendada para a pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira, dia em que v\u00e3o ficar conhecidas as decis\u00f5es finais sobre o assunto. Tamb\u00e9m no dia 17 de mar\u00e7o dever\u00e1 ficar conhecido o destino final sobre o Europeu de futebol, prova que ainda tem Portugal como o campe\u00e3o em t\u00edtulo, previsto para entre os dias 12 de junho e 12 de julho deste ano, um evento que pela primeira vez iria ser realizado em 12 cidades europeias. A imprensa internacional desportiva avan\u00e7a com a informa\u00e7\u00e3o de que o Euro ser\u00e1 adiado para 2021. O objetivo deste reagendamento passa por dar tempo para que as provas da UEFA deste ano sejam cumpridas sem as datas esbarrarem com os dias da competi\u00e7\u00e3o de sele\u00e7\u00f5es.\nDe resto, naturalmente que n\u00e3o \u00e9 so o desporto europeu que est\u00e1 a ser afetado pelo Covid-19.\nPor todo o mundo, a pandemia est\u00e1 a obrigar a deixar as competi\u00e7\u00f5es em suspenso.\nA Liga norte-americana de basquetebol (NBA) decidiu suspender a \u00e9poca 2019\/2020, depois de um jogador dos Utah Jazz ter dado positivo num teste ao novo coronav\u00edrus. Curiosamente o jogador infetado \u00e9 Rudy Gobert, que dois dias antes tinha desvalorizado a epidemia, terminando uma confer\u00eancia de imprensa a tocar em todos os microfones da sala como resposta \u00e0s medidas preventivas.\nNos primeiros dias, tamb\u00e9m LeBron James tinha deixado clara a sua posi\u00e7\u00e3o, dizendo que se recusava a jogar sem a presen\u00e7a de adeptos. J\u00e1 anteontem, o basquetebolista dos LA Lakers retratou-se, lembrando que a sa\u00fade \u00e9 mais importante do que qualquer jogo.\nE porque, se h\u00e1 uma certeza no meio do caos \u00e9 a de que uma vida tem sempre mais valor do que qualquer competi\u00e7\u00e3o desportiva, tamb\u00e9m o ATP e o WTA decidiram suspender todas as provas profissionais de t\u00e9nis at\u00e9 26 de abril.\nA F\u00f3rmula 1 seguiu a mesma linha: depois de cancelar o Grande Pr\u00e9mio da Austr\u00e1lia de F\u00f3rmula 1, prova inaugural da temporada, a Federa\u00e7\u00e3o Internacional do Autom\u00f3vel (FIA) optou tamb\u00e9m pelo adiamento dos GP do Bahrein e do Vietname. Assim, a temporada s\u00f3 dever\u00e1 ter in\u00edcio no final de maio.\nJ\u00e1 a CONMEBOL informou ontem que os jogos da pr\u00f3xima semana na Ta\u00e7a Libertadores da Am\u00e9rica 2020 est\u00e3o suspensos em decorr\u00eancia da pandemia do Covid-19.\nS\u00e3o, de resto, incont\u00e1veis os eventos desportivos afetados pelo surto, que desde cedo obrigou ao cancelamento de todas as provas n\u00e3o profissionais e de todas atividades dos escal\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o em Portugal e l\u00e1 fora.\nSem grandes distra\u00e7\u00f5es a n\u00edvel desportivo para os pr\u00f3ximos dias, resta apenas relembrar que neste momento estamos todos convocados para este jogo. Agora, e mais do que nunca, s\u00f3 a jogar em equipa podemos sair vencedores.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020200315eg3e00004"},"has_corona_label":{"0":true}}