{"headlines":{"0":"Professores come\u00e7am a receber acertos salariais este m\u00eas"},"author":{"0":"Ana Petronilho"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"523 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Acerto ter\u00e1 efeitos retroativos mas pagamento s\u00f3 ser\u00e1 feito na \u00edntegra no final de 2019\nOs professores e o pessoal n\u00e3o docente das escolas v\u00e3o come\u00e7ar a receber no final deste m\u00eas os acertos salariais que resultam da progress\u00e3o da carreira, descongelada a 1 de janeiro. Para que isso aconte\u00e7a, as escolas t\u00eam de pedir ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, at\u00e9 dia 12 de mar\u00e7o, as verbas necess\u00e1rias para processar os sal\u00e1rios, de acordo com uma circular do Instituto de Gest\u00e3o Financeira da Educa\u00e7\u00e3o, do ME, enviada na quarta-feira \u00e0s escolas."},"remaining_content":{"0":"O valor que os professores v\u00e3o receber ser\u00e1 calculado com efeitos retroativos, ou seja, desde o dia em que houve a subida de escal\u00e3o. O pagamento, por\u00e9m, ser\u00e1 faseado. Ou seja, at\u00e9 31 de agosto s\u00e3o pagos apenas 25% do total do acr\u00e9scimo salarial que resulta da subida de escal\u00e3o. Entre 1 de setembro e 30 de abril de 2019 ser\u00e3o pagos 50% desse valor, que passam para 75% entre 1 de maio e 30 de novembro de 2019. S\u00f3 a partir de 1 de dezembro ser\u00e1 paga a totalidade da diferen\u00e7a salarial.\nDe acordo com o exemplo na circular enviada \u00e0s escolas, um professor que em janeiro tenha progredido do 3.o para o 4.o escal\u00e3o passou de uma remunera\u00e7\u00e3o de 1864,16 euros para os 1982,40 euros. \u00c9 uma diferen\u00e7a de 118,21 euros no sal\u00e1rio. Mas at\u00e9 31 agosto, deste valor o professor s\u00f3 vai receber mensalmente 29,55 euros.\nO i questionou o Minist\u00e9rio das Finan\u00e7as sobre quantos professores progrediram na carreira entre janeiro e fevereiro, mas n\u00e3o obteve resposta. A secret\u00e1ria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, F\u00e1tima Fonseca, disse h\u00e1 dias que, no total, cerca de 40 mil funcion\u00e1rios p\u00fablicos progrediram entre janeiro e fevereiro e que, em mar\u00e7o, este n\u00famero iria duplicar, chegando aos 80 mil.\nProgress\u00e3o n\u00e3o conta com tempo de servi\u00e7o congelado Mas as progress\u00f5es dos professores ainda podem vir a ser alteradas pois, para j\u00e1, os acertos salariais que resultam da progress\u00e3o ser\u00e3o calculados com as regras em vigor atrav\u00e9s da lei do Or\u00e7amento do Estado para 2018.\nOu seja, por agora, esta progress\u00e3o n\u00e3o vai incluir o per\u00edodo em que os professores e os funcion\u00e1rios das escolas viram a sua carreira congelada (nove anos quatro meses e dois dias). Mas o assunto n\u00e3o est\u00e1 fechado: o governo est\u00e1 a negociar com os sindicatos dos professores de forma a que sejam contabilizados alguns dos anos congelados.\nQuando forem conclu\u00eddas as regras, haver\u00e1 novos acertos salariais. Na passada quarta-feira decorreu a terceira reuni\u00e3o negocial, com o governo a propor a contabiliza\u00e7\u00e3o de apenas dois anos e dez meses. Desta forma, defende F\u00e1tima Fonseca, a progress\u00e3o dos professores ficaria alinhada com as carreiras gerais do Estado, que progridem a cada dez anos. No caso dos docentes, a subida de escal\u00e3o acontece a cada quatro anos, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de dois escal\u00f5es (o 5.o e o 7.o), em que acontece em dois anos. Os sindicatos classificaram a proposta como um \u201cinsulto\u201d e h\u00e1 nova reuni\u00e3o dia 12.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020180302ee3200034"},"has_corona_label":{"0":false}}