{"headlines":{"0":"Portugal vai procurar casos de coronav\u00edrus em doentes internados com pneumonia"},"author":{"0":"Marta F. Reis"},"pub_date":{"0":"9 March 2020"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"184 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Alguns pa\u00edses t\u00eam estado a alargar a procura de casos de Covid-19 a estes doentes, por exemplo It\u00e1lia e Espanha.\nA Diretora Geral da Sa\u00fade, Gra\u00e7a Freitas, anunciou na confer\u00eancia de imprensa desta tarde que foi alterada hoje a defini\u00e7\u00e3o de caso para que passem a ser testados para o novo coronav\u00edrus n\u00e3o apenas doentes com sintomas e liga\u00e7\u00e3o a regi\u00f5es afetadas ou a casos j\u00e1 confirmados mas tamb\u00e9m doentes sem liga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica que sejam diagnosticados com infe\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria grave, por exemplo pneumonias de causa desconhecida."},"remaining_content":{"0":"Alguns pa\u00edses t\u00eam estado a alargar a procura de casos de Covid-19 a estes doentes, por exemplo It\u00e1lia e Espanha. O epidemiologista italiano Pietro Lopalco defendeu ao i que era essencial essa pesquisa para despistar poss\u00edveis casos de transmiss\u00e3o comunit\u00e1ria que possam estar a passar despercebidos.\nRicardo Mexia, presidente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de M\u00e9dicos de Sa\u00fade P\u00fablica, defendeu tamb\u00e9m ao i a necessidade de alargar a defini\u00e7\u00e3o de caso, recomenda\u00e7\u00e3o a que a DGS deu hoje seguimento.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020200310eg3900007"},"has_corona_label":{"0":false}}