{"headlines":{"0":"A revolu\u00e7\u00e3o tranquila de Rui Rio"},"author":{"0":"Cristina Rita"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"680 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"L\u00edder social-democrata dever\u00e1 fazer pequenos ajustes na sua comiss\u00e3o permanente: Elina Fraga, Jos\u00e9 Manuel Bolieiro e Isabel Meireles em d\u00favida\nO PSD realiza este fim de semana o seu 38\u00ba congresso em Viana do Castelo e o presidente, reeleito a 18 de janeiro, n\u00e3o dever\u00e1 fazer grandes mudan\u00e7as na equipa. Alguns ajustes sim, mas Rui Rio n\u00e3o ir\u00e1 mudar a equipa por completo. E, ontem, sintetizou o que pretende fazer: \u201cAlgumas, n\u00e3o \u00e9 uma revolu\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m n\u00e3o fica tudo na mesma\u201d, declarou aos jornalistas, no Parlamento, citado pela Lusa"},"remaining_content":{"0":"As d\u00favidas sobre a manuten\u00e7\u00e3o de alguns vices recaem sobre tr\u00eas nomes: Elina Fraga, Isabel Meireles e Jos\u00e9 Manuel Bolieiro. Contudo, as eventuais sa\u00eddas resultar\u00e3o de motivos diferentes. Mas vamos por partes.\nElina Fraga, antiga baston\u00e1ria da Ordem dos Advogados, foi a grande surpresa h\u00e1 dois anos nas escolhas para as vice-presid\u00eancias do PSD. Por\u00e9m, a op\u00e7\u00e3o de Rui Rio foi muito contestada no partido. Paula Teixeira da Cruz, ex-ministra da Justi\u00e7a, n\u00e3o lhe perdoou a escolha. E lembrou as cr\u00edticas de Elina Fraga ao ent\u00e3o governo de Pedro Passos Coelho, acusando Rio de \u201ctrai\u00e7\u00e3o\u201d. Volvidos dois anos, a vice-presidente tem sido apontada, por v\u00e1rios fontes do PSD, como estando de sa\u00edda. Tal como Isabel Meireles. Mas, tudo depender\u00e1 da vontade Rio.\nQuanto a Jos\u00e9 Manuel Bolieiro, l\u00edder do PSD\/A\u00e7ores, o dirigente pode optar por sair da vice-presid\u00eancia (e ficar na comiss\u00e3o permanente por iner\u00eancia do cargo regional). A vers\u00e3o de que pode ficar fora da equipa de vices resulta de um s\u00f3 argumento: o desafio eleitoral das regionais dos A\u00e7ores j\u00e1 este ano.\nPara a equipa de Rio, existem dois nomes que t\u00eam sido apontados como poss\u00edveis vice-presidentes: Joaquim Miranda Sarmento, que ajudou a preparar o cen\u00e1rio macroecon\u00f3mico do PSD nas legislativas, e Andr\u00e9 Coelho Lima, atual vogal da comiss\u00e3o pol\u00edtica e o defensor ac\u00e9rrimo de Rui Rio. Estes nomes foram avan\u00e7ados como possibilidades pela revista Vis\u00e3o.\nSegundo apurou o i, a promo\u00e7\u00e3o de Andr\u00e9 Coelho Lima \u00e9 uma forte hip\u00f3tese ainda que nada esteja fechado (est\u00e1 tudo nas m\u00e3os de Rui Rio).\nO congresso servir\u00e1 ainda para avaliar como se posicionar\u00e3o, a partir da agora, os cr\u00edticos internos de Rio, que sa\u00edram derrotados nas elei\u00e7\u00f5es diretas.\nMiguel Pinto Luz, vice-presidente da c\u00e2mara de Cascais, j\u00e1 garantiu, numa nota oficial, que n\u00e3o pretende integrar qualquer lista ao Conselho Nacional. O advers\u00e1rio de Rio ficou em terceiro lugar nas diretas de 11 de janeiro, ficando arredado da segunda volta eleitoral.\nPor seu turno, Lu\u00eds Montenegro, que perdeu na segunda volta contra Rio, j\u00e1 avisou que pretende manter-se como militante de base. Mas far\u00e1 uma interven\u00e7\u00e3o no congresso do partido, tal como Pinto Luz.\nAs listas para o Conselho Nacional servir\u00e3o, ent\u00e3o, para testar o peso dos cr\u00edticos internos, sendo expect\u00e1vel que possam surgir perto de uma dezena ( como, ali\u00e1s, j\u00e1 \u00e9 h\u00e1bito)\nAs listas da oposi\u00e7\u00e3o\nBruno Vitorino, um dos apoiantes de Miguel Pinto Luz, encabe\u00e7ar\u00e1 uma lista ao Conselho Nacional, mas a equipa n\u00e3o dever\u00e1 ter o nome de \u00c2ngelo Pereira, presidente da distrital de Lisboa. O dirigente distrital ter\u00e1 iner\u00eancia no pr\u00f3ximo Conselho Nacional dos sociais-democratas e dever\u00e1 ceder o lugar a outro militante do PSD na lista candidata, segundo apurou o i.\nDo lado dos apoiantes de Lu\u00eds Montenegro, Hugo Soares disse ao i que \u201cn\u00e3o far\u00e1 parte de nenhuma lista ao Conselho Nacional\u201d. Contudo, o autarca de Famalic\u00e3o, Paulo Cunha, (que chegou a ser apontado como primeiro vice de Montenegro) encabe\u00e7ar\u00e1 uma lista onde se devem incluir nomes como o de Pedro Alves, diretor de campanha de Montenegro.\nJ\u00e1 Rui Rio ter\u00e1 uma lista pr\u00f3pria, oficial da dire\u00e7\u00e3o do partido, e a hip\u00f3tese de Paulo Rangel a encabe\u00e7ar est\u00e1 em cima da mesa, apurou o i.\nPara o Conselho de Jurisdi\u00e7\u00e3o Nacional, o militante Paulo Cola\u00e7o voltar\u00e1 a encabe\u00e7ar uma lista ( j\u00e1 apresentou listas dez vezes) e tem o apoio de Carlos Encarna\u00e7\u00e3o, que foi presidente daquele \u00f3rg\u00e3o partid\u00e1rio entre 2000 e 2004.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020200207eg270005y"},"has_corona_label":{"0":false}}