{"headlines":{"0":"Sete deten\u00e7\u00f5es por crimes de desobedi\u00eancia"},"pub_date":{"0":"22 March 2020"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"150 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Uma das pessoas estava infetada com o coronav\u00edrus. Ministro elogia comportamento dos portugueses.\nO ministro da Administra\u00e7\u00e3o Interna fez hoje, ao in\u00edcio da noite, um primeiro balan\u00e7o sobre a aplica\u00e7\u00e3o do decreto sobre o estado de emerg\u00eancia. Eduardo Cabrita revelou que foram feitas sete deten\u00e7\u00f5es por crimes de desobedi\u00eancia. Uma das pessoas que foi detida estava infetada com o coronav\u00edrus."},"remaining_content":{"0":"O ministro come\u00e7ou por real\u00e7ar a \u201cades\u00e3o generalizada dos portugueses\u201d \u00e0s medidas para prevenir a propaga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus. Eduardo Cabrita elogiou o \u201cesp\u00edrito de responsabilidade\u201d e \u201ccivismo que \u201ctodos os portugueses\u201d manifestaram perante \u201cas indispens\u00e1veis restri\u00e7\u00f5es ao direito de circula\u00e7\u00e3o\u201d.\nRegistaram-se, por\u00e9m, alguns casos que obrigaram \u00e0 atua\u00e7\u00e3o das autoridades. O ministro deu o exemplo das pessoas que se juntaram na Marginal de Esposende e da P\u00f3voa do Varzim. Duas situa\u00e7\u00f5es \u201cpontuais\u201d que obrigaram \u00e0 interven\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/22"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/22"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020200322eg3m000dx"},"has_corona_label":{"0":true}}