{"headlines":{"0":"'Eu gostaria muito de ter debatido com qualquer um deles, mas mais com Ant\u00f3nio Costa\""},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"222 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O l\u00edder da Alian\u00e7a, Pedro Santana Lopes, disse, ontem, que o partido tem como meta 'a planta\u00e7\u00e3o de 25 milh\u00f5es de \u00e1rvores em todo o pa\u00eds durante a pr\u00f3xima legislatura.\nNuma cerim\u00f3nia de planta\u00e7\u00e3o de duas \u00e1rvores no jardim Moinhos de Santana, o l\u00edder da Alian\u00e7a recordou que \u201ca floresta\u201d, \u201co mar e a ferrovia\u201d s\u00e3o tr\u00eas causas nacionais para o Alian\u00e7a."},"remaining_content":{"0":"Santana Lopes lamentou que, no debate televisivo entre Costa e Rio, a floresta n\u00e3o tenha sido um dos temas discutidos. O l\u00edder da Alian\u00e7a lamentou ter ficado de fora dos debates e garantiu que n\u00e3o seria brando para o primeiro-ministro.\n\u201cEu gostaria muito de ter debatido com qualquer um deles, mas mais com Ant\u00f3nio Costa sobre temas como o Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade.\nQuando Ant\u00f3nio Costa diz que [o SNS] est\u00e1 melhor que h\u00e1 quatro anos, eu ia perguntar se ele sabe quanto tempo demora uma consulta de urologia em Vila Real ou uma consulta de oftalmologia no centro de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro\u201d.\nSantana Lopes disse que \u201co Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade \u00e9 uma coisa boa como foi concebido, mas deram cabo dele e quem o degradou muito foi esta maioria, com as cativa\u00e7\u00f5es que fez\u201d.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020190918ef9i00032"},"has_corona_label":{"0":false}}