{"headlines":{"0":"Europa Criativa lan\u00e7a inqu\u00e9rito para avaliar o impacto da pandemia do coronav\u00edrus no setor cultural"},"pub_date":{"0":"26 March 2020"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"261 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Inqu\u00e9rito j\u00e1 est\u00e1 dispon\u00edvel online. Conclus\u00f5es do estudo permitir\u00e3o elaborado um conjunto de recomenda\u00e7\u00f5es para o conjunto dos Estados-membros da Uni\u00e3o Europeia.\nO programa Europa Criativa, da Uni\u00e3o Europeia, lan\u00e7ou um inqu\u00e9rito online para avaliar o impacto da pandemia do novo coronav\u00edrus nos setores cultural e criativo a n\u00edvel europeu. O objetivo \u00e9 que, a partir das conclus\u00f5es retiradas, sejam promovidas \u201crecomenda\u00e7\u00f5es para pol\u00edticas p\u00fablicas\u201d para os Estados-membros."},"remaining_content":{"0":"Com festivais, feiras e concertos cancelados, \u201cas culturas culturais e criativas j\u00e1 est\u00e3o a ser economicamente afetadas pelo alastramento do coronav\u00edrus\u201d, l\u00ea-se no comunicado do organismo, que descreve o estado em que se encontra o setor um pouco por toda a Uni\u00e3o: \u201cOs seguros padr\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o acionados em caso de for\u00e7a maior ou simplesmente n\u00e3o est\u00e3o a aceitar os pedidos. N\u00e3o apenas os organizadores s\u00e3o afetados, como tamb\u00e9m ag\u00eancias e numerosos freelancers que se movem no setor dos eventos. Isto ter\u00e1 efeitos de longo prazo e transformar-se-\u00e1 num caso sem precedentes, com efeitos insond\u00e1veis\u201d.\nA partir dos resultados deste inqu\u00e9rito, que promete divulgar \u201cnum futuro pr\u00f3ximo\u201d, a Europa Criativa far\u00e1 uma avalia\u00e7\u00e3o do \u201cpotencial impacto\u201d das medidas de combate \u00e0 pandemia, que t\u00eam paralisado a generalidade dos pa\u00edses afetados, e por arrasto os seus setores culturais, para que a partir da\u00ed possam ser estudadas as melhores recomenda\u00e7\u00f5es de pol\u00edticas para as \u00e1reas da cultura e das ind\u00fastrias criativas a n\u00edvel europeu.\nO inqu\u00e9rito pode ser preenchido aqui.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020200326eg3p00002"}}