{"headlines":{"0":"Ensino \u00e0 dist\u00e2ncia vai acontecer, mas n\u00e3o 2\u00aa feira"},"author":{"0":"Ana Kotowicz"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"863 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\"Dificilmente conseguiremos ter na pr\u00f3xima segunda-feira tudo montado\", explicou Tiago Brand\u00e3o Rodrigues. Escolas t\u00eam de se adaptar a uma nova realidade em que os alunos n\u00e3o est\u00e3o presentes, defende.\nHashtag: ningu\u00e9m est\u00e1 de f\u00e9rias. O ministro da Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o o usou no Twitter, mas podia. A mensagem que tem deixado nas suas \u00faltimas interven\u00e7\u00f5es \u00e9 a mesma: s\u00f3 porque os alunos n\u00e3o est\u00e3o sentados na sala de aulas n\u00e3o quer dizer que as escolas tenham parado. O pr\u00f3ximo passo para diretores e professores, e que esta sexta-feira come\u00e7ou a ser dado de forma mais segura, \u00e9 adaptarem-se ao ensino \u00e0 dist\u00e2ncia. O caminho come\u00e7a a ser percorrido j\u00e1 na segunda-feira, o que n\u00e3o \u00e9 sin\u00f3nimo de dizer que 1,2 milh\u00f5es de alunos estar\u00e3o a ter aulas online depois deste fim de semana."},"remaining_content":{"0":"\u201cDificilmente conseguiremos ter na pr\u00f3xima segunda-feira tudo montado. Precisamos de tempo\u201d, disse o ministro Tiago Brand\u00e3o Rodrigues no final de uma reuni\u00e3o, no Porto, com as duas associa\u00e7\u00f5es de diretores de escolas, depois de anunciado o fecho das escolas de todo o pa\u00eds para tentar conter o surto do novo coronav\u00edrus. Ao diz\u00ea-lo, o ministro n\u00e3o o assumia como um voto de vencido. Pelo contr\u00e1rio. O tom de Brand\u00e3o Rodrigues era o de que um novo desafio chegou \u00e0s escolas e \u00e9 preciso dar-lhe resposta.\u201cA pr\u00f3xima semana vai ser muito importante, vai ser uma nova forma de estar nas escolas\u201d, sublinhou. \u201cVamos ter de nos adaptar a esta realidade em que os alunos n\u00e3o est\u00e3o nas escolas.\u201dUm dos detalhes que ter\u00e3o de ser resolvidos \u00e9 o acesso \u00e0 internet ou a falta de equipamentos em alguns agregados sociais. \u201cA nossa sociedade tem diferen\u00e7as e as diferen\u00e7as s\u00f3cio-econ\u00f3micas num momento como este tomam outro relevo. Mas temos de trabalhar entre todos para encontrar solu\u00e7\u00f5es com pais e autarquias\u201d, frisou, lembrando que ainda h\u00e1 que afinar quest\u00f5es administrativas. \u201cH\u00e1 trabalho a fazer, h\u00e1 estudantes que n\u00e3o tem acesso direto \u00e0 internet.\u201d\nApesar disso, e de lembrar que em Portugal a maioria dos estudantes faz ensino presencial, lembrou que h\u00e1 no minist\u00e9rio uma equipa que trabalha exclusivamente com ensino \u00e0 dist\u00e2ncia, e que tem \u201calgum conhecimento\u201d sobre este assunto.Tiago Brand\u00e3o Rodrigues agradeceu tamb\u00e9m a todas as entidades p\u00fablicas e privadas que nos \u00faltimos dias t\u00eam disponibilizado gratuitamente conte\u00fados e plataformas digitais, que poder\u00e3o facilitar a passagem para o ensino \u00e0 dist\u00e2ncia. Por\u00e9m, frisou, h\u00e1 escolas em Portugal que j\u00e1 t\u00eam trabalho feito na aprendizagem atrav\u00e9s de plataformas eletr\u00f3nicas. Partilhar essas experi\u00eancias entre agrupamentos ser\u00e1 importante na fase atual, sublinhou o governante.\nSobre o resto do ano letivo, para l\u00e1 de 9 abril, altura em que come\u00e7a o terceiro per\u00edodo, o ministro n\u00e3o se alongou. \u201cDedic\u00e1mos-nos a este per\u00edodo concreto\u201d, disse, lembrando que na data que deveria ser de regresso \u00e0s aulas as medidas de urg\u00eancia tomadas para as escolas ser\u00e3o reavaliadas pelo Governo.Foi no final de dezembro que os primeiros casos de infe\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus em Wuhan, epicentro da pandemia que come\u00e7ou na China, foram conhecidos. S\u00f3 esta semana, quase tr\u00eas meses depois, a capital da prov\u00edncia de Hubei regressa lentamente \u00e0 normalidade. Esta sexta-feira, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade declarou que a Europa, e n\u00e3o a China, \u00e9 o centro da pandemia de coronav\u00edrus, j\u00e1 que regista mais casos todos os dias do que os reportados na China, no auge da sua epidemia.Vai haver notas no segundo per\u00edodoUma das novidades desta sexta-feira \u00e9 a de que os alunos mais carenciados v\u00e3o continuar a receber refei\u00e7\u00f5es escolares. Esta \u00e9 uma das orienta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas que o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o enviou \u00e0s escolas durante a tarde e a que o Observador teve acesso. Para al\u00e9m disso, a tutela determina que a avalia\u00e7\u00e3o sumativa do 2.\u00ba per\u00edodo seja efetuada no per\u00edodo normal, at\u00e9 27 de mar\u00e7o, com base nos dados j\u00e1 recolhidos pelos professores.\nSobre as refei\u00e7\u00f5es, o ministro frisou que mesmo n\u00e3o sendo esse o papel principal da escola, ela \u201cter\u00e1 de continuar a dar respostas \u00e0s quest\u00f5es educativas, mas tamb\u00e9m \u00e0s sociais\u201d. E lembrou que para muitas crian\u00e7as, as refei\u00e7\u00f5es escolares s\u00e3o fundamentais. N\u00e3o precisando n\u00fameros globais, Tiago Brand\u00e3o Rodrigues disse que na \u00faltima pausa letiva foram servidas cerca de 50 mil refei\u00e7\u00f5es em 10 dias, j\u00e1 que as cantinas se mant\u00e9m abertas para os alunos com A\u00e7\u00e3o Social Escolar que as elas queiram recorrer.Sobre a avalia\u00e7\u00e3o do 2.\u00ba per\u00edodo, o ministro sublinhou que os alunos merecem ser avaliados e que as escolas t\u00eam elementos suficientes para faz\u00ea-lo, j\u00e1 que a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 cont\u00ednua e n\u00e3o depende apenas das notas de testes. Na pr\u00f3xima semana, a maioria das escolas iriam iniciar a segunda ronda de testes do 2.\u00ba per\u00edodo.O ministro, que quis salientar que estes \u201cs\u00e3o tempos de exce\u00e7\u00e3o, mas de muita preocupa\u00e7\u00e3o\u201d, e que o \u201ca atual interrup\u00e7\u00e3o tem como \u00fanico intuito parar a cadeia de cont\u00e1gio\u201d. Por isso mesmo, Tiago Brand\u00e3o Rodrigues garantiu que as escolas podem continuar a trabalhar, com todos os constrangimentos, dentro de alguma normalidade. \u201cAs respostas educativas t\u00eam de continuar a acontecer\u201d, concluiu.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200314eg3e0000b"},"has_corona_label":{"0":false}}