{"headlines":{"0":"Porque \u00e9 que Rui Rio n\u00e3o \u00e9 um perigoso radical?"},"author":{"0":"Rui Ramos"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"658 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Porque \u00e9 que as esquerdas n\u00e3o est\u00e3o a chamar \u201cliberal\u201d, \u201cpopulista\u201d, ou \u201cfascista\u201d a Rui Rio? Porque n\u00e3o t\u00eam medo que ele ganhe elei\u00e7\u00f5es como S\u00e1 Carneiro, Cavaco ou Passos ganharam."},"remaining_content":{"0":"J\u00e1 sabemos que, para as esquerdas, toda a direita \u00e9 \u201cradical\u201d. N\u00e3o vamos discutir isso, mas outra coisa: porque \u00e9 que as esquerdas n\u00e3o tratam Rui Rio como parte dessa \u201cdireita radical\u201d? Dir-me-\u00e3o: que disparate, ent\u00e3o se o homem diz que n\u00e3o \u00e9 de direita, mas de \u201ccentro-esquerda\u201d, \u201cum verdadeiro social democrata\u201d, que at\u00e9 votou em M\u00e1rio Soares em 1986. Bem, se \u00e9 esse o caso, ent\u00e3o estamos perante uma novidade hist\u00f3rica. Porque auto-defini\u00e7\u00f5es dessas nunca impediram as esquerdas de arrumarem o professor Cavaco Silva \u2014 que tamb\u00e9m apoiou M\u00e1rio Soares, mas em 1991 \u2013, como um \u201chomem da direita\u201d (um \u201cnacional populista\u201d, segundo a rotulagem agora na moda).O assunto merece alguma reflex\u00e3o, por isto: n\u00e3o me recordo de outro l\u00edder do PSD que, como Rui Rio, fosse t\u00e3o f\u00e1cil de caricaturar nos termos em que a esquerda geralmente caricatura os pol\u00edticos de direita. Para come\u00e7ar, Rio defende tudo aquilo que os outros l\u00edderes do PSD tradicionalmente defenderam, e que sempre serviu \u00e0 esquerda para os acusar de serem de direita: por exemplo, a iniciativa privada na sa\u00fade. Mais: nos \u00faltimos dois anos, Rui Rio renegou repetidamente o \u201cregime\u201d, que acha \u201cprofundamente desgastado e incapaz de responder \u00e0s exig\u00eancias da sociedade\u201d. Le Pen em Fran\u00e7a ou Salvini em It\u00e1lia n\u00e3o dizem outra coisa. Podemos prosseguir: como o general Franco em Espanha, Rio parece viver apavorado com as conspira\u00e7\u00f5es da ma\u00e7onaria, cujas garras v\u00ea por todo o lado. Porque \u00e9 que, ent\u00e3o, a esquerda n\u00e3o o est\u00e1 a denunciar como um \u201cliberal\u201d, determinado em \u201cdestruir\u201d o Estado social, um \u201cpopulista\u201d, decidido a levantar a plebe reaccion\u00e1ria contra a democracia, ou mesmo um \u201cfascista\u201d? Por muito menos, Francisco S\u00e1 Carneiro, An\u00edbal Cavaco Silva, ou Pedro Passos Coelho foram tratados assim no seu tempo. Porque n\u00e3o Rio?\nPor uma raz\u00e3o muito simples: porque as esquerdas portuguesas n\u00e3o t\u00eam raz\u00f5es para recear Rui Rio, como recearam S\u00e1 Carneiro, Cavaco Silva ou Passos Coelho. S\u00e1 Carneiro, Cavaco Silva e Passos Coelho ganharam elei\u00e7\u00f5es, juntaram gente com filosofias diversas num movimento reformista, e fizeram do PSD o maior partido nacional. Rui Rio tem sido o contr\u00e1rio disso. Isolou-se, apostou tudo numa campanha de purifica\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica e de expurgo do seu partido, e j\u00e1 conseguiu reduzir o PSD \u00e0 sua m\u00ednima express\u00e3o eleitoral. No s\u00e1bado passado, Rio tornou-se, entre os vencedores de elei\u00e7\u00f5es para a presid\u00eancia do partido, o menos votado desde que h\u00e1 directas. Apesar de haver mais de um candidato, apenas 31 000 militantes participaram. Em quatro concelhos, n\u00e3o houve um \u00fanico voto. Nunca o PSD foi t\u00e3o pequeno e esteve t\u00e3o desmotivado. O pr\u00f3prio Rio, depois das derrotas nas Europeias e nas Legislativas, j\u00e1 parece estar a baixar as expectativas para as Aut\u00e1rquicas de 2021.Mais ainda: Rio, como alguns dos candidatos \u00e0 lideran\u00e7a do CDS, insiste em fingir que o PS n\u00e3o decidiu em 2015 governar com os votos e as absten\u00e7\u00f5es do PCP e do BE. Prefere imaginar Ant\u00f3nio Costa como um ref\u00e9m da extrema-esquerda, \u00e0 espera de uma m\u00e3o parlamentar da direita para se resgatar. As fam\u00edlias socialistas agradecem este contributo para o pedit\u00f3rio de equ\u00edvocos em que se habituaram a viver.Por que raz\u00e3o haveriam as esquerdas de destratar Rui Rio? Ele \u00e9 a garantia de que a direita permanecer\u00e1 desmobilizada e desorientada, e nunca ser\u00e1 alternativa de governo nos pr\u00f3ximos anos. Rio pode propor a privatiza\u00e7\u00e3o integral do SNS ou at\u00e9 a substitui\u00e7\u00e3o da est\u00e1tua de D. Pedro IV no Rossio de Lisboa por uma est\u00e1tua de Salazar. Jamais lhe chamar\u00e3o \u201cneo-liberal\u201d ou \u201cfascista\u201d. A \u201cdireita radical\u201d, para as esquerdas, \u00e9 aquela que ganha elei\u00e7\u00f5es. Rui Rio nunca ser\u00e1 da \u201cdireita radical\u201d.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200117eg1h0000c"},"has_corona_label":{"0":false}}