{"headlines":{"0":"Prisa desiste da venda da Media Capital"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"549 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Prisa confirmou esta segunda-feira a desist\u00eancia do neg\u00f3cio para a venda da Media Capital, dona da TVI, \u00e0 Altice numa comunica\u00e7\u00e3o enviada ao regulador do mercado espanhol.\nA Prisa confirmou esta segunda-feira a desist\u00eancia do neg\u00f3cio para a venda da Media Capital, dona da TVI, \u00e0 Altice numa comunica\u00e7\u00e3o enviada ao regulador do mercado espanhol. Numa informa\u00e7\u00e3o colocada esta manh\u00e3 na Comiss\u00e3o Nacional do Mercado de Valores espanhola (CNMV), a empresa dona da TVI comunica a \"rescis\u00e3o do contrato de compra celebrado entre a Prisa e a subsidi\u00e1ria da Altice NV, a MEO - Servi\u00e7os de Comunica\u00e7\u00e3o e a Multim\u00e9dia, S.A. (\"MEO\"), relativo \u00e0 transfer\u00eancia de toda a participa\u00e7\u00e3o que a Prisa det\u00e9m no Grupo Media Capital SGPS, S.A\"."},"remaining_content":{"0":"\"Tal rescis\u00e3o decorre de n\u00e3o ter sido cumprida a data final acordada pelas partes, a \u00faltima das condi\u00e7\u00f5es de suspens\u00e3o que estavam pendentes de cumprimento, referente \u00e0 obten\u00e7\u00e3o, pela MEO, da obrigat\u00f3ria autoriza\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o pela Autoridade da Concorr\u00eancia portuguesa\", pode ler-se ainda o comunicado enviado ao regulador espanhol.\n[FrameNews src=\"https:\/\/s.frames.news\/cards\/media-capital-tvi\/?locale=pt-PT&static\" width=\"300px\" id=\"636\" slug=\"media-capital-tvi\" thumbnail-url=\"https:\/\/s.frames.news\/cards\/media-capital-tvi\/thumbnail?version=1520011033421&locale=pt-PT&publisher=observador.pt\" mce-placeholder=\"1\"]\nNo domingo, a TVI noticiou que a Prisa iria deixar cair o neg\u00f3cio de venda da Media Capital \u00e0 Altice sem esperar pela decis\u00e3o da Autoridade da Concorr\u00eancia. No dia 14 de julho de 2017, a Prisa, anunciou em Madrid, em simult\u00e2neo com a Altice em Portugal, a venda a esta empresa da Media Capital, dona da TVI, por 440 milh\u00f5es de euros, estando a concretiza\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio dependente da obten\u00e7\u00e3o das autoriza\u00e7\u00f5es legais do regulador.\nNo final de maio, a Autoridade da Concorr\u00eancia (regulador) anunciou que tinha rejeitado os compromissos apresentados pela Altice para a compra da Media Capital por entender que \"n\u00e3o protegem os interesses dos consumidores, nem garantem a concorr\u00eancia no mercado\".\nReagindo a esta decis\u00e3o, a Altice Portugal manifestou discord\u00e2ncia da posi\u00e7\u00e3o do regulador, afirmando n\u00e3o estar dispon\u00edvel \"para apresentar quaisquer outros\" compromissos. J\u00e1 antes, o presidente executivo da Altice Portugal, Alexandre Fonseca, tinha afirmado no parlamento que h\u00e1 um \"limite de razoabilidade\" no processo de compra da dona da TVI, mostrando-se, no entanto, convicto de que o neg\u00f3cio iria ser conclu\u00eddo.\nAgora, quase um ano depois de ter sido anunciado o neg\u00f3cio e ap\u00f3s um longo impasse, a TVI deu conta da inten\u00e7\u00e3o do grupo espanhol de deixar cair a venda, depois de \"v\u00e1rios adiamentos do prazo previsto para a concretiza\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio\", uma informa\u00e7\u00e3o que j\u00e1 tinha surgido na imprensa no final da semana passada.\n\"A recusa por parte da Altice em acrescentar mais rem\u00e9dios \u00e0 Autoridade da Concorr\u00eancia foi um dos pontos-chave que levou o maior acionista da TVI a abdicar da venda do seu ativo em Portugal\", segundo a not\u00edcia avan\u00e7ada pelo referido canal de televis\u00e3o.\nA mesma fonte disse \u00e0 TVI que est\u00e3o a ser consideradas outras alternativas a esta opera\u00e7\u00e3o que mantenham o crescimento do grupo. Fonte oficial da Prisa contactada no domingo pela Lusa disse que o grupo espanhol n\u00e3o tinha \"coment\u00e1rios oficiais\" a fazer.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020180618ee6i0002v"},"has_corona_label":{"0":false}}