{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus. N\u00famero de mortos sobe para 636"},"author":{"0":"Ana Kotowicz"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"102 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Desde o \u00faltimo balan\u00e7o, na quinta-feira, registaram-se mais 73 mortes e 3.143 casos de infe\u00e7\u00e3o. No total, h\u00e1 31.161 pessoas infetadas, anunciaram as autoridades chinesas.\nO n\u00famero de mortos subiu para 636. Desde o \u00faltimo balan\u00e7o, na quinta-feira, registaram-se mais 73 mortes e 3.143 casos de infe\u00e7\u00e3o. No total, h\u00e1 31.161 pessoas infetadas, anunciaram as autoridades chinesas. Na Europa, o n\u00famero de casos confirmados chegou esta sexta-feira a 31, com novas infe\u00e7\u00f5es detetadas no Reino Unido, Alemanha e It\u00e1lia."},"remaining_content":{"0":"Clique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200207eg2700035"},"has_corona_label":{"0":false}}