{"headlines":{"0":"Trump \u00e9 um \"palha\u00e7o\", diz o aiatola Khameini"},"author":{"0":"Edgar Caetano"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"255 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Na primeira ora\u00e7\u00e3o aos fi\u00e9is que faz em Teer\u00e3o desde 2012, o l\u00edder supremo do Ir\u00e3o n\u00e3o poupa o Presidente dos Estados Unidos, acusando-o de \"apenas fingir que apoia o povo iraniano\".\nO presidente norte-americano, Donald Trump, \u00e9 um \u201cpalha\u00e7o\u201d que apenas finge apoiar o povo iraniano, defendeu o aiatola Ali Khamenei na primeira ora\u00e7\u00e3o aos fi\u00e9is que faz em Teer\u00e3o desde 2012. Sob a presid\u00eancia de Trump, os EUA v\u00e3o \u201cespetar um punhal envenenado\u201d nas costas do Ir\u00e3o, afirmou, segundo a Associated Press.Foi um ataque \u201ccobarde\u201d aquele que matou o general Soleimani, um dos militares mais importantes do Ir\u00e3o, defendeu o aiatola, acrescentando que a mobiliza\u00e7\u00e3o popular que ocorreu no funeral do general \u2014 onde acabaram por morrer dezenas de pessoas \u2014 foi um sinal do apoio ao regime isl\u00e2mico, entre os iranianos."},"remaining_content":{"0":"J\u00e1 sobre o abate do avi\u00e3o ucraniano, que ocorreu na mesma noite em que foram disparados os m\u00edsseis contra bases de tropas norte-americanas no Iraque, foi um \u201cacidente infeliz\u201d que entristeceu o Ir\u00e3o mas fez feliz os seus inimigos. Khamenei disse, tamb\u00e9m, os ataques iranianos contra bases militares dos Estados Unidos no Iraque foram um \u201cgolpe na imagem da Am\u00e9rica\u201d como superpot\u00eancia.Os pa\u00edses do Ocidente s\u00e3o demasiado fracos para \u201ccolocar os iranianos de joelhos\u201d, defendeu o aiatola Ali Khamenei, de 80 anos, garantindo que o Ir\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel para negociar, mas n\u00e3o com os EUA \u2014 os EUA v\u00e3o sofrer uma \u201cretalia\u00e7\u00e3o dura\u201d, garantiu.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200117eg1h0002w"},"has_corona_label":{"0":false}}