{"headlines":{"0":"Angola. Jovens apresentam queixa-crime por tortura"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"661 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Comandante provincial e o diretor de opera\u00e7\u00f5es da pol\u00edcia de Luanda ter\u00e3o praticado \"agress\u00f5es f\u00edsicas e tortura\" contra os jovens ativistas durante e depois de uma manifesta\u00e7\u00e3o contra o desemprego.\nAtivistas angolanos apresentaram esta quarta-feira uma queixa-crime \u00e0 Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica (PGR) contra o comandante provincial e o diretor de opera\u00e7\u00f5es da pol\u00edcia de Luanda, por alegadas \"agress\u00f5es f\u00edsicas e tortura\" durante e depois de uma manifesta\u00e7\u00e3o contra o desemprego."},"remaining_content":{"0":"Os jovens ativistas denunciaram \"tortura f\u00edsica e psicol\u00f3gica\" da pol\u00edcia a sete ativistas de Luanda, na apresenta\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio nacional sobre a terceira \"Marcha Contra o Elevado \u00cdndice de Desemprego em Angola\", realizada em 24 de agosto em cinco prov\u00edncias angolanas.\nSegundo os jovens, ap\u00f3s a marcha de Luanda, que chegou ao centro da capital angolana, com alguns momentos de tens\u00e3o entre a pol\u00edcia e os manifestantes, incluindo alguns disparos, v\u00e1rios ativistas foram \"perseguidos e torturados por efetivos\" da for\u00e7a policial.\n\"Os jovens foram privados da sua liberdade de forma arbitr\u00e1ria, torturados f\u00edsica e psicologicamente, alguns deles amea\u00e7ados pelos agentes da pol\u00edcia quando a Constitui\u00e7\u00e3o pro\u00edbe qualquer forma de viol\u00eancia\", l\u00ea-se na queixa-crime apresentada esta quarta-feira.\nPor isso, acrescenta, \"instamos ao Procurador-Geral da Rep\u00fablica a apurar convenientemente os factos e imputar as devidas responsabilidades civis e criminais ao comandante provincial e ao diretor das Opera\u00e7\u00f5es da pol\u00edcia de Luanda que esteve a comandar a pol\u00edcia no terreno\".\nA \"Marcha Contra o Elevado \u00cdndice de Desemprego em Angola\", que decorreu nas prov\u00edncias de Luanda, Malange, Bengo, U\u00edge e Cuanza Norte, visou exigir os 500.000 postos de trabalho prometidos, em 22 de julho de 2017, por Jo\u00e3o Louren\u00e7o, atual chefe de Estado angolano em plena campanha eleitoral para as elei\u00e7\u00f5es gerais de agosto.\nA ativista e membro da organiza\u00e7\u00e3o da marcha, Marinela Pascoal \"Mamba Negra\" deu conta que em Luanda a pol\u00edcia \"perseguiu, deteve e torturou\", sobretudo manifestantes que levavam cartazes e megafones j\u00e1 no final da iniciativa.\nImagens de jovens agredidos, supostamente por agentes da pol\u00edcia angolana, alguns com \"ferimentos graves e outros ligeiros\", foram apresentadas na confer\u00eancia de imprensa.\nGeraldo Gabriel Dala fez saber que a organiza\u00e7\u00e3o tem o registo de pelo menos sete ativistas agredidos, admitindo a exist\u00eancia de mais, \"muitos dos quais incomunic\u00e1veis at\u00e9 ao momento\", lamentando a atua\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia, que \"continua em posse dos cartazes e megafones\".\n\"Diz-se que Angola \u00e9 democr\u00e1tica, mas essa atitude n\u00e3o abona de modo algum \u00e0 pr\u00f3pria democracia angolana e n\u00f3s exigimos que a pol\u00edcia se pronuncie, porque enquanto a imprensa esteve presente a pol\u00edcia fez papel de santo e, depois da imprensa se retirar, aconteceu o que aconteceu\", lamentou.\nO ativista explicou que, na queixa-crime, \u00e9 exigida \"a responsabiliza\u00e7\u00e3o civil e criminal dessas autoridades policiais que n\u00e3o sabem lidar com manifesta\u00e7\u00f5es\".\nApesar da \"carga policial\" de que dizem ser alvos, os ativistas anunciaram, na ocasi\u00e3o, uma nova marcha contra o \u00edndice elevado de desemprego em Angola, agendada para 15 de outubro pr\u00f3ximo, a 100 metros da sede do parlamento angolano. \"N\u00e3o temos receio nenhum e eles [autoridades policiais] \u00e9 que sabem o que v\u00e3o fazer e vamos resistir a tudo que quiserem fazer\", assegurou.\nQuanto ao balan\u00e7o das manifesta\u00e7\u00f5es nas restantes prov\u00edncias angolanas, a organiza\u00e7\u00e3o sublinhou que decorreram sem grandes problemas, destacando uma alegada \"contra manifesta\u00e7\u00e3o\", na prov\u00edncia do U\u00edge, protagonizada por pessoas afetas supostamente ao Movimento Popular de Liberta\u00e7\u00e3o de Angola (MPLA), partido no poder.\nA queixa-crime foi entregue \u00e0 Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica (PGR) angolana com conhecimento do parlamento, da Provedoria de Justi\u00e7a e dos minist\u00e9rios do Interior e Justi\u00e7a e Direitos Humanos.\nA taxa de desemprego em Angola aumentou para 29%, no segundo trimestre de 2019, registando mais 0,2% face aos 28,8% verificados no per\u00edodo entre mar\u00e7o de 2018 e fevereiro de 2019, com mais de metade de jovens afetados, segundo dados de setembro do Instituto Nacional de Estat\u00edstica (INE) angolano.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020190918ef9i000bh"},"has_corona_label":{"0":false}}