{"headlines":{"0":"CDS pressiona Governo a antecipar f\u00e9rias escolares"},"author":{"0":"Rita Dinis"},"pub_date":{"0":"11 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"564 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"CDS j\u00e1 for\u00e7ou Parlamento a debater esta quinta-feira o novo coronav\u00edrus. Agora p\u00f5e press\u00e3o no Governo para antecipar f\u00e9rias da P\u00e1scoa. Mas com ressalvas para os pais: crian\u00e7as devem ficar em casa.\nDepois de ter for\u00e7ado o Parlamento a debater a resposta do pa\u00eds \u00e0 crise do novo coronav\u00edrus, num debate de urg\u00eancia marcado para esta quinta-feira, o CDS n\u00e3o desiste e pressiona tamb\u00e9m o Governo para antecipar o per\u00edodo de f\u00e9rias da P\u00e1scoa nas escolas \u2014 medida que o governo est\u00e1 a equacionar mas sobre a qual s\u00f3 haver\u00e1 decis\u00e3o esta tarde depois de uma reuni\u00e3o do Conselho Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica."},"remaining_content":{"0":"O CDS deu entrada na mesa da Assembleia da Rep\u00fablica esta quarta-feira com um projeto de resolu\u00e7\u00e3o que recomenda isso mesmo ao governo, argumentando que \u201ca amea\u00e7a desta epidemia transformar-se em pandemia \u00e9 cada vez mais real\u201d, pelo que o Governo deve apostar tudo nas medidas preventivas para conter a propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus.\u201cEm Portugal, temos vindo a assistir ao encerramento de v\u00e1rias escolas e estabelecimentos de ensino, por todo o pa\u00eds, verificando-se, no entanto, que tais medidas s\u00e3o tomadas de forma casu\u00edstica e pouco concertada\u201d, l\u00ea-se no projeto de resolu\u00e7\u00e3o do CDS.Aos jornalistas, a deputada Ana Rita Bessa afirmou esta quarta-feira que Portugal deve seguir o exemplo de pa\u00edses como a Gr\u00e9cia, que tomou medidas abruptas nas escolas de forma a preventiva, mas com conta peso e medida. Ou seja, se as f\u00e9rias forem antecipadas, tamb\u00e9m cabe aos pais manter as crian\u00e7as em casa, protegidas, e evitar locais p\u00fablicos. \u201cSen\u00e3o contemos de um lado e propagamos do outro\u201d, disse, admitindo que \u201c\u00e9 uma decis\u00e3o dif\u00edcil entre um bem maior e os transtornos que pode causar\u201d.\nJ\u00e1 esta ter\u00e7a-feira, o l\u00edder parlamentar centrista Telmo Correia tinha anunciado aos jornalistas que o CDS tinha marcado um debate de atualidade, de car\u00e1ter urgente e potestativo, por entender que o Governo e as autoridades de sa\u00fade devem falar a uma s\u00f3 voz nesta fase de conten\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, para evitar que haja desinforma\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00f5es contradit\u00f3rias.A decis\u00e3o sobre a antecipa\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o das f\u00e9rias escolares vai ser tomada esta tarde, sendo que Ant\u00f3nio Costa j\u00e1 disse que acatar\u00e1 a decis\u00e3o do Conselho Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica (CNSP), seja ela \u201cgeneralizar o encerramento das escolas\u201d ou manter a op\u00e7\u00e3o de apenas encerrar aquelas onde \u201ch\u00e1 focos de infe\u00e7\u00e3o e riscos de contamina\u00e7\u00e3o\u201d. O funcionamento dos principais museus, e o seu poss\u00edvel encerramento, est\u00e1 tamb\u00e9m na agenda da reuni\u00e3o do Conselho.\n\u201cAdotaremos as medidas que os t\u00e9cnicos considerem ser justificado adotar. N\u00e3o podemos ter cada um a sua opini\u00e3o. Estamos a falar de uma mat\u00e9ria que n\u00e3o \u00e9 de op\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. \u00c9 uma quest\u00e3o em que os pol\u00edticos devem agir em fun\u00e7\u00e3o da melhor informa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica dispon\u00edvel\u201d, disse Antonio Costa na ter\u00e7a-feira.O Conselho de Reitores das Universidades Portuguesas (CRUP) e o Conselho Coordenador dos Institutos Superiores Polit\u00e9cnicos (CCISP) tornaram p\u00fablica a posi\u00e7\u00e3o de que ir\u00e3o aguardar e agir em conformidade com as decis\u00f5es do CNSP sobre um eventual encerramento de estabelecimentos de ensino superior.A ministra da Sa\u00fade, Marta Temido, adiantou, em confer\u00eancia de imprensa na ter\u00e7a-feira, que a reuni\u00e3o do CNSP servir\u00e1 tamb\u00e9m para avaliar a evolu\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica das infe\u00e7\u00f5es com o novo coronav\u00edrus, que provoca a Covid-19.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/11"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/11"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200311eg3b00037"},"has_corona_label":{"0":true}}