{"headlines":{"0":"Febre-amarela j\u00e1 matou 237 pessoas no Brasil"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"297 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A febre-amarela provocou 237 mortes no Brasil. A campanha de vacina\u00e7\u00e3o na Bahia, S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro, onde h\u00e1 risco maior de circula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus s\u00f3 chegou a 5,5 milh\u00f5es de pessoas.\nO n\u00famero de mortes por febre-amarela no Brasil chegou a 237 ultrapassando as registadas no mesmo per\u00edodo do ano passado, segundo um boletim epidemiol\u00f3gico divulgado esta quinta-feira pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade brasileiro."},"remaining_content":{"0":"Os dados levam em considera\u00e7\u00e3o os casos entre 1 de julho de 2017 e 28 de fevereiro de 2018. No mesmo per\u00edodo foram registadas 2.867 notifica\u00e7\u00f5es de casos suspeitos de febre-amarela, dos quais 723 foram confirmados, 1.359 descartados e outros 785 permanecem em investiga\u00e7\u00e3o.\nEntre julho de 2016 e 28 fevereiro de 2017 foram confirmados 576 casos, entre os quais se registaram 184 mortes.\n\"Embora os casos do atual per\u00edodo de monitoramento tenham sido superiores \u00e0 sazonalidade passada, o v\u00edrus da febre-amarela hoje circula em regi\u00f5es metropolitanas do pa\u00eds com maior contingente populacional, atingindo 32,3 milh\u00f5es de pessoas que moram, inclusive, em \u00e1reas que nunca tiveram recomenda\u00e7\u00e3o de vacina\", destacou o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade brasileiro.\nO mesmo \u00f3rg\u00e3o acrescentou que \"na sazonalidade passada [registada em 2016], por exemplo, o surto atingiu uma popula\u00e7\u00e3o de 8 milh\u00f5es de pessoas, muito menor que a atual\".\nO Governo brasileiro anunciou ainda que a campanha de vacina\u00e7\u00e3o na Bahia, S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro, os tr\u00eas Estados onde h\u00e1 risco maior de circula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, atingiu apenas 5,5 milh\u00f5es de pessoas at\u00e9 27 de fevereiro. O n\u00famero corresponde a 23,2% do p\u00fablico-alvo previsto na campanha do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que prev\u00ea atingir 23,8 milh\u00f5es de pessoas.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020180302ee320000g"},"has_corona_label":{"0":false}}