{"headlines":{"0":"Iv\u00e1n Duque eleito Presidente da Col\u00f4mbia"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"259 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O candidato da direita Iv\u00e1n Duque foi eleito Presidente da Col\u00f4mbia. O novo chefe de Estado foi eleito na segunda volta das presidenciais desde a paz com a ex-guerrilha das FARC.\nO candidato da direita Iv\u00e1n Duque, do partido Centro Democr\u00e1tico, foi eleito este domingo Presidente da Col\u00f4mbia, na segunda volta eleitoral, com mais de dez milh\u00f5es de votos contabilizados em 98,20% das mesas eleitorais."},"remaining_content":{"0":"Segundo a autoridade eleitoral colombiana, Duque obteve 10,2 milh\u00f5es de votos (53,97%), enquanto o advers\u00e1rio Gustavo Petro, o candidato da esquerda do movimento Col\u00f4mbia Humana, 7,9 milh\u00f5es de votos (41,81%).\nIv\u00e1n Duque, 41 anos, 'delfim' do ex-Presidente \u00c1lvaro Uribe, suceder\u00e1 em 07 de agosto a Juan Manuel Santos.\nhttps:\/\/twitter.com\/UltimaHoraBLU\/status\/1008464504605331456\nNa primeira volta, realizada em 27 de maio, Duque recebeu mais de 7,5 milh\u00f5es de votos (39,14%) e Petro 4,8 milh\u00f5es (25,08%).\nA Col\u00f4mbia elegeu este domingo um novo chefe de Estado na segunda volta das presidenciais desde a paz com a ex-guerrilha das FARC.\nAp\u00f3s mais de meio s\u00e9culo de guerra, a paz voltou a ter uma oportunidade na Col\u00f4mbia ap\u00f3s o an\u00fancio de um acordo definitivo de paz em 12 de novembro de 2016 entre o Governo do Presidente cessante Juan Manuel Santos e a guerrilha das For\u00e7as Armadas Revolucion\u00e1rias da Col\u00f4mbia (FARC), que se converteu num partido pol\u00edtico.\nNo entanto, o agora eleito Presidente Iv\u00e1n Duque M\u00e1rquez prometeu modificar o pacto assinado.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020180618ee6i00007"},"has_corona_label":{"0":false}}