{"headlines":{"0":"O primeiro ano do resto da nossa Covid"},"author":{"0":"Jos\u00e9 Diogo Quintela"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"792 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Costa dirige-se ao pa\u00eds e garante que o seu Ministro das Finan\u00e7as n\u00e3o voltar\u00e1 a tentar abandonar o pa\u00eds. \u201cPois n\u00e3o, M\u00e1rio?\u201d. Amuado, Centeno s\u00f3 assenta depois do PM premir o bot\u00e3o da coleira el\u00e9ctrica\n17 de Mar\u00e7o de 2021 \u2013 361\u00ba dia de Estado de Emerg\u00eanciaNuma carrinha escolar esterilizada, os iPads das crian\u00e7as do E-xternato O Escafandro s\u00e3o os primeiros a visitar o Jardim da Parada, em Campo de Ourique, a \u00fanica reserva natural de idosos do pa\u00eds. \u00c9 s\u00f3 a\u00ed que podem ser vistos no seu habitat natural a jogar domin\u00f3, ouvir r\u00e1dio em trans\u00edstores e a dar milho aos pombos. Tirando um ou outro caso em que os petizes se assustam com peles engelhadas, a visita \u00e9 um sucesso, comprovado por v\u00e1rios pedidos aos pais para adoptarem um velhinho. Pedidos obviamente negados, por se tratar de uma esp\u00e9cie em vias de extin\u00e7\u00e3o."},"remaining_content":{"0":"24 de Mar\u00e7o de 2021 \u2013 367\u00ba dia de Estado de Emerg\u00eanciaM\u00e1rio Centeno \u00e9 apanhado novamente a tentar fugir do pa\u00eds. Desta feita, escondendo-se na bagageira de um trabalhador transfronteiri\u00e7o. \u00c9 descoberto quando, ao pagar a gasolina, o trabalhador diz que n\u00e3o \u00e9 preciso factura. O grito de Centeno \u00e9 ouvido pelos agentes da GNR que patrulham a zona. A sua tentativa mais bem conseguida continua a ser a de Dezembro de 2020 em que, disfar\u00e7ado de Lince Ib\u00e9rico, chega quase a M\u00e9rida. Nessa ocasi\u00e3o, a fuga \u00e9 frustrada por Zulmira, uma f\u00eamea com o cio que se enamora de Centeno e o obriga a pedir aux\u00edlio a um guarda-florestal.25 de Mar\u00e7o de 2021 \u2013 368\u00ba dia de Estado de Emerg\u00eanciaAnt\u00f3nio Costa, acompanhado de M\u00e1rio Centeno, dirige-se ao pa\u00eds e garante que o seu Ministro das Finan\u00e7as n\u00e3o voltar\u00e1 a tentar abandonar o Governo. \u201cPois n\u00e3o, M\u00e1rio?\u201d, pergunta. Amuado, Centeno s\u00f3 assenta depois do PM premir o bot\u00e3o da coleira el\u00e9ctrica, dando um choque no Ministro das Finan\u00e7as.\nDepois de noticiar a confer\u00eancia de imprensa, Rodrigo Guedes de Carvalho profere um serm\u00e3o, repreendendo o Ministro das Finan\u00e7as por tentar escapar-se \u00e0s suas obriga\u00e7\u00f5es, enquanto ele continua firme a apresentar o Jornal da Noite. Repreende tamb\u00e9m o Primeiro-Ministro por n\u00e3o ter desinfectado o comando da coleira, antes e depois de o usar.2 de Abril de 2021 \u2013 eh, p\u00e1, fa\u00e7a o leitor as contas, se faz favor\u00c9 finalmente apanhado em \u00d3bidos o indiv\u00edduo que tem assustado as popula\u00e7\u00f5es locais com a sua postura contemplativa e m\u00e1quina fotogr\u00e1fica a tiracolo. Afirma ser um \u201cturista\u201d, mas n\u00e3o h\u00e1 como comprovar, j\u00e1 que as \u00faltimas pessoas a verem um turista ao vivo n\u00e3o recordam bem o seu aspecto.\nNo Jornal da Noite, Rodrigo Guedes de Carvalho d\u00e1 um ralhete televisivo ao turista. Apesar de n\u00e3o perceber portugu\u00eas, o turista de certeza que compreende a reprimenda, quer pelo tom de voz grave do pivot, quer pela longa barba branca, a t\u00fanica rasgada e o cajado que o jornalista empunha desde que apresenta as not\u00edcias \u00e9 apresentado a partir do seu eremit\u00e9rio. Trata-se da caverna para onde se refugiou em protesto contra a estupidez das pessoas e de onde s\u00f3 sai quando necessita de WiFi para postar no Instagram.15 de Abril de 2021\u00c9 lan\u00e7ada a Glovo Mole, a aplica\u00e7\u00e3o que permite a uma pessoa mandar buscar o que quiser a outra divis\u00e3o da sua casa, para que n\u00e3o tenha de se levantar do sof\u00e1. No primeiro dia \u00e9 descarregada 4 milh\u00f5es de vezes. S\u00f3 n\u00e3o \u00e9 mais vezes porque h\u00e1 muita gente que n\u00e3o tem o telem\u00f3vel \u00e0 m\u00e3o e n\u00e3o est\u00e1 para o ir buscar.25 de Abril de 2021As comemora\u00e7\u00f5es do 25 de Abril s\u00e3o canceladas porque a aplica\u00e7\u00e3o House Party n\u00e3o aguenta as 10 milh\u00f5es de liga\u00e7\u00f5es para assistir ao discurso do Presidente da Rep\u00fablica.\n3 de Maio de 2021Passados 15 meses, o primeiro meme feito em Portugal a prop\u00f3sito da Covid19 (um trocadilho muito bem esgalhado entre coronav\u00edrus e a cerveja Corona) come\u00e7a a circular novamente por WhatsApp, uma prova de que j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 nada giro a dizer sobre o tema. J\u00e1 se fizeram todos os v\u00eddeos de pais irritados por conviverem com os filhos em casa, todas as gra\u00e7as sobre teletrabalho, j\u00e1 se partilharam todas as dicas sobre exerc\u00edcio em espa\u00e7o ex\u00edguo, todas as receitas com enlatados, todas as actividades culturais online para crian\u00e7as, todas as cita\u00e7\u00f5es profundas ilustradas com arco-\u00edris, todas as teorias da conspira\u00e7\u00e3o sobre a doen\u00e7a, todas as piadas com papel higi\u00e9nico. Sem memes novos, as pessoas concluem que os efeitos da pandemia est\u00e3o a passar e que talvez j\u00e1 seja seguro sair de casa. Mas preferem esperar pelo Jornal da Noite, para ver se Rodrigo Guedes de Carvalho aprova.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/25"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/24"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200324eg3o00035"},"has_corona_label":{"0":true}}