{"headlines":{"0":"Alunos do 2\u00ba ciclo com hor\u00e1rio das 9h \u00e0s 17h"},"author":{"0":"Rita Porto"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"264 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O prolongamento da Escola a Tempo Inteiro aos alunos do 2\u00ba ciclo ir\u00e1 ocorrer de forma experimental em cerca de dez agrupamentos. A medida dever\u00e1 ser alargada a todas as escolas depois de 2022.\nOs alunos do 5\u00ba e do 6\u00ba ano de cerca de dez agrupamentos v\u00e3o passar a ficar na escola das 9h \u00e0s 17h j\u00e1 no pr\u00f3ximo ano letivo, gra\u00e7as ao alargamento do princ\u00edpio da Escola a Tempo Inteiro (ETI) ao 2\u00ba ciclo.De acordo com o Jornal de Not\u00edcias (JN), que avan\u00e7a com a not\u00edcia, esta medida ser\u00e1 apresentada pelo ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Tiago Brand\u00e3o Rodrigues, numa audi\u00e7\u00e3o a prop\u00f3sito da discuss\u00e3o do Or\u00e7amento do Estado para 2020 na especialidade, esta sexta-feira no Parlamento."},"remaining_content":{"0":"Isto \u00e9 algo que j\u00e1 acontece com os alunos do 1\u00ba ciclo (do 1\u00ba ao 4\u00ba ano). O prolongamento da ETI ir\u00e1 permitir aos alunos do 5\u00ba e 6\u00ba ano terem o hor\u00e1rio completo \u2014 mesmo nas f\u00e9rias \u2014, atrav\u00e9s de atividades extra-curriculares, que podem ir desde a Educa\u00e7\u00e3o para a Cidadania \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de \u201cconhecimento cient\u00edfico, tecnol\u00f3gico, cultural, art\u00edstico, desportivo ou empreendedor\u201d, l\u00ea-se no JN. A coordena\u00e7\u00e3o destas atividades pode ocorrer atrav\u00e9s de parcerias locais, feitas tanto pelos agrupamentos como pelas autarquias.Apesar de apenas cerca de dez agrupamentos estarem abrangidos por esta medida de car\u00e1ter experimental, o objetivo \u00e9 que todas as escolas passem a ter este prolongamento no 2\u00ba ciclo depois de 2022. Na anterior legislatura estava previsto alargar esta medida at\u00e9 ao 9\u00ba ano.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200117eg1h0003c"},"has_corona_label":{"0":false}}