{"headlines":{"0":"Medidas levaram a grandes redu\u00e7\u00f5es na polui\u00e7\u00e3o"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"435 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"As medidas de conten\u00e7\u00e3o da Covid-19 j\u00e1 causaram \"grandes redu\u00e7\u00f5es\" nas concentra\u00e7\u00f5es de poluentes atmosf\u00e9ricos na Europa, o que se deve \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fego e de outras atividades.\nA Ag\u00eancia Europeia do Ambiente (AEA) confirmou esta quarta-feira \u201cgrandes redu\u00e7\u00f5es\u201d nas concentra\u00e7\u00f5es de poluentes atmosf\u00e9ricos na Europa, devido \u00e0s medidas de conten\u00e7\u00e3o da Covid-19, e diz que em alguns locais a redu\u00e7\u00e3o foi para metade."},"remaining_content":{"0":"As redu\u00e7\u00f5es, em particular de di\u00f3xido de azoto (NO2), devem-se \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fego e de outras atividades, especialmente em cidades com medidas de conten\u00e7\u00e3o, diz a AEA num comunicado esta ter\u00e7a-feira divulgado.A AEA diz que recebeu muitas perguntas sobre o impacto das fortes medidas para travar a propaga\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus, que provoca a Covid-19, na qualidade do ar na Europa.\u201cOs dados da AEA mostram uma imagem precisa da queda da polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica, especialmente devido \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fego nas cidades. No entanto, abordar problemas da qualidade do ar a longo prazo requer pol\u00edticas ambiciosas e investimentos continuados. Como tal, a atual crise e os seus m\u00faltiplos impactos na nossa sociedade v\u00e3o contra o que procuramos alcan\u00e7ar, que \u00e9 uma transi\u00e7\u00e3o justa e bem trabalhada para uma sociedade resiliente e sustent\u00e1vel\u201d, responde o diretor executivo, Hans Bruyninckx.\nEm Lisboa, segundo os dados, os n\u00edveis m\u00e9dios de NO2, um poluente emitido especialmente pelos transportes rodovi\u00e1rios, ca\u00edram 40% de uma semana para a outra. Comparando com o mesmo per\u00edodo do ano passado a redu\u00e7\u00e3o foi de 51%.As redu\u00e7\u00f5es verificam-se em muitas cidades europeias. De acordo com o documento, em Mil\u00e3o (It\u00e1lia) as concentra\u00e7\u00f5es m\u00e9dias de NO2 no \u00faltimo m\u00eas desceram 24% em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00eas anterior, um valor similar ao de Roma. Em Barcelona (Espanha) a queda de NO2 foi de 40% de uma semana para a outra e em Madrid a redu\u00e7\u00e3o foi de 56%.\nA AEA lembra no documento que a polui\u00e7\u00e3o do ar prejudica a sa\u00fade e pode levar a doen\u00e7as respirat\u00f3rias e cardiovasculares. E diz que n\u00e3o \u00e9 ainda claro se a exposi\u00e7\u00e3o cont\u00ednua \u00e0 polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica pode piorar a condi\u00e7\u00e3o das pessoas afetadas com covid-19.Os dados sobre a polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica foram recolhidos atrav\u00e9s de uma rede de mais de 4.000 esta\u00e7\u00f5es locais de medi\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o em toda a Europa.A generalidade dos pa\u00edses da Europa tomou medidas para conter a pandemia de Covid-19, que s\u00f3 em Portugal j\u00e1 provocou 43 mortes e 2.995 casos confirmados de infe\u00e7\u00e3o, mais 633 entre ter\u00e7a-feira e esta quarta-feira.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200325eg3p0008o"}}