{"headlines":{"0":"Governo da Madeira n\u00e3o aceita demiss\u00f5es"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"570 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"33 diretores de servi\u00e7o demitiram-se por n\u00e3o concordarem com a nomea\u00e7\u00e3o de ex-deputado do CDS para cargo de diretor cl\u00ednico do Servi\u00e7o Regional de Sa\u00fade. Tutela \"n\u00e3o vai aceitar as demiss\u00f5es\".\nO secret\u00e1rio regional da Sa\u00fade da Madeira disse esta sexta-feira que a tutela n\u00e3o aceita a demiss\u00e3o dos 33 diretores e coordenadores de servi\u00e7o do Servi\u00e7o Regional de Sa\u00fade, contando com os profissionais para os novos desafios no setor."},"remaining_content":{"0":"Ao princ\u00edpio da noite de quinta-feira, 33 diretores e coordenadores de unidades de sa\u00fade da Madeira demitiram-se dos cargos por n\u00e3o concordarem com a nomea\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico ortopedista e ex-deputado do CDS M\u00e1rio Pereira para o cargo de diretor cl\u00ednico do Servi\u00e7o Regional de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira (Sesaram), alegando que cargos t\u00e9cnicos t\u00eam de ser dirigidos por t\u00e9cnicos.\u201cA tutela n\u00e3o vai aceitar as demiss\u00f5es, em princ\u00edpio. Eu n\u00e3o mudo de opini\u00e3o de um dia para outro, mas aceito que haja colegas que tenham opini\u00f5es diferentes\u201d, disse Pedro Ramos, \u00e0 margem da confer\u00eancia \u201cNascer para uma regi\u00e3o sustent\u00e1vel\u201d, no Funchal.\n\u201cNa base do di\u00e1logo, vou encetar uma s\u00e9rie de conversa\u00e7\u00f5es com esses respons\u00e1veis, fazendo-lhes ver que ainda temos muita coisa para fazer pela Sa\u00fade da Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira\u201d, referiu. O governante lembrou que os profissionais \u201cn\u00e3o foram autonomeados\u201d, mas admitiu que \u201cpodem ter uma manifesta\u00e7\u00e3o e querer fazer ver atrav\u00e9s dessa manifesta\u00e7\u00e3o o seu desacordo\u201d. Perante esta iniciativa, referiu, a sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 \u201cfaz\u00ea-los voltar\u201d para o Sesaram.N\u00e3o mudei de opini\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a cada um deles. S\u00e3o diretores de servi\u00e7o que j\u00e1 conhe\u00e7o h\u00e1 muitos anos. Estou h\u00e1 30 anos no Servi\u00e7o Regional de Sa\u00fade, tenho o m\u00e1ximo respeito por eles e \u00e9 com eles que pretendo construir um novo Sistema Regional da Sa\u00fade da regi\u00e3o\u201d, declarou.\nA tomada de posse do m\u00e9dico M\u00e1rio Pereira est\u00e1 prevista para esta sexta-feira, \u00e0s 12h.Na quinta-feira, o cardiologista Ant\u00f3nio Drumond Freitas disse \u00e0 Lusa, no final de uma reuni\u00e3o na Ordem dos M\u00e9dicos, no Funchal, que os demission\u00e1rios representam 66% dos diretores e coordenadores, ou seja, 33 m\u00e9dicos de um total de cerca de 50. \u201cOs diretores de servi\u00e7os e coordenadores de unidade abaixo-assinados, perante o desenvolvimento do processo que parece conduzir \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o do diretor cl\u00ednico do Sesaram atrav\u00e9s de um percurso em nada adequado aos estatutos reguladores da institui\u00e7\u00e3o, afirmam-se pela decis\u00e3o em apresentar a demiss\u00e3o dos cargos em que est\u00e3o empossados\u201d, referiu.Segundo m\u00e9dico, tratou-se de uma \u201ctomada de posi\u00e7\u00e3o perante a nomea\u00e7\u00e3o de uma pessoa que est\u00e1 adstrita aos partidos\u201d, considerando que o XIII Governo Regional \u00e9 uma coliga\u00e7\u00e3o formada pelo PSD\/CDS e, ao abrigo do acordo de governo assinado por aqueles partidos, o cargo de diretor cl\u00ednico seria entregue a um representante do CDS. No entender do grupo demission\u00e1rio, \u201ceste cargo [diretor cl\u00ednico] \u00e9 um cargo t\u00e9cnico e os cargos t\u00e9cnicos s\u00e3o para pessoas t\u00e9cnicas entre os m\u00e9dicos e coordenadores de unidades\u201d.Ao considerarem estar perante uma forma de partidariza\u00e7\u00e3o da \u00e1rea cl\u00ednica da sa\u00fade, os m\u00e9dicos contestat\u00e1rios lembraram que a legisla\u00e7\u00e3o que regula o Sesaram estabelece que o diretor cl\u00ednico \u00e9 nomeado pelo secret\u00e1rio regional da Sa\u00fade sob proposta do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o. Essa proposta \u00e9 feita entre os m\u00e9dicos que trabalham nesta entidade, reconhecidos pelo seu m\u00e9rito e experi\u00eancia profissional.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200207eg270005q"},"has_corona_label":{"0":false}}