{"headlines":{"0":"Lar com casos positivos n\u00e3o testa outras pessoas"},"author":{"0":"Ana Cristina Marques"},"pub_date":{"0":"26 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"721 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"H\u00e1 um segundo lar no concelho da Maia com dois casos positivos de Covid-19. Idosa est\u00e1 internada e funcion\u00e1ria em isolamento profil\u00e1tico. Restantes pessoas n\u00e3o ter\u00e3o sido testadas.\nNa quarta-feira, o Lar Santo Ant\u00f3nio, na Maia, conheceu os primeiros casos de infe\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus: uma idosa e uma funcion\u00e1ria. Os dois casos confirmados ao Observador pela vereadora da Sa\u00fade da Maia, Em\u00edlia Santos, fazem deste o segundo lar no concelho com registo de pessoas infetadas."},"remaining_content":{"0":"\u201cEfetivamente, uma senhora idosa foi para o hospital com um quadro respirat\u00f3rio agudo. J\u00e1 no hospital fizeram o teste e deu positivo. Ela est\u00e1 est\u00e1vel\u201d, explica a vereadora, referindo ainda que h\u00e1 uma colaboradora tamb\u00e9m infetada e que est\u00e1 agora em casa. Uma segunda funcion\u00e1ria, com sintomas suspeitos, fez o teste e deu negativo.Em\u00edlia Santos garante que a delega\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da Maia est\u00e1 ciente da situa\u00e7\u00e3o e que est\u00e3o a ser postas em pr\u00e1ticas algumas medidas de conten\u00e7\u00e3o \u2014 como per\u00edodos de refei\u00e7\u00e3o desencontrados e desinfe\u00e7\u00e3o di\u00e1ria da institui\u00e7\u00e3o.J\u00e1 fonte pr\u00f3xima do lar garante ao Observador que mais ningu\u00e9m, nem idosos nem funcion\u00e1rios, foram testados. Sobre esta quest\u00e3o, a vereadora, que ainda na ter\u00e7a-feira tinha feito uma ronda telef\u00f3nica por todos os lares do concelho para conhecer os respetivos desenvolvimentos, n\u00e3o sabe precisar se as outras pessoas foram testadas ou n\u00e3o e remete esclarecimentos para a autoridade de sa\u00fade local. Garante, no entanto, que o lar, com 50 idosos, \u201cseguiu as ordens\u201d dadas pela delegada de sa\u00fade.\nIsabel Brand\u00e3o, presidente da Associa\u00e7\u00e3o das Obras Assistenciais da Sociedade de S\u00e3o Vicente de Paulo, que gere este lar, tamb\u00e9m confirma a exist\u00eancia de dois casos de cont\u00e1gio, mas n\u00e3o consegue esclarecer se os restantes funcion\u00e1rios e utentes daquela unidade foram ou n\u00e3o testados. Frisando que os testes de despistagem n\u00e3o s\u00e3o da compet\u00eancia da associa\u00e7\u00e3o que dirige \u2014 se assim fosse j\u00e1 os tinha feito, comenta \u2014, confirma apenas os tr\u00eas j\u00e1 referidos.\u201cTenho informa\u00e7\u00e3o de que foi testada a senhora que deu positivo, uma colaboradora que tamb\u00e9m deu positivo e uma outra que deu negativo\u201d, afirma ao Observador. \u201cA idosa encontra-se atualmente internada em meio hospitalar e o marido com quem dividia o quarto no lar est\u00e1 em isolamento, enquanto a funcion\u00e1ria est\u00e1 em isolamento profil\u00e1tico em casa\u201d, acrescenta.\nIsabel Brand\u00e3o assegura que a associa\u00e7\u00e3o e respetivos lares seguem \u201cescrupulosamente\u201d o que lhes \u00e9 \u201cordenado\u201d pelas entidades de sa\u00fade. \u201cTemos de reportar todos os casos que nos surgem. Estamos em parceria com as autoridades de sa\u00fade competentes. A \u2018margem de liberdade\u2019 do lar \u00e9 diminuta a partir do momento em que temos um suspeito e somos obrigados a seguir essas recomenda\u00e7\u00f5es. Essa imposi\u00e7\u00e3o resulta da lei. Temos de seguir as diretrizes das autoridades\u201d, esclarece, garantindo depois que \u201ctodas as medidas est\u00e3o a ser tomadas\u201d para \u201cminimizar o impacto\u201d.J\u00e1 antes, Jos\u00e9 Manuel Correia, presidente do lar O Amanh\u00e3 da Crian\u00e7a, tamb\u00e9m da Maia onde j\u00e1 perderam a vida dois utentes na sequ\u00eancia da pandemia, disse \u00e0 Lusa que \u201ctudo era mais control\u00e1vel se as entidades competentes respondessem a tempo e horas. Cada minuto que passa, neste tipo de patologias, \u00e9 um risco, tudo piora. N\u00e3o consigo perceber como se demora tanto a fazer testes e a dar resultados.\u201dO Observador tentou contactar Administra\u00e7\u00e3o Regional De Sa\u00fade Do Norte I.P. e a Delega\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade da Maia, mas at\u00e9 ao momento n\u00e3o obteve resposta. Tentou ainda, e sem sucesso, contactar a diretora-t\u00e9cnica do Lar Santo Ant\u00f3nio.A 9 de mar\u00e7o, dois dias antes de a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade decretar a pandemia, a C\u00e2mara Municipal da Maia teve uma reuni\u00e3o de trabalho alargada com os todos os respons\u00e1veis pelos lares da Maia e com as autoridades de sa\u00fade da Maia-Valongo, de maneira a fazerem o ponto de situa\u00e7\u00e3o face aos planos de conting\u00eancia a adotar.\u201cNesse mesmo dia, ou no dia seguinte, foram tomadas medidas no sentido de encerrar todos os centros de conv\u00edvio do concelho e de restringir ao m\u00e1ximo o acesso aos centros de dia\u201d, explica Em\u00edlia Santos, vereadora da Sa\u00fade da CM de Maia \u2014 Lar Santo Ant\u00f3nio inclu\u00eddo. \u201cNo que diz respeito aos lares, a Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade j\u00e1 tinha proibido as visitas, isso foi cumprido por todas as IPSS.\u201d\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/26"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/26"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200326eg3q000bc"},"has_corona_label":{"0":true}}