{"headlines":{"0":"Detido bombeiro suspeito de atear fogo em Bragan\u00e7a"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"209 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O bombeiro \u00e9 suspeito de ter ateado sete focos de inc\u00eandio numa \u00e1rea florestal que abrange v\u00e1rias freguesias do concelho de Alf\u00e2ndega da F\u00e9, Bragan\u00e7a. Inc\u00eandios consumiram cerca de 110 hectares.\nUm bombeiro foi detido por suspeitas do crime de inc\u00eandio florestal em Alf\u00e2ndega da F\u00e9, no distrito de Bragan\u00e7a, anunciou esta quarta-feira a Pol\u00edcia Judici\u00e1ria (PJ)."},"remaining_content":{"0":"Em comunicado, a PJ diz que, atrav\u00e9s da Unidade Local de Investiga\u00e7\u00e3o Criminal de Vila Real, procedeu \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o e deten\u00e7\u00e3o de um homem, suspeito de ter ateado sete focos de inc\u00eandio numa \u00e1rea florestal que abrange v\u00e1rias freguesias do concelho de Alf\u00e2ndega da F\u00e9.\nOs inc\u00eandios, ocorridos nos dias 22 e 28 de Junho, 18 de Julho, 3 de Agosto e 2 de Setembro deste ano, consumiram cerca de 110 hectares de \u00e1rea de mancha florestal.\n\"Os focos de inc\u00eandio colocaram em perigo uma vasta mancha florestal, constitu\u00edda por mato, \u00e1rea agr\u00edcola, bem como habita\u00e7\u00f5es, de valor consideravelmente elevado, que apenas n\u00e3o foram consumidas devido \u00e0 r\u00e1pida interven\u00e7\u00e3o dos bombeiros\", acrescenta a PJ.\nO detido, com 39 anos de idade, bombeiro, vai ainda ser presente a interrogat\u00f3rio judicial para aplica\u00e7\u00e3o das medidas de coa\u00e7\u00e3o adequadas.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020190918ef9i00036"},"has_corona_label":{"0":false}}