{"headlines":{"0":"Novo diretor cl\u00ednico da Sa\u00fade quer \"pacifica\u00e7\u00e3o\""},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"658 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"M\u00e1rio Pereira afirmou que pretende que m\u00e9dicos e outras classes profissionais colaborem para aumentar a efici\u00eancia do Servi\u00e7o Regional de Sa\u00fade e garante que vai ouvir as \"preocupa\u00e7\u00f5es\" dos colegas.\nO novo diretor cl\u00ednico do Servi\u00e7o de Sa\u00fade da Madeira (Sesaram), M\u00e1rio Pereira, disse esta sexta-feira que pretende \u201ccontinuar a pacifica\u00e7\u00e3o\u201d do setor, numa altura em que 33 diretores de servi\u00e7o se demitiram contra a sua nomea\u00e7\u00e3o."},"remaining_content":{"0":"Sei que h\u00e1 dificuldades. Sei que quando se muda alguma coisa, por vezes h\u00e1 resist\u00eancias\u201d, afirmou M\u00e1rio Pereira, na cerim\u00f3nia de tomada de posse, no Hospital Central do Funchal, vincando estar dispon\u00edvel para o di\u00e1logo com todos os profissionais. \u201cFarei tudo para, de alguma forma, continuar a pacifica\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Regional de Sa\u00fade e assegurar que todos os m\u00e9dicos ser\u00e3o respeitados\u201d, disse.O novo diretor cl\u00ednico do Sesaram acrescentou que vai trabalhar \u201cda melhor maneira poss\u00edvel no sentido de que a colabora\u00e7\u00e3o entre os m\u00e9dicos e as outras classes profissionais seja a mais respeitosa poss\u00edvel e seja de uma maneira que permita aumentar a efici\u00eancia do Servi\u00e7o Regional de Sa\u00fade\u201d.Na quinta-feira, 33 dos 50 diretores de servi\u00e7o do Sesaram apresentaram a demiss\u00e3o em protesto pela nomea\u00e7\u00e3o de uma \u201cpessoa que est\u00e1 adstrita aos partidos\u201d que constituem o Governo Regional de coliga\u00e7\u00e3o PSD\/CDS-PP e ao \u201cabrigo de um acordo de governo\u201d, no \u00e2mbito do qual o cargo de diretor cl\u00ednico seria entregue a um representante do CDS-PP, explicaram os demission\u00e1rios.\nM\u00e1rio Pereira, m\u00e9dico ortopedista do Sesaram e ex-deputado centrista na Assembleia Legislativa da Madeira, foi, na qualidade de parlamentar, um dos maiores cr\u00edticos do Sistema Regional de Sa\u00fade.Esta sexta-feira, na tomada de posse, elogiou o programa do governo para 2020, classificando-o de \u201cexcelente\u201d e manifestou-se \u201cmuito orgulhoso\u201d em ser diretor cl\u00ednico de uma institui\u00e7\u00e3o que tem um ter\u00e7o dos seus colaboradores m\u00e9dicos com 30 ou menos anos.\nTerei as portas da dire\u00e7\u00e3o cl\u00ednica abertas a todos os profissionais sem exce\u00e7\u00e3o e iniciarei, j\u00e1 na pr\u00f3xima semana, um conjunto de contactos de forma a ouvir os colegas, ouvir as preocupa\u00e7\u00f5es e tentar junto do conselho de administra\u00e7\u00e3o possibilitar a resolu\u00e7\u00e3o dessas mesmas preocupa\u00e7\u00f5es\u201d, afirmou.M\u00e1rio Pereira conta, por outro lado, com o apoio do presidente do Governo Regional, Miguel Albuquerque, bem como do secret\u00e1rio da Sa\u00fade e Prote\u00e7\u00e3o Civil, Pedro Ramos.O chefe do executivo, que assistiu \u00e0 tomada de posse, garantiu que \u201ctudo ser\u00e1 resolvido\u201d, ao passo que Pedro Ramos disse que n\u00e3o vai aceitar a demiss\u00e3o dos diretores de servi\u00e7o.\nConto com eles todos, porque o Servi\u00e7o de Sa\u00fade faz-se com as pessoas, faz-se com profissionais que t\u00eam responsabilidades acrescidas \u2013 os diretores de servi\u00e7o \u2013 e n\u00e3o acredito que em 24 horas tudo o que \u00e9 o hist\u00f3rico do Sesaram e o sucesso da sa\u00fade na Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira possa ser anulado\u201d, afirmou Pedro Ramos.Entretanto, o novo diretor cl\u00ednico sublinhou que \u201chaver\u00e1 sempre problemas\u201d, remetendo a solu\u00e7\u00e3o dos mesmos para um \u201ctrabalho em colabora\u00e7\u00e3o\u201d.Vamos trabalhar, como as anteriores dire\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas trabalharam, e estou absolutamente confiante que terei o apoio de muitos m\u00e9dicos\u201d, disse, refor\u00e7ando: \u201cNesta casa, h\u00e1 704 m\u00e9dicos e vamos tratar todos de igual forma, ou seja, com todo o respeito\u201d.Por outro lado, o secret\u00e1rio da Sa\u00fade e Prote\u00e7\u00e3o Civil vincou que \u201ca popula\u00e7\u00e3o da Madeira est\u00e1 em primeiro lugar\u201d, real\u00e7ando tamb\u00e9m que \u201ca sa\u00fade n\u00e3o se faz de nomes\u201d, mas sim de resultados, onde se destacam, por exemplo, as mais baixas taxas do pa\u00eds ao n\u00edvel da mortalidade infantil e das doen\u00e7as oncol\u00f3gicas.\u201c\u00c9 o resultado do trabalho de todos os profissionais\u201d, disse, sublinhando que o Sesaram conta com mais de 5.000 profissionais nas diversas \u00e1reas. Pedro Ramos real\u00e7ou ainda que o investimento na sa\u00fade, na \u00faltima legislatura (2015-2019), totalizou 2 mil milh\u00f5es de euros, sendo que o programa do novo governo prev\u00ea a continua\u00e7\u00e3o do investimento.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200207eg270008j"},"has_corona_label":{"0":false}}