{"headlines":{"0":"Peti\u00e7\u00e3o quer enfermagem como profiss\u00e3o desgastante"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"418 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Mais de 2.500 pessoas assinaram a peti\u00e7\u00e3o que defende a atribui\u00e7\u00e3o do estatuto de profiss\u00e3o de desgaste r\u00e1pido aos enfermeiros, assim como de um subs\u00eddio de risco.\nMais de 2.500 pessoas assinaram a peti\u00e7\u00e3o que defende a atribui\u00e7\u00e3o do estatuto de profiss\u00e3o de desgaste r\u00e1pido aos enfermeiros, assim como de um subs\u00eddio de risco.No texto da peti\u00e7\u00e3o, os promotores defendem que tamb\u00e9m no dia a dia dos enfermeiros est\u00e3o presentes o stress e as condi\u00e7\u00f5es de trabalho adversas, caracter\u00edsticas que s\u00e3o comuns a outras profiss\u00f5es j\u00e1 com subs\u00eddio de risco, como os pilotos e controladores a\u00e9reos, mineiros, pescadores, pol\u00edcias, trabalhadores de \u2018call-center\u2019 e desportistas profissionais."},"remaining_content":{"0":"\u201cA press\u00e3o de trabalhar em contexto de emerg\u00eancia, urg\u00eancia, cuidados intensivos, bloco operat\u00f3rio\u2026 onde a linha que separa a vida da morte muitas vezes n\u00e3o existe e o stress torna-se brutal!\u201d, lembram os autores da peti\u00e7\u00e3o, que sublinham igualmente a press\u00e3o sentida pelos enfermeiros em contexto de cuidados prim\u00e1rios, cuidados continuados e internamentos hospitalares.Com a peti\u00e7\u00e3o \u2018online\u2019 \u201cEnfermeiros \u2013 Pela cria\u00e7\u00e3o de um estatuto oficial de profiss\u00e3o de desgaste r\u00e1pido e atribui\u00e7\u00e3o de subs\u00eddio de risco\u201d, dispon\u00edvel desde quinta-feira no \u2018site\u2019 peticaopublica.com, os promotores pretendem levar o assunto a discuss\u00e3o na Assembleia da Rep\u00fablica para \u201cconseguir pressionar as entidades pol\u00edticas\u201d.Recordam que os enfermeiros desenvolvem uma atividade \u201ccujas condi\u00e7\u00f5es de trabalho s\u00e3o prec\u00e1rias e cuja remunera\u00e7\u00e3o pode e deve ser atualmente considerada baixa, podendo induzir-se assim um forte desgaste emocional\u201d.\n\u201cSomos uma profiss\u00e3o de grau de complexidade 3, mas presentemente o ordenado m\u00ednimo j\u00e1 \u00e9 superior a metade do nosso vencimento mensal! Temos um hor\u00e1rio de trabalho preenchido, trabalhando sob a forma de turnos, diurnos e noturnos com consequ\u00eancias al\u00e9m de emocionais, tamb\u00e9m elas f\u00edsicas. Est\u00e1 comprovado desde 2016 que um em cada cinco enfermeiros se sentem em exaust\u00e3o emocional\u201d, frisam.Lembram ainda que os enfermeiros trabalham por turnos, \u201cmuitas vezes de noite para dormir de dia, sem padr\u00e3o de sono regular\u201d, que s\u00e3o poucos para o que \u00e9 exigido, que o absentismo \u201caumentou exponencialmente na profiss\u00e3o\u201d, o que obriga, muitas vezes, a \u201cturnos consecutivos de 16 horas\u201d.Os autores da peti\u00e7\u00e3o recordam ainda que \u201cos enfermeiros s\u00e3o os profissionais mais agredidos no setor da Sa\u00fade\u201d e sublinham que 60,2% j\u00e1 foram agredidos fisicamente e 95,6% verbalmente, no seu local de trabalho, citando alguns estudos.Pelas 8h00 desta sexta-feira, a peti\u00e7\u00e3o j\u00e1 tinha sido assinada por 2.513 pessoas.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200117eg1h00034"},"has_corona_label":{"0":false}}