{"headlines":{"0":"Mihajlovic oficializado. S\u00e9rvio assina por 3 anos"},"author":{"0":"Mariana Fernandes"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"300 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Sporting oficializou Sinisa Mihajlovic como o novo treinador. S\u00e9rvio foi dispensado do Torino em janeiro, assinou por tr\u00eas \u00e9pocas e vai receber quase dois milh\u00f5es de euros por ano.\nO Sporting oficializou o s\u00e9rvio Sinisa Mihajlovic como o novo treinador da equipa principal de futebol informando a CMVM do neg\u00f3cio. O antigo treinador da Fiorentina e da Sampdoria assinou por tr\u00eas temporadas com o clube de Alvalade e vai receber quase dois milh\u00f5es de euros por ano mais pr\u00e9mios. Mihajlovic \u00e9 o primeiro treinador estrangeiro a orientar o Sporting durante a era Bruno de Carvalho."},"remaining_content":{"0":"O treinador s\u00e9rvio de 49 anos chega ao Sporting depois de ter sido despedido do Torino em janeiro deste ano. Foi treinador adjunto de Roberto Mancini no Inter Mil\u00e3o - at\u00e9 o italiano ser dispensado para abrir caminho \u00e0 chegada de Jos\u00e9 Mourinho. Depois disso, treinou o Bolonha, o Catania, a Fiorentina, a sele\u00e7\u00e3o s\u00e9rvia, a Sampdoria e o Milan: sem nunca conquistar qualquer t\u00edtulo.\nEnquanto jogador, era conhecido enquanto ex\u00edmio marcador de bolas paradas e venceu uma Ta\u00e7a dos Campe\u00f5es Europeus ao servi\u00e7o do Estrela Vermelha de Belgrado, em 1991. Fez a grande parte da carreira em It\u00e1lia, onde passou pela Roma, Sampdoria, Lazio e Inter Mil\u00e3o.\n[Veja no v\u00eddeo sete grandes golos do novo treinador do Sporting]\nhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=t4Rf4W31dhs&feature=youtu.be\nMihajlovic chegou ao Aeroporto Humberto Delgado, em Lisboa, pouco passava da meia-noite desta segunda-feira. Recusou falar aos jornalistas, avan\u00e7ando apenas que estava em Portugal para \"fazer compras\". Aterra no olho do furac\u00e3o para substituir Jorge Jesus.\nhttps:\/\/observador.pt\/2018\/06\/18\/sinisa-mihajlovic-a-infancia-na-croacia-os-livres-diretos-o-mau-feitio-e-uma-carreira-inteira-em-italia\/\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020180618ee6i000b6"},"has_corona_label":{"0":false}}