{"headlines":{"0":"Horror a pobre"},"author":{"0":"Michael Seufert"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"601 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O esquema mental \u00e9 vis\u00edvel no governo desde o in\u00edcio: perante pol\u00edticas que permitem um acesso mais aberto ao ensino que as fam\u00edlias livremente escolhem, h\u00e1 que conter o acesso de fam\u00edlias carenciadas\nO estado decidiu este ano limitar o acesso de alunos carenciados aos contratos simples. Os contratos simples s\u00e3o aqueles que permitem \u00e0s fam\u00edlias pedir comparticipa\u00e7\u00e3o ao estado para pagar propinas escolares. \u00c9 como o sistema de ac\u00e7\u00e3o social no Ensino Superior: cumprindo certos requisitos de rendimentos e patrim\u00f3nio esse apoio \u00e9 concedido. O or\u00e7amento, tal como no Superior, \u00e9 dependente dos pedidos e das condi\u00e7\u00f5es de quem pede. Ou por outra: era assim at\u00e9 agora."},"remaining_content":{"0":"Este ano o Governo decidiu que limita o tecto desse or\u00e7amento. J\u00e1 n\u00e3o importam as condi\u00e7\u00f5es das fam\u00edlias ou o n\u00famero de pedidos, o governo decidiu: o valor de comparticipa\u00e7\u00e3o em cada col\u00e9gio n\u00e3o pode exceder o do ano passado. Novamente a analogia: seria como se no Ensino Superior as bolsas dum ano (ou, por absurdo, num determinado Centro de Emprego o subs\u00eddio de desemprego) n\u00e3o pudessem exceder a do ano passado. N\u00e3o interessa se se deterioram as condi\u00e7\u00f5es financeiras dos agregados familiares ou se determinado col\u00e9gio teve mais inscri\u00e7\u00f5es de fam\u00edlias necessitadas: o burocrata limita a ac\u00e7\u00e3o social.\nO governo faz, perante a estupefac\u00e7\u00e3o dos intervenientes, um comunicado em que garante que nada mudou na lei. Pois n\u00e3o, o processo deste ano n\u00e3o nasce de altera\u00e7\u00f5es \u00e0 lei, mas duma indica\u00e7\u00e3o da Direc\u00e7\u00e3o-Geral. \u00c9 o caso cl\u00e1ssico do desmentido que nada desmente, t\u00e9cnica do mais reles chico-espertismo. O meu filho de quatro anos j\u00e1 aprendeu a n\u00e3o se defender assim. Porque a verdade \u00e9 uma: num col\u00e9gio o apoio do pr\u00f3ximo ano lectivo n\u00e3o pode exceder o do ano actual, caso que nunca aconteceu. Para o governo e a direc\u00e7\u00e3o-geral pouco importa que se deixe nas m\u00e3os dos col\u00e9gios decidir quem pode e quem n\u00e3o pode aceder ao apoio, o problema \u00e9 passado para quem est\u00e1 no terreno. Uma selec\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria a qualquer no\u00e7\u00e3o de dignidade humana: perante dois alunos iguais em situa\u00e7\u00e3o socioecon\u00f3mica um col\u00e9gio pode ser colocado na posi\u00e7\u00e3o de poder inscrever um no apoio social e negar essa inscri\u00e7\u00e3o ao outro.\nO esquema mental deste tipo de decis\u00f5es \u00e9 vis\u00edvel no actual governo desde o in\u00edcio: perante pol\u00edticas que permitem um acesso mais aberto ao ensino que \u2013 por qualquer raz\u00e3o que eu me sinto incapaz de avaliar, mas que incomoda muita gente \u2013 as fam\u00edlias livremente escolhem, h\u00e1 que conter ao m\u00e1ximo o acesso de fam\u00edlias carenciadas. As mesmas pessoas que escolhem, do alto dos seus sal\u00e1rios pagos pelo contribuinte, o acesso a uma escola privada para os seus filhos s\u00e3o as que querem a todo o custo impedir os mais pobres de o fazer. J\u00e1 se viu tal racioc\u00ednio nos contratos de associa\u00e7\u00e3o, v\u00ea-se agora nos simples e veremos amanh\u00e3 noutra pol\u00edtica social a saque do governo. O acesso popular a escolas que antigamente eram de elite assusta a nomenklatura, a elite governativa e outros ungidos por sabe se l\u00e1 o qu\u00ea. A democratiza\u00e7\u00e3o dum ensino que s\u00f3 era bom para determinadas fam\u00edlias assusta a burguesia. O que se nota, no fundo no fundo, \u00e9 que, como aquela personagem de Sai de Baixo, h\u00e1 no governo quem pense \u201cNa escola dos meus filhos? Nem pensar. Tenho horror a pobre\u201d.\nEx-deputado pelo CDS-PP nas XI e XII Legislaturas, foi coordenador do seu grupo parlamentar na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Cultura.\n\u2018Caderno de Apontamentos\u2019 \u00e9 uma coluna que discute temas relacionados com a Educa\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de um autor convidado."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020180302ee3200036"},"has_corona_label":{"0":false}}