{"headlines":{"0":"Coimbra. Fim da carne de vaca \"\u00e9 uma medida menor\" \/premium"},"author":{"0":"Joana Ascens\u00e3o"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"1517 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A ementa da semana s\u00f3 teve carne de vaca na segunda feira. Entre os estudantes h\u00e1 quem diga que a medida \u00e9 \"menor\", quem preferisse acabar tamb\u00e9m com a carne de porco e quem aponte outros problemas.\n\u00c0s sete da tarde, a Pra\u00e7a da Rep\u00fablica, em Coimbra, \u00e9 um manto negro, tingido aqui e ali com o laranja da Psicologia, o vermelho do Direito e o amarelo da Medicina. A novidade da aboli\u00e7\u00e3o da carne de vaca das cantinas parece n\u00e3o roubar as aten\u00e7\u00f5es ao cerne do que ali se passa: praxes."},"remaining_content":{"0":"\u00c9 tamb\u00e9m por essa hora que abrem as cantinas para o jantar. Ao todo, s\u00e3o 14 e juntas oferecem mais de 20 toneladas de carne de vaca por ano, o que resulta na emiss\u00e3o de cerca de 2.133 toneladas de gases de efeito de estufa. Curvando \u00e0 direita junto ao Teatro Gil Vicente e subindo at\u00e9 \u00e0s escadas monumentais, passamos por duas das mais emblem\u00e1ticas cantinas da Universidade de Coimbra. Do lado esquerdo, as amarelas, conhecidas como \"cantinas das sandes\" e recentemente reabertas ap\u00f3s obras de remodela\u00e7\u00e3o, mas \u00e0s moscas por ainda n\u00e3o oferecerem refei\u00e7\u00e3o social. Do lado direito, e j\u00e1 com fila at\u00e9 \u00e0 porta girat\u00f3ria, as azuis.\nA ementa do jantar de ter\u00e7a-feira exibe um prato de peixe, um vegetariano e dois pratos de carne, ambos de porco. Ou se escolhe p\u00e1 e acompanha-se com esparguete e salada, ou lombinhos grelhados com arroz branco e legumes cozidos. S\u00f3 na segunda-feira ao almo\u00e7o houve um prato com carne de vaca: alm\u00f4ndegas com esparguete.\nDo lado de dentro, a maioria dos estudantes escolhe comer porco. \u201cEstamos aqui com os caloiros, que v\u00e3o jantar nas cantinas j\u00e1 sem carne de vaca, n\u00e3o \u00e9?\u201d, come\u00e7a dizer ao Observador Miguel Proen\u00e7a, na fila para os tabuleiros. Na verdade, a medida s\u00f3 ter\u00e1 efeito a partir de 2020. At\u00e9 l\u00e1, a Universidade de Coimbra ter\u00e1 uma equipa de nutricionistas respons\u00e1vel por reajustar o plano nutricional das cantinas, substituindo este tipo de carne por outros alimentos.\nMiguel Proen\u00e7a est\u00e1 ali a coordenar um grupo de estudantes do primeiro ano de Engenharia Eletrot\u00e9cnica e de Computadores, mas \u00e9 \u201cdoutor\u201d e, por j\u00e1 conhecer os cantos \u00e0 casa, n\u00e3o demora em discordar da recente medida anunciada pela reitoria da universidade. \u201cHavendo pratos vegetarianos \u2014 e cada vez h\u00e1 mais pessoas vegetarianas \u2014, ao retirarem os pratos com carne de vaca acho que est\u00e3o a privilegiar uns e a prejudicar outros\u201d.\nA disc\u00f3rdia do aluno de segundo ano n\u00e3o \u00e9, por\u00e9m, a opini\u00e3o com maior eco por ali, como corrobora o presidente da Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra, Daniel Azenha. \"Os estudantes veem com grande satisfa\u00e7\u00e3o [esta medida]\u201d, garante, apesar de s\u00f3 terem sabido dela esta ter\u00e7a-feira, na cerim\u00f3nia de abertura de aulas, organizada pela primeira vez este ano e \u201ccom o anfiteatro repleto de estudantes\u201d.\nA partir de 2020, as cantinas da Universidade de Coimbra v\u00e3o deixar de oferecer carne de vaca, numa tentativa de tornar aquela institui\u00e7\u00e3o de ensino na \u201ca primeira universidade portuguesa neutra em carbono\u201d. Trata-se de uma medida \u201cde grande simbolismo e com um grande impacto para jovens que est\u00e3o agora a come\u00e7ar na universidade\u201d, garante Am\u00edlcar Falc\u00e3o, reitor da Universidade de Coimbra. Para a Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica, cabe aos que s\u00e3o, \u201cem certa parte, considerados os c\u00e9rebros da sociedade\u201d, pensar em solu\u00e7\u00f5es e \u201cconsciencializar toda a comunidade at\u00e9 porque estamos a ficar sem tempo\u201d.\nPelos corredores da Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica, h\u00e1 quadros a preto e branco e ouve-se fado de Coimbra. Talvez por ali tamb\u00e9m paire a hist\u00f3ria da primeira cantina da universidade mais antiga do pa\u00eds. Foi inaugurada em 1963 para os \u201cestudantes menos endinheirados\u201d, que se \u201csocorriam de tascas, casas de pasto, da alimenta\u00e7\u00e3o providenciada pelos donos dos quartos onde residiam e da oferta de institui\u00e7\u00f5es que dispunham de refeit\u00f3rios a pre\u00e7os m\u00f3dicos\u201d, explica Ant\u00f3nio Luzio Vaz no livro Ac\u00e7\u00e3o Social Escolar na Universidade de Coimbra. Evolu\u00e7\u00e3o Hist\u00f3rica e princ\u00edpios orientadores. Existia no complexo de cantinas centrais, o edif\u00edcio onde hoje operam as azuis.\n\u00c9 tamb\u00e9m na fila, mas j\u00e1 perto da porta de entrada, que Daniel Jos\u00e9 desvaloriza a medida \u201cporque j\u00e1 n\u00e3o come muita carne vaca em casa, por ser a mais cara\u201d. Mas j\u00e1 que a v\u00e3o retirar da ementa das cantinas a partir do pr\u00f3ximo ano, ent\u00e3o \u201cpoderiam tamb\u00e9m reduzir o pre\u00e7o das senhas\u201d, que hoje se fixa nos 2 euros e 40 c\u00eantimos. Ainda que o impacto econ\u00f3mico esteja longe de ser o ponto central para o reitor da Universidade de Coimbra.\n\u201cN\u00e3o me candidatei a reitor para a universidade ficar como estava\u201d\nAm\u00edlcar Falc\u00e3o garante que j\u00e1 levava a medida no bolso quando tomou posse como reitor, logo no arrancar do m\u00eas de mar\u00e7o. Foi vice-reitor nos dois mandatos anteriores. E porque \u201cquem o conhece\u201d sabe que \u00e9 \u201cfora da caixa\u201d, n\u00e3o foi \u201cpara a universidade ficar como estava\u201d que se candidatou. \u201cQuando me candidatei a reitor, fui muito claro. Apresentei um plano de a\u00e7\u00e3o onde est\u00e1 expl\u00edcito tudo aquilo que eu penso\u201d. Entre os pensamentos, medidas concretas j\u00e1 delineadas para combater as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e atingir at\u00e9 2030 a neutralidade carb\u00f3nica para a institui\u00e7\u00e3o.\nA medida pol\u00e9mica da aboli\u00e7\u00e3o da carne de vaca das cantinas foi s\u00f3 o in\u00edcio, porque tamb\u00e9m \u201cnas cantinas, est\u00e1-se progressivamente a substituir tudo o que \u00e9 pl\u00e1stico por metal e por subst\u00e2ncias recicl\u00e1veis\u201d. J\u00e1 nas resid\u00eancias de estudantes, a ilumina\u00e7\u00e3o est\u00e1 a ser mudada para Leds, \u201cpara diminuir os consumos de energia\u201d e h\u00e1 investimento em pain\u00e9is fotovoltaicos para aquecimento da \u00e1gua.\nH\u00e1 tamb\u00e9m um plano a ser delineado, em conjunto com a C\u00e2mara de Coimbra, para \u201cdiminuir substancialmente\u201d o tr\u00e1fego nas zonas dos polos da Universidade, especialmente no Polo 1, o mais central, antigo e emblem\u00e1tico. O reitor assume mesmo a possibilidade de a Rua Larga, a que une, de um lado e de outro, os edif\u00edcios do Polo 1, poder vir a ser apenas pedonal. \u201cEstamos tamb\u00e9m a pensar ter parques de estacionamento perif\u00e9ricos, para que as pessoas n\u00e3o tragam o carro para a universidade\u201d, assume.\nA vontade de Am\u00edlcar Falc\u00e3o vem no seguimento de uma luta que diz ser \u201cda juventude\u201d, a do clima, e \u201ccarregada de raz\u00e3o\u201d.\nO reitor da Universidade de Coimbra n\u00e3o percebe a pol\u00e9mica em torno da aboli\u00e7\u00e3o da carne de vaca das cantinas e compara-a \u00e0 recente aboli\u00e7\u00e3o de alimentos com a\u00e7\u00facar e sal das m\u00e1quinas de vending dos hospitais. Tamb\u00e9m l\u00e1 \u201cs\u00f3 come quem quer\u201d. Acusa\u00e7\u00f5es de que a medida poder\u00e1 retirar liberdade de escolha aos alunos s\u00e3o, para Am\u00edlcar Falc\u00e3o, \u201co mesmo que dizer que colocar carros el\u00e9tricos \u00e9 mexer com os meus direitos, que tenho um carro a gas\u00f3leo\u201d.\nPara Tiago, esta \u201c\u00e9 uma medida menor\u201d; Sim\u00e3o retirava tamb\u00e9m a carne de porco\nNa cantina azul, \u00e0 carne de porco segue-se arroz doce, laranja ou o sabor dela em gelatina. Os que trouxeram os caloiros antes das oito da noite, garantem chegar mais cedo \u00e0 primeira noite acad\u00e9mica do ano letivo.\nTiago Marta passa os dias no Polo 2 porque \u00e9 l\u00e1 a faculdade de engenharia, mas, por estes dias, acompanha os alunos do primeiro ano no Polo 1. \u00c9 adepto de medidas reais para lutar contra a pegada ecol\u00f3gica da Universidade mas considera a retirada da carne de vaca das ementas \u201cuma medida menor no universo que \u00e9 ajudar o ambiente\u201d. Importante seria colocar nas cantinas \u201cgarrafas reutiliz\u00e1veis em vez de pl\u00e1stico, que \u00e9 um dos grandes problemas neste momento\u201d, mas tamb\u00e9m desenvolver uma rede forte de transportes p\u00fablicos para o Polo 2, onde a oferta n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o frequente, e para onde muitos estudantes levam carro.\n\u201cSe a UC quer mesmo descarbonizar a institui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 assim com medidas pequeninas que vai conseguir\u201d. Deixa o repto e apressa-se a comer, porque a fila j\u00e1 vai na porta girat\u00f3ria e a praxe dura at\u00e9 \u00e0 meia noite.\nNa pra\u00e7a joga o Benfica em dois ecr\u00e3s de m\u00e9dio tamanho do caf\u00e9 Cartola. Encostados a um poste meio de olhos postos no jogo, meio nos caloiros, Ricardo Valente e Gabriel da Silva bebem uma cerveja em copo de pl\u00e1stico. \u201cN\u00e3o se vai comer aquele bife, mas na minha opini\u00e3o nem se vai notar\u201d, desvaloriza Gabriel. \u201cMas dizes isso porque n\u00e3o se vai acabar com toda a carne... Se fosse toda a carne, eu importava-me; agora assim n\u00e3o\u201d, responde-lhe Ricardo.\nDo lado oposto da pra\u00e7a, Sim\u00e3o Sim\u00f5es, de engenharia civil, \u00e9 quem mais parece ter vontade de expressar uma posi\u00e7\u00e3o. Considera a medida positiva, \u201cdesde logo pelos milhares de litros de \u00e1gua que se gastam s\u00f3 para produzir um bife\". \"As pessoas \u00e9 que n\u00e3o t\u00eam no\u00e7\u00e3o disso. S\u00f3 para um hamb\u00farguer s\u00e3o cerca de 2 mil litros de \u00e1gua\u201d, garante. De polo verde e capacete de engenheiro na m\u00e3o, o estudante garante que, se fosse por si, \u201cnem carne de vaca nem carne de porco\u201d existiam nas cantinas.\nAo redor daquela pra\u00e7a, quase s\u00f3 h\u00e1 bares e restaurantes, que v\u00e3o continuar a servir bifes e hamb\u00fargueres.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020190918ef9i0002u"},"has_corona_label":{"0":false}}