{"headlines":{"0":"Filme \"Vitalina Varela\" duplamente premiado"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"440 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Vitalina Varela, protagonista do filme, venceu na categoria de Melhor Atriz, na qual estava nomeada tamb\u00e9m, entre outras, Scarlett Johansson. Leonardo Sim\u00f5es venceu a Melhor Fotografia.\nO filme portugu\u00eas \u201cVitalina Varela\u201d, de Pedro Costa, venceu em duas categorias \u2014 Melhor Atriz e Melhor Fotografia \u2014 dos pr\u00e9mios da International Cinephile Society (ICS), que re\u00fane 120 cr\u00edticos, jornalistas, acad\u00e9micos e organizadores de festivais de todo o mundo."},"remaining_content":{"0":"Os vencedores dos pr\u00e9mios da International Cinephile Society (Sociedade Cin\u00e9fila Internacional) foram esta quinta-feira divulgados no site oficial de grupo, formado em 2003, que re\u00fane mais de 120 profissionais do setor, professores de cinema, historiadores, cr\u00edticos e jornalistas especializados, provenientes de mais de tr\u00eas dezenas de pa\u00edses, em todos os continentes.Vitalina Varela, protagonista do filme, venceu na categoria de Melhor Atriz, na qual estavam nomeadas tamb\u00e9m, entre outras, Scarlett Johansson (\u201cMarriage Story\u201d) e Lupita Nyong\u2019o (\u201cUs\u201d).Para a ICS, Vitalina Varela demonstrou \u201cpoder e gra\u00e7a surpreendentes como uma vi\u00fava cabo-verdiana que vai descobrindo algumas verdades duras sobre a vida de imigrante do falecido marido em Portugal\u201d.\nJ\u00e1 Leonardo Sim\u00f5es foi distinguido na categoria de Melhor Fotografia, para a qual estava nomeado tamb\u00e9m Roger Deakins (\u201c1917\u201d), gra\u00e7as \u00e0s \u201clentes escuras e po\u00e9ticas\u201d do portugu\u00eas.\u201cVitalina Varela\u201d \u00e9, para a ICS, um dos 25 melhores filmes de 2019, categoria em que o vencedor foi \u201cDor e Gl\u00f3ria\u201d, do espanhol Pedro Almod\u00f3var.\nO filmes portugu\u00eas estava ainda nomeado para Melhor Realizador, categoria que teve como vencedora a francesa C\u00e9line Sciamma (\u201cPortrait de la jeune fille en feu\u201d).\u201cVitalina Varela\u201d teve estreia mundial em agosto do ano passado no Festival de Cinema de Locarno, na Su\u00ed\u00e7a, onde arrecadou os principais pr\u00e9mios do certame: Leopardo de Ouro e Leopardo de melhor interpreta\u00e7\u00e3o feminina. Desde ent\u00e3o, tem sido exibido e tem recebido v\u00e1rios pr\u00e9mios em diversos festivais internacionais de cinema.O filme conta a hist\u00f3ria de uma mulher que viveu grande parte da vida \u00e0 espera de ir ter com o marido, Joaquim, emigrado em Portugal. Sabendo que ele morreu, Vitalina Varela chegou a Portugal tr\u00eas dias depois do funeral.\nPedro Costa conheceu Vitalina Varela quando rodava o filme anterior, \u201cCavalo Dinheiro\u201d, acabando por incluir parte da hist\u00f3ria dela na narrativa e dando-lhe agora protagonismo na nova obra cinematogr\u00e1fica.Quando recebeu o pr\u00e9mio em Locarno, Pedro Costa afirmou que a distin\u00e7\u00e3o era \u201cmuito importante para as pessoas que fizeram o filme\u201d.\u201cFalo de pessoas que vivem hoje no esquecimento, dormem nas ruas, s\u00e3o torturados. O cinema pode proteg\u00ea-los, de certa forma vingar uma parte desta situa\u00e7\u00e3o, porque pode ser exibido em qualquer lado\u201d, disse.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200207eg270000f"},"has_corona_label":{"0":false}}