{"headlines":{"0":"Lisboa acolhe segundo encontro Fast-Track Cities"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"671 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O encontro anual reunir\u00e1 mais 300 cidades e cerca de mil participantes comprometidos na erradica\u00e7\u00e3o das epidemias do VIH, hepatites virais e tuberculose at\u00e9 2030.\nLisboa vai acolher em setembro o segundo encontro anual de cidades e munic\u00edpios comprometidos na erradica\u00e7\u00e3o at\u00e9 2030 das epidemias do VIH, hepatites virais e tuberculose, que reunir\u00e1 mais 300 cidades e cerca de mil participantes, foi esta sexta-feira anunciado.A iniciativa Fast-Track Cities 2020, que decorrer\u00e1 de 7 a 10 de setembro, foi anunciada, nos Pa\u00e7os do Concelho, em Lisboa, pelo presidente da autarquia, Fernando Medina, e pelo presidente da International Association of Providers of AIDS Care, Jos\u00e9 M. Zuniga, e tem como objetivo acelerar as respostas aos desafios do VIH\/sida, da tuberculose e da hepatite viral."},"remaining_content":{"0":"Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ag\u00eancia Lusa no final da apresenta\u00e7\u00e3o, Fernando Medina afirmou que Lisboa concorreu a organizar esta confer\u00eancia por v\u00e1rias raz\u00f5es, a primeira das quais por Portugal ter assistido \u201ca uma redu\u00e7\u00e3o muito importante relativamente \u00e0s infe\u00e7\u00f5es pelo VIH, tuberculose, hepatite C\u201d.Contudo, salientou, o problema n\u00e3o est\u00e1 erradicado: \u201cAinda existe em n\u00fameros muito mais reduzidos, mas atinge segmentos muito vulner\u00e1veis das nossas popula\u00e7\u00f5es e por isso precisa de ter uma aten\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e n\u00f3s queremos que esta confer\u00eancia sirva para dar essa aten\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\u201d.Em segundo lugar, apontou o autarca, \u201ca evolu\u00e7\u00e3o do fen\u00f3meno das infe\u00e7\u00f5es tem sido muito desigual em todo o mundo e uma das raz\u00f5es principais para esta situa\u00e7\u00e3o \u00e9 porque a pol\u00edtica na \u00e1rea da droga e da toxicodepend\u00eancia \u00e9 diferente em muitos pa\u00edses e Portugal tem uma muito boa experi\u00eancia a partilhar\u201d.\nPortugal ao descriminalizar, a partir de 2000, o consumo e ao passar para a \u00e1rea do sistema cl\u00ednico, m\u00e9dico e social o problema dos que t\u00eam aquela depend\u00eancia, fez \u201creduzir de forma impressionante o n\u00famero de toxicodependentes\u201d, explicou.Tamb\u00e9m fez reduzir de \u201cforma muito importante\u201d toda a preval\u00eancia das doen\u00e7as associadas \u00e0 toxicodepend\u00eancia, atrav\u00e9s de \u201cuma resposta vi\u00e1vel, mais justa e, acima de tudo, mais humana e mais digna\u201d.Lidar com a estrat\u00e9gia de redu\u00e7\u00e3o de riscos dos toxicodependentes \u00e9 hoje uma prioridade para muitas cidades em todo o mundo e n\u00f3s queremos apresentar o nosso caso, apoiar a sua divulga\u00e7\u00e3o\u201d, frisou Fernando Medina.\nLisboa pretende tamb\u00e9m divulgar o trabalho que est\u00e1 a fechar relativamente \u00e0s salas de consumo assistido. \u201cJ\u00e1 temos dados relativamente \u00e0 primeira e teremos seguramente depois da execu\u00e7\u00e3o das outras duas, porque \u00e9 uma estrat\u00e9gia que se est\u00e1 a mostrar eficaz e acima de tudo digna do ponto de vista humano\u201d, sublinhou o autarca.Presente na cerim\u00f3nia, o presidente do Servi\u00e7o de Interven\u00e7\u00e3o nos Comportamentos Aditivos e nas Depend\u00eancias (SICAD), Jo\u00e3o Goul\u00e3o, disse \u00e0 Lusa que o facto de Lisboa ter sido convidada a acolher esta confer\u00eancia \u00e9 \u201cum desafio grande que \u00e9 colocado, n\u00e3o s\u00f3 ao munic\u00edpio, mas a todas as cidades participantes nesta rede e a todas as entidades que de alguma forma colaboram\u201d.Por outro lado, \u201c\u00e9 tamb\u00e9m o reconhecimento do que tem sido feito em Portugal e que \u00e9 muito significativo para contrariar algumas destas problem\u00e1ticas e das formas eficazes\u201d que t\u00eam vindo a ser encontradas para as contrariar.\u201c\u00c9 uma oportunidade para partilharmos, para darmos conta do nosso modelo de interven\u00e7\u00e3o, e para aprendermos com as pessoas de outros pa\u00edses as suas pr\u00e1ticas, os seus resultados e, eventualmente, incorporarmos algumas delas\u201d, referiu Jo\u00e3o Goul\u00e3o, rematando: \u201cEsta \u00e9 uma \u00e1rea em que n\u00e3o h\u00e1 saberes e ci\u00eancia absoluta. H\u00e1 saberes que se v\u00e3o construindo e partilhando\u201d.Esta posi\u00e7\u00e3o \u00e9 partilhada pela diretora do Programa Nacional para a Infe\u00e7\u00e3o VIH, Sida e Tuberculose, Isabel Aldir, afirmando \u00e0 Lusa que \u201ca presen\u00e7a de Portugal, nomeadamente Lisboa, enquanto anfitri\u00e3o da iniciativa \u2018cidades na via r\u00e1pida\u2019 \u00e9 muit\u00edssimo grande at\u00e9 porque permite ter um contacto com outras cidades\u201d.\u201cPermite aprendermos e vermos outras experi\u00eancias, mas tamb\u00e9m mostrarmos e divulgarmos tudo o que de bom se realiza entre n\u00f3s e que deve ser motivo de orgulho\u201d, sublinhou Isabel Aldir.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200117eg1h0008g"},"has_corona_label":{"0":false}}