{"headlines":{"0":"\"A \u00c1rvore Branca\". Pe\u00e7a infantil estreia no Lu.Ca"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"413 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Plataforma 285 estreia esta sexta-feira \"A \u00c1rvore Branca\", um espet\u00e1culo para crian\u00e7as no teatro Lu.Ca, onde uma nuvem e uma \u00e1rvore trocam de cor para falar de toler\u00e2ncia.\nA Plataforma 285 estreia esta sexta-feira \u201cA \u00c1rvore Branca\u201d, uma pe\u00e7a para crian\u00e7as, no teatro Lu.Ca, em Lisboa, onde uma nuvem e uma \u00e1rvore trocam de cor para falar de toler\u00e2ncia, num mundo colorido a verde e branco."},"remaining_content":{"0":"\u201cUm espet\u00e1culo sobre a possibilidade de podermos ser tudo, sobre esta quest\u00e3o de poder ser tudo num mundo cinzento, aqui num mundo verde e branco\u201d, referiu Raimundo Cosme, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 Lusa.O espet\u00e1culo encenado por Raimundo Cosme para as crian\u00e7as entre os tr\u00eas e os cinco anos, \u00e9 inspirado no livro \u201cTroca-Tintas\u201d, do ilustrador Gon\u00e7alo Viana, que assina a cenografia da pe\u00e7a.Lembrando que a Plataforma 285 \u201cnunca faz adapta\u00e7\u00f5es, trabalha a partir de [obras em que se inspira] ou a partir de temas\u201d, o encenador estreou-se no mundo da literatura ao lado do cen\u00f3grafo. A ideia base da pe\u00e7a surgiu em 2018, e foi trabalhada desde ent\u00e3o por Gon\u00e7alo Viana, na editora Orfeu Negro at\u00e9 chegar \u00e0 sua fase final.\n\u201cO que nos interessou foi fechar a ilustra\u00e7\u00e3o do livro nesta ideia do verde e do branco, de uma nuvem e uma \u00e1rvore que trocam de lugar e do caos que isso causa \u00e0 volta\u201d, explicou \u00e0 Lusa.O livro tem muitas cores, mas no espet\u00e1culo \u00e9 tudo verde e branco, at\u00e9 as luzes, porque a Raimundo Cosme interessava \u201ccriar essa dicotomia, trabalhar sobre este bin\u00f3mio de ser verde ou ser branco e na impossibilidade de ser outra coisa\u201d. Focou-se na falta de exequibilidade da sociedade, e procurou desformatar conceitos que as crian\u00e7as julgam inquestion\u00e1veis.Em palco, a nuvem e a \u00e1rvore \u201cest\u00e3o noutro plano\u201d, mais elevado: \u201cO facto de elas estarem t\u00e3o alto tamb\u00e9m \u00e9 porque deviam estar noutro plano, num plano em que o facto de elas trocarem n\u00e3o \u00e9 um problema\u201c.\u201cA \u00c1rvore Branca\u201d estar\u00e1 em cena entre esta sexta-feira e o dia 16 de fevereiro, em Lisboa. Nos pr\u00f3ximos dias 12, 13 e 14 a pe\u00e7a ser\u00e1 destinada para as escolas, sendo que no s\u00e1bado, domingo, e dias 15 e 16 de fevereiro, s\u00e3o dirigidas \u00e0s fam\u00edlias. Entre mar\u00e7o e maio, o espet\u00e1culo passar\u00e1 por Torres Vedras, Vila Flor, Montemor-o-Novo e Sever do Vouga.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200207eg270005x"},"has_corona_label":{"0":false}}