{"headlines":{"0":"Costa: Estabilidade macroecon\u00f3mica \u00e9 essencial"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"477 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Ap\u00f3s a assinatura de 14 contratos de investimento em Portugal, o primeiro-ministro deixou um aviso: a estabilidade macroecon\u00f3mica \u00e9 essencial para preservar a confian\u00e7a internacional no pa\u00eds.\nO primeiro-ministro afirmou esta sexta-feira que Portugal atingiu em 2019 novos m\u00e1ximos na angaria\u00e7\u00e3o de investimento direto estrangeiro, com crescente diversifica\u00e7\u00e3o de origem, mas avisou que a estabilidade macroecon\u00f3mica \u00e9 essencial para preservar a confian\u00e7a internacional no pa\u00eds.Ant\u00f3nio Costa falava no encerramento de uma cerim\u00f3nia de assinatura de 14 contratos de investimento em Portugal e que envolveram multinacionais como a Bosh, a Lauak e a Natixis, mas tamb\u00e9m a Bial, a Bluepharma ou a Vila Gal\u00e9 Internacional \u2013 uma sess\u00e3o que decorreu no Minist\u00e9rio dos Neg\u00f3cios Estrangeiros."},"remaining_content":{"0":"\u201cH\u00e1 um fator que \u00e9 absolutamente fundamental, que \u00e9 a estabilidade e a consist\u00eancia do quadro macroecon\u00f3mico do pa\u00eds. Portugal atravessou uma crise grav\u00edssima, recuperou dessa crise e venceu-a. Por isso, n\u00e3o queremos seguramente mais alguma vez regressarmos a qualquer crise\u201d, declarou o l\u00edder do executivo.Ant\u00f3nio Costa referiu depois que o pa\u00eds atingiu o \u201cequil\u00edbrio\u201d or\u00e7amental em 2019 e que \u201cir\u00e1 registar no final deste ano o primeiro excedente\u201d da hist\u00f3ria da democracia portuguesa.O Or\u00e7amento \u00e9 um instrumento e n\u00e3o um fim em si pr\u00f3prio, e esta trajet\u00f3ria s\u00f3 tem um objetivo: Refor\u00e7ar a confian\u00e7a internacional no pa\u00eds, permitindo-nos continuar a ter uma capacidade de redu\u00e7\u00e3o sustentada da d\u00edvida e continuar a merecer confian\u00e7a por parte dos mercados internacionais para a redu\u00e7\u00e3o da taxa de juro, que \u00e9 o melhor apoio que se pode dar a quem quer investir em Portugal\u201d, sustentou.\nNeste contexto, o primeiro-ministro deixou um aviso de car\u00e1ter pol\u00edtico, dizendo que \u201ca continuidade e a solidez dessa op\u00e7\u00e3o tem de ser muito claramente reafirmada, tendo em vista consolidar a confian\u00e7a e a credibilidade na economia portuguesa\u201d.Em rela\u00e7\u00e3o aos dados mais recentes sobre o investimento direto estrangeiro contratado, o primeiro-ministro, num discurso com cerca de dez minutos, destacou a caracter\u00edstica de diversifica\u00e7\u00e3o, quer em termos de proveni\u00eancia do capital estrangeiro, quer por setor de atividade econ\u00f3mica, quer, ainda, em termos de localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica no pa\u00eds, apontando que n\u00e3o se concentrou no Porto ou em Lisboa, mas espalhou-se pelo territ\u00f3rio nacional.Na sua interven\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s a assinatura dos contratos, Ant\u00f3nio Costa manifestou-se confiante que o volume do investimento estrangeiro vai continuar a crescer em 2020 e, nessa parte do seu discurso, decidiu recorrer a uma nota de humor.\u201cIsto come\u00e7a a ser dif\u00edcil para um primeiro-ministro, porque no ano passado podia desafiar o presidente da AICEP (Ag\u00eancia para o Investimento e Com\u00e9rcio Externo de Portugal), Lu\u00eds Castro Henriques, mas agora ele j\u00e1 me desafia a mim, dizendo que posso estar descansado e que para o ano l\u00e1 ser\u00e1 batido novo recorde\u201d na capta\u00e7\u00e3o de investimento estrangeiro, gracejou.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200117eg1h0005o"},"has_corona_label":{"0":false}}