{"headlines":{"0":"Gaia. Homem acusado de abuso sexual da filha menor"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"224 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O arguido j\u00e1 estava em pris\u00e3o preventiva por ser acusado de mais dois crimes de abuso sexual de crian\u00e7as. O Minist\u00e9rio P\u00fablico afirma que o homem \u00e9 portador de doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel.\nO Minist\u00e9rio P\u00fablico deduziu acusa\u00e7\u00e3o contra um homem de Vila Nova de Gaia por abusar sexualmente da filha de oito anos, anuncia a Procuradoria Distrital do Porto, assinalando que o arguido sabia ser portador de doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel."},"remaining_content":{"0":"\u201cEm causa est\u00e1 a conduta de um arguido que, de acordo com os fortes ind\u00edcios recolhidos, num dia que teve a visita da filha, de oito anos de idade, entregue \u00e0 guarda e cuidados de outros familiares, manteve com a crian\u00e7a atos de natureza sexual em tr\u00eas ocasi\u00f5es distintas\u201d, indica uma nota da Procuradoria, resumindo um despacho de acusa\u00e7\u00e3o do Departamento de Investiga\u00e7\u00e3o e A\u00e7\u00e3o Penal (DIAP) de Vila Nova de Gaia, distrito do Porto. Ainda de acordo com esses ind\u00edcios, \u201co arguido era, \u00e0quela data, portador de doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel, circunst\u00e2ncia que era do seu conhecimento\u201d, acrescenta a nota, divulgada na p\u00e1gina eletr\u00f3nica da Procuradoria Distrital.O homem, que j\u00e1 estava em pris\u00e3o preventiva, viu renovada a medida de coa\u00e7\u00e3o m\u00e1xima. Est\u00e1 acusado pela pr\u00e1tica, em concurso real, de tr\u00eas crimes de abuso sexual de crian\u00e7a agravado.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200207eg2700033"},"has_corona_label":{"0":false}}