{"headlines":{"0":"Tancos. Carlos Alexandre liberta arguidos presos"},"author":{"0":"S\u00f3nia Sim\u00f5es"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"496 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Depois de adiar sine die o debate instrut\u00f3rio previsto para o dia 2 de abril, o juiz Carlos Alexandre mandou libertar os \u00fanicos arguidos presos, cujo prazo de pris\u00e3o terminava a 17 de abril.\nUm dia depois de ter comunicado \u00e0 defesa dos 23 arguidos acusados no caso de Tancos que iria adiar o debate instrut\u00f3rio sem data, o juiz de instru\u00e7\u00e3o Carlos Alexandre decidiu antecipar-se ao fim do prazo de pris\u00e3o preventiva de sete arguidos que continuavam presos e mandou libert\u00e1-los. Segundo o despacho a que o Observador teve acesso, devido \u201c\u00e0 situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica provocada pelo coronav\u00edrus SARS \u2013 COV-2 e da doen\u00e7a COVID-19\u201d, escreve o magistrado, \u201cfor\u00e7oso \u00e9 reconhecer que o Debate Instrut\u00f3rio n\u00e3o ser\u00e1 vi\u00e1vel realizar-se a curto prazo\u201d."},"remaining_content":{"0":"O prazo da pris\u00e3o preventiva de sete dos 23 arguidos do processo \u2014 relacionados com o crime de furto nos pai\u00f3is nacionais de Tancos \u2014 terminaria a 17 de abril, dias depois da primeira data prevista para o debate instrut\u00f3rio (2 de abril), que foi adiada. Assim, determinou o juiz, depois de ouvido o Minist\u00e9rio P\u00fablico, que estes arguidos fossem \u201crestitu\u00eddos \u00e0 liberdade\u201d, ficando a aguardar o desenrolar do processo sujeito a outras medidas de coa\u00e7\u00e3o. O juiz sublinha, no entanto, que nada se alterou \u201cem termos de enquadramento jur\u00eddico\u201d e at\u00e9 lembra que estas medidas j\u00e1 tinham sido revistas e mantidas pelo pr\u00f3prio Tribunal da Rela\u00e7\u00e3o de Lisboa. No entanto, dada a situa\u00e7\u00e3o que o pa\u00eds atravessa, teve que tomar esta medida.Assim, os arguidos Ant\u00f3nio Laranginha, Pedro Marques, Hugo Santos, Gabriel Moreira, Jo\u00e3o Pais e Fernando Santos ficam sujeitos \u00e0s mesmas medidas j\u00e1 aplicadas a Jo\u00e3o Paulino \u2014 considerado o c\u00e9rebro do furto e libertado em finais de janeiro, tamb\u00e9m pelo fiz do prazo da pris\u00e3o preventiva. Ficam ent\u00e3o proibidos de sair do pa\u00eds e do concelho onde residem. N\u00e3o podem tamb\u00e9m contactar com os restantes arguidos nem com as testemunhas, e alguns dos seus familiares, que o Minist\u00e9rio P\u00fablico arrolou, entre eles Paulo Lemos \u2014 conhecido por Fechaduras, que ter\u00e1 sido chamado para o crime, mas que acabou por n\u00e3o ter sido formalmente acusado depois de ter denunciado o caso \u00e0s autoridades. Estes arguidos ter\u00e3o que se apresentar duas vezes por dias \u00e0s autoridades policiais da sua \u00e1rea de resid\u00eancia e n\u00e3o podem adquirir armas.J\u00e1 ao arguido Filipe Abreu de Sousa, que \u00e9 militar da GNR, al\u00e9m das medidas impostas aos restantes libertados, dever\u00e1 tamb\u00e9m ser suspenso das suas fun\u00e7\u00f5es na Guarda, l\u00ea-se no despacho assinado esta sexta-feira e j\u00e1 comunicado aos advogados.\nO processo de Tancos conta com 23 arguidos, entre eles o ex-ministro da Defesa, Azeredo Lopes, o ex-diretor nacional da Pol\u00edcia Judici\u00e1ria Militar, Lu\u00eds Vieira, e o seu porta-voz Vasco Braz\u00e3o. H\u00e1 ainda elementos da PJM e da GNR arguidos, acusados de terem encenado a recupera\u00e7\u00e3o das armas. Nove dos arguidos respondem pelo planeamento e furtos naquelas instala\u00e7\u00f5es militares.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200320eg3k000b5"},"has_corona_label":{"0":true}}