{"headlines":{"0":"As medidas \"fortes, mas necess\u00e1rias\" de Trump"},"author":{"0":"Carolina Branco"},"pub_date":{"0":"12 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"527 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A partir de sexta-feira, todos as viagens da Europa para os EUA ficam suspensas por 30 dias \u2014 menos do Reino Unido. \u00c9 uma das medidas \"fortes, mas necess\u00e1rias\" de Trump para combater o coronav\u00edrus.\nNuma comunica\u00e7\u00e3o tardia que o The New York Times considera at\u00e9 \u201crara\u201d, o presidente Donald Trump dirigiu-se ao pa\u00eds quando os ponteiros do rel\u00f3gio j\u00e1 passavam das 21h00 em Washington D.C.. A partir da Sala Oval, na Casa Branca, o presidente norte-americano mostrou-se \u201cconfiante\u201d de que os EUA \u2014 onde h\u00e1 j\u00e1 1.281 pessoas infetadas e 36 v\u00edtimas mortais \u2014 v\u00e3o travar o surto do novo coronav\u00edrus, um \u201cv\u00edrus horr\u00edvel\u201d. Mas anunciou que tinha de tomar medidas \u201cfortes, mas necess\u00e1rias\u201d e \u201csem precedentes\u201d."},"remaining_content":{"0":"Desde logo, suspender todas as viagens da Europa para os Estados Unidos nos pr\u00f3ximos 30 dias \u2014 \u00e0 exce\u00e7\u00e3o do Reino Unido, onde h\u00e1 j\u00e1 mais de 400 pessoas infetadas. Estas restri\u00e7\u00f5es entram em vigor a partir desta sexta-feira e ser\u00e3o reajustadas de acordo com os desenvolvimentos do surto do novo coronav\u00edrus na Europa. O presidente adiantou ainda que ainda est\u00e3o a ser avaliadas medidas para os produtos vindos da Europa para os Estados Unidos.\u201cEstou confiante de que, continuando a tomar estas medidas dif\u00edceis, reduziremos significativamente a amea\u00e7a aos nossos cidad\u00e3os e derrotaremos este v\u00edrus de forma r\u00e1pida\u201d, disse ainda o presidente.\nA n\u00edvel interno, Trump garantiu um al\u00edvio financeiro aos norte-americanos infetados pelo novo coronav\u00edrus. \u201cPara garantir que os trabalhadores americanos afetados pelo v\u00edrus possam voltar para casa sem receio de terem dificuldades financeiras, em breve tomaremos medidas de emerg\u00eancia, sem precedentes, para garantir um al\u00edvio financeiro. Isto ser\u00e1 aplicado a trabalhadores doentes, em quarentena ou a tomar conta de outros, devido ao coronav\u00edrus. Vou pedir ao Congresso que tome medidas para alargar este al\u00edvio [financeiro]\u201d, explicou Trump, tentando logo de seguida tranquilizar os norte-americanos de que \u201cisto n\u00e3o \u00e9 uma crise financeira\u201d.\u201cEste \u00e9 apenas um momento tempor\u00e1rio que iremos vencer como na\u00e7\u00e3o e como mundo\u201d, disse.\nO presidente anunciou ainda que vai dar instru\u00e7\u00f5es \u00e0 Small Business Administration (SBA), uma ag\u00eancia governamental dos EUA que apoia pequenas empresas e empres\u00e1rios. \u201cA partir de agora, a SBA ir\u00e1 come\u00e7ar a conceder empr\u00e9stimos nos estados e territ\u00f3rios afetados. Estes empr\u00e9stimos com juros baixos ajudar\u00e3o as pequenas empresas a superar interrup\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias causadas pelo v\u00edrus\u201d, explicou Trump, adiantando que ir\u00e1 solicitar ao Congresso um aumento or\u00e7amental da SBA em 50 mil milh\u00f5es de d\u00f3lares, numa tentativa de impedir que este surto tenha um impacto muito negativo na economia dos Estados Unidos.Ao Congresso, Trump disse tamb\u00e9m que deixou outro apelo: que se aprovem medidas de redu\u00e7\u00e3o de impostos, pedindo um \u201cesfor\u00e7o agressivo e compreens\u00edvel\u201d para combater o v\u00edrus.Donald Trump considerou que o novo coronav\u00edrus \u00e9 um \u201cv\u00edrus horr\u00edvel\u201dTrump revelou tamb\u00e9m que as companhias de seguros de sa\u00fade concordaram em isentar os utentes dos pagamentos por tratamentos para o coronav\u00edrus e estender a cobertura do seguro para os cobrir. \u201cEstamos a organizar todo o poder do governo federal e do setor privado para proteger o povo americano\u201d, assegurou.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200312eg3c00002"},"has_corona_label":{"0":false}}