{"headlines":{"0":"As novas medidas do governo contra a Covid-19"},"author":{"0":"C\u00e1tia Bruno"},"pub_date":{"0":"15 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"455 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Ministro da Administra\u00e7\u00e3o Interna imp\u00f4s mais restri\u00e7\u00f5es, mas lembrou que transportes p\u00fablicos funcionam para n\u00e3o \"parar o pa\u00eds\". Possibilidade de encerrar fronteiras n\u00e3o est\u00e1 afastada.\nO ministro da Administra\u00e7\u00e3o Interna, Eduardo Cabrita, anunciou este domingo uma s\u00e9rie de novas medidas relativas ao combate \u00e0 propaga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus em Portugal. \u201cFazemos uma avalia\u00e7\u00e3o permanente\u201d do estado de alerta que est\u00e1 decretado, afirmou o ministro, que pediu aos cidad\u00e3os que restrinjam as suas desloca\u00e7\u00f5es apenas \u201cao essencial\u201d: idas e vindas para o trabalho, compra de bens alimentares e aux\u00edlio a familiares ou amigos idosos. \u201cEsta \u00e9 uma batalha de todos os cidad\u00e3os\u201d, refor\u00e7ou Cabrita na confer\u00eancia de imprensa."},"remaining_content":{"0":"Para al\u00e9m das recomenda\u00e7\u00f5es gerais, o Minist\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o Interna decidiu aplicar um conjunto de novas regras:\nLimita\u00e7\u00e3o da capacidade das esplanadas a um ter\u00e7o da lota\u00e7\u00e3o, tal como j\u00e1 fora anunciado para os restaurantes;\nEventos limitados a uma participa\u00e7\u00e3o abaixo das 100 pessoas;\nProibi\u00e7\u00e3o do consumo de bebidas alco\u00f3licas na via p\u00fablica, com exce\u00e7\u00e3o de esplanadas;\nFim das aulas de condu\u00e7\u00e3o presenciais (te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas) e dos exames de condu\u00e7\u00e3o.\nSobre a possibilidade de ado\u00e7\u00e3o de medidas mais dr\u00e1sticas, como decretar o estado de emerg\u00eancia, Cabrita relembrou que, neste momento, \u201cas autoridades de seguran\u00e7a t\u00eam todo o poder para aplicar as medidas\u201d. \u201cTemos de manter a proporcionalidade\u201d, refor\u00e7ou o ministro, porque se avizinha \u201cum per\u00edodo longo\u201d.\nEssa conten\u00e7\u00e3o \u00e9 tamb\u00e9m vis\u00edvel no facto de que os transportes p\u00fablicos n\u00e3o sofrer\u00e3o, para j\u00e1, qualquer limita\u00e7\u00e3o \u00e0 sua capacidade nem redu\u00e7\u00e3o de oferta. \u201cVerifica-se uma significativa redu\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de transportes p\u00fablicos e tal ir\u00e1 provavelmente acentuar-se ainda mais amanh\u00e3 com a interrup\u00e7\u00e3o letiva\u201d, declarou o ministro da Administra\u00e7\u00e3o Interna. E acrescentou que o objetivo do governo n\u00e3o \u00e9 o de impedir as pessoas de irem trabalhar: \u201cN\u00f3s n\u00e3o queremos parar o pa\u00eds\u201d, disse.Contudo, confrontado com a possibilidade de encerramento das fronteiras, como j\u00e1 foi feito por alguns pa\u00edses europeus, Cabrita esclareceu que j\u00e1 falou com o ministro do Interior espanhol e clarificou que as regras do governo espanhol n\u00e3o fecham fronteiras, mas \u201cimpedem, sem justifica\u00e7\u00e3o, quaisquer desloca\u00e7\u00f5es tur\u00edsticas a Portugal\u201d.A quest\u00e3o de articula\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o de medidas de fronteira ser\u00e1 ainda este domingo objeto de discuss\u00e3o numa v\u00eddeoconfer\u00eancia entre o primeiro-ministro portugu\u00eas e o presidente do governo de Espanha\u201d, acrescentou, relembrando que na segunda-feira h\u00e1 nova reuni\u00e3o entre ministros e comiss\u00e1rios europeus.\u201cN\u00e3o vou aqui antecipar o di\u00e1logo entre os dois chefes de governo nem o que amanh\u00e3 se ir\u00e1 discutir\u201d, afirmou Eduardo Cabita que garantiu, contudo, que ser\u00e3o adotadas \u201cas medidas adequadas\u201d. O que significa que, neste momento, a hip\u00f3tese n\u00e3o est\u00e1 exclu\u00edda pelo governo portugu\u00eas.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200315eg3f0008e"},"has_corona_label":{"0":false}}