{"headlines":{"0":"LNEC. Protestos contra atraso dos concursos"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"368 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Os trabalhadores prec\u00e1rios do Laborat\u00f3rio Nacional de Engenharia Civil protestaram contra o atraso na abertura dos concursos com vista \u00e0 sua integra\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito dos v\u00ednculos prec\u00e1rios.\nOs trabalhadores prec\u00e1rios do Laborat\u00f3rio Nacional de Engenharia Civil (LNEC) manifestam-se na quinta-feira em protesto contra o atraso na abertura dos concursos com vista \u00e0 sua integra\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do programa de regulariza\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos prec\u00e1rios."},"remaining_content":{"0":"Em causa est\u00e3o 111 investigadores que concorreram ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Extraordin\u00e1ria dos V\u00ednculos Prec\u00e1rios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (Prevpap) e cujos processos tiveram parecer positivo das Comiss\u00f5es de Avalia\u00e7\u00e3o Bipartidas (CAB) mas que, at\u00e9 agora, continuam a aguardar pela homologa\u00e7\u00e3o dos seus processos pelo Governo e pela abertura do concurso de integra\u00e7\u00e3o.\nEm declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ag\u00eancia Lusa, Joaquim Ribeiro, dirigente do Sindicato dos Trabalhadores em Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Sociais do Sul, sublinhou que h\u00e1 25 trabalhadores prec\u00e1rios gravemente prejudicados, porque o atraso no processo fez com que tivessem, entretanto, visto as suas bolsas de investiga\u00e7\u00e3o terminar, ficando sem receber qualquer remunera\u00e7\u00e3o.\n\"N\u00e3o h\u00e1 justifica\u00e7\u00e3o para este atraso que est\u00e1 a afetar a estabilidade profissional e pessoal destas pessoas\", precisou o mesmo dirigente sindical.\nO protesto que est\u00e1 agendado para esta quinta-feira junto ao instituto, em Lisboa, e que contar\u00e1 com a presen\u00e7a da coordenadora da Frente Comum, Ana Avoila, marcar\u00e1 o in\u00edcio de uma s\u00e9rie de concentra\u00e7\u00f5es todas as quintas-feiras at\u00e9 que o processo de integra\u00e7\u00e3o seja conclu\u00eddo.\nO Prevpap foi lan\u00e7ado em 2017 e deveria ter ficado conclu\u00eddo at\u00e9 31 de dezembro de 2018, de acordo com uma resolu\u00e7\u00e3o do Conselho de Ministros. Em agosto deste ano, o Governo publicou um despacho que cria uma comiss\u00e3o com a miss\u00e3o de analisar as fun\u00e7\u00f5es exercidas pelos titulares do grau de doutor.\nPara os sindicatos, esta nova comiss\u00e3o \u00e9 apenas mais uma forma de atrasar o processo de integra\u00e7\u00e3o destas pessoas.\nNo \u00e2mbito do Prevpap, os trabalhadores prec\u00e1rios apresentaram um requerimento a solicitar a regulariza\u00e7\u00e3o da sua situa\u00e7\u00e3o que foi, num primeiro momento, apreciado pelas CAB. Depois de obtido parecer positivo destas Comiss\u00f5es de Avalia\u00e7\u00e3o Bipartidas, o processo segue para homologa\u00e7\u00e3o do Governo, para posterior abertura do procedimento concursal.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020190918ef9i0008e"},"has_corona_label":{"0":false}}