{"headlines":{"0":"Patriotismo, Cosmopolitismo e Democracia \/premium"},"author":{"0":"Jo\u00e3o Carlos Espada"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"613 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Na origem da primeira democracia moderna esteve uma declara\u00e7\u00e3o universalista (e cosmopolita) para sustentar uma decis\u00e3o particularista (e patri\u00f3tica) de cria\u00e7\u00e3o de uma nova na\u00e7\u00e3o.\nTer\u00e1 in\u00edcio na pr\u00f3xima segunda-feira, 25 de Junho, a 26\u00aa edi\u00e7\u00e3o anual do Estoril Political Forum, promovido pelo Instituto de Estudos Pol\u00edticos da Universidade Cat\u00f3lica. N\u00e3o seria poss\u00edvel dar aqui conta da variedade tem\u00e1tica dos cerca de vinte pain\u00e9is, dois almo\u00e7os e tr\u00eas jantares-debate que ocorrer\u00e3o entre a tarde de segunda-feira e a noite de quarta, no cl\u00e1ssico Hotel Pal\u00e1cio do Estoril. Nem seria poss\u00edvel referir os nomes dos mais de cem oradores, nacionais e internacionais, que confirmaram a sua participa\u00e7\u00e3o (para al\u00e9m dos cerca de 500 j\u00e1 inscritos como auditores)."},"remaining_content":{"0":"Mas vale talvez a pena referir o tema geral do Encontro, que estar\u00e1 presente ou subjacente a cerca de doze dos vinte pain\u00e9is: \u201cPatriotismo, Cosmopolitismo e Democracia\u201d.\nOs promotores do evento, uma equipa internacional de acad\u00e9micos ancorada em Lisboa, explica na abertura do programa que propositadamente quis evitar a \u201cdicotomia infeliz\u201d entre nacionalismo e internacionalismo. Essa dicotomia parece ser hoje uma das origens da rivalidade tribal entre ac\u00e9rrimos defensores de um nacionalismo isolacionista, por um lado, e ac\u00e9rrimos defensores de um internacionalismo supranacional, por outro.\nO Encontro do Estoril prop\u00f5e-se evitar essa dicotomia infeliz. E prop\u00f5e-se proporcionar um debate civilizado sobre a tens\u00e3o criativa entre \u201cpatriotismo e cosmopolitismo\u201d \u2014 bem como sobre o contributo de ambos para as democracias modernas.\nUma das imagens mais sugestivas para recusar a dicotomia entre nacionalismo e internacionalismo pode ser encontrada na c\u00e9lebre Declara\u00e7\u00e3o de Independ\u00eancia americana de 1776. A passagem mais conhecida dessa Declara\u00e7\u00e3o cont\u00e9m um enunciado universalista ou cosmopolita sobre os Direitos das pessoas:\n\u201cSustentamos estas verdades como auto-evidentes, que todos os Homens s\u00e3o criados iguais, que eles s\u00e3o dotados pelo seu Criador com certos Direitos inalien\u00e1veis, que entre estes se encontram o direito \u00e0 Vida, \u00e0 Liberdade e \u00e0 busca da Felicidade. Para garantir estes direitos, os Governos s\u00e3o institu\u00eddos entre os Homens, derivando os seus justos poderes do consentimento dos governados.\u201d\nEste enunciado universalista ficou desde ent\u00e3o associado ao ideal moderno de democracia. S\u00f3 que, curiosamente, n\u00e3o serviu de base ao apelo a uma revolu\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica mundial, ou a um governo democr\u00e1tico mundial ou supranacional. Pelo contr\u00e1rio, serviu de base a um acto particularista de separa\u00e7\u00e3o nacional, de cria\u00e7\u00e3o de uma nova Na\u00e7\u00e3o e de um novo Governo \u2014 fundado no consentimento dos seus cidad\u00e3os e respons\u00e1vel perante um Parlamento nacional.\nPor outras palavras, na origem da primeira democracia moderna (se descontarmos a restaura\u00e7\u00e3o parlamentar de 1688 em Inglaterra), esteve uma declara\u00e7\u00e3o universalista e cosmopolita para sustentar uma decis\u00e3o particularista e patri\u00f3tica. \u00c9 precisamente para esta tens\u00e3o criativa que aponta o t\u00edtulo do Estoril Political Forum deste ano: \u201cPatriotismo, Cosmopolitismo e Democracia\u201d.\n\u00c9 certo que n\u00e3o basta recordar que se trata de um tens\u00e3o criativa para garantir que essa tens\u00e3o ser\u00e1 sempre harmoniosamente vivida. Mas \u00e9 seguramente um primeiro passo para desencorajar entrincheiramentos tribais de um lado e do outro, do lado da causa patri\u00f3tica e do lado da causa cosmopolita.\nEste primeiro passo visa proporcionar um debate civilizado entre diferentes perspectivas. E diferentes perspectivas estar\u00e3o de novo presentes no Estoril Political Forum. Tal como no passado, haver\u00e1 oradores mais pr\u00f3ximos dos Republicanos e outros dos Democratas, no caso americano; oradores de inclina\u00e7\u00e3o Democrata-Crist\u00e3, Liberal, Social-Democrata e Socialista Democr\u00e1tica, no caso europeu. Uns favor\u00e1veis ao \u201cBrexit\u201d e outros a \u201cRemaining\u201d, no caso brit\u00e2nico. (E haver\u00e1 ainda pain\u00e9is sobre a democracia no Brasil e em \u00c1frica, al\u00e9m de muitos outros).\nEnfim, o 26\u00ba Estoril Political Forum promete de novo proporcionar um debate estimulante \u2014 e civilizado."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020180618ee6i00003"},"has_corona_label":{"0":false}}