{"headlines":{"0":"Os coronav\u00edrus sobrevivem 5 dias no pl\u00e1stico?"},"author":{"0":"Rita Tavares"},"pub_date":{"0":"26 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"1008 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Muitas s\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es a circular sobre as caracter\u00edsticas do v\u00edrus que provoca a Covid-19. Uma imagem partilhada no Facebook fala da sobreviv\u00eancia do v\u00edrus nas superf\u00edcies. \u00c9 enganadora.\nS\u00e3o muitas as informa\u00e7\u00f5es sobre o novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela atual pandemia, que circulam nas redes sociais, sobretudo sobre as suas caracter\u00edsticas \u2014 numa altura em que os conhecimentos sobre o v\u00edrus s\u00e3o ainda limitados. Neste caso espec\u00edfico volta-se, uma vez mais, \u00e0 quest\u00e3o da resist\u00eancia do v\u00edrus em superf\u00edcies inanimadas. Associada \u00e0s imagens de v\u00e1rios materiais surge uma refer\u00eancia \u00e0 sua resist\u00eancia. Mas a informa\u00e7\u00e3o tem de ser vista com aten\u00e7\u00e3o."},"remaining_content":{"0":"Publica\u00e7\u00e3o partilhada a 17 de mar\u00e7o j\u00e1 estava desatualizada nesse diaEm 16 horas esta imagem (atribu\u00edda a um site que fornece informa\u00e7\u00f5es a m\u00e9dicos mas sem contexto) foi partilhada mais de 15 mil vezes, de acordo com dados do Facebook \u2014 e pode levar o leitor ao engano, por parecer, \u00e0 primeira vista, que diz respeito ao v\u00edrus que est\u00e1 em causa neste momento. Mas conv\u00e9m ler com aten\u00e7\u00e3o o t\u00edtulo: \u201cPersist\u00eancia dos coronav\u00edrus nas superf\u00edcies\u201d. A refer\u00eancia n\u00e3o \u00e9 a um coronav\u00edrus em particular, mas \u00e0 fam\u00edlia viral a que pertence, entre outros, o SARS-CoV-2 (que provoca a doen\u00e7a Covid-19). Ou seja, a primeira chamada de aten\u00e7\u00e3o \u00e9 para a refer\u00eancia alargada aos v\u00edrus que fazem parte da fam\u00edlia e n\u00e3o a um em particular.Depois, se olharmos para a informa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 em rodap\u00e9, \u00e9 poss\u00edvel verificar que a imagem diz respeito a um estudo e que este n\u00e3o inclui o v\u00edrus que provoca a Covid-19. Em letras min\u00fasculas l\u00ea-se que a fonte \u00e9 o estudo publicado no Journal of Hospital Infections, que \u201cas altas temperaturas (30\u00ba) podem ter impacto na atividade dos coronav\u00edrus\u201d e que \u201cos autores tamb\u00e9m confirmam que os coronav\u00edrus podem ser eliminados por desinfetantes comuns\u201d. Mas h\u00e1 uma outra frase a que conv\u00e9m prestar aten\u00e7\u00e3o. \u00c9 esta: \u201cCovid-19 n\u00e3o foi inclu\u00eddo neste estudo\u201d.\nUma informa\u00e7\u00e3o relevante que vem em rodap\u00e9 mas que muda a forma como se devemos ler a imagem desta partilha que se tornou viral. E isto porque os dados que aparecem destacados n\u00e3o dizem respeito \u2014 ao contr\u00e1rio do que se pode deduzir ao olhar para eles num contexto de pandemia \u2014 \u00e0 resist\u00eancia do SARS-CoV-2 . N\u00e3o \u00e9, de resto, a primeira vez que isto acontece em partilhas que recorrem ao mesmo estudo.Entretanto, j\u00e1 s\u00e3o at\u00e9 conhecidos novos dados sobre esta mat\u00e9ria. Um novo estudo publicado no The New England Journal of Medicine mostra conclus\u00f5es especificamente sobre o SARS-CoV-2 quando comparado com SARS-CoV-1, que \u00e9 o v\u00edrus humano mais parecido. De acordo com a publica\u00e7\u00e3o, assinada por 12 especialistas, o v\u00edrus que provoca a Covid-19 \u201cpermaneceu vi\u00e1vel em aeross\u00f3is durante o per\u00edodo que decorreu a experi\u00eancia (tr\u00eas horas) com uma redu\u00e7\u00e3o da carga infeciosa\u201d semelhante \u00e0 verificada no SARS-CoV-1. E \u201cfoi mais est\u00e1vel em pl\u00e1stico e a\u00e7o inoxid\u00e1vel do que em cobre ou cart\u00e3o\u201d, tendo sido detetado at\u00e9 \u201c72 horas ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o nestas superf\u00edcies\u201d referidas em primeiro lugar. Ainda que a carga do v\u00edrus tenha \u201cficado bastante reduzida\u201d ao fim desse per\u00edodo.\nQuando colocado sobre uma superf\u00edcie de cobre, o SARS-CoV-2 j\u00e1 n\u00e3o foi detetado ao fim de quatro horas (o SARS-CoV-1 s\u00f3 n\u00e3o foi detet\u00e1vel ao fim de 8 horas). No cart\u00e3o, o SARS-CoV-2 vi\u00e1vel j\u00e1 n\u00e3o era encontrado ao fim de 24 horas (8 horas para o SARS-CoV-1).Este \u00e9 o estudo mais recentemente citado pela Medscape, o site de informa\u00e7\u00e3o para m\u00e9dicos a que \u00e9 atribu\u00edda a imagem em causa, que partilhou (leitura mediante registo no site) um artigo sobre o assunto intitulado \u201cOs coronav\u00edrus ficam no ar por horas e em superf\u00edcies por dias\u201d. A imagem que ilustra o artigo est\u00e1 descontextualizada, o que faz toda a diferen\u00e7a para a leitura da informa\u00e7\u00e3o.Conclus\u00e3oRespondendo diretamente \u00e0 pergunta que vai em t\u00edtulo, a resposta \u00e9 n\u00e3o. O estudo mais recente sobre o novo coronav\u00edrus que causou a pandemia atual, o SARS-CoV-2, mostra que a sua sobreviv\u00eancia em pl\u00e1stico \u00e9 muito reduzida ao fim de 72 horas \u2014 ou seja, dura tr\u00eas dias e n\u00e3o cinco, como \u00e9 referido na imagem partilhada. E no papel a sua durabilidade n\u00e3o ultrapassa um dia \u2014 ou seja, n\u00e3o chega aos cinco que aparece na imagem partilhada. H\u00e1 duas confus\u00f5es nesta imagem que podem induzir as pessoas em erro. A primeira \u00e9 que n\u00e3o especifica a que v\u00edrus concreto se refere, sendo l\u00f3gico que no atual contexto a associa\u00e7\u00e3o feita pelos leitores seja com o v\u00edrus mais falado, o que provoca a Covid-19. Mas as conclus\u00f5es partilhadas dizem respeito a toda a fam\u00edlia viral dos coronav\u00edrus. Mais: o estudo citado (em nota de rodap\u00e9) n\u00e3o inclui sequer o novo v\u00edrus, mas sim outros tr\u00eas da mesma fam\u00edlia: o SARS (S\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave), o MERS (S\u00edndrome respirat\u00f3ria do Oriente M\u00e9dio) e o coronav\u00edrus humano end\u00e9mico (HCoV). O que seria correto, nesta altura, era detalhar que alguns coronav\u00edrus sobrevivem cinco dias em pl\u00e1stico e quatro em papel mas que o novo v\u00edrus n\u00e3o est\u00e1 inclu\u00eddo no estudo. As investiga\u00e7\u00f5es cient\u00edficas sobre o SARS-CoV-2 come\u00e7am s\u00f3 agora chegar \u00e0s primeiras conclus\u00f5es, mas ainda h\u00e1 muitas caracter\u00edsticas que permanecem em estudo. O que \u00e9 certo \u00e9 que, at\u00e9 existirem dados cientificamente confirmados, as autoridades de sa\u00fade recomendam o distanciamento social e a desinfe\u00e7\u00e3o constante das m\u00e3os e de superf\u00edcies comuns, como por exemplo ma\u00e7anetas.\nDe acordo com a classifica\u00e7\u00e3o do Observador, este conte\u00fado \u00e9:EnganadorDe acordo com a classifica\u00e7\u00e3o do Facebook este conte\u00fado \u00e9:PARCIALMENTE FALSO: as alega\u00e7\u00f5es dos conte\u00fados s\u00e3o uma mistura de factos precisos e imprecisos ou a principal alega\u00e7\u00e3o \u00e9 enganadora ou est\u00e1 incompleta.\nNota: este conte\u00fado foi selecionado pelo Observador no \u00e2mbito de uma parceria de factchecking com o Facebook e com base na prolifera\u00e7\u00e3o de partilhas \u2014 associadas a reportes de abusos de v\u00e1rios utilizadores \u2014 nos \u00faltimos dias.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/26"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/26"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200326eg3q000bd"},"has_corona_label":{"0":true}}