{"headlines":{"0":"Anti-semitismo em Portugal em 7 anedotas judaicas"},"author":{"0":"Ant\u00f3nio Bento"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"1660 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Mas o que raio entender\u00e1 o \u201cChic\u00e3o\u201d por \u00ab\u00e9tica judaico-crist\u00e3\u00bb para p\u00f4r este chav\u00e3o \u00e0 cabe\u00e7a do fundamento religioso e moral do programa do seu partido? Motivo para ter promovido Abel Matos Santos?\nA hist\u00f3ria do anti-semitismo em Portugal \u00e9 t\u00e3o antiga quanto a pr\u00f3pria na\u00e7\u00e3o. Sendo imposs\u00edvel apresent\u00e1-la numa p\u00e1gina A4, n\u00e3o me resta sen\u00e3o resumi-la, caro leitor, em sete anedotas judaicas. Isso, sete. Porque os tempos n\u00e3o est\u00e3o para as pessoas perderem muito tempo com a escola, o leitor atento perceber\u00e1 o essencial do que h\u00e1 para dizer sobre a relev\u00e2ncia e a consist\u00eancia do t\u00f3pico do \u00abanti-semitismo\u00bb na actual agenda pol\u00edtica e medi\u00e1tica portuguesa sem necessitar de muito contexto."},"remaining_content":{"0":"Bastar\u00e1 recordar-lhe que o novo l\u00edder do CDS, Francisco Rodrigues dos Santos, \u201cChic\u00e3o\u201d para os pr\u00f3ximos, se viu recentemente a bra\u00e7os com declara\u00e7\u00f5es anti-semitas de um seu apoiante, um tal Abel Matos Santos, obscuro membro de um clube de pensamento pol\u00edtico chamado TEM (\u00abTend\u00eancia Esperan\u00e7a em Movimento\u00bb). As declara\u00e7\u00f5es em causa obrigaram o nosso \u201cChic\u00e3o\u201d a esclarecimentos p\u00fablicos e a pedidos de desculpa por interpostas pessoas, com demiss\u00f5es no corpo pol\u00edtico e doutrin\u00e1rio de primeira hora nas mil\u00edcias do pr\u00f3prio \u201cChic\u00e3o\u201d, a saber, o afastamento do amigo Abel, subitamente arrependido de ter sobrevalorizado as\u2026 \u00abinten\u00e7\u00f5es irrelevantes\u00bb de Aristides Sousa Mendes \u00abface \u00e0s vidas preciosas que logrou salvar\u00bb. As \u00abvidas\u00bb, afinal, s\u00e3o mais importantes do que as \u00abinten\u00e7\u00f5es\u00bb? Santo seja o Senhor!Uma vez aqui chegado, um cidad\u00e3o razoavelmente culto e com ju\u00edzo bastante para apreciar as raz\u00f5es da chamada do \u00abanti-semitismo\u00bb ao debate pol\u00edtico nos novos partidos integralistas e identit\u00e1rios da p\u00e1tria, uma pessoa, enfim, capaz de julgar a efectividade e a realidade do \u00abanti-semitismo\u00bb na sociedade portuguesa para al\u00e9m do indigente n\u00edvel de compreens\u00e3o expresso no enxame das redes sociais em que estes militantes chafurdam, pergunta-se: mas o que raio entender\u00e1 o \u201cChic\u00e3o\u201d por \u00ab\u00e9tica judaico-crist\u00e3\u00bb para p\u00f4r este chav\u00e3o \u00e0 cabe\u00e7a do fundamento religioso e moral do programa do seu partido pol\u00edtico? Enfim, \u00e9 muito pouco prov\u00e1vel que o nosso \u201cChic\u00e3o\u201d, ou o seu amigo Abel, fa\u00e7am uma p\u00e1lida ideia sequer dessa coisa a que chamam \u00ab\u00e9tica judaico-crist\u00e3\u00bb.Mas o que fez, entretanto, o promissor mo\u00e7o \u00e0 frente do novo CDS? Fez com que o amigo e colaborador Abel Matos Santos, que chamou a Aristides Sousa Mendes \u00abagiota dos judeus\u00bb, apresentasse a demiss\u00e3o. Entretanto, o nosso \u201cChic\u00e3o\u201d fugiu com o rabo \u00e0 seringa e n\u00e3o prestou esclarecimentos em p\u00fablico. E porqu\u00ea? Pois aqui \u00e9 que bate o ponto. Muito provavelmente, apenas pela elementar raz\u00e3o de que o \u201cChic\u00e3o\u201d n\u00e3o faz a m\u00ednima ideia do que a express\u00e3o \u00ab\u00e9tica judaico-crist\u00e3\u00bb possa significar. Mais crua e rigorosamente, se o rapaz escondeu a mis\u00e9ria das declara\u00e7\u00f5es com um comunicado oficial do partido foi apenas porque n\u00e3o sabe do que est\u00e1 a falar quando reivindica para a agremia\u00e7\u00e3o a que preside a tal \u00ab\u00e9tica judaico-crist\u00e3\u00bb.\nTanta ignor\u00e2ncia, tanta irresponsabilidade, tanta tolice, deveriam envergonh\u00e1-lo, caso ele tivesse aprendido, na escola ou na vida, o real significado de esta ou de outras express\u00f5es do mesmo quilate.Em todo o caso, o que aqui mais nos interessa mostrar \u00e9 a bo\u00e7alidade e a inanidade mental, numa palavra, a indig\u00eancia cultural destes jovens pol\u00edticos ao terem que lidar com as declara\u00e7\u00f5es completamente tolas de um seu correligion\u00e1rio. \u00c9 por isso que penso que talvez seja bom que aquela rapaziada que dirige o partido e que ainda acredita que \u00e9 importante um pol\u00edtico saber do que se fala quando dirige a palavra ao eleitor, que ela ou\u00e7a com alguma aten\u00e7\u00e3o as sete anedotas judaicas que em seguida lhe passo a contar. Talvez com estas anedotas a miser\u00e1vel cultura geral destes pol\u00edticos sem letras nem maneiras aprenda ao menos alguma coisa sobre a natureza do anti-semitismo portugu\u00eas, sem que o cronista deva ma\u00e7ar-se a escrever um relato hist\u00f3rico elementar sobre a literatura cat\u00f3lica medieval anti-rab\u00ednica portuguesa; sem que o desgra\u00e7ado do professor tenha de passar pela necessidade de explicar a estes ignorantes jotinhas candidatos \u00e0 profiss\u00e3o pol\u00edtica o que foram a Inquisi\u00e7\u00e3o e as leis de \u201cpureza do sangue\u201d em Portugal e por que raz\u00e3o at\u00e9 ao final do s\u00e9culo XVIII os portugueses se dividiram entre \u00abcrist\u00e3os-velhos\u00bb e \u00abcrist\u00e3os-novos\u00bb, e ainda por que durou tr\u00eas s\u00e9culos o Santo Of\u00edcio\u2026\nUma pessoa pergunta-se: como dar a conhecer a estes analfabetos que assomam \u00e0 profiss\u00e3o pol\u00edtica e a transformam numa charca moral, por exemplo, o significado e os efeitos do \u00e9dito de expuls\u00e3o dos judeus e mouros de Portugal? Como faz\u00ea-los entender, de uma vez por todas, as consequ\u00eancias do anti-juda\u00edsmo e do anti-semitismo no atraso cient\u00edfico, econ\u00f3mico e cultural do pa\u00eds ao longo de tr\u00eas s\u00e9culos? N\u00e3o deveria esta turba de ignorantes voltar para a escola e aprender primeiro um m\u00f3dico de Hist\u00f3ria de Portugal at\u00e9 saber quem foram e o que fizeram por Portugal figuras como Ant\u00f3nio Vieira, D. Lu\u00eds da Cunha, Marqu\u00eas de Pombal, E\u00e7a de Queiroz, Camilo Castelo Branco, Alexandre Herculano, Antero de Quental, Afonso Costa, Fernando Pessoa, Aristides de Sousa Mendes, etc., etc., etc.?Confesso a minha falta de esperan\u00e7a, pois por manifesta falta de instru\u00e7\u00e3o e aus\u00eancia da mais elementar cultura hist\u00f3rica, o jotinha aventureiro de hoje dificilmente conseguir\u00e1 entender a raz\u00e3o por que um anti-semita ranhoso ser\u00e1 sempre um ranhoso anti-semita.Vamos ent\u00e3o \u00e0s anedotas. Entretanto, \u00f3 jotinhas, para o vosso pr\u00f3prio bem voltai para a escola e estudai alguma coisinha.\nAnedota # 1\u00abO rei de Portugal, D. Jos\u00e9 I, tinha ordenado que todo o portugu\u00eas que fosse descendente de crist\u00e3os-novos e que, por conseguinte, tivesse sangue judeu a correr-lhe nas veias, deveria usar um chap\u00e9u amarelo, como os seus antepassados n\u00e3o convertidos. Alguns dias mais tarde o marqu\u00eas de Pombal apresentou-se na corte com tr\u00eas desses chap\u00e9us debaixo do bra\u00e7o. O rei, surpreendido, perguntou-lhe: \u00abO que quereis fazer com tudo isso?\u00bb Pombal respondeu que queria obedecer \u00e0s ordens do rei. \u00abMas \u2013 disse o rei \u2013 porque tendes tr\u00eas chap\u00e9us?\u00bb \u00abTenho um para mim \u2013 respondeu o marqu\u00eas \u2013 outro para o inquisidor-geral e um para o caso de Vossa Majestade desejar cobrir-se.\u00bb.Escuta ainda, jotinha, outra maneira de dizer o mesmo: \u00abDe preto, de mouro e de judeu todos temos um pouco\u00bb.Anedota # 2 \u00abComo podemos apurar se Jesus era mesmo judeu?\nPor quatro raz\u00f5es:\nTinha trinta anos, era solteir\u00e3o e vivia com a m\u00e3e.\nSeguiu o of\u00edcio do pai.\nAcreditava que a m\u00e3e era virgem.\nA m\u00e3e tinha-o na conta de Deus\u00bb.\nAnedota # 3\u00abUm padre perguntou um dia a um rabino porque \u00e9 que os judeus casavam as filhas t\u00e3o cedo.\u2013 Vou-lhe explicar, disse o rabino:\u2013 H\u00e1 muito, muito tempo atr\u00e1s, uma das nossas, chamava-se Maria\u2026 Bom, sabe, como tardaram muito em cas\u00e1-la\u2026 aconteceu-lhe uma hist\u00f3ria muito desagrad\u00e1vel!\u00bb\nAnedota # 4\u00abUm rabino e um padre v\u00e3o sentados, lado a lado, num comboio. Simpatizam um com o outro, discutem, e, alguns momentos depois, o padre n\u00e3o resiste:\u2013 Rabino, permita-me, aqui entre n\u00f3s, que lhe fa\u00e7a uma pergunta\u2026 j\u00e1 alguma vez chegou a comer carne de\u2026?\n\u2013 Ah, sim\u2026 confesso\u2026 a fome, a tenta\u00e7\u00e3o\u2026 mas Deus, na sua infinita grandeza, h\u00e1-de perdoar-me\u2026 Mas, j\u00e1 agora, posso tamb\u00e9m fazer-lhe uma pergunta? J\u00e1 alguma vez lhe aconteceu\u2026 enfim\u2026 conhecer uma mulher?\u2013 Oh, confesso que sim\u2026 sabe, a fraqueza humana, um momento de loucura, foi um pecado mortal\u2026 mas espero bem vir a ser perdoado.Pequeno sil\u00eancio meditativo. Algum tempo depois, o rabino d\u00e1 uma cotovelada afectuosa no padre:\u2013 De qualquer forma \u00e9 bem melhor do que carne de porco, n\u00e3o \u00e9 verdade?\u00bbAnedota # 5\u00abUm sacerdote cat\u00f3lico, um pastor protestante e um rabino apostam:\u2013 Jesus Cristo sou eu \u2013 diz o pastor \u2013, se n\u00e3o vejam: tenho a sua juventude, a sua beleza, o seu porte distinto. Reparem bem: a minha barba, os meus cabelos, o meu porte distinto. Na verdade, Jesus Cristo sou eu sem p\u00f4r nem tirar!\u2013 O Senhor nem pense nisso \u2013 retorque o padre \u2013 a prova est\u00e1 em que eu tenho a sua compaix\u00e3o, o seu amor ao pr\u00f3ximo. Assim que vejo uma pessoa a chorar fico de rastos: tenho imediatamente que a socorrer, ajudar, consolar; enfim, fa\u00e7o tudo o que posso nesse sentido. Jesus Cristo sou eu, sem sombra de d\u00favida!\u2013 Eu c\u00e1 \u2013 diz o rabino \u2013 nem sequer tenho necessidade de argumentar. H\u00e3o-de ouvir com os vossos pr\u00f3prios ouvidos como Jesus Cristo sou eu.\nConversaram amistosamente durante mais algum tempo, beberam uns copos, at\u00e9 que, \u00e0s cinco da manh\u00e3, e j\u00e1 um pouco alegres, o rabino resolve levar o padre e o pastor a um bordel.O rabino bate a uma porta. Uma mulher olha por um pequeno orif\u00edcio e exclama:\u2013 Jesus Christ, it\u2019s you again!\u00bbAnedota # 6\u00abUm homem preenche a sua ficha num hotel. Apelido: Levi.\u2013 Caro, senhor, lamento, mas aqui n\u00e3o recebemos judeus!\u2013 Mas eu n\u00e3o sou judeu.\u2013 O qu\u00ea, o senhor chama-se Levi e quer-me convencer de que n\u00e3o \u00e9 judeu?!\u2013 N\u00e3o, n\u00e3o, garanto-lhe que n\u00e3o sou judeu, apesar de me chamar Levi. Olhe, conhe\u00e7o perfeitamente a hist\u00f3ria de Nosso Senhor: o pai chamava-se Jos\u00e9, n\u00e3o era?\u2013 Sim.\u2013 E a m\u00e3e, Maria.\u2013 Sim.\u2013 E ele nasceu num est\u00e1bulo, n\u00e3o \u00e9 verdade?\u2013 Exactamente.\u2013 E sabe porque \u00e9 que ele nasceu num est\u00e1bulo?\u2013 N\u00e3o. L\u00e1 isso n\u00e3o sei.\u2013 Porque j\u00e1 naquele tempo havia cr\u00e1pulas que n\u00e3o alojavam judeus\u2026\u00bbAnedota #7\u00abUm padre e um judeu est\u00e3o sentados, frente a frente, num comboio. De que \u00e9 que h\u00e3o-de falar? De religi\u00e3o, de Deus, de Jesus\u2026\u2013 Nunca consegui compreender \u2013 come\u00e7a o padre \u2013 aquele tremendo disparate do Judas.\u2013 Ent\u00e3o porqu\u00ea?\u2013 Vender Jesus por trinta dinheiros n\u00e3o foi l\u00e1 muito sensato.\u2013 Oh\u2026 senhor padre, se o Judas o vendeu por esse pre\u00e7o \u00e9 porque ele n\u00e3o deveria valer muito mais do que isso\u00bb.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200207eg2700007"},"has_corona_label":{"0":false}}