{"headlines":{"0":"Google destaca m\u00e9dico que nos disse: lavem as m\u00e3os"},"author":{"0":"Manuel Pestana Machado"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"431 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Se abrir o Google vai ver a mensagem que n\u00e3o \u00e9 demais repetir: lave as m\u00e3os. O \"Doodle\" desta 6\u00aa feira destaca Ignaz Philipp Semmelweis, o m\u00e9dico h\u00fangaro que percebeu que esta t\u00e1ctica reduz infe\u00e7\u00f5es.\nEsta sexta-feira, quem v\u00ea a p\u00e1gina do motor de pesquisa da Google quando abre o navegador de internet vai poder relembrar um nome importante: Ignaz Philipp Semmelweis. Foi este m\u00e9dicos h\u00fangaro que, em 1847, descobriu que se os cuidadores de sa\u00fade lavassem as m\u00e3os antes dos partos para reduzir a mortalidade. Morreu infame, mas hoje a sua mensagem \u00e9 espalhada em todo o mundo para evitar a propaga\u00e7\u00e3o da pandemia da Covid-19.[O v\u00eddeo da Google a lembrar que \u00e9 importante lavar as m\u00e3os com uma caricatura do cientista]"},"remaining_content":{"0":"O objetivo n\u00e3o \u00e9 ficar com as m\u00e3os em carne viva, mas lavar as m\u00e3os regularmente com sab\u00e3o azul \u00e9 a principal medida que a Dire\u00e7\u00e3o Geral da Sa\u00fade e a Organiza\u00e7\u00e3o t\u00eam deixado nestes dias. Contudo, em 1847, a descoberta de Semmelweis foi vista com relut\u00e2ncia pelos seus pares, porque punham em causa os cuidados que as maternidades. O m\u00e9dico chegou a afirmar que era mais saud\u00e1vel as mulheres terem filhos em casa para evitar infe\u00e7\u00f5es p\u00f3s-parto.Numa das cl\u00ednicas que liderava havia mais mortes porque os m\u00e9dicos mexiam em cad\u00e1veres e realizavam partos logo a seguir (as condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias nos hospitais era, neste s\u00e9culo, bastante insalubres devido \u00e0 falta de cuidados sanit\u00e1rios). Foi depois de os m\u00e9dicos come\u00e7arem a lavar as m\u00e3os numa solu\u00e7\u00e3o de \u00e0 base de cloreto criada por Semmelweis que os n\u00fameros baixaram, fazendo o obstreta perceber que havia uma correla\u00e7\u00e3o.Contudo, a palavra de que, em Viena, onde Semmelweis chegou a chefe de residentes na cl\u00ednica de maternidade do Hospital Geral da cidade, as infe\u00e7\u00f5es eram menores correram pela Europa. Contudo, como os estudos que publicou baseavam-se na correla\u00e7\u00e3o entre duas cl\u00ednicas que tinha a cuidado, e n\u00e3o uma justifica\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, foi contestado.\nApenas anos mais tarde \u00e9 que a teoria de Semmelweis foi reconhecida. Atualmente, \u00e9 referido como o \u201csalvador das m\u00e3es\u201d, devido a todas as infe\u00e7\u00f5es que evitou devido \u00e0 medida que implementou nos hospitais. Infelizmente, n\u00e3o conseguindo comprovar a sua teoria, e devido a acusa\u00e7\u00f5es que fez a outros m\u00e9dicos, acabou internado compulsivamente num manic\u00f3mio, onde morreu espancado.A Google celebra datas e feitos hist\u00f3ricos atrav\u00e9s de doodles \u2014 como quem diz \u201crascunhos\u201d \u2013, na maior parte das vezes interativos. Por norma, relembram um momento hist\u00f3rico ou celebram um data.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200320eg3k0008d"},"has_corona_label":{"0":true}}