{"headlines":{"0":"Programa de apoio \u00e0 tradu\u00e7\u00e3o est\u00e1 atrasado"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"383 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\"Como vai funcionar a partir de 2020, n\u00e3o tenho condi\u00e7\u00f5es de lhes dar nenhuma informa\u00e7\u00e3o\", afirmou o sub-diretor da Dire\u00e7\u00e3o Geral do Livro, lamentando que programa n\u00e3o tenha sa\u00eddo do papel.\nO acordo assinado no ano passado entre a Dire\u00e7\u00e3o-Geral do Livro e o Cam\u00f5es instituto, para criar um programa \u00fanico de apoio \u00e0 tradu\u00e7\u00e3o e internacionaliza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o saiu do papel e est\u00e1 a \u201ccondicionar\u201d os programas deste ano."},"remaining_content":{"0":"A revela\u00e7\u00e3o foi feita esta quinta-feira pelo sub-diretor da Dire\u00e7\u00e3o Geral do Livro, Arquivos e Bibliotecas (DGLAB), Jos\u00e9 Manuel Cort\u00eas, durante um semin\u00e1rio subordinado ao tema \u201cApoios \u00e0 internacionaliza\u00e7\u00e3o para o setor editorial\u201d, que decorreu na Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Saramago, em Lisboa.Ap\u00f3s fazer um balan\u00e7o do trabalho desenvolvido pela DGLAB em termos de apoio \u00e0 tradu\u00e7\u00e3o e internacionaliza\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do programa daquele organismo para promo\u00e7\u00e3o dos autores portugueses no estrangeiro, criado em 1995, Jos\u00e9 Manuel Cort\u00eas lamentou n\u00e3o poder falar do presente, porque neste momento n\u00e3o h\u00e1 nenhum modelo de apoio e financiamento aprovado.No ano passado foi assinado um acordo ente n\u00f3s e o Cam\u00f5es para fundir os nossos programas e criar um programa \u00fanico de apoio \u00e0 tradu\u00e7\u00e3o e internacionaliza\u00e7\u00e3o. Mas uma coisa \u00e9 assinar, outra \u00e9 implementar. Como vai funcionar a partir de 2020, n\u00e3o tenho condi\u00e7\u00f5es de lhes dar nenhuma informa\u00e7\u00e3o\u201d, afirmou.\nEm julho de 2019, a DGLAB e o Cam\u00f5es Instituto assinaram um protocolo de colabora\u00e7\u00e3o para estabelecerem um programa \u00fanico de apoio \u00e0 tradu\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria, e de divulga\u00e7\u00e3o de autores de l\u00edngua portuguesa a editoras estrangeiras e em feiras internacionais.At\u00e9 ent\u00e3o, tanto a DGLAB como o Cam\u00f5es \u2013 Instituto da Coopera\u00e7\u00e3o e da L\u00edngua tinham os seus programas pr\u00f3prios de apoio \u00e0 tradu\u00e7\u00e3o, com regulamentos, verbas, prazos e processos pr\u00f3prios de candidaturas.\u201cEstamos a trabalhar afincadamente para que isto se resolva e seja fechado, conjugar in\u00fameros interesses. Est\u00e1vamos esperan\u00e7ados de poder divulgar nesta sess\u00e3o as novas modalidades de apoio \u00e0 edi\u00e7\u00e3o e tradu\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o foi poss\u00edvel. O que posso dizer \u00e9 que estamos a trabalhar afincadamente para conjugar as vontades e perspetivas de toda a gente para que se resolva rapidamente\u201d, disse.Segundo o respons\u00e1vel, \u201ceste atraso est\u00e1 a condicionar a implementa\u00e7\u00e3o dos programas este ano\u201d.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200207eg270000d"},"has_corona_label":{"0":false}}