{"headlines":{"0":"As vozes iranianas contra Soleimani e o Regime"},"author":{"0":"Marta Mucznik"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"1295 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Nas reac\u00e7\u00f5es da di\u00e1spora iraniana ficou claro o rep\u00fadio a uma certa hipocrisia no Ocidente que parece sobrepor o \u00f3dio a Trump a qualquer espirito cr\u00edtico sobre a situa\u00e7\u00e3o no Ir\u00e3o e o regime repressivo"},"remaining_content":{"0":"A mais recente escalada de tens\u00f5es entre os EUA e o Ir\u00e3o com a morte do General Qasem Soleimani veio agravar a polariza\u00e7\u00e3o do debate internacional sobre a pol\u00edtica externa-norte americana e a sua ac\u00e7\u00e3o no M\u00e9dio-Oriente. No plano nacional, o debate centrou-se na an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o geopol\u00edtica e nas poss\u00edveis ramifica\u00e7\u00f5es geoestrat\u00e9gicas para a regi\u00e3o e para o futuro das rela\u00e7\u00f5es EUA-Ir\u00e3o.H\u00e1, no entanto, um elemento que tem escapado totalmente ao debate nacional: a opini\u00e3o p\u00fablica e o debate nas redes sociais da di\u00e1spora iraniana sobre o regime e o legado de Qasem Soleimani na regi\u00e3o. Naturalmente, devemos ter em conta a diversidade de opini\u00f5es que coexistem, dentro e fora do Ir\u00e3o, pois nenhum povo, nem nenhuma di\u00e1spora, pensa de forma un\u00e2nime e monol\u00edtica sobre os destinos do seu pa\u00eds. Mas h\u00e1 um movimento cada vez maior que contesta o regime como podemos constatar pelas c\u00edclicas manifesta\u00e7\u00f5es que v\u00e3o ocorrendo em Teer\u00e3o e pelas manifesta\u00e7\u00f5es da di\u00e1spora iraniana nas redes sociais e na imprensa.\nTalvez por isso me tenha chamado a aten\u00e7\u00e3o a chuva de tweets de algumas figuras de destaque da di\u00e1spora iraniana, dissidentes ou imigrantes, procurando clarificar o que sentem em rela\u00e7\u00e3o ao regime e a Soleimani. E em muitas dessas manifesta\u00e7\u00f5es, ficou claro o rep\u00fadio a uma certa hipocrisia no Ocidente que parece sobrepor o \u00f3dio a Trump a qualquer espirito cr\u00edtico sobre a situa\u00e7\u00e3o no Ir\u00e3o e o seu regime repressivo.General Soleimani n\u00e3o era apenas o homem poderoso, carism\u00e1tico e estratega da influ\u00eancia iraniana no M\u00e9dio Oriente como gostam de caracterizar os in\u00fameros analistas ocidentais, ou uma amea\u00e7a \u201cfabricada\u201d e diabolizada por esta administra\u00e7\u00e3o americana. Era, tamb\u00e9m, uma figura altamente controversa n\u00e3o apenas no Ocidente mas tamb\u00e9m no Ir\u00e3o e no Mundo \u00c1rabe \u2013 como, de resto, explica bem Kim Ghatas no artigo \u2018Qasem Soleimani Haunted the Arab World\u2019.No Ir\u00e3o muitos, sobretudo jovens, viam em Soleimani a extens\u00e3o e o garante do regime \u2013 um homem que se preocupava mais com a sobreviv\u00eancia do regime, violento e repressivo, do que com o povo iraniano. As imagens de jovens a rasgar os posters do general iraniano e a cantar \u2018Soleimani e a Guarda Revolucion\u00e1ria s\u00e3o o nosso ISIS\u2019 \u2014 durante a mais recente manifesta\u00e7\u00e3o em Teer\u00e3o na sequ\u00eancia do ataque ao avi\u00e3o civil ucraniano \u2013 s\u00e3o disso exemplo.\nNum dos seus tweets, a jornalista\/activista iraniana Masih Alinejad afirma: \u201cInfelizmente, os m\u00e9dia ocidentais passam ao lado da quest\u00e3o ao glorificar Soleimani \u2013 ele era o inimigo comum das pessoas no Ir\u00e3o, no L\u00edbano, no Iraque e na S\u00edria. O seu envolvimento na repress\u00e3o de estudantes no final dos anos 90 foi mais um cap\u00edtulo negro.\u201dPara Amer Taheri, escritor e autor iraniano cr\u00edtico do regime, \u201ca simpatia (dos m\u00e9dia ocidentais) em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Republica Isl\u00e2mica deve-se a dois factores: ignor\u00e2ncia do que se passa no Ir\u00e3o e \u00f3dio a Trump\u201d.Para a atriz\/activista Nazanim Boniadi: \u201cCritica-se Trump e somos simpatizantes do terrorismo. Critica-se a Republica Isl\u00e2mica e somos belicistas. Muitos de n\u00f3s criticamos ambos. A nuance est\u00e1 ausente do debate sobre o Ir\u00e3o\u201d ou: \u201cOnde estava a vossa indigna\u00e7\u00e3o quando o governo iraniano matou mais de 1.500 dos seus pr\u00f3prios cidad\u00e3os nos recentes #IranProtests?\u201d\nO comediante Seena Ghaznavi acrescenta ainda que \u201c\u00e9 poss\u00edvel estar feliz pela morte deste homem e n\u00e3o querer a guerra\u201d. J\u00e1 Karim Sadjapour, o analista de pol\u00edtica Internacional da Carnegie Endowment for International Peace afirma numa s\u00e9rie de tweets: \u201cNenhum homem no mundo esteve directamente envolvido em mais conflitos, em mais pa\u00edses, durante o per\u00edodo mais longo do que Qasem Soleimani.\u201dTalvez o exemplo mais sintom\u00e1tico de uma postura de dois pesos\/duas medidas, infelizmente muito presente em segmentos da opini\u00e3o p\u00fablica ocidental, seja a pol\u00e9mica entre a jornalista Masih Alienejad e a congressista do Partido Democrata Ilhan Olmar depois de a congressista partilhar um artigo que ataca a jornalista iraniana. Esta partilha provocou uma resposta certeira de Masih Alinejad lembrando o sil\u00eancio de Ilhan Olmar quando procurou o seu apoio por diversas vezes nomeadamente quando membros da sua fam\u00edlia, incluindo o seu irm\u00e3o e a sua av\u00f3, foram presos e interrogados pelo regime ou v\u00e1rias mulheres foram condenadas a 95 anos de pris\u00e3o por protestarem contra o uso obrigat\u00f3rio do v\u00e9u.Resumindo, a reac\u00e7\u00e3o generalizada a este epis\u00f3dio \u00e9 mais uma vez indicativa de como muitos preferem a ideologia \u00e0 verdade. E como \u00e9 t\u00e3o mais f\u00e1cil consumir a informa\u00e7\u00e3o na qual se quer acreditar optando por persuadir em vez de informar. As ideias condicionam a informa\u00e7\u00e3o e n\u00e3o o contr\u00e1rio. Se a prioridade \u00e9 atacar Donald Trump ou a Am\u00e9rica, esque\u00e7amos o regime e o povo iraniano. E assim se forma a opini\u00e3o p\u00fablica.Ainda \u00e9 cedo para perceber o real alcance e as implica\u00e7\u00f5es do assass\u00ednio do general iraniano, no longo prazo, e se representa de facto o principal detonador de uma guerra de grande repercuss\u00e3o. Podemos classificar a decis\u00e3o de Donald Trump de irreflectida, irrespons\u00e1vel, interesseira e perigosa e aproveitar este pretexto para culpar a pol\u00edtica externa norte-americana por todos os males do Mundo e do M\u00e9dio Oriente nas \u00faltimas d\u00e9cadas.Mas isso n\u00e3o significa que o Mundo e a regi\u00e3o n\u00e3o estejam melhores sem a influ\u00eancia desestabilizadora e repressiva do General Soleimani, o impulsionador das proxie-wars contra o Ocidente no M\u00e9dio Oriente e o homem forte do regime. Nem t\u00e3o pouco torna o regime iraniano isento de responsabilidade sobre o status quo vol\u00e1til e imprevis\u00edvel que se vive no M\u00e9dio Oriente. Esta escalada de tens\u00f5es n\u00e3o come\u00e7ou com o assass\u00ednio de Qasem Soleimani, surge na sequ\u00eancia de um conflito de 40 anos que op\u00f5e os EUA e o Ir\u00e3o desde a revolu\u00e7\u00e3o Isl\u00e2mica de 1979 e a tomada de ref\u00e9ns na Embaixada dos EUA em Teer\u00e3o. Surge na sequ\u00eancia de d\u00e9cadas de manipula\u00e7\u00e3o e oculta\u00e7\u00e3o iraniana do seu programa nuclear em clara viola\u00e7\u00e3o com os compromissos internacionais que assumiu e de um clima de suspei\u00e7\u00e3o e desconfian\u00e7a de parte a parte.\nAs mesmas cr\u00edticas ao desnorte e \u00e0 imprevisibilidade da pol\u00edtica externa norte-americana podem ser aplicadas ao Ir\u00e3o e de resto a todas as pot\u00eancias que queiram exercer a sua influ\u00eancia fora das suas fronteiras. Hoje meu aliado, amanh\u00e3 meu inimigo, hoje terrorista\/imperialista, amanh\u00e3 meu c\u00famplice no combate \u00e0 crise do momento.Mas a diferen\u00e7a colossal \u00e9 que Donald Trump, apesar das suas tend\u00eancias autorit\u00e1rias, foi democraticamente eleito num pa\u00eds que respeita o princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o de poderes e das institui\u00e7\u00f5es do Estado de Direito. Donald Trump \u00e9 respons\u00e1vel perante o Congresso e o Senado e tem de responder pelos seus actos. No limite, \u00e9 respons\u00e1vel perante a opini\u00e3o publica americana num pa\u00eds que privilegia acima de tudo a liberdade de express\u00e3o. O mesmo n\u00e3o se pode dizer da Rep\u00fablica Isl\u00e2mica do Ir\u00e3o, um regime teocr\u00e1tico que manipula a informa\u00e7\u00e3o, que sufoca a sua popula\u00e7\u00e3o, que oprime as mulheres, que viola sistematicamente os princ\u00edpios mais b\u00e1sicos de direitos humanos.Se h\u00e1 li\u00e7\u00e3o a retirar de d\u00e9cadas de conflitos no M\u00e9dio Oriente \u00e9 que nuance e contexto importam mais do que tudo e que a realidade nunca \u00e9 preta ou branca.Podemos ser cr\u00edticos da ac\u00e7\u00e3o norte-americana e cr\u00edticos do regime iraniano. Podemo-nos opor \u00e0 guerra e celebrar o desaparecimento de Soleimani. Acima de tudo podemos e devemos ouvir as vozes de todos os iranianos que, arriscando a sua pr\u00f3pria vida, sa\u00edram \u00e0s ruas em protesto e que sofreram, ou ainda sofrem, na pele as consequ\u00eancias da ac\u00e7\u00e3o do regime.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200117eg1h0000e"},"has_corona_label":{"0":false}}