{"headlines":{"0":"PSD, dia 1. \u00c9 tempo de fazer as pazes?"},"author":{"0":"Rita Dinis"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"50 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Rio chega ao congresso para formar equipa e ouvir as \u00faltimas cr\u00edticas antes do sil\u00eancio total. Sarmento a coordenar o CEN e Rangel a n\u00famero 1 no Conselho Nacional s\u00e3o hip\u00f3teses prov\u00e1veis. Siga aqui.\nClique para ver a imagem"},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200207eg27000b5"},"has_corona_label":{"0":false}}