{"headlines":{"0":"Inc\u00eandios de 2017. Rea\u00e7\u00f5es de Portugal observadas"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"558 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A forma como Portugal reagiu aos inc\u00eandios de 2017 est\u00e1 a ser observada por outros pa\u00edses, como a Austr\u00e1lia, que est\u00e1 a conseguir evitar mortes por j\u00e1 ter lidado com fogos h\u00e1 10 anos.\nO presidente da Ag\u00eancia para a Gest\u00e3o Integrada dos Fogos Rurais (AGIF) disse esta sexta-feira que Portugal est\u00e1 a ser observado por outros pa\u00edses, nomeadamente pela Austr\u00e1lia, sobre a forma como reagiu aos inc\u00eandios de 2017.\u201cInternacionalmente Portugal \u00e9 visto como uma na\u00e7\u00e3o que est\u00e1 a fazer os esfor\u00e7os para mudar o paradigma e est\u00e1 a ser muito observado pelos outros, nomeadamente pelos australianos, que est\u00e3o a dizer como \u00e9 que voc\u00eas [portugueses] reagiram \u00e0 cat\u00e1strofe\u201d, disse \u00e0 ag\u00eancia Lusa Tiago Oliveira."},"remaining_content":{"0":"O presidente da AGIF falava \u00e0 Lusa via telefone desde Paris onde participou na confer\u00eancia da Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f3mico (OCDE) sobre as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e inc\u00eandios florestais na qual falou sobre a experi\u00eancia de Portugal e como est\u00e1 a reagir aos fogos de 2017, que provocaram 121 mortes.Tiago Oliveira afirmou que os australianos, que enfrentam graves inc\u00eandios h\u00e1 v\u00e1rios meses, est\u00e3o \u00e0 procura de recomenda\u00e7\u00f5es internacionais para melhorar as suas pol\u00edticas.\u201cO nosso ensinamento e experi\u00eancias, boas e m\u00e1s, como reagimos aos inc\u00eandios s\u00e3o para eles [australianos] pistas para que caminhem naquilo que n\u00f3s fizemos bem e evitar aquilo que n\u00e3o fizemos t\u00e3o bem\u201d, frisou, recordando que os fogos registados h\u00e1 10 anos na Austr\u00e1lia provocaram 177 mortos, mas as melhorias introduzidas no sistema evitaram que agora morressem mais pessoas, apesar da amea\u00e7a ter sido ainda maior.\nNesse sentido, sustentou que \u201c\u00e9 necess\u00e1rio fazer melhorias, nomeadamente no \u00e2mbito da preven\u00e7\u00e3o\u201d, sendo um investimento que \u201cn\u00e3o est\u00e1 resolvido\u201d e nem vai estar nos pr\u00f3ximos anos. No entanto, considerou que em Portugal j\u00e1 teve in\u00edcio a \u201cverdadeira mudan\u00e7a\u201d, que ocorreu quando o pa\u00eds passou a reconhecer que a solu\u00e7\u00e3o passa pela preven\u00e7\u00e3o e n\u00e3o unicamente pelo combate.Para o especialista, a mudan\u00e7a de \u201cmaior f\u00f4lego\u201d vai passar pelo Plano Nacional de Gest\u00e3o Integrada dos Fogos Rurais, cuja proposta foi aprovada em Conselho de Ministros e est\u00e1 em consulta p\u00fablica at\u00e9 5 de fevereiro.O plano, que vai ser coordenado e monitorizado pela AGIF, tem um investimento previsto de 554 milh\u00f5es de euros anuais e um dos objetivos passa pela redu\u00e7\u00e3o para metade a \u00e1rea ardida nos fogos rurais at\u00e9 2030.\nEssencialmente \u00e9 uma proposta para mudar a paisagem, a forma como gerimos as florestas e como fazemos o desenvolvimento do territ\u00f3rio\u201d, disse, sublinhando que este plano vai \u201cvalorizar a floresta, cuidar o territ\u00f3rio, alterar comportamentos e gerir os recurso de forma mais eficiente\u201d.Tiago Oliveira disse ainda que os inc\u00eandios devem ser vistos \u201ccomo uma consequ\u00eancia do desenvolvimento\u201c, exigindo, por isso, \u201coutros paradigmas que reconhe\u00e7am o contexto social e econ\u00f3mico, bem como as amea\u00e7as futuras mais agressivas\u201d.\u201cN\u00e3o vale a pena insistir em mais do mesmo, \u00e9 preciso fazer transforma\u00e7\u00f5es sist\u00e9micas para que as coisas funcionem de forma diferente, nomeadamente gerir e tratar a vegeta\u00e7\u00e3o, ou seja, a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas tem de ser lida como reduzir o perigo, tratar a vegeta\u00e7\u00e3o, preparar as popula\u00e7\u00f5es e definir sistemas de alerta por antecipa\u00e7\u00e3o\u201d, precisou, dando conta que as pol\u00edticas do desenvolvimento rural, energia, floresta, desenvolvimento urbano e planeamento do territorial t\u00eam de estar alinhadas.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200117eg1h000bi"},"has_corona_label":{"0":false}}