{"headlines":{"0":"Autor do massacre de Atocha j\u00e1 na pris\u00e3o em Madrid"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"282 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Um dos autores do massacre de Atocha de 1977, Carlos Garc\u00eda Juli\u00e1, deu entrada numa pris\u00e3o em Madrid para cumprir os anos de pris\u00e3o em falta, depois de ter sido entregue pelas autoridades brasileiras.\nUm dos autores do massacre de Atocha de 1977, Carlos Garc\u00eda Juli\u00e1, deu esta sexta-feira entrada numa pris\u00e3o em Madrid para cumprir dez anos e seis meses de pris\u00e3o em falta, depois de ter sido entregue pelas autoridades brasileiras a Espanha."},"remaining_content":{"0":"Garc\u00eda Juli\u00e1 foi condenado em Espanha em 1980 por ser um dos autores do massacre em que tr\u00eas advogados sindicais, um estudante de direito e um oficial administrativo foram mortos a tiro, em Madrid.O espanhol, que cumpriu 14 dos 193 anos de pris\u00e3o pelos quais foi condenado em 1980, estava fugido desde 1994, tendo sido preso em dezembro de 2018 na cidade brasileira de S\u00e3o Paulo, onde vivia com uma identidade falsa e trabalhava como motorista da plataforma eletr\u00f3nica de transportes Uber.\nAntes de ser preso, Garc\u00eda Juli\u00e1, que tinha 24 anos quando realizou o massacre, passou duas d\u00e9cadas em fuga, vivendo em v\u00e1rios pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina, incluindo o Paraguai e a Bol\u00edvia.Depois de saber o paradeiro do condenado, o Tribunal Nacional de Espanha exigiu a sua extradi\u00e7\u00e3o, porque entendeu que a senten\u00e7a n\u00e3o estava prescrita.Garcia Juli\u00e1 esteve at\u00e9 quinta-feira preso na sede da Pol\u00edcia Federal de S\u00e3o Paulo.O condenado chegou ao aeroporto de Madrid esta sexta-feira \u00e0s 5h30 (menos uma hora em Lisboa), sob a cust\u00f3dia de tr\u00eas agentes da Pol\u00edcia Nacional espanhola ligados \u00e0 Interpol (Organiza\u00e7\u00e3o Internacional de Pol\u00edcia Criminal).\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200207eg270002x"},"has_corona_label":{"0":false}}