{"headlines":{"0":"Servi\u00e7os m\u00ednimos? \"N\u00e3o vai haver acordo\""},"author":{"0":"Ana Kotowicz"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"1130 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Foi o primeiro dia da greve \u00e0s avalia\u00e7\u00f5es que se prolonga at\u00e9 13 de julho. Professores dizem que governo vai tentar marcar servi\u00e7os m\u00ednimos, o que \u00e9 \"ilegal\".\nMais de 95% dos conselhos de turma, reuni\u00f5es necess\u00e1rias para divulgar as notas dos alunos, n\u00e3o se realizaram nesta segunda-feira. M\u00e1rio Nogueira, secret\u00e1rio-geral da Fenprof, falava aos jornalistas em Lisboa, numa confer\u00eancia de imprensa para fazer o balan\u00e7o do primeiro dia da greve dos professores \u00e0s avalia\u00e7\u00f5es. \"N\u00e3o dizemos que foram mais porque n\u00e3o queremos exagerar\", disse, acrescentando que o dif\u00edcil \"foi encontrar escolas onde se tivesse realizado uma reuni\u00e3o\". Para j\u00e1, deixa uma outra nota. \"O governo est\u00e1 t\u00e3o preocupado\" que vai tentar mais uma \"ilegalidade\": impor servi\u00e7os m\u00ednimos a partir de julho."},"remaining_content":{"0":"A greve \u00e0s avalia\u00e7\u00f5es come\u00e7ou na semana passada, convocada pelo rec\u00e9m-criado sindicato de professores STOP. Os seus efeitos fizeram-se sentir desde logo, com conselhos de turma adiados em cerca de 200 escolas. Sem esta reuni\u00e3o final, n\u00e3o h\u00e1 lan\u00e7amento de notas, e sem avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 fecho de ano letivo.\nDesde segunda-feira que a convocat\u00f3ria do protesto \u00e9 feita pela Fenprof, pela FNE e por mais 8 estruturas sindicais, com n\u00fameros de ades\u00e3o significativamente maiores e a fazerem sentir os seus efeitos em quase todas as escolas do pa\u00eds.\nCarreira congelada: o bra\u00e7o de ferro com o governo\nEmbora n\u00e3o seja a \u00fanica reivindica\u00e7\u00e3o dos professores, a recupera\u00e7\u00e3o do tempo em que as carreiras dos docentes estiveram congeladas j\u00e1 se tornou a principal bandeira da luta do atual ano letivo. Em dois per\u00edodos diferentes, as progress\u00f5es na carreira \u2014 que significam tamb\u00e9m aumentos salariais \u2014 estiverem congeladas. Primeiro entre 2005-2007 e depois entre 2011-2018, os anos da estada da troika em Portugal.\nA 1 de janeiro de 2018 a carreira dos professores, tal como a de outros funcion\u00e1rios p\u00fablicos, foi descongelada e o tempo voltou a contar para progress\u00e3o daquele momento para a frente. O que os professores pretendem agora \u00e9 que os 9 anos, 4 meses e 2 dias sejam reconhecidos e que, de forma faseada, os docentes possam recuperar esse tempo para progredir na carreira e verem os seus sal\u00e1rios aumentar.\nA proposta que a Fenprof entregou ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o previa que esse faseamento acontecesse at\u00e9 2023, embora M\u00e1rio Nogueira tenha dito v\u00e1rias vezes, ao longo dos \u00faltimos meses, que o modo e o prazo s\u00e3o negoci\u00e1veis para a Fenprof. Do que os sindicatos n\u00e3o abdicam \u00e9 da contagem de um dia que seja.\nA 18 de novembro de 2017, numa reuni\u00e3o que acabou \u00e0s 5 da manh\u00e3, sindicatos e tutela assinaram um compromisso onde ficou escrito que seria exatamente o modo e o prazo de recuperar esse tempo que seriam negociados. Mais tarde, durante o processo negocial o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o acabaria por dizer que s\u00f3 reconhecia 2 anos, 9 meses e 18 dias. A partir da\u00ed, o bra\u00e7o de ferro instalou-se e a negocia\u00e7\u00e3o n\u00e3o voltou a avan\u00e7ar.\nA Fenprof acabaria por acusar o ministro Tiago Brand\u00e3o Rodrigues de chantagem depois do encontro de 4 de junho, o primeiro que os professores tiveram com a presen\u00e7a do governante em 9 meses, e j\u00e1 depois de 50 mil profesores terem participado numa manifesta\u00e7\u00e3o nacional em Lisboa. O ministro reagiu dizendo que rompia com os sindicatos que mantinham, na sua opini\u00e3o, uma postura intransigente.\nNo primeiro debate quinzenal de junho, dominado por este tema, os sindicatos leram nas declara\u00e7\u00f5es do primeiro-ministro que a proposta dos quase tr\u00eas anos seria uma primeira tranche a ser recuperada e n\u00e3o o bolo total. At\u00e9 hoje, os professores ainda n\u00e3o viram esta d\u00favida esclarecida mas M\u00e1rio Nogueira j\u00e1 disse que, se for assim, est\u00e3o dispostos a negociar.\nTiago Brand\u00e3o Rodrigues, que a semana passada foi chamado de urg\u00eancia ao Parlamento pelo PCP, tamb\u00e9m mostrou disponibilidade para voltar a sentar-se \u00e0 mesa com os professores.\nCronologia dos exames nacionais\nO primeiro dia de greve \u00e0s avalia\u00e7\u00f5es, convocado por 10 estruturas sindicais, coincidiu com o primeiro dia de exames nacionais para os alunos do 11.\u00ba e 12.\u00ba ano do Ensino Secund\u00e1rio. Nesta altura do ano, somente os alunos do Ensino B\u00e1sico ainda t\u00eam aulas que terminam na sexta-feira para as turmas do 1.\u00ba ao 4.\u00ba ano. Os restantes estudantes encontram-se ou j\u00e1 de f\u00e9rias ou em fase de provas finais (9.\u00ba ano) e exames nacionais (11.\u00ba e 12.\u00ba ano).\nEsta segunda-feira, o exame foi de Filosofia para o 11.\u00ba ano. Ter\u00e7a-feira, as provas continuam com os alunos desse mesmo ano a serem testados a Latim \u2014 o \u00fanico exame que se realiza \u00e0s 14h00 nesta primeira fase \u2014 e os colegas do 12.\u00ba ano a prestarem provas a Portugu\u00eas, Portugu\u00eas L\u00edngua Segunda e Portugu\u00eas L\u00edngua N\u00e3o Materna (PLNM) \u00e0s 9h30.\nEstas provas, que contam para a m\u00e9dia do Ensino Secund\u00e1rio e s\u00e3o fundamentais para quem quer ingressar no Ensino Superior, decorrem at\u00e9 27 de junho. A segunda fase acontece no pr\u00f3ximo m\u00eas de julho, entre 18 e 23.\nSe para alguns alunos saber as notas mais tarde poder\u00e1 n\u00e3o ser muito problem\u00e1tico, h\u00e1 duas situa\u00e7\u00f5es concretas em que a greve poder\u00e1 complicar o fecho do ano letivo dos estudantes, se s\u00f3 vierem a conhecer as suas notas muito mais tarde do que aquilo que seria esperado.\nPor exemplo, para os alunos do Ensino Secund\u00e1rio, que t\u00eam obrigatoriamente de fazer exames nacionais, a lei prev\u00ea que s\u00f3 possam prestar-se a prova depois de conhecidas e lan\u00e7adas as notas finais. N\u00e3o \u00e9 isso que est\u00e1 a acontecer, uma vez que o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o enviou uma nota informativa a todos os estabelecimentos de ensino p\u00fablicos (atrav\u00e9s da DGesTE) indicando que todos os estudantes, mesmo n\u00e3o conhecendo as suas notas finais, deveriam ser admtidos condicionalmente a exame.\nhttps:\/\/observador.pt\/2018\/06\/11\/ministerio-determina-que-todos-os-alunos-vao-a-exame-com-ou-sem-avaliacao-final\/\nOutro dado importante para os alunos, \u00e9 que as notas dos exames nacionais contam para a m\u00e9dia de quem se candidata a um curso superior e o prazo para a apresenta\u00e7\u00e3o das candidaturas decorre de 18 de julho a 7 de agosto. Por agora, os pr\u00e9-avisos da greve \u00e0s avalia\u00e7\u00f5es v\u00e3o at\u00e9 dia 13 de julho, n\u00e3o coincidindo com aquelas datas.\nO Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o j\u00e1 fez saber que n\u00e3o haver\u00e1 altera\u00e7\u00f5es ao calend\u00e1rio escolar estipulado para o atual ano letivo.\nTamb\u00e9m os estudantes que tenham tido negativa a uma ou mais disciplinas, sejam eles do Ensino B\u00e1sico ou do Secund\u00e1rio, t\u00eam uma outra forma de tentar completar a cadeira: prestar as chamadas provas de equival\u00eancia. Sem saber a nota final da disciplina n\u00e3o deveriam poder inscrever-se, mas esse procedimento n\u00e3o se est\u00e1 a verificar na sequ\u00eancia da indica\u00e7\u00e3o da tutela.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020180618ee6i0008d"},"has_corona_label":{"0":false}}