{"headlines":{"0":"\u201cMais do que demiss\u00e3o, interessa-nos explica\u00e7\u00f5es\""},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"494 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A coordenadora do Bloco de Esquerda, Catarina Martins, criticou os posicionamentos do Minist\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o Interna e da PGR acerca da demiss\u00e3o do secret\u00e1rio de Estado da Prote\u00e7\u00e3o Civil.\nA coordenadora do Bloco de Esquerda, Catarina Martins, relativizou esta quarta-feira a demiss\u00e3o do secret\u00e1rio de Estado da Prote\u00e7\u00e3o Civil, Jos\u00e9 Artur Neves, centrando as cr\u00edticas na aus\u00eancia de explica\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o Interna (MAI) sobre as golas antifumo."},"remaining_content":{"0":"Mais do que a demiss\u00e3o, interessa-nos explica\u00e7\u00f5es. Quando este caso surgiu, o MAI disse que promoveria uma investiga\u00e7\u00e3o sobre a qual n\u00e3o h\u00e1 ainda nenhum relat\u00f3rio. Como \u00e9 que o MAI ainda n\u00e3o teve tempo para explicar ao pa\u00eds o que \u00e9 que aconteceu?\u201d, questionou a l\u00edder bloquista, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 margem de uma a\u00e7\u00e3o de campanha do Bloco de Esquerda (BE) na Associa\u00e7\u00e3o Moinho da Juventude, no bairro da Cova da Moura, na Amadora.\nSegundo a nota do MAI enviada \u00e0s reda\u00e7\u00f5es, a sa\u00edda de Jos\u00e9 Artur Neves da pasta da Prote\u00e7\u00e3o Civil ficou a dever-se a \u201cmotivos pessoais\u201d, tendo ocorrido num dia em que a pol\u00edcia fez buscas no minist\u00e9rio, na Prote\u00e7\u00e3o Civil e em v\u00e1rios comandos distritais de opera\u00e7\u00f5es socorro.\nMais de meia centena de buscas est\u00e3o a ser efetuadas no \u00e2mbito de uma investiga\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico (MP) sobre as pr\u00e1ticas enquadradas nos Programas \u201cAldeia Segura\u201d, \u201cPessoas Seguras\u201d e \u201cRede Autom\u00e1tica de Avisos \u00e0 Popula\u00e7\u00e3o\u201d por suspeitas de fraude na obten\u00e7\u00e3o de subs\u00eddio, de participa\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica em neg\u00f3cio e de corrup\u00e7\u00e3o.\nhttps:\/\/observador.pt\/2019\/09\/18\/demite-se-secretario-de-estado-da-protecao-civil\/\nCatarina Martins lamentou tamb\u00e9m o que considerou ser \u201cfalta de transpar\u00eancia\u201d em todo este processo, agravada pelo atual \u201cper\u00edodo de campanha\u201d eleitoral, e visou ainda a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica (PGR) por n\u00e3o ter igualmente se pronunciado sobre o caso, depois de um pedido de parecer feito a 30 de julho pelo primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Costa, ao Conselho Consultivo da PGR.\n\u201cO primeiro-ministro pediu sobre este caso e outros um parecer \u00e0 PGR que deveria ter sido p\u00fablico no final de agosto. Ainda n\u00e3o o conhecemos. N\u00e3o achamos razo\u00e1vel e n\u00e3o achamos normal que nem o MAI tenha conseguido explicar e nem a PGR tenha conseguido emitir o parecer. S\u00e3o precisos todos os esclarecimentos, \u00e9 isso que toda a gente neste pa\u00eds espera\u201d, sublinhou.\nO caso das golas antifumo (golas que fazem parte do \u2018kit\u2019 distribui\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do programa \u201cAldeia Segura\u201d, \u201cPessoas seguras\u201d) levou o ministro da Administra\u00e7\u00e3o Interna, Eduardo Cabrita, a abrir um inqu\u00e9rito sobre a contrata\u00e7\u00e3o de \"material de sensibiliza\u00e7\u00e3o para inc\u00eandios\", a 27 de julho.\nDois dias depois da decis\u00e3o do ministro, o adjunto do secret\u00e1rio de Estado da Prote\u00e7\u00e3o Civil, Francisco Ferreira, demitiu-se, ap\u00f3s ter sido noticiado o seu envolvimento na escolha das empresas que produziram os \u2018kits\u2019 de emerg\u00eancia que continham as golas antifumo para o programa \"Aldeia Segura\".\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020190918ef9i000ba"},"has_corona_label":{"0":false}}