{"headlines":{"0":"\"Sporting \u00e9 um rival que n\u00e3o aquece nem arrefece\""},"author":{"0":"Bruno Roseiro"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"1159 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Jogou no Sporting e no Benfica mas tamb\u00e9m no FC Porto. Em entrevista \u00e0 R\u00e1dio Observador, Fernando Mendes fez a antevis\u00e3o do d\u00e9rbi lisboeta e explicou as diferen\u00e7as entre le\u00f5es e encarnados."},"remaining_content":{"0":"Existem tr\u00eas dados hist\u00f3ricos que normalmente diferenciam Fernando Mendes e o tornam facilmente identific\u00e1vel. Antes de todos os outros, o facto de ser ainda o \u00fanico jogador a ter representado os cinco clubes que foram campe\u00f5es nacionais em Portugal (Benfica, FC Porto, Sporting, Belenenses e Boavista). Depois, o facto de ser um de apenas oito jogadores a ter estado nos tr\u00eas principais clubes portugueses. E por fim, num pormenor que acaba por ser mais medi\u00e1tico do que propriamente estat\u00edstico, o facto de ser um dos poucos jogadores que trocaram o Benfica pelo Sporting ou vice-versa. No caso de Fernando Mendes, o caminho fez-se de Alvalade para a Luz \u2014 ainda que o pr\u00f3prio admita que se arrependeu dias depois.Foi campe\u00e3o uma vez no Benfica, tr\u00eas no FC Porto e ainda guarda no curr\u00edculo tr\u00eas Ta\u00e7as de Portugal e cinco Superta\u00e7as. J\u00e1 depois de terminar a carreira, admitiu que utilizou doping, escreveu um livro sobre o lado sujo do futebol e tornou-se um dos mais ass\u00edduos comentadores desportivos da televis\u00e3o portuguesa. Nunca escondeu, ap\u00f3s deixar os relvados, que apoia o Sporting e \u00e9 adepto do clube de Alvalade \u2014 tomando opini\u00f5es duras e concisas sobre a c\u00edclica crise que os le\u00f5es v\u00eam vivendo h\u00e1 algumas temporadas. Em semana de d\u00e9rbi entre Sporting e Benfica, o d\u00e9rbi da primeira volta com maior diferen\u00e7a pontual entre os dois rivais de Lisboa na hist\u00f3ria do futebol portugu\u00eas, Fernando Mendes esteve no programa \u201cNem Tudo o Que Vai \u00e0 Rede \u00e9 Bola\u201d da R\u00e1dio Observador e explicou o porqu\u00ea da atual d\u00e9calage entre encarnados e le\u00f5es.\n[Fernando Mendes foi o convidado da segunda parte do programa \u201cNem Tudo o Que Vai \u00e0 Rede \u00e9 Bola\u201d da R\u00e1dio Observador. Ou\u00e7a aqui a partir do minuto 21:23]\u201cO Sporting regrediu nos \u00faltimos 10, 15 anos. Teve ali uma ligeira apari\u00e7\u00e3o h\u00e1 uns anos mas depois conseguiram, mais uma vez, dar cabo daquilo. \u00c9 uma das coisas fortes que o Sporting tamb\u00e9m tem, \u00e9 que os sportinguistas conseguem dar cabo do Sporting. \u00c9 extraordin\u00e1rio, nunca vi um clube assim na minha vida e nem sei como \u00e9 que aquele clube ainda consegue sobreviver. Quanto ao Benfica, cresceu com trabalho, mas muitas coisas ainda se v\u00e3o saber, a forma como se consegue t\u00edtulos\u2026 Anda muita coisa no ar. Acho que as coisas t\u00eam de ser, de uma vez por todas, postas em pratos limpos. E h\u00e1 provas disso, basta ver, andamos aqui h\u00e1 dois ou tr\u00eas anos, sistematicamente, a ver sair coisas e coisas e parece que tudo passa ao lado. Quando se tem essa capacidade de controlar e manobrar as coisas por fora, o sucesso come\u00e7a a aparecer. \u00c9 uma capacidade que o Benfica tem e o Sporting n\u00e3o tem, n\u00e3o tenho a m\u00ednima d\u00favida\u201d, defendeu o antigo jogador, agora com 53 anos, que representou a Sele\u00e7\u00e3o Nacional em 11 ocasi\u00f5es mas nunca disputou qualquer fase final de um Europeu ou Mundial.\nQuanto \u00e0 rivalidade entre Benfica e Sporting, Fernando Mendes acredita que os \u00e2nimos t\u00eam vindo a serenar nos \u00faltimos anos porque os le\u00f5es s\u00e3o \u201cum concorrente que n\u00e3o aquece nem arrefece\u201d, sendo o FC Porto o principal advers\u00e1rio dos encarnados. \u201cA rivalidade entre Sporting e Benfica ficou vincada e foi forte enquanto o Sporting foi um concorrente e um candidato a conseguir objetivos, a ganhar t\u00edtulos. E o Sporting h\u00e1 muitos anos que ficou, por culpa pr\u00f3pria, afastado desses objetivos. A partir dos anos 80, acho que a rivalidade entre Benfica e FC Porto tornou-se a maior do futebol portugu\u00eas. E posso dizer que quando fui para o Benfica, em 1989, o grande advers\u00e1rio j\u00e1 na altura era o FC Porto, o Sporting n\u00e3o contava. E quando fui para o FC Porto, em 1996, o grande advers\u00e1rio do FC Porto era o Benfica, o Sporting j\u00e1 n\u00e3o fazia parte das preocupa\u00e7\u00f5es di\u00e1rias. E eu, como sportinguista, a ter de jogar nestes dois advers\u00e1rios diretos do Sporting e estar a viver com isto diariamente, a saber que o Sporting n\u00e3o conta\u201d, acrescentou o antigo jogador, que atuou pela \u00faltima vez na Primeira Liga em 2001\/02, ao servi\u00e7o do V. Set\u00fabal.Especificamente sobre o d\u00e9rbi de sexta-feira (21h15), que cruza um Benfica l\u00edder e um Sporting em quarto lugar, atr\u00e1s do Famalic\u00e3o, Fernando Mendes n\u00e3o se esquece de atribuir \u201cfavoritismo\u201d \u00e0 equipa de Silas por jogar em casa mas n\u00e3o esconde a diferen\u00e7a na \u201cqualidade\u201d dos dois conjuntos. \u201cSe formos olhar para a qualidade das equipas, o Benfica \u00e9 superior ao Sporting, de longe. A qualidade de alguns e a capacidade de representar aquele clube \u00e9 muito baixa. Muitos daqueles atletas, na minha opini\u00e3o, n\u00e3o t\u00eam capacidade para vestir aquela camisola. \u00c9 t\u00e3o claro como isto. E a diferen\u00e7a \u00e9 tremenda. Agora, se tem capacidade para ganhar? Acredito que sim\u201d, atirou Fernando Mendes, explicando ainda que a aus\u00eancia de refer\u00eancias no plantel \u201cmachuca\u201d mas o problema do Sporting \u201c\u00e9 muito mais\u201d do que isso.\nFernando Mendes fez parte da forma\u00e7\u00e3o do Sporting e ficou nos le\u00f5es at\u00e9 1989, altura em que transferiu para o Benfica\u201cO Sporting tinha essas refer\u00eancias. A diferen\u00e7a \u00e9 que enquanto os outros clubes tinham essas refer\u00eancias e ganhavam, iam crescendo com essas refer\u00eancias e tinham resultados em termos desportivos e financeiros, isso no Sporting n\u00e3o acontecia. E \u00e9 diferente n\u00f3s hoje chegarmos ali \u2014 e n\u00e3o estou a p\u00f4r em causa a capacidade do Bruno Fernandes como l\u00edder \u2014 e vermos um capit\u00e3o que est\u00e1 l\u00e1 h\u00e1 dois anos. Mas n\u00e3o vejo que o problema seja s\u00f3 esse, o das refer\u00eancias. \u00c9 uma coisinha que machuca mas o problema do Sporting \u00e9 muito mais do que as refer\u00eancias do clube\u201d, concluiu, recordando ainda que quando chegou \u00e0 equipa principal dos le\u00f5es, com apenas 17 anos, \u201cchegava ao balne\u00e1rio e tinha de cumprimentar os colegas, os Jord\u00f5es, os Manuel Fernandes, os Oliveiras\u201d gra\u00e7as a um \u201crespeito que n\u00e3o existe hoje em dia\u201d.Na entrevista \u00e0 R\u00e1dio Observador, Fernando Mendes defendeu ainda que era \u201cmais complicado hoje em dia um jogador transferir-se para um rival\u201d, como ele pr\u00f3prio fez no final dos anos 80, gra\u00e7as ao \u201cambiente criado \u00e0 volta dos clubes\u201d, e garantiu que Jorge Jesus foi \u201co melhor treinador\u201d com quem trabalhou. \u201cSe tenho apanhado o Jorge Jesus mais cedo, se calhar estava pouco tempo no futebol portugu\u00eas. Aprendi muitas coisas com ele. As pessoas at\u00e9 podem dizer que \u00e9 vaidoso, arrogante ou convencido, mas n\u00e3o. Fazemos coisas com ele que n\u00e3o fazemos com outros treinadores. H\u00e1 trabalhos t\u00e1ticos e t\u00e9cnicos que n\u00e3o fazemos com outros treinadores\u201d, disse o antigo lateral esquerdo, que se cruzou com o atual t\u00e9cnico do Flamengo j\u00e1 no final da carreira, no V. Set\u00fabal.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200117eg1h00060"},"has_corona_label":{"0":false}}