{"headlines":{"0":"Europa pede medidas para apoiar idosos"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"476 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Conselho da Europa considera que as medidas de isolamento s\u00e3o \"absolutamente\" vitais e necess\u00e1rias, principalmente para os mais idosos, por causa da satura\u00e7\u00e3o e da falta de meios nos hospitais.\nA Comiss\u00e1ria para os Direitos Humanos do Conselho da Europa, Dunja Mijatovic, alertou esta sexta-feira para o apoio social urgentes \u00e0s popula\u00e7\u00f5es mais idosas sujeitas a medidas de isolamento no contexto da luta contra a pandemia Covid-19."},"remaining_content":{"0":"Numa nota difundida esta sexta-feira, Mijatovic, natural da B\u00f3snia-Herzegovina, refere que a pandemia de coronavirus (Covid-19) \u00e9 especialmente perigosa para as pessoas idosas sujeitas a impactos negativos e desproporcionados nos direitos \u00e0 sa\u00fade e outros direitos fundamentais.A comiss\u00e1ria recorda que os pa\u00edses europeus impuseram medidas especiais de conten\u00e7\u00e3o dirigidas em especial aos idosos aconselhando ao isolamento das popula\u00e7\u00f5es mais envelhecidas, no quadro das medidas contra a propaga\u00e7\u00e3o da pandemia, sendo que se trata de uma circunst\u00e2ncia \u201cque se pode prolongar no tempo\u201d.Para Dunja Mijatovic, as medidas de isolamento s\u00e3o \u201cabsolutamente\u201d vitais e necess\u00e1rias por causa da satura\u00e7\u00e3o e da falta de meios nos hospitais mas o procedimento pode agravar a situa\u00e7\u00e3o dos mais velhos devido \u00e0 dist\u00e2ncia social.\n\u201cMuitos idosos enfrentam riscos de pobreza e de exclus\u00e3o social, assim como podem ocorrer problemas de sa\u00fade devido ao isolamento social, incluindo problemas mentais\u201d, refere.Por isso, os idosos precisam de mais apoio do que nunca e as medidas que est\u00e3o a ser tomadas devem ter em conta as situa\u00e7\u00f5es associadas. Fiquei especialmente agrada com a postura da Fran\u00e7a, por exemplo, que permite a circula\u00e7\u00e3o a todos aqueles que prestam ajuda aos idosos\u201d, disse no mesmo documento.\nA respons\u00e1vel diz ainda que as sociedades devem alcan\u00e7ar n\u00edveis de \u201ccontactos solid\u00e1rios entre gera\u00e7\u00f5es\u201d, sem colocar em risco as pessoas, e destacou as iniciativas de organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais que encontraram recentemente \u201cformas inovadoras\u201d de contacto atrav\u00e9s de \u201cencontros virtuais\u201d, com recurso a telem\u00f3veis e computadores, e chamadas telef\u00f3nicas efetuadas com regularidade por volunt\u00e1rios.\u201cAo mesmo tempo que a sociedade civil responde rapidamente e de forma generosa ao problema, os governos devem igualmente tomar iniciativas de contacto entre os mais novos e os mais velhos, no contexto da crise provocada pela pandemia\u201d, alerta.O comunicado nota que a pandemia tem provocado a prolifera\u00e7\u00e3o de um discurso de \u00f3dio contra as pessoas mais velhas e que \u00e9 difundido atrav\u00e9s das redes sociais acrescentando que s\u00e3o \u201cchocantes\u201d as manifesta\u00e7\u00f5es contra os mais velhos em muitas mensagens transmitidas pela internet.\u201cEsta situa\u00e7\u00e3o vai obrigar os Estados europeus a adotarem, depois da crise sanit\u00e1ria, novas reformas no sentido dos cuidados prestados aos mais velhos. No centro das reformas deve prevalecer a ideia de um sistema que venha a apoiar os idosos no sentido da inclus\u00e3o social\u201d, conclui a Comiss\u00e1ria para os Direitos Humanos do Conselho da Europa.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200320eg3k000b6"},"has_corona_label":{"0":true}}