{"headlines":{"0":"Interrail \u00e0 borla para quem tem 18 anos"},"author":{"0":"Observador"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"270 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Se fazes 18 anos podes viajar gratuitamente pela Europa. A Comiss\u00e3o Europeia vai avan\u00e7ar com um programa que oferece aos jovens bilhetes para um Interrail. Uma oportunidade para abrir horizontes.\nSe fazes 18 anos podes dar pulos de alegria porque vais poder viajar de comboio pela Europa totalmente \u00e0 borla. A Comiss\u00e3o Europeia anunciou esta quinta-feira, na sua p\u00e1gina oficial, que vai avan\u00e7ar com um programa que oferece um passe de Interrail a todos os que completarem 18 anos. A sele\u00e7\u00e3o dos primeiros jovens que viajam j\u00e1 este ver\u00e3o ser\u00e1 feita atrav\u00e9s de uma competi\u00e7\u00e3o, mas a Comiss\u00e3o Europeia n\u00e3o informa se nos pr\u00f3ximos anos a escolha dos jovens tamb\u00e9m vai ser por concurso."},"remaining_content":{"0":"A iniciativa surge para que todos os jovens, independentemente da nacionalidade, estatuto social ou educa\u00e7\u00e3o, possam viajar para o estrangeiro e a Comiss\u00e3o Europeia espera que mais de 20 mil possam ter esta oportunidade.\nO comiss\u00e1rio europeu da Educa\u00e7\u00e3o, Cultura, Juventude e Desporto, Tibor Navracsics, afirmou que \"a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o passa s\u00f3 por aprender nas salas de aula, mas tamb\u00e9m por descobrir mais sobre a cultura e tradi\u00e7\u00e3o dos compatriotas europeus\", acrescentando que \u00e9 uma oportunidade importante para que os jovens possam alargar os horizontes.\nOs jovens que completam 18 anos v\u00e3o ser ent\u00e3o informados de que podem viajar de comboio, pela Europa, de forma gratuita, atrav\u00e9s de uma campanha. Os primeiros participantes devem viajar j\u00e1 este ver\u00e3o e ser\u00e3o eleitos atrav\u00e9s de uma sele\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Europeia.\nA medida j\u00e1 tinha sido aprovada pelo Parlamento Europeu em dezembro de 2017.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020180302ee3200006"},"has_corona_label":{"0":false}}