{"headlines":{"0":"INEM abre processos no caso de Amaral Dias"},"author":{"0":"Marta Leite Ferreira"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"285 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O INEM abriu processos disciplinares a dois trabalhadores no caso da morte do psicanalista Carlos Amaral Dias a 03 de dezembro. Bombeiros tamb\u00e9m ser\u00e3o alvo de dois processos de contraordena\u00e7\u00e3o.\nO Instituto Nacional de Emerg\u00eancia M\u00e9dica (INEM) abriu processos disciplinares a dois trabalhadores no caso da morte do psicanalista Carlos Amaral Dias. \u00c9 o resultado do inqu\u00e9rito aberto pelo INEM depois da morte de Amaral Dias numa ambul\u00e2ncia do INEM quase duas horas depois de ter ligado para a linha de emerg\u00eancia m\u00e9dica, como denunciou a filha, Joana Amaral Dias.Em comunicado enviado \u00e0 imprensa, o INEM anunciou que instaurou processos disciplinares comuns a dois trabalhadores e dois processos de contraordena\u00e7\u00e3o \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o Humanit\u00e1ria dos Bombeiros Volunt\u00e1rios do Beato e Penha de Fran\u00e7a. O relat\u00f3rio final do inqu\u00e9rito ser\u00e1 enviado ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, \u00e0 Inspe\u00e7\u00e3o Geral das Atividades em Sa\u00fade (IGAS), \u00e0 Autoridade Nacional de Emerg\u00eancia e Prote\u00e7\u00e3o Civil (ANEPC) e ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade."},"remaining_content":{"0":"Sublinhando que \u201cesta ocorr\u00eancia \u00e9 uma exce\u00e7\u00e3o aos cuidados que o Instituto e os seus parceiros no Sistema Integrado de Emerg\u00eancia M\u00e9dica (SIEM) garantem\u201d \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, o INEM anunciou no mesmo comunicado que ir\u00e1 \u201crefor\u00e7ar o controlo sobre as atividades de transporte de doentes e de Desfibrilha\u00e7\u00e3o Autom\u00e1tica Externa\u201d atrav\u00e9s de um aumento das a\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o e auditoria.Al\u00e9m disso, o INEM promete refor\u00e7ar a oferta formativa destinada aos Corpos de Bombeiros e Cruz Vermelha Portuguesa, que tamb\u00e9m faz parte do SIEM. \u201cEstas medidas ser\u00e3o implementadas sem preju\u00edzo de medidas adicionais que, entretanto, as v\u00e1rias entidades a quem o INEM remeteu c\u00f3pia do relat\u00f3rio final determinem no \u00e2mbito das suas compet\u00eancias espec\u00edficas\u201d, ressalvou.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200117eg1h000b7"},"has_corona_label":{"0":false}}