{"headlines":{"0":"Covid-19: pai alertou, mas escola n\u00e3o fechou"},"author":{"0":"Maria Martinho"},"pub_date":{"0":"11 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"868 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Secund\u00e1ria de Santa Maria da Feira fechou depois do internamento de uma aluna suspeita de coronav\u00edrus. A 26 de fevereiro, um pai alertou a dire\u00e7\u00e3o para essa possibilidade, mas as aulas continuaram.\nAlexandre Bragan\u00e7a \u00e9 pai de Lara, com 15 anos, aluna da Escola Secund\u00e1ria de Santa Maria da Feira. \u201cNas f\u00e9rias de Carnaval, todas as turmas de artes, e respetivos professores, fizeram uma viagem a It\u00e1lia, visitando zonas como Lombardia ou Veneza\u201d, conta em entrevista ao Observador."},"remaining_content":{"0":"Apesar de a sua filha n\u00e3o estar inclu\u00edda no grupo, Alexandre sabe que os alunos e professores regressaram de It\u00e1lia a 26 de fevereiro e, uma vez que estava informado sobre o aumento do surto no pa\u00eds, tentou contactar a escola com o objetivo de saber se, no dia seguinte, a filha iria ter aulas ou n\u00e3o. \u201cA funcion\u00e1ria disse \u00e0 minha mulher que n\u00e3o sabia, mas que a dire\u00e7\u00e3o iria entrar em contacto connosco, mas n\u00e3o nos disseram nada. Apenas emitiram um comunicado nesse mesmo dia no site da escola.\u201dNo documento assinado pela subdiretora, Ana Paula Silva, pode ler-se que, desde o in\u00edcio daquela semana, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade tinham conhecimento da viagem a It\u00e1lia.Os alunos e os professores chegaram, ontem, \u00e0 noite. Est\u00e3o todos bem e sem quaisquer sintomas de doen\u00e7a. Foram aconselhados a fazerem a sua vida normal e foram informados de que, se houver qualquer sintomatologia, dever\u00e3o recorrer \u00e0 linha de Sa\u00fade 24. Estas foram, at\u00e9 ao momento, as instru\u00e7\u00f5es recebidas\u201d, refere o comunicado emitido pela escola a 26 de fevereiro.\nPerante este cen\u00e1rio, Alexandre ligou para a linha Sa\u00fade 24 e depois para a DGS, mas ambos os contactos n\u00e3o foram eficazes no esclarecimento que pretendia. \u201cDisseram que n\u00e3o tinham autoridade para agir no \u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o, uma vez que o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o estava informado da viagem\u201d, revela o pai e professor no Instituto Superior de Engenharia do Porto.Alexandre e a mulher afirmam ter sido os \u201c\u00fanicos pais preocupados e a tomar iniciativa\u201d de medidas preventivas. Prova disso \u00e9 o gel desinfetante que a filha passou a levar na mochila, \u201cuma vez que a escola n\u00e3o tinha sabonete nas casas de banho\u201d. \u201cA maioria das crian\u00e7as brincava com a situa\u00e7\u00e3o, achava que era uma simples gripe. Fechar a escola por precau\u00e7\u00e3o era uma medida b\u00e1sica\u201d, sublinha.\nA filha conta que teve mesmo de afastar-se de uma amiga que veio de It\u00e1lia no Carnaval. \u201cTive que me afastar dela. Tentei explicar-lhe, mas foi em v\u00e3o. O que me chocou mais foi os professores que foram com eles tamb\u00e9m desvalorizarem o assunto\u201d, diz em entrevista ao Observador. Dos alunos que conhece, garante que n\u00e3o presenciou qualquer sintoma na escola, mas nos corredores eram muitos os rumores e as not\u00edcias partilhadas.Esta ter\u00e7a-feira, todos tiveram acesso a um novo comunicado publicado no site da escola, a dar conta que esta estar\u00e1 encerrada at\u00e9 sexta-feira, dia 13 de mar\u00e7o, \u201cpor indica\u00e7\u00e3o da Delegada de Sa\u00fade do ACES Feira-Arouca, tendo como motivo o internamento de aluno suspeito de infe\u00e7\u00e3o por Covid-19\u201d.\u201c\u00c9 uma sensa\u00e7\u00e3o um pouco frustrante, porque ningu\u00e9m nos deu ouvidos\u201d, critica Alexandre Bragan\u00e7a, acrescentando que, apesar de a filha n\u00e3o conhecer a aluna suspeita em causa, as preocupa\u00e7\u00f5es mant\u00eam-se. \u201cSe o caso der positivo, vou voltar a ligar para a linha Sa\u00fade 24, ainda que n\u00e3o tenha grande esperan\u00e7a no que me ir\u00e1 ser dito.\u201d\nEsta quarta-feira, o Jornal de Not\u00edcias avan\u00e7a que se trata de uma jovem de 17 anos que teve contacto com os alunos que vieram da viagem de Carnaval escolar a It\u00e1lia. O mesmo jornal adianta que a jovem s\u00f3 ficou internada no Hospital S. Sebasti\u00e3o, em Santa Maria da Feira, ap\u00f3s ter ido tr\u00eas vezes \u00e0 urg\u00eancia, na semana passada, apresentando sintomas gripais.No domingo, pela terceira vez, voltou ao hospital. Foi-lhe feito um raio-X, atrav\u00e9s do qual se diagnosticou uma pneumonia grave, bilateral. A DGS voltou a n\u00e3o a validar como suspeita de Covid-19, apesar de ter sido informada, nesse dia, de que a jovem tinha estado em contacto com colegas que tinham regressado de uma viagem a Mil\u00e3o, mas que n\u00e3o tinham sintomas da doen\u00e7a\u201d, explicou fonte hospitalar ao JN.Contactado pelo Observador, o Hospital de S. Sebasti\u00e3o, em Santa Maria da Feira, confirmou a transfer\u00eancia de uma paciente com 17 anos para o Hospital de S. Jo\u00e3o, no Porto, mas n\u00e3o adiantou mais detalhes. N\u00e3o revelou, por exemplo, se o caso foi, entretanto, confirmado pelos testes ao coronav\u00edrus.Esta manh\u00e3, Miguel Guimar\u00e3es, baston\u00e1rio da Ordem dos M\u00e9dicos, reuniu-se com a administra\u00e7\u00e3o do S. Jo\u00e3o e \u00e0 sa\u00edda disse que, apesar de nenhum doente ali internado estar nos cuidados intensivos, uma jovem de 17 anos est\u00e1 na situa\u00e7\u00e3o \u201cmais grave\u201d. At\u00e9 ao momento, o Observador n\u00e3o conseguiu confirmar se se trata da aluna de Santa Maria da Feira ou se \u00e9 outro caso.O Observador tentou, por diversas vezes, contactar a dire\u00e7\u00e3o da Escola Secund\u00e1ria de Santa Maria da Feira, mas at\u00e9 ao momento sem sucesso.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/11"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/11"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200311eg3b0008g"},"has_corona_label":{"0":true}}