{"headlines":{"0":"Os passos do paciente zero da pol\u00edtica espanhola"},"author":{"0":"Mariana Fernandes"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"618 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Esteve em Mil\u00e3o no Dia dos Namorados e participou em v\u00e1rios eventos depois de voltar, incluindo uma manifesta\u00e7\u00e3o e o congresso do Vox. Os passos de Ortega Smith, primeiro caso da pol\u00edtica espanhola.\nUm v\u00eddeo nas redes sociais, um an\u00fancio oficial, um pedido de desculpas. Foi assim que o Vox, partido de extrema-direita espanhol, revelou que Javier Ortega Smith, secret\u00e1rio-geral, tinha testado positivo para o novo coronav\u00edrus."},"remaining_content":{"0":"Foi Santiago Abascal, l\u00edder do Vox, quem deu a cara no v\u00eddeo divulgado nas redes sociais do partido, a confirmar oficialmente que Ortega Smith estava infetado e a pedir desculpa pelo \u201cerro\u201d, nas palavras do pol\u00edtico espanhol, que foi ter realizado um congresso dois dias antes com mais de 9 mil pessoas. Tudo isto, a 10 de mar\u00e7o: de l\u00e1 para c\u00e1, o pr\u00f3prio Santiago Abascal j\u00e1 foi diagnosticado com coronav\u00edrus, Macarena Olona e Carlos Zambrano, outros dois elementos do partido, tamb\u00e9m testaram positivo e Ortega Smith tem partilhado v\u00e1rias publica\u00e7\u00f5es onde mostra como tem sido o seu dia a dia em quarentena.Apenas quatro dias depois de ter sido confirmado que Javier Ortega Smith tinha coronav\u00edrus, \u00e9 poss\u00edvel fazer uma retrospetiva do \u00faltimo m\u00eas do pol\u00edtico espanhol: dos s\u00edtios por onde passou, dos eventos onde marcou presen\u00e7a e das pessoas com quem contactou. De acordo com o El Mundo, Ortega Smith esteve em Mil\u00e3o h\u00e1 um m\u00eas, no fim de semana do Dia dos Namorados, e foi visto por v\u00e1rios espanh\u00f3is que tamb\u00e9m estavam na cidade italiana e assinalaram nas redes sociais a presen\u00e7a do pol\u00edtico de 51 anos na zona do Duomo, a catedral milanesa. Nesta altura, a meio de fevereiro, It\u00e1lia ainda n\u00e3o se encontrava na situa\u00e7\u00e3o dram\u00e1tica que atualmente atravessa \u2014 s\u00f3 uma semana depois o contexto se tornaria mais grave, com a subida assinal\u00e1vel do n\u00famero de casos, a identifica\u00e7\u00e3o de Mil\u00e3o como um foco de cont\u00e1gio e o cancelamento de eventos como o Carnaval de Veneza.Dois dias antes de ser diagnosticado, Javier Ortega Smith (ao centro), esteve no congresso do Vox ao lado de Santiago Abascal: o l\u00edder do partido acabou por tamb\u00e9m testar positivo poucos dias depois\nJavier Ortega Smith regressou a Espanha e nas quatro semanas seguintes marcou presen\u00e7a em diversos eventos p\u00fablicos com centenas de pessoas. A 29 de fevereiro, esteve na apresenta\u00e7\u00e3o dos candidatos do Vox \u00e0s elei\u00e7\u00f5es auton\u00f3micas do Pa\u00eds Basco, que estavam marcadas para o dia 5 de abril, em Vitoria, um dos principais focos de cont\u00e1gio em Espanha. A 3 de mar\u00e7o esteve com Macarena Olona, porta-voz do grupo parlamentar que acabou por tamb\u00e9m testar positivo para o novo coronav\u00edrus, numa manifesta\u00e7\u00e3o organizada pela Jusapol, uma associa\u00e7\u00e3o de pol\u00edcias e guardas civis. A 5 de mar\u00e7o, esteve num pequeno-almo\u00e7o do F\u00f3rum Nova Economia. Finalmente, a 8 de mar\u00e7o, dois dias antes de ser diagnosticado, Ortega Smith esteve ao lado de Santiago Abascal no congresso do Vox, no Pal\u00e1cio Vistalegre em Madrid, em conjunto com outras 9 mil pessoas. No congresso, e como tem sido destacado pela imprensa, aquele que est\u00e1 agora a ser designado como o \u201cpaciente zero\u201d da pol\u00edtica espanhola foi visto a tossir abundantemente, um pormenor que at\u00e9 deixou Santiago Abascal visivelmente incomodado.Para al\u00e9m de Ortega Smith, de Abascal, de Olona e Zambrano, tamb\u00e9m Ana Pastor, deputada do PP, Carolina Darias, ministra da Pol\u00edtica Territorial e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica, e Irene Montero, ministra da Igualdade, foram diagnosticadas com o Covid-19.O Conselho de Ministros espanhol vai decretar ainda este s\u00e1bado o estado de alerta no pa\u00eds, restringindo os movimentos pelas regi\u00f5es e as sa\u00eddas de casa \u00e0 compra de comida, medicamentos e \u00e0 necessidade de trabalhar.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200314eg3e000b7"},"has_corona_label":{"0":true}}