{"headlines":{"0":"CFP admite supera\u00e7\u00e3o do saldo or\u00e7amental em 2019"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"638 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O saldo or\u00e7amental estimado para o ano passado \u2014 d\u00e9fice de 0,1% do PIB \u2014 dever\u00e1 ser cumprido pelo Governo ou mesmo superado, segundo o Conselho das Finan\u00e7as P\u00fablicas.\nO Conselho das Finan\u00e7as P\u00fablicas (CFP) prev\u00ea \u201co cumprimento ou mesmo supera\u00e7\u00e3o\u201d do saldo or\u00e7amental estimado pelo Governo para 2019 (d\u00e9fice de 0,1% do PIB) e antecipa um r\u00e1cio da d\u00edvida p\u00fablica inferior \u00e0 ultima estimativa do executivo."},"remaining_content":{"0":"\u201cOs desenvolvimentos or\u00e7amentais at\u00e9 setembro de 2019 e a informa\u00e7\u00e3o parcial dispon\u00edvel para o \u00faltimo trimestre do ano apontam para o cumprimento ou mesmo a supera\u00e7\u00e3o do saldo estimado pelo Minist\u00e9rio das Finan\u00e7as para 2019 na Proposta de Or\u00e7amento do Estado para 2020 (d\u00e9fice de 0,1% do Produto Interno Bruto)\u201d, indica o CFP no relat\u00f3rio sobre a evolu\u00e7\u00e3o or\u00e7amental at\u00e9 setembro de 2019, divulgado esta sexta-feira.Quanto \u00e0 d\u00edvida p\u00fablica, o organismo liderado por Nazar\u00e9 Costa Cabral diz que a \u00faltima informa\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel sobre o valor nominal da d\u00edvida de Maastricht no final do ano passado \u201caponta para que o r\u00e1cio da d\u00edvida p\u00fablica em 2019 se venha a situar abaixo da estimativa mais recente do Minist\u00e9rio das Finan\u00e7as e pr\u00f3ximo da estimativa do CFP avan\u00e7ada em outubro\u201d.O CFP baseia a sua perspetiva quanto ao saldo or\u00e7amental \u201cno comportamento da receita fiscal e contributiva, cujo crescimento se encontra em linha com o subjacente \u00e0quela estimativa, e tamb\u00e9m na evolu\u00e7\u00e3o mais favor\u00e1vel do que o estimado pelo MF para as vendas e outras receitas correntes\u201d.\n\u201cNa despesa antecipa-se uma evolu\u00e7\u00e3o da despesa de investimento que poder\u00e1 ficar aqu\u00e9m do estimado pelo MF, dada a execu\u00e7\u00e3o desta rubrica at\u00e9 setembro de 2019\u201d, refere.E, embora advertindo para encargos que afetar\u00e3o ainda a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7amental do \u00faltimo trimestre do ano \u2013 pagamento do subs\u00eddio de Natal aos funcion\u00e1rios p\u00fablicos e pensionistas, pagamento da quarta e \u00faltima fase do descongelamento salarial prevista para dezembro de 2019, \u201cpress\u00f5es or\u00e7amentais\u201d na sa\u00fade e \u201cincerteza dos resultados efetivos das medidas de revis\u00e3o da despesa\u201d \u2013, considera que \u201cestes encargos parecem acomod\u00e1veis, tendo presente os resultados de execu\u00e7\u00e3o at\u00e9 final do terceiro trimestre\u201d.\n\u201cNeste quadro \u2013 sustenta o CFP \u2013 a estimativa do Minist\u00e9rio das Finan\u00e7as para o saldo or\u00e7amental em 2019 subjacente \u00e0 Proposta de OE\/2020 afigura-se como alcan\u00e7\u00e1vel\u201d, sendo que \u201co cumprimento daquela estimativa implica que no quarto trimestre de 2019 o saldo das Administra\u00e7\u00f5es P\u00fablicas n\u00e3o seja inferior a -3,3% do PIB\u201d.Ainda assim, o Conselho nota que este d\u00e9fice seria \u201cmais elevado do que o registado no \u00faltimo trimestre de 2018 (0,3 pontos percentuais), o que, a concretizar-se, interromperia a tend\u00eancia de melhoria sucessiva do saldo or\u00e7amental (excluindo a recapitaliza\u00e7\u00e3o da Caixa Geral de Dep\u00f3sitos) verificada desde o primeiro trimestre de 2016\u201d.\u201cAs expectativas quanto aos desenvolvimentos do quarto trimestre, que t\u00eam em conta os factos e riscos anteriormente referidos, permitem admitir um saldo melhor do que o verificado no mesmo per\u00edodo hom\u00f3logo, apontando para uma posi\u00e7\u00e3o or\u00e7amental em torno do equil\u00edbrio n\u00e3o sendo de excluir a possibilidade de um ligeiro excedente or\u00e7amental\u201d, remata.No que se refere \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica em 2019, e tendo por base a estimativa para o PIB nominal apresentada pelo MF na POE\/2020, o CFP diz ser \u201cexpect\u00e1vel que o r\u00e1cio da d\u00edvida no final do ano passado se tenha situado em cerca de 118,5% do PIB, um resultado que \u00e9 inferior em 0,4 pontos percentuais \u00e0 mais recente estimativa do MF, de 118,9%\u201d.\u201cA confirmar-se o valor provis\u00f3rio avan\u00e7ado pelo Banco de Portugal para a d\u00edvida nominal das AP, a estimativa do CFP de outubro (118,5%) \u00e9 aquela que, de entre as institui\u00e7\u00f5es internacionais, mais se aproximou do valor do r\u00e1cio da d\u00edvida p\u00fablica que ter\u00e1 sido atingido em 2019\u201d, nota.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200207eg270005o"},"has_corona_label":{"0":false}}