{"headlines":{"0":"Espanha coloca todo o desporto \u00e0 porta fechada"},"author":{"0":"Mariana Fernandes"},"pub_date":{"0":"10 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"482 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Depois da Liga de futebol colocar as pr\u00f3ximas duas jornadas \u00e0 porta fechada, o governo espanhol decidiu realizar todas as provas desportivas sem p\u00fablico. A medida afeta um Espanha-Portugal em r\u00e2guebi.\nO Minist\u00e9rio da Cultura e do Desporto espanhola comunicou esta ter\u00e7a-feira a todas as federa\u00e7\u00f5es desportivas do pa\u00eds que todas as competi\u00e7\u00f5es e eventos profissionais e n\u00e3o profissionais, de \u00e2mbito estatal e internacional, v\u00e3o decorrer \u00e0 porta fechada devido ao surto do novo coronav\u00edrus. O comunicado segue-se ao da Liga espanhola de futebol, que anunciou que as pr\u00f3ximas duas jornadas da primeira e segunda ligas espanholas v\u00e3o ser disputadas \u00e0 porta fechada devido ao surto do novo coronav\u00edrus. A decis\u00e3o entra em vigor j\u00e1 esta sexta-feira, na rece\u00e7\u00e3o do Real Madrid ao Eibar no Santiago Bernab\u00e9u para a primeira liga, e no Racing-Lugo da segunda liga, e vai afetar um d\u00e9rbi entre o Sevilha e o Betis j\u00e1 no domingo."},"remaining_content":{"0":"A Liga espanhola baseou esta decis\u00e3o nas recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do pa\u00eds, que quer evitar a realiza\u00e7\u00e3o de eventos em que se re\u00fana um grande n\u00famero de pessoas. De acordo com o jornal AS, a Liga estava a preparar-se para este cen\u00e1rio desde h\u00e1 v\u00e1rias semanas e est\u00e1 pronta para alargar as medidas de conting\u00eancia caso o contexto da propaga\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus no pa\u00eds se agrave. Nas restantes modalidades, a decis\u00e3o do governo espanhol afeta desde j\u00e1 um Espanha-Portugal, agendado para este domingo em Madrid, a contar para o Rugby Europe Championship.A imprensa espanhola indica ainda que a Liga est\u00e1 a tentar reorganizar os dois campeonatos \u2014 onde ainda ter\u00e3o de ser disputadas 11 jornadas \u2014 para que ambos terminem sem suspens\u00f5es, isto tendo em conta que v\u00e1rias equipas do principal escal\u00e3o est\u00e3o ainda nas competi\u00e7\u00f5es europeias. Em caso extremo, a solu\u00e7\u00e3o ir\u00e1 recair na manuten\u00e7\u00e3o dos jogos \u00e0 porta fechada e, em cen\u00e1rio de a suspens\u00e3o de jornadas ser obrigat\u00f3ria, a op\u00e7\u00e3o ser\u00e1 repor as partidas nas poucas datas que sobram como nos dias de eliminat\u00f3rias europeias ou at\u00e9 no fim de semana da final da Ta\u00e7a do Rei, a meio de abril. Al\u00e9m disso, a comunica\u00e7\u00e3o social espanhola garante que a Liga pretende pedir \u00e0 UEFA o adiamento do Euro 2020, cujo arranque est\u00e1 agendado para o in\u00edcio de junho.A decis\u00e3o da Liga espanhola surge no dia seguinte \u00e0 declara\u00e7\u00e3o do primeiro-ministro italiano, Giuseppe Conte, que esta segunda-feira anunciou a suspens\u00e3o de todos os eventos desportivos no pa\u00eds devido \u00e0 propaga\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus, incluindo a Serie A. Entre esta semana e a pr\u00f3xima, tr\u00eas jogos dos oitavos de final da Liga dos Campe\u00f5es v\u00e3o decorrer sem p\u00fablico nas bancadas: o Valencia-Atalanta, esta ter\u00e7a-feira, o PSG-Borussia Dortmund, quarta-feira, e o Barcelona-N\u00e1poles, na quarta-feira da pr\u00f3xima semana.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200310eg3a0005u"},"has_corona_label":{"0":false}}