{"headlines":{"0":"Este \u00e9 o despacho que prepara fecho das escolas?"},"author":{"0":"Rita Tavares"},"pub_date":{"0":"11 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"803 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A resposta \u00e9 n\u00e3o. Est\u00e1 a ser partilhada de forma ampla uma informa\u00e7\u00e3o falsa sobre medida sobre baixa para assist\u00eancia aos filhos em caso de encerramento das escolas, mas despacho \u00e9 sobre isolamento.\nSe \u00e9 utilizador do Facebook (e n\u00e3o s\u00f3) \u00e9 prov\u00e1vel que j\u00e1 tenha recebido esta partilha. Trata-se de um texto, sempre igual, que diz que \u201cj\u00e1 saiu o despacho do Governo que prepara o fecho de todas as escolas j\u00e1 a partir de amanh\u00e3 (11.03) e que permite ao pai ou m\u00e3e colocar baixa e receber 100% do sal\u00e1rio para ficar de quarentena\u201d. Numa \u00fanica frase, tr\u00eas factos errados."},"remaining_content":{"0":"A publica\u00e7\u00e3o de um utilizador do Facebook come\u00e7ou a ser partilhada na ter\u00e7a-feira, dia 10, em grupos p\u00fablicos e privadosPrimeiro: n\u00e3o h\u00e1 nenhum despacho do Governo a preparar o fecho de todas as escolas que tenha sido publicado at\u00e9 ao momento deste fact check. O despacho partilhado no final deste post, que est\u00e1 a circular e j\u00e1 tem in\u00fameras partilhas, \u00e9 o publicado a 3 de mar\u00e7o de 2020 e que \u201cadota medidas para acautelar a prote\u00e7\u00e3o social dos benefici\u00e1rios que se encontrem impedidos, temporariamente, do exerc\u00edcio da sua atividade profissional por ordem da autoridade de sa\u00fade, devido a perigo de cont\u00e1gio pelo COVID-19\u201d. \u00c9 exclusivamente para responder aos trabalhadores em caso de isolamento. S\u00f3 se aplica nos casos de o delegado de sa\u00fade decidir, por exemplo, que aquela turma espec\u00edfica ou escola tem de ficar em isolamento e n\u00e3o se o Governo decretar que as escolas encerram.Segundo erro: o post fala no \u201cfecho de todas as escolas amanh\u00e3 (11.01). No dia indicado tem lugar a reuni\u00e3o do Conselho Nacional de Sa\u00fade que vai analisar v\u00e1rios elementos sobre o surto do novo coronav\u00edrus, entre eles a possibilidade do fecho das escolas que ainda n\u00e3o \u00e9 certo que aconte\u00e7a e n\u00e3o acontecer\u00e1 de certeza no dia 11 (esta quarta-feira). S\u00f3 no final dessa reuni\u00e3o haver\u00e1 uma decis\u00e3o sobre as escolas. No momento da partilha desta informa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o havia decis\u00e3o tomada sobre essa mat\u00e9ria. Em cima da mesa estava, contudo, a possibilidade de antecipar as f\u00e9rias da P\u00e1scoa, o que n\u00e3o configura \u201cisolamento\u201d que \u00e9 o que est\u00e1 no despacho do in\u00edcio do m\u00eas.\nTerceiro erro: \u201cPermite ao pai ou m\u00e3e colocar baixa e receber 100% do sal\u00e1rio para ficar de quarentena\u201d. Neste contexto colocado do eventual fecho das escolas, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma informa\u00e7\u00e3o sobre a aplica\u00e7\u00e3o da regra apontada no post. A regra est\u00e1 inscrita no decreto partilhado mas esse, tal como j\u00e1 indicado acima, dizia respeito a baixas por isolamento. Na altura em que a decis\u00e3o foi tomada, a ministra da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Alexandra Leit\u00e3o, disse no Parlamento que \u201cquando est\u00e1 em isolamento profil\u00e1tico, a chamada quarentena \u2013 e vamos esclarecer que isso abrange tamb\u00e9m quando o filho, quando os descendentes, estiverem em isolamento profil\u00e1tico \u2013 a pessoa recebe 100% pago pela entidade empregadora p\u00fablica\u201d. A medida acabou por se estender tamb\u00e9m ao privado, mas para estas situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.Toda a informa\u00e7\u00e3o que segue no post, depois de escrito \u201cCoronav\u00edrus \u2013 quarentena\u201d \u00e9 correta, mas n\u00e3o se aplica ao contexto que consta na frase acima. No final da publica\u00e7\u00e3o (pode ver na imagem abaixo) vem ali\u00e1s partilhado o link para o despacho que \u00e9 verdadeiro, mas n\u00e3o diz respeito ao fecho de escolas. Pode ler o despacho sobre trabalhadores isolados (ou os seus descendentes) na edi\u00e7\u00e3o de 3 de mar\u00e7o do Di\u00e1rio da Rep\u00fablica.\nNo final da publica\u00e7\u00e3o h\u00e1 um link para a p\u00e1gina do Di\u00e1rio da Rep\u00fablica Eletr\u00f3nico que vai dar ao site do DRE, mas n\u00e3o a um despacho com o conte\u00fado descrito na publica\u00e7\u00e3o.Conclus\u00e3o\u00c9 falso que o despacho citado prepare o fecho das escolas. O despacho em causa foi publicado dia 3 de mar\u00e7o em Di\u00e1rio da Rep\u00fablica e diz respeito \u00e0 decis\u00e3o do Governo de conceder baixa por quarentena em caso de suspeita de coronav\u00edrus paga a 100% (aplicada ao pr\u00f3prio e tamb\u00e9m no caso do isolado ser um dependente). A medida em causa aplica-se exclusivamente a casos de isolamento profil\u00e1tico determinados pela autoridade de sa\u00fade e n\u00e3o a outros. Al\u00e9m disso, no momento em que esta partilha foi feita n\u00e3o existia qualquer decis\u00e3o sobre o eventual encerramento das escolas por causa do novo coronav\u00edrus.De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o do Observador, este conte\u00fado \u00e9:ErradoDe acordo com a classifica\u00e7\u00e3o do Facebook este conte\u00fado \u00e9:\nFALSO: as principais alega\u00e7\u00f5es do conte\u00fado s\u00e3o factualmente imprecisas. Geralmente, esta op\u00e7\u00e3o corresponde \u00e0s classifica\u00e7\u00f5es \u201cfalso\u201d ou \u201cmaioritariamente falso\u201d nos sites de verificadores de factos.Nota: este conte\u00fado foi selecionado pelo Observador no \u00e2mbito de uma parceria de factchecking com o Facebook e com base na prolifera\u00e7\u00e3o de partilhas \u2014 associadas a reportes de abusos de v\u00e1rios utilizadores \u2014 nos \u00faltimos dias.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200311eg3b0008d"},"has_corona_label":{"0":false}}