{"headlines":{"0":"T\u00f3quio2020. Chama ol\u00edmpica chega ao Jap\u00e3o"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"298 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Numa rece\u00e7\u00e3o pequena e r\u00e1pida devido \u00e0 pandemia da Covid-19, a chama ol\u00edmpica chegou ao Jap\u00e3o. Chama ol\u00edmpica ficar\u00e1 exposta ao p\u00fablico durante uma semana, antes de passar por 47 regi\u00f5es do pa\u00eds.\nA chama ol\u00edmpica chegou esta sexta-feira ao Jap\u00e3o, onde a rece\u00e7\u00e3o foi pequena e r\u00e1pida devido \u00e0 pandemia da Covid-19, que est\u00e1 a p\u00f4r em d\u00favida a realiza\u00e7\u00e3o dos Jogos Ol\u00edmpicos, em T\u00f3quio, no ver\u00e3o."},"remaining_content":{"0":"O avi\u00e3o, decorado com os an\u00e9is e log\u00f3tipos ol\u00edmpicos das Olimp\u00edadas de T\u00f3quio2020, aterrou na base a\u00e9rea de Matsushima (nordeste), com a tocha ol\u00edmpica a bordo.A regi\u00e3o foi especialmente escolhida por simbolizar a reconstru\u00e7\u00e3o das zonas devastadas pelo gigantesco tsunami de 11 de mar\u00e7o de 2011, seguido pelo acidente nuclear de Fukushima.Os antigos campe\u00f5es ol\u00edmpicos Saori Yoshida e Tadahiro Nomura desceram do aparelho com a chama, vinda de Atenas. Uma guarda de honra na pista aguardava a chama, perante uma pequena assist\u00eancia, sentada em cadeiras.\nDepois da chegada ao Jap\u00e3o, a chama ol\u00edmpica ficar\u00e1 exposta ao p\u00fablico durante uma semana em v\u00e1rias localidades do nordeste japon\u00eas, antes de passar por 47 regi\u00f5es do pa\u00eds.O comit\u00e9 organizador pediu j\u00e1 ao p\u00fablico que evite concentrar-se para assistir \u00e0 passagem da tocha ol\u00edmpica, de acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es do governo japon\u00eas para conter o surto da Covid-19.O Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Internacional (COI) tem reiterado o \u201ccompromisso total\u201d com a realiza\u00e7\u00e3o dos Jogos Ol\u00edmpicos T\u00f3quio2020 nas datas previstas, de 24 de julho a 9 de agosto, por n\u00e3o existir \u201cnecessidade de quaisquer decis\u00f5es dr\u00e1sticas\u201d.Assumindo que esta \u00e9 uma \u201csitua\u00e7\u00e3o sem precedentes para todo o mundo\u201d, o COI encorajou \u201ctodos os atletas a continuarem a preparar-se para T\u00f3quio2020 da melhor forma poss\u00edvel\u201c.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200320eg3k00031"},"has_corona_label":{"0":true}}