{"headlines":{"0":"Haitong encaixou ganho de 1,97 milh\u00f5es com venda de subsidi\u00e1ria na Irlanda"},"author":{"0":"Maria Teixeira Alves"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"271 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nCom esta transa\u00e7\u00e3o, o Haitong Bank refor\u00e7ou significativamente a qualidade dos seus ativos e o r\u00e1cio de NPL (\u201cNon-Performing Loans\u201d) passou a situar-se abaixo dos 5%, adianta o banco."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nNo passado dia 19 de dezembro de 2019, o Haitong Bank anunciou a concretiza\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o de aliena\u00e7\u00e3o da totalidade do capital social da Haitong Investment Ireland p.l.c., sociedade constitu\u00edda e sediada na Rep\u00fablica da Irlanda, \u00e0 sua casa-m\u00e3e Haitong International Holdings Limited, em resultado do contrato de compra e venda de a\u00e7\u00f5es celebrado no dia 30 de setembro de 2019.\nO banco vem agora comunicar que o pre\u00e7o da venda, que foi de 12 milh\u00f5es de euros, se traduziu numa gera\u00e7\u00e3o de uma mais-valia de 1.967.823,82 euros (1,97 milh\u00f5es) nas contas consolidadas do Haitong Bank.\nCom esta transa\u00e7\u00e3o, o Haitong Bank refor\u00e7ou significativamente a qualidade dos seus ativos e o r\u00e1cio de NPL (\u201cNon-Performing Loans\u201d) passou a situar-se abaixo dos 5%, adianta o banco.\nCom a conclus\u00e3o desta transa\u00e7\u00e3o, a Haitong Investment Ireland p.l.c. foi exclu\u00edda do per\u00edmetro de consolida\u00e7\u00e3o do Haitong Bank.\nO Haitong Bank tinha explicado j\u00e1 que esta transa\u00e7\u00e3o se insere no \u00e2mbito de uma restrutura\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria do Grupo Haitong (constitu\u00eddo pela Haitong Securities Co., Ltd. e suas subsidi\u00e1rias, nas quais se contam a HIH, HIIP e o Haitong Bank), \"cujo objetivo consiste na simplifica\u00e7\u00e3o da estrutura societ\u00e1ria do Haitong Bank\".\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200117eg1h000gy"},"has_corona_label":{"0":false}}