{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Madeira limita autoriza\u00e7\u00e3o de viagens para o Continente a motivos de sa\u00fade"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"514 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nPara efetuar a viagem o passageiro tem de ter uma autoriza\u00e7\u00e3o das autoridades de sa\u00fade da Madeira para poder sair e entrar na regi\u00e3o."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nAs viagens nas liga\u00e7\u00f5es da TAP entre Madeira e Lisboa, efectuadas tr\u00eas dias por semana a partir de quinta-feira, s\u00f3 ser\u00e3o permitidas em casos excecionais, por motivos de sa\u00fade, indicou o Governo Regional.\nSegundo fonte da Secretaria Regional da Sa\u00fade e Prote\u00e7\u00e3o Civil, o passageiro tem de ter uma autoriza\u00e7\u00e3o das autoridades de sa\u00fade da Madeira para poder sair e entrar na regi\u00e3o e, assim, fazer a respetiva reserva na TAP.\nEsse pedido de autoriza\u00e7\u00e3o pode ser feito a partir de um \u2018link\u2019 que, segundo o executivo regional, vai estar na p\u00e1gina da transportadora a\u00e9rea nacional.\nDepois de preenchido pelo passageiro, o documento ter\u00e1 de ser validado pelo delegado de sa\u00fade da regi\u00e3o, permitindo as desloca\u00e7\u00f5es mediante o comprovativo de que o motivo da viagem est\u00e1 relacionado com a sua situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.\nSegundo a mesma fonte, os passageiros devem cumprir o per\u00edodo de isolamento na sua resid\u00eancia.\nA partir de quinta-feira, a TAP \u2013 que estava a fazer quatro liga\u00e7\u00f5es di\u00e1rias (duas partidas e duas chegadas) entre a Madeira e o continente \u2013 passa a fazer seis liga\u00e7\u00f5es por semana (tr\u00eas partidas e tr\u00eas chegadas), no contexto da pandemia de covid-19.\nSegundo informa\u00e7\u00e3o da empresa dada hoje \u00e0 Lusa, os hor\u00e1rios das viagens ainda n\u00e3o est\u00e3o definidos, mas os voos v\u00e3o realizar-se \u00e0s segundas-feiras, \u00e0s quintas-feiras e aos s\u00e1bados.\nFonte da transportadora sublinhou que, enquanto a companhia \u00e9 respons\u00e1vel pelo transporte de passageiros, as quest\u00f5es de sa\u00fade p\u00fablica s\u00e3o \u201cda compet\u00eancia do Governo Regional e da Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade\".\nA empresa tinha j\u00e1 indicado que o Governo Regional decidiu exigir um atestado de sa\u00fade, remetendo mais informa\u00e7\u00f5es para o executivo.\nA TAP ser\u00e1, neste per\u00edodo de pandemia, a \u00fanica companhia a fazer liga\u00e7\u00f5es regulares para o exterior da regi\u00e3o.\nNo \u00e2mbito do estado de emerg\u00eancia declarado no pa\u00eds e das medidas de preven\u00e7\u00e3o e combate da epidemia provocada pela infe\u00e7\u00e3o covid-19, o Governo Regional imp\u00f4s medidas restritivas no Aeroporto da Madeira Cristiano Ronaldo, como a quarentena para todos os passageiros ali desembarcados por um per\u00edodo de 14 dias, de forma a dissuadir viagens para a regi\u00e3o.\nSegundo o executivo regional, as liga\u00e7\u00f5es a\u00e9reas entre a Madeira e o continente est\u00e3o focadas sobretudo nas necessidades de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e no transporte de carga.\nPortugal tem 33 mortes associadas ao v\u00edrus que provoca a covid-19, revelou hoje a Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade.\nO pa\u00eds encontra-se em estado de emerg\u00eancia desde as 00:00 de quinta-feira e at\u00e9 \u00e0s 23:59 de 02 de abril.\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da covid-19, j\u00e1 infetou mais de 360 mil pessoas em todo o mundo, das quais cerca de 17.000 morreram.\nHaga clic para ver la imagen\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200325eg3p0005n"}}