{"headlines":{"0":"O cimento e os compromissos ambientais"},"author":{"0":"Jo\u00e3o Gon\u00e7alves Pereira, Deputado e Vereador do CDS-PP na CML"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"783 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nPara as empresas do sector, o seu futuro no contexto da descarboniza\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria passa n\u00e3o s\u00f3 por f\u00e1bricas de cimento mais eficientes em termos energ\u00e9ticos mas, tamb\u00e9m, pela maior utiliza\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis alternativos."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\n\u00c9 um n\u00famero que impressiona: 40% do consumo de energia total da UE d\u00e1-se nos edif\u00edcios, desde a sua constru\u00e7\u00e3o at\u00e9 \u00e0 demoli\u00e7\u00e3o. Sendo que obviamente \u00e9 durante a fase de utiliza\u00e7\u00e3o que este consumo \u00e9 mais significativo, na casa dos 90% e correspondendo mais de 50% da energia aos sistemas de aquecimento\/arrefecimento.\nComo salienta a ATIC \u2013 Associa\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica da Ind\u00fastria de Cimento, o bet\u00e3o, pelo potencial de ciclo de vida e forte contributo para o desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios, est\u00e1 em condi\u00e7\u00f5es de contribuir de forma decisiva para os objetivos da pol\u00edtica energ\u00e9tica da Uni\u00e3o Europeia. Deste modo, h\u00e1 que assegurar que o parque edificado possui uma elevada efici\u00eancia energ\u00e9tica e contribui para a descarboniza\u00e7\u00e3o.\nTalvez n\u00e3o sejam muitos os que sabem qual o peso que a ind\u00fastria cimenteira tem na nossa economia, mas ele \u00e9 muito consider\u00e1vel. Embora os dados mais recentes dispon\u00edveis sejam de 2015, permitem constatar que as ind\u00fastrias da fileira do cimento e outras ind\u00fastrias de materiais de constru\u00e7\u00e3o t\u00eam um valor aproximado de 3,4 mil milh\u00f5es de euros, o que equivale a cerca de 1,9% do PIB com um Valor Acrescentado Bruto de 0,8 milh\u00f5es de euros (cerca de 0,4% do PIB), dando emprego, direto e indireto, a 117 mil pessoas, o que equivale a 2,3% da popula\u00e7\u00e3o ativa. Cinco mil destes empregos foram criados pelo sector do cimento, que ultrapassou sozinho um volume de neg\u00f3cios de 465 milh\u00f5es de euros.\nEsta representatividade do sector cimenteiro na economia requer que ele seja olhado com reconhecimento e aten\u00e7\u00e3o, tendo em conta as suas necessidades espec\u00edficas. Por exemplo, no que respeita aos custos da energia para a ind\u00fastria, apoios para a substitui\u00e7\u00e3o progressiva de equipamentos (transformadores, motores, sistemas de ilumina\u00e7\u00e3o, etc.) por outros mais eficientes.\nPara as empresas do sector, o seu futuro no contexto da descarboniza\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria passa n\u00e3o s\u00f3 por f\u00e1bricas de cimento mais eficientes em termos energ\u00e9ticos mas, tamb\u00e9m, pela maior utiliza\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis alternativos, nomeadamente da biomassa proveniente de res\u00edduos. Isto embora a pr\u00f3pria ATIC saliente que esta utiliza\u00e7\u00e3o, com benef\u00edcios evidentes para a descarboniza\u00e7\u00e3o e o cumprimento dos objetivos da economia circular, pode implicar no entanto o aumento do consumo da energia el\u00e9trica. Estamos perante uma ind\u00fastria que j\u00e1 tem feito, ao longo dos \u00faltimos anos, um avultado investimento para reduzir os impactos ambientais da sua atividade.\nEm s\u00edntese, as empresas cimenteiras o que desejam \u00e9 que o acesso equitativo \u00e0 biomassa seja assegurado, por forma a n\u00e3o existir qualquer esp\u00e9cie de discrimina\u00e7\u00e3o. E tamb\u00e9m que exista uma articula\u00e7\u00e3o dos mecanismos de financiamento nacionais e europeus, bem como os restantes incentivos financeiros e fiscais, para o cumprimento dos compromissos ambientais.\nNo fundo, o que se trata aqui \u00e9 da necessidade de ter em aten\u00e7\u00e3o um sector que \u00e9 estruturante para a nossa economia, compreendendo o esfor\u00e7o que esse mesmo sector tem feito para inovar e adaptar-se \u00e0s exig\u00eancias ambientais, ao mesmo tempo que tenta assegurar o seu crescimento e que o bet\u00e3o esteja em condi\u00e7\u00f5es de contribuir de forma decisiva para os objetivos da politica energ\u00e9tica da Uni\u00e3o Europeia.\nEdif\u00edcios inovadores energeticamente eficientes, a minimiza\u00e7\u00e3o de efeitos ambientais e congestionamentos na \u00e1rea dos transportes, a implementa\u00e7\u00e3o de projetos de grande escala para a capta\u00e7\u00e3o da energia do vento, mar\u00e9s e sol e a constru\u00e7\u00e3o de infraestruturas mais resilientes para adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s consequ\u00eancias das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, s\u00e3o apenas algumas das medidas que as empresas cimenteiras almejam prosseguir, em prol de um objetivo comum que \u00e9 o da efici\u00eancia energ\u00e9tica e a poupan\u00e7a ambiental.\nEsperemos, pois, que as entidades nacionais e europeias saibam reconhecer a import\u00e2ncia e o contributo dado \u2013 tamb\u00e9m, mas n\u00e3o apenas a n\u00edvel exportador \u2013 dado pelo sector cimenteiro e pelos seus respons\u00e1veis.\nHaga clic para ver la imagen\nPresid\u00eancia da Rep\u00fablica Portuguesa\nA visita de cinco dias do presidente da Rep\u00fablica a Mo\u00e7ambique, no \u00e2mbito da cerim\u00f3nia de tomada de posse do presidente reeleito Filipe Nyusi, \u00e9 muito importante para refor\u00e7ar as nossas liga\u00e7\u00f5es a um pa\u00eds que sofreu na Beira a devasta\u00e7\u00e3o do ciclone Idai no ano passado, mas que tamb\u00e9m enfrenta amea\u00e7as humanas vindas de terroristas. A presen\u00e7a de Marcelo Rebelo de Sousa como o \u00fanico chefe de Estado dos pa\u00edses membros da UE demonstra bem a import\u00e2ncia do relacionamento entre os dois pa\u00edses.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200117eg1h0000f"},"has_corona_label":{"0":false}}