{"headlines":{"0":"Presidente da JSD quer ver sistema misto de Seguran\u00e7a Social \u201cdefinitivamente na agenda pol\u00edtica\u201d"},"author":{"0":"Leonardo Ralha"},"pub_date":{"0":"8 February 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"309 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nMargarida Balseiro Lopes defendeu no Congresso do PSD um sistema misto de contribui\u00e7\u00f5es como a forma de garantir a sustentabilidade da Seguran\u00e7a Social numa conjuntura marcada por baixa natalidade, aumento da esperan\u00e7a m\u00e9dia de vida e sal\u00e1rios baixos para os mais jovens."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA presidente da Juventude Social Democrata (JSD), Margarida Balseiro Lopes, defendeu na primeira noite do Congresso do PSD, que decorre at\u00e9 domingo, que os sociais-democratas dever\u00e3o fazer com que a reforma da Seguran\u00e7a Social \"entre definitivamente na agenda pol\u00edtica\" na presente legislatura. Primeira subscritora de uma das 13 mo\u00e7\u00f5es tem\u00e1ticas que foram apresentadas aos congressistas em Viana do Castelo, a tamb\u00e9m deputada disse esperar que essa \"reforma das reformas\" dever\u00e1 vir acompanhada de uma liberdade \"que deve estar sempre no centro das nossas pol\u00edticas\".\nNesse sentido, Margarida Balseiro Lopes defendeu um \"novo contrato social com as novas gera\u00e7\u00f5es\", capaz de responder aos princ\u00edpios da confian\u00e7a, da solidariedade entre gera\u00e7\u00f5es e da responsabilidade no que toca \u00e0 Seguran\u00e7a Social, traduzido num sistema misto \"que estabele\u00e7a um limite superior para efeitos de contribui\u00e7\u00e3o, o que determinar\u00e1 um valor m\u00e1ximo para a futura pens\u00e3o, sendo que dentro desse limite a contribui\u00e7\u00e3o seria obrigatoriamente dentro do sistema p\u00fablico, e depois desse limite defendemos a liberdade de escolha num sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o\".\nRecordando que a Seguran\u00e7a Social nasceu quando a demografia europeia vivia aumentos exponenciais, \"o que tornava o sistema naturalmente sustent\u00e1vel\", a ainda presidente da JSD, cujo congresso ir\u00e1 decorrer em meados de abril, salientou que esse pressuposto deixou de se verificar, n\u00e3o s\u00f3 devido \u00e0 baixa natalidade e ao aumento da longevidade, mas tamb\u00e9m ao facto de as \"gera\u00e7\u00f5es mais novas estarem condenadas a sal\u00e1rios baixos\".\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200208eg2700002"},"has_corona_label":{"0":false}}