{"headlines":{"0":"Iniciativa Liberal quer reduzir IVA da alimenta\u00e7\u00e3o infantil e retirar limita\u00e7\u00e3o et\u00e1ria nas dedu\u00e7\u00f5es do IRS"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"379 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO partido liderado por Jo\u00e3o Cotrim Figueiredo, tamb\u00e9m deputado \u00fanico desta for\u00e7a pol\u00edtica na Assembleia da Rep\u00fablica, defende que a proposta contribui para \u201cuma maior inclus\u00e3o de todos os produtos alimentares destinados a crian\u00e7as\u201d e tamb\u00e9m elimina a \u201cinjusti\u00e7a de produtos com base em fruta e sem adi\u00e7\u00f5es terem uma taxa mais elevada do que a pr\u00f3pria fruta\u201d."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA Iniciativa Liberal (IL) apresentou hoje duas propostas para reduzir o IVA da alimenta\u00e7\u00e3o para crian\u00e7as pequenas para 6% e para eliminar a limita\u00e7\u00e3o et\u00e1ria na dedu\u00e7\u00e3o do IRS para fam\u00edlias que tenham mais do que um filho.\nDe acordo com um comunicado sobre as propostas apresentadas pelo partido no \u00e2mbito da aprecia\u00e7\u00e3o na especialidade da proposta de Or\u00e7amento do Estado para 2020, a Iniciativa Liberal prop\u00f5e \u201creduzir o IVA da alimenta\u00e7\u00e3o infantil\u201d, passando a incluir estes produtos na tabela de bens e servi\u00e7os essenciais e cuja taxa \u00e9 de 6%.\nO partido liderado por Jo\u00e3o Cotrim Figueiredo, tamb\u00e9m deputado \u00fanico desta for\u00e7a pol\u00edtica na Assembleia da Rep\u00fablica, defende que a proposta contribui para \u201cuma maior inclus\u00e3o de todos os produtos alimentares destinados a crian\u00e7as\u201d e tamb\u00e9m elimina a \u201cinjusti\u00e7a de produtos com base em fruta e sem adi\u00e7\u00f5es terem uma taxa mais elevada do que a pr\u00f3pria fruta\u201d.\nA IL tamb\u00e9m pretende fazer altera\u00e7\u00f5es \u00e0 proposta do Governo, liderado pelo socialista Ant\u00f3nio Costa, de aumentar o valor das dedu\u00e7\u00f5es no IRS a partir do segundo filho.\n\u201cO partido prop\u00f5e que a dedu\u00e7\u00e3o se aplique independentemente da idade do primeiro filho, retirando a limita\u00e7\u00e3o et\u00e1ria proposta [pelo Governo] de \u2018at\u00e9 tr\u00eas anos de idade\u201d.\nJo\u00e3o Cotrim Figueiredo afirma que a proposta do partido \u201ctorna o incentivo efetivo\u201d e anula a forma \u201cartificiosa como o Governo pretende limitar o benef\u00edcio\u201d fiscal.\nO executivo identificou \u201cum problema real\u201d, mas adotou \u201cmedidas pouco ambiciosas e pouco eficazes, aparentemente s\u00f3 para enganar os mais distra\u00eddos\u201d, prosseguiu a IL.\nA nota refere tamb\u00e9m que a Iniciativa Liberal vai apresentar outras propostas \u201ccom o objetivo de desagravar e simplificar outros impostos\u201d e de resolver \u201cproblemas reais como a emigra\u00e7\u00e3o jovem\u201d.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200117eg1h000gp"},"has_corona_label":{"0":false}}