{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Governo da Madeira apela \u00e0 calma e que popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o se precipite para supermercados"},"author":{"0":"Ruben Pires"},"pub_date":{"0":"12 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"279 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO presidente do Governo da Madeira assegurou que o abastecimentos para a regi\u00e3o aut\u00f3noma est\u00e1 a funcionar normalmente, e que foram decretados os servi\u00e7os m\u00ednimos, tendo em conta a greve dos portos."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO Governo da Madeira fez esta quinta-feira um apelo \u00e0 calma e recomendou \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que esta n\u00e3o se precipite para os supermercados. O presidente do executivo madeirense, Miguel Albuquerque, diz que os abastecimentos para a regi\u00e3o aut\u00f3noma est\u00e3o garantidos.\nAlbuquerque explicou que a regi\u00e3o est\u00e1 a ser abastecida dentro da normalidade, e que ir\u00e3o acontecer abastecimento esta quinta-feira e tamb\u00e9m na segunda-feira.\nO governante voltou a referir que os servi\u00e7os m\u00ednimos est\u00e3o garantidos para a regi\u00e3o aut\u00f3noma, tendo em conta que existe uma greve nos portos no Continente, e acrescentou que j\u00e1 sensibilizou o Governo da Rep\u00fablica para decretar a requisi\u00e7\u00e3o civil caso esses servi\u00e7os m\u00ednimos n\u00e3o sejam cumpridos.\nO executivo madeirense tomou esta quinta-feira medidas adicionais para dar resposta ao coronav\u00edrus Covid-19. Entre elas a suspens\u00e3o de atracagem de navios e iates at\u00e9 31 de mar\u00e7o, e a implementa\u00e7\u00e3o de um sistema de controlo de temperatura nos aeroportos e o preenchimento de um inqu\u00e9rito no avi\u00e3o.\nNa quarta-feira j\u00e1 tinham sido tomadas mais medidas para prevenir o coronav\u00edrus, entre elas a suspens\u00e3o de eventos escolares e desportivos. As escolas mant\u00e9m-se abertas mas est\u00e3o obrigadas a criar um espa\u00e7o de isolamento caso existiam situa\u00e7\u00f5es suspeitas de infec\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus.\nHaga clic para ver la imagen\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200312eg3c0008g"},"has_corona_label":{"0":false}}