{"headlines":{"0":"Economia italiana poder\u00e1 contrair 8% no primeiro semestre devido ao surto da Covid-19"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"278 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA entidade milanesa reviu assim as estimativas realizadas em 29 de fevereiro passado, quando afirmou que a economia recuaria 1% e 3% no primeiro e segundo trimestres, respetivamente."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA economia italiana dever\u00e1 contrair-se 8% no primeiro semestre do ano devido ao impacto do Covid-19, advertiu hoje o instituto de investiga\u00e7\u00e3o italiano REF Ricerche.\nA entidade milanesa, membro da Associa\u00e7\u00e3o de Institutos Econ\u00f3micos Europeus, reviu assim as estimativas realizadas em 29 de fevereiro passado, quando afirmou que a economia recuaria 1% e 3% no primeiro e segundo trimestres, respetivamente.\nIt\u00e1lia \u00e9 atualmente o pa\u00eds com maior n\u00famero de mortos com o novo coronav\u00edrus em todo o mundo, a doen\u00e7a j\u00e1 provocou 3.400 mortos e mais de 41.000 contagiados desde que foi detetado o surto no pa\u00eds.\nO instituto explica numa nota que o Produto Interno Bruto (PIB) italiano poderia retroceder at\u00e9 3% no primeiro trimestre e 5% no segundo, apesar de apontar para uma poss\u00edvel recupera\u00e7\u00e3o a partir do terceiro trimestre.\nContudo, o REF Ricerche sublinha que esta recupera\u00e7\u00e3o \u00e9 incerta porque estar\u00e1 relacionada com a evolu\u00e7\u00e3o da pandemia e as pol\u00edticas econ\u00f3micas adotadas para limitar os efeitos negativos nas economias de todo o mundo.\nA economia italiana est\u00e1 numa situa\u00e7\u00e3o delicada, registou um recuo de 0,3% no quarto trimestre de 2019 e cresceu apenas 0,3% no conjunto do ano passado, o pior dado desde 2014, e a propaga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus amea\u00e7a o pa\u00eds de entrada em recess\u00e3o.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200320eg3k000e5"},"has_corona_label":{"0":true}}