{"headlines":{"0":"Covid-19: Benfica anuncia medidas de conten\u00e7\u00e3o e suspende atividades na Luz"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"10 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"478 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA corrida do Benfica-Ant\u00f3nio Leit\u00e3o, agendada para 5 de abril, foi adiada. O clube lisboeta tamb\u00e9m anunciou o \u201cencerramento do complexo de piscinas e gin\u00e1stica\u201d do Est\u00e1dio da Luz, bem como a \u201csuspens\u00e3o de visitas\u201d ao recinto, ao museu e ao Benfica Campus \u201cpor tempo indeterminado\u201d."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO Benfica informou esta ter\u00e7a-feira, em comunicado no site oficial, estar a tomar v\u00e1rias medidas preventivas face ao surto de Covid-19, como a \u201csuspens\u00e3o tempor\u00e1ria de toda a atividade desportiva dos escal\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o de futebol\u201d.\nNa nota, os \u2018encarnados\u2019 revelam que, perante a \u201cpropaga\u00e7\u00e3o do Covid-19\u201d, est\u00e1 a ser implementada \u201cuma s\u00e9rie de medidas\u201d no clube e na SAD, entre as quais se destaca \u201ca suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de toda a atividade desportiva dos escal\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o de futebol, cujas competi\u00e7\u00f5es foram suspensas pela Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Futebol e Associa\u00e7\u00e3o de Futebol de Lisboa\u201d.\nA corrida do Benfica-Ant\u00f3nio Leit\u00e3o, agendada para 5 de abril, foi adiada \u201cpara data a anunciar oportunamente\u201d, segundo o clube lisboeta, que tamb\u00e9m anunciou o \u201cencerramento do complexo de piscinas e gin\u00e1stica\u201d do Est\u00e1dio da Luz, bem como a \u201csuspens\u00e3o de visitas\u201d ao recinto, ao museu e ao Benfica Campus \u201cpor tempo indeterminado\u201d.\nAl\u00e9m dos jogos \u00e0 porta fechada da equipa principal de futebol, equipa B e de sub-23 que se realizam este fim de semana, o Benfica revelou ter suspendido a venda de bilhetes para todas as competi\u00e7\u00f5es e modalidades.\nPor outro lado, o treinador da equipa principal de futebol, Bruno Lage, n\u00e3o far\u00e1 a habitual confer\u00eancia de imprensa, antes da rece\u00e7\u00e3o ao Tondela, marcada para s\u00e1bado.\nOs jogos da 25.\u00aa jornada das competi\u00e7\u00f5es profissionais de futebol, marcados para o pr\u00f3ximo fim de semana, v\u00e3o ser disputados \u00e0 porta fechada, anunciou hoje a Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Futebol (FPF).\nA ronda 25 da I Liga realiza-se entre sexta-feira (13 de mar\u00e7o) e domingo (15 de mar\u00e7o), enquanto a 25.\u00aa ronda da II Liga come\u00e7a no mesmo dia e encerra na segunda-feira (16 de mar\u00e7o).\nNa 25.\u00aa ronda do campeonato principal, o l\u00edder FC Porto visita o Famalic\u00e3o, no domingo, um dia depois de o Benfica receber o Tondela e de o Sporting jogar no terreno do Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es.\nA epidemia de Covid-19 foi detetada em dezembro, na China, e j\u00e1 provocou mais de 4.000 mortos.\nCerca de 114 mil pessoas foram infetadas em mais de uma centena de pa\u00edses, e mais de 63 mil recuperaram.\nPortugal regista 41 casos confirmados de infe\u00e7\u00e3o, segundo a DGS.\nA DGS comunicou tamb\u00e9m que em Portugal se atingiu um total de 375 casos suspeitos desde o in\u00edcio da epidemia, 83 dos quais ainda a aguardar resultados laboratoriais.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200310eg3a000jm"},"has_corona_label":{"0":false}}