{"headlines":{"0":"Covid-19: Cabo Verde regista primeiro caso e S\u00e3o Tom\u00e9 pede apoio para despistagem"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"26 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"516 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nOs dois pa\u00edses africanos est\u00e3o em posi\u00e7\u00f5es diferentes: Cabo Verde j\u00e1 tem a Covid-19 no seu territ\u00f3rio, o que n\u00e3o acontece com S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe. Mas a preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 semelhante."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nCabo Verde confirmou hoje o quinto caso de infe\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus no arquip\u00e9lago, o primeiro de transmiss\u00e3o local, na cidade da Praia, conforme an\u00fancio feito pelo ministro da Sa\u00fade, Arlindo do Ros\u00e1rio.\nSegundo o ministro, trata-se de uma mulher, de 41 anos, esposa do primeiro caso positivo registado na cidade da Praia, esta semana. \u201cO resultado do teste realizado \u00e9 positivo\u201d, disse Arlindo do Ros\u00e1rio, em confer\u00eancia de imprensa, acrescentando que os contactos entre os dois eram reduzidos.\nO marido, cabo-verdiano, de 43 anos e tamb\u00e9m residente na Praia, tinha regressado a Cabo Verde em 18 de mar\u00e7o, proveniente de Fran\u00e7a num voo atrav\u00e9s de Lisboa e ficou em isolamento.\nA restante fam\u00edlia n\u00e3o apresenta sintomas, aguardando-se o resultado das an\u00e1lises realizadas nomeadamente aos filhos, de 12 meses e 10 anos, explicou o governante. A mulher vai ser transferida para o hospital da Praia, para isolamento, e as autoridades est\u00e3o a investigar todos os contactos que manteve nos \u00faltimos dias.\nAl\u00e9m destes casos, h\u00e1 mais tr\u00eas confirmados na ilha da Boa Vista, todos turistas estrangeiros, um dos quais, o primeiro no arquip\u00e9lago, um cidad\u00e3o ingl\u00eas de 62 anos, que acabou por falecer na segunda-feira. Um outro ingl\u00eas continua internado na Boa Vista e uma turista dos Pa\u00edses Baixos, o terceiro caso naquela ilha, foi transferida na quarta-feira para o pa\u00eds de origem.\nPor outr lado, o governo de S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe enviou hoje para Lisboa amostras de passageiros instalados em quarentena, em dois hot\u00e9is da capital e no centro de est\u00e1gio da Federa\u00e7\u00e3o S\u00e3o-tomense de Futebol, para testes \u00e0 covid-19, revelou fonte oficial.\n\"N\u00f3s envi\u00e1mos ainda hoje as amostras para o Instituto de Sa\u00fade P\u00fablica Ricardo Jorge, em Portugal, para que possamos confirmar se estamos ou n\u00e3o perante casos de coronav\u00edrus em S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe\", disse aos jornalistas o diretor do Centro Nacional de Endemias, Carlos Bandeira de Almeida.\nAo todo, s\u00e3o 146 passageiros que chegaram a S\u00e3o Tom\u00e9 h\u00e1 uma semana, procedentes de Lisboa e dos Camar\u00f5es, mas n\u00e3o foi revelado o n\u00famero de amostras enviadas para Portugal. \"Ningu\u00e9m at\u00e9 agora apresentou temperaturas altas e tamb\u00e9m n\u00e3o t\u00eam apresentado sintomas nenhuns que possam corresponder ao coronav\u00edrus\", explicou Carlos Almeida.\nO diretor do Centro Nacional de Endemias sublinhou que ainda esta noite dever\u00e3o chegar ao pa\u00eds materiais, da Uni\u00e3o Africana e da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), de prote\u00e7\u00e3o individual e equipamentos que v\u00e3o permitir fazer os testes \u00e0 covid-19 no pa\u00eds.\nCarlos Almeida garantiu que \"at\u00e9 agora\u201d o pa\u00eds est\u00e1 livre de casos do novo coronav\u00edrus.\nEntretanto, hoje um voo da companhia a\u00e9rea portuguesa TAP transportou para Lisboa cerca de 160 cidad\u00e3os europeus, na sua maioria portugueses.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/26"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/26"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200326eg3q000jo"},"has_corona_label":{"0":true}}