{"headlines":{"0":"Covid-19: Espanha toma medidas dr\u00e1sticas e limita circula\u00e7\u00e3o de pessoas"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"188 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO primeiro-ministro espanhol, Pedro S\u00e1nchez, apresentou as medidas depois de uma reuni\u00e3o do Conselho de Ministros, no quadro do estado de alerta decretado durante quinze dias no pa\u00eds, o segundo mais afetado na Europa pela epidemia, com mais de 5.700 casos."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO Governo espanhol aprovou hoje medidas \u201cdr\u00e1sticas\u201d para combater o novo coronav\u00edrus, que incluem a proibi\u00e7\u00e3o a todos os cidad\u00e3os de andar na rua, a n\u00e3o ser que seja para irem trabalhar, comprar comida ou \u00e0 farm\u00e1cia.\nO primeiro-ministro espanhol, Pedro S\u00e1nchez, apresentou as medidas depois de uma reuni\u00e3o do Conselho de Ministros, no quadro do estado de alerta decretado durante quinze dias no pa\u00eds, o segundo mais afetado na Europa pela epidemia, com mais de 5.700 casos.\nO chefe do Governo espanhol assegurou que as medidas para enfrentar o novo coronav\u00edrus \"s\u00e3o dr\u00e1sticas e ter\u00e3o consequ\u00eancias\", garantindo que ao executivo n\u00e3o ir\u00e1 \u201ctremer a m\u00e3o na luta contra o v\u00edrus\".\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200314eg3e000gp"},"has_corona_label":{"0":true}}