{"headlines":{"0":"JPP exige prontid\u00e3o na resolu\u00e7\u00e3o dos problemas da sa\u00fade ao Governo Regional"},"author":{"0":"Ruben Pires"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"311 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O partido manifestou preocupa\u00e7\u00e3o com a falta de equipamentos, vacinas e medicamentos.\nO JPP esteve esta sexta-feira no Hospital Dr. N\u00e9lio Mendon\u00e7a onde apelou a uma resposta pronta por parte do Governo Regional na resolu\u00e7\u00e3o dos problemas da sa\u00fade na Regi\u00e3o Aut\u00f3noma."},"remaining_content":{"0":"A deputada Patr\u00edcia Sp\u00ednola pediu prontid\u00e3o ao Governo Regional na resolu\u00e7\u00e3o dos problemas de sa\u00fade tal como existiu com as situa\u00e7\u00f5es de destrui\u00e7\u00e3o provocadas pelo temporal. Entre as preocupa\u00e7\u00f5es do JPP est\u00e3o situa\u00e7\u00f5es como a falta de equipamentos, de vacinas e de medicamentos.\n\"Lamentamos que para o setor da sa\u00fade, o vice-presidente do Governo Regional, Pedro Calado n\u00e3o tenha uma resposta imediata, como teve agora com as situa\u00e7\u00f5es de destrui\u00e7\u00e3o, provocadas por este temporal\", refor\u00e7ou Patr\u00edcia Sp\u00ednola.\nPatr\u00edcia Sp\u00ednola denuncia que v\u00e1rios beb\u00e9s n\u00e3o fizeram o respetivo exame auditivo antes de ser dada a sua alta, devido a avaria no equipamento.\n\"Os pais foram informados que seriam notificados a faz\u00ea-lo assim que fosse poss\u00edvel\", esclarece. \"Entretanto, outros beb\u00e9s nasceram e fizeram o exame, porque eventualmente o equipamento foi arranjado, mas voltou a avariar em diversos momentos e n\u00e3o foram chamados os beb\u00e9s que estavam \u00e0 espera\", explicou a deputada do JPP.\nA deputada do JPP diz que h\u00e1 uma \"desactualiza\u00e7\u00e3o das listas e nas prioridades\" para vir fazer o exame.\nPatr\u00edcia Sp\u00ednola afirma que deveriam ser salvaguardados \"equipamentos suficientes\" para dar resposta aos utentes em caso de avaria de algum equipamento.\nA deputada Patr\u00edcia Sp\u00ednola fala ainda de falta de vacinas e medicamentos.\n\"H\u00e1 vacinas em falta e n\u00e3o s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es pontuais como a tutela insiste em afirmar\", real\u00e7a. \"Noticiaram que houve um refor\u00e7o em medicamentos, at\u00e9 inovadores, mas a verdade \u00e9 que o pr\u00f3prio corpo m\u00e9dico fica indignado, pois sabe que faltam v\u00e1rios medicamentos b\u00e1sicos\", denuncia.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180302ee320008r"},"has_corona_label":{"0":false}}