{"headlines":{"0":"Covid-19: Ministra da Sa\u00fade diz que \u201centr\u00e1mos numa fase de crescimento exponencial da epidemia\u201d"},"author":{"0":"Leonardo Ralha"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"446 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nMarta Temido diz que a partir de segunda-feira as farm\u00e1cias poder\u00e3o fazer atendimento atrav\u00e9s do postigo, como no servi\u00e7o noturno, e antecipa que todos os hospitais ir\u00e3o receber infetados com o coronav\u00edrus.."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA ministra da Sa\u00fade, Marta Temido, disse no balan\u00e7o deste s\u00e1bado da infe\u00e7\u00e3o por Covid-19, estando j\u00e1 confirmados 169 casos, em Portugal que \"entr\u00e1mos numa fase de crescimento exponencial da epidemia\". Segundo a governante, espera-se dentro de dias \"alguns reflexos das medidas que estamos a implementar, mas para isso \u00e9 muito importante que as pessoas colaborem nessas medidas\", admitindo que, caso contr\u00e1rio, o Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade (SNS) possa vir a n\u00e3o conseguir dar resposta \u00e0 crise de sa\u00fade p\u00fablica.\n\"Vamos passar para uma fase em que todos os hospitais ir\u00e3o ter de receber doentes infetados com Covid-19\", disse a respons\u00e1vel pela pasta da Sa\u00fade, antecipando que os hospitais de refer\u00eancia e de retaguarda n\u00e3o tenham capacidade para tratar de todos os casos, e acrescentando mais tarde que est\u00e1 a ser apurado o n\u00famero de ventiladores dispon\u00edveis.\nMarta Temido disse que aquilo que n\u00e3o \u00e9 atividade urgente nos hospitais ser\u00e1 adiado. \"Precisamos que as estruturas concentrem as suas respostas no atendimento ao Covid-19. Precisamos de garantir que os profissionais n\u00e3o se esgotam para tarefas que podem ser desempenhadas noutro momento\", disse.\nA ministra deu o exemplo das receitas de medicamentos para doentes cr\u00f3nicos, que dever\u00e3o ter prazos alargados para evitar o afluxo desses doentes nos hospitais.\nRespondendo a uma pergunta sobre a manchete do \"Expresso\" deste s\u00e1bado, que apontava o pico da infe\u00e7\u00e3o para maio, Marta Temido limitou-se a dizer que estamos em \"curva ascendente\" e que \"n\u00e3o sabemos quanto tempo vai durar\", colocando a responsabilidade no \"comportamento de cada um\".\nUm milh\u00e3o de m\u00e1scaras para os profissionais de sa\u00fade\nAs farm\u00e1cias dever\u00e3o passar a ter \"atendimento ao postigo\", como j\u00e1 acontece durante a noite, quando \"se entenda que \u00e9 a melhor solu\u00e7\u00e3o para garantir a seguran\u00e7a dos profissionais\".\nQuanto \u00e0 prote\u00e7\u00e3o nos hospitais, Marta Temido deu conta da distribui\u00e7\u00e3o de um milh\u00e3o de m\u00e1scaras cir\u00fargicas para evitar o cont\u00e1gio aos profissionais de sa\u00fade. Isto porque neste momento j\u00e1 se est\u00e1 a antecipar um cen\u00e1rio de generaliza\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.\n\"Reportem as faltas e giram com a tranquilidade poss\u00edvel os problemas decorrentes de uma pandemia\", disse a ministra.\nO presidente do Infarmed, Rui Santos Ivo, disse que se est\u00e1 a constituir uma reserva estrat\u00e9gica de material para os profissionais de sa\u00fade \"de forma muito coordenada\".\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200314eg3e000e0"},"has_corona_label":{"0":false}}