{"headlines":{"0":"Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica vai ter aumentos salariais para al\u00e9m dos 0,3% j\u00e1 anunciados pelo Governo"},"author":{"0":"Revista de Imprensa JE"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"212 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA medida foi confirmada pela ministra da Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa e da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Alexandra Leit\u00e3o. \"Estamos neste momento a convocar os sindicatos para nova ronda negocial. E o primeiro ponto \u00e9 precisamente os aumentos salariais\"."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica vai ter aumentos salariais para al\u00e9m dos 0,3% j\u00e1 anunciados pelo Governo. A revela\u00e7\u00e3o foi feita esta sexta-feira, 17 de janeiro, pela ministra da Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa e da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Alexandra Leit\u00e3o, na Assembleia da Rep\u00fablica, onde se encontra a ser ouvida sobre a proposta do Or\u00e7amento do Estado para 2020, avan\u00e7a o jornal Expresso.\n\"Estamos neste momento a convocar os sindicatos para nova ronda negocial. E o primeiro ponto \u00e9 precisamente os aumentos salariais\", referiu a ministra, acrescentando que \"vamos apresentar aos sindicatos, em primeira-m\u00e3o, o que ser\u00e1 acrescentado aos 0,3%\".\nAlexandra Leit\u00e3o fez quest\u00e3o de relembrar que \"sempre dissemos que se fosse poss\u00edvel, seria acrescentado\" o valor dos 0,3%, que mereceu fortes cr\u00edticas dos sindicatos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, a ministra frisou que \"isso ser\u00e1 negociado com os sindicatos, em sede pr\u00f3pria\".\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200117eg1h0005v"},"has_corona_label":{"0":false}}