{"headlines":{"0":"Universidade Cat\u00f3lica suspende aulas presenciais no Porto e em Braga"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"10 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"460 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nNa sede em Lisboa \u201cs\u00e3o suspensos os eventos com participa\u00e7\u00e3o externa (\u2018workshops\u2019, reuni\u00f5es, semin\u00e1rios, confer\u00eancias) por tempo indeterminado\u201d devido aos receios de propaga\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa (UCP) anunciou esta ter\u00e7a-feira a suspens\u00e3o das aulas presenciais a partir de quarta-feira, e durante duas semanas, nos centros regionais do Porto e de Braga, devido \u00e0 epidemia de Covid-19.\nEm mensagem dirigida aos estudantes, docentes e colaboradores, publicada na p\u00e1gina na internet da UCP, a reitora, Isabel Capeloa Gil, explica que nos centros regionais do Porto e de Braga \u201cs\u00e3o suspensas as aulas presenciais por duas semanas\u201d, acrescentando que estas faculdades \u201ccomunicar\u00e3o oportunamente as medidas adotadas para a substitui\u00e7\u00e3o da leciona\u00e7\u00e3o\u201d, mantendo-se \u201ctodas as outras medidas restritivas entretanto adotadas\u201d.\nNa sede da Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, em Lisboa, \u201cs\u00e3o suspensos os eventos com participa\u00e7\u00e3o externa (\u2018workshops\u2019, reuni\u00f5es, semin\u00e1rios, confer\u00eancias) por tempo indeterminado\u201d.\n\u201cToda a informa\u00e7\u00e3o qualitativa e quantitativa sobre o evoluir da situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 a ser disponibilizada no \u2018site\u2019 institucional no firme comprometimento de que a prioridade da reitoria \u00e9 a seguran\u00e7a da comunidade acad\u00e9mica\u201d, l\u00ea-se na mensagem da reitora da UCP.\nA epidemia de Covid-19 foi detetada em dezembro, na China, e j\u00e1 provocou mais de 4.200 mortos.\nCerca de 117 mil pessoas foram infetadas em mais de uma centena de pa\u00edses, e mais de 63 mil recuperaram.\nNos \u00faltimos dias, a It\u00e1lia tornou-se no caso mais grave de epidemia fora da China, com 631 mortos e mais de 10.100 contaminados pelo novo coronav\u00edrus, que pode causar infe\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias como pneumonia.\nA quarentena imposta pelo Governo italiano ao Norte do pa\u00eds foi alargada a toda a It\u00e1lia.\nO Governo portugu\u00eas decidiu suspender todos os voos com destino ou origem nas zonas mais afetadas em It\u00e1lia, recomendando tamb\u00e9m a suspens\u00e3o de eventos em espa\u00e7os abertos com mais de 5.000 pessoas.\nPortugal regista 41 casos confirmados de infe\u00e7\u00e3o, segundo a Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade (DGS).\nA DGS comunicou tamb\u00e9m que em Portugal se atingiu um total de 375 casos suspeitos desde o in\u00edcio da epidemia, 83 dos quais ainda a aguardar resultados laboratoriais.\nSegundo a DGS, h\u00e1 ainda 667 contactos em vigil\u00e2ncia pelas autoridades de sa\u00fade.\nFace ao aumento de casos, o Governo ordenou a suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de visitas em hospitais, lares e estabelecimentos prisionais na regi\u00e3o Norte, at\u00e9 agora a mais afetada.\nForam tamb\u00e9m encerrados alguns estabelecimentos de ensino, sobretudo no Norte do pa\u00eds, assim como gin\u00e1sios, bibliotecas, piscinas e cinemas.\nOs residentes nos concelhos de Felgueiras e Lousada, no distrito do Porto, foram aconselhados a evitar desloca\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200310eg3a000jh"},"has_corona_label":{"0":false}}