{"headlines":{"0":"Popula\u00e7\u00e3o da Madeira sofre quebra, Regi\u00e3o apresenta saldo migrat\u00f3rio positivo pela primeira vez desde 2010"},"author":{"0":"Ruben Pires"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"169 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O fluxo migrat\u00f3rio positivo da Madeira \u00e9 explicado pela Direc\u00e7\u00e3o Regional de Estat\u00edstica pelo regresso \u00e0 Regi\u00e3o de emigrantes da Venezuela.\nApesar da popula\u00e7\u00e3o da Madeira ter sofrido uma quebra na sua popula\u00e7\u00e3o \u00e9 tamb\u00e9m verdade que pela primeira vez desde 2010 apresentou um saldo migrat\u00f3rio positivo, diz a Direc\u00e7\u00e3o Regional de Estat\u00edstica (DREM)."},"remaining_content":{"0":"No final de 2017 a Madeira tinha 254 mil e 368 pessoas o que representa uma descida de 508 pessoas face ao per\u00edodo hom\u00f3logo, o que constitui uma quebra de 0,2%.\nApesar disso verificou-se no entanto um saldo migrat\u00f3rio positivo na Madeira que se fixou em 45 pessoas. Isto resulta, explica a DREM, do regresso \u00e0 Regi\u00e3o dos emigrantes da Venezuela.\nEm termos populacionais todos os munic\u00edpios perderam habitantes, com excep\u00e7\u00e3o de Santa Cruz, Porto Santo, e Ponta do Sol, sendo que as quebras mais assinal\u00e1veis foram em Santana e Machico.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180618ee6i0005o"},"has_corona_label":{"0":false}}