{"headlines":{"0":"Apoio \u00e0s PME e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o nacional. PCP defende \u201cmedidas urgentes\u201d para travar \u201cdegrada\u00e7\u00e3o\u201d na economia devido \u00e0 Covid-19"},"author":{"0":"Joana Almeida"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"661 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nOs comunistas consideram que as medidas anunciadas at\u00e9 agora pelo Governo s\u00e3o \"insuficientes e limitadas\", no plano econ\u00f3mico, e alertam para \"interpreta\u00e7\u00f5es abusivas e discricion\u00e1rias\" das empresas aos direitos dos trabalhadores perante o Estado de Emerg\u00eancia."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO Partido Comunista (PCP) considera \"urgente\" a ado\u00e7\u00e3o de medidas para travar uma eventual \"degrada\u00e7\u00e3o\" da economia na sequ\u00eancia da pandemia do novo coronav\u00edrus (Covid-19). Os comunistas consideram que as medidas anunciadas pelo Governo, no plano econ\u00f3mico, s\u00e3o \"insuficientes e limitadas\" e alertam para \"interpreta\u00e7\u00f5es abusivas e discricion\u00e1rias\" das empresas aos direitos dos trabalhadores perante o Estado de Emerg\u00eancia.\n\"Perante as vis\u00edveis dificuldades da economia nacional, com destaque para a realidade vivida por milhares de micro, pequenos e m\u00e9dios empres\u00e1rios, \u00e9 urgente a ado\u00e7\u00e3o de medidas que travem a degrada\u00e7\u00e3o no plano econ\u00f3mico\", defendeu Vasco Cardoso, membro da comiss\u00e3o pol\u00edtica do comit\u00e9 central do PCP, em rea\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas anunciadas pelo Conselho de Ministros esta quinta-feira, que concretizam a execu\u00e7\u00e3o do Estado de Emerg\u00eancia decretado pelo Presidente da Rep\u00fablica devido \u00e0 pandemia da Covid-19.\nO comit\u00e9 central do PCP, que se op\u00f4s \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do Estado de Emerg\u00eancia na Assembleia da Rep\u00fablica, considera que \"car\u00e1cter insuficiente e limitado das medidas anunciadas at\u00e9 ao momento pelo Governo mostram a necessidade, sobretudo num quadro de enorme fragilidade e depend\u00eancia econ\u00f3mica a que a pol\u00edtica de direita conduziu o pa\u00eds, de adoptar de forma urgente medidas\".\nEntre as medidas que o PCP prop\u00f5e para combater a \"degrada\u00e7\u00e3o\" econ\u00f3mica est\u00e3o a dinamiza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o nacional, sobretudo a produ\u00e7\u00e3o de alimentos, medicamentos e material cl\u00ednico e assegurar que se mant\u00e9m os investimentos p\u00fablicos em curso, bem como a promo\u00e7\u00e3o de linhas de apoio \u00e0s PME [pequenas e m\u00e9dias empresas], \"de forma contratualizada, em fun\u00e7\u00e3o das necessidades do pa\u00eds\" e garantir \"o pagamento de d\u00edvidas do Estado a fornecedores cuja hierarquia dever\u00e1 privilegiar as MPME [micro, pequenas e m\u00e9dias empresas]\".\n\"A perda de rendimentos por centenas de milhares de fam\u00edlias que est\u00e1 em curso, exigem tamb\u00e9m que, de forma urgente, se alargue a prote\u00e7\u00e3o social; se impe\u00e7a o agravamento e a especula\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os de bens e servi\u00e7os essenciais; se impe\u00e7am os despejos na habita\u00e7\u00e3o (seja em situa\u00e7\u00f5es de aluguer ou de empr\u00e9stimo banc\u00e1rio para a compra de casa); se assegure o fornecimento de energia el\u00e9trica, de \u00e1gua, de g\u00e1s ou de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es\", defende o PCP.\nO partido liderado por Jer\u00f3nimo de Sousa rejeita a \"instrumentaliza\u00e7\u00e3o\" da pandemia para \"justificar e impor regress\u00f5es no plano da vida econ\u00f3mica e social, e ataques a direitos a partir de l\u00f3gicas alarmistas\". Perante esta situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia que o pa\u00eds atravessa, o PCP defende que \u00e9 necess\u00e1rio defender os sal\u00e1rios e os direitos dos trabalhadores, \"atingidos por uma vaga de ilegalidades e arbitrariedades, designadamente despedimentos\", e garantir a adequada prote\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria aos trabalhadores.\n\"O PCP n\u00e3o pode tamb\u00e9m deixar de alertar para a possibilidade de interpreta\u00e7\u00f5es abusivas e discricion\u00e1rias que, a pretexto do Estado de Emerg\u00eancia, se possam vir a manifestar, designadamente a prop\u00f3sito do direito de circula\u00e7\u00e3o\", sublinha o partido.\nOs comunistas reafirmam o seu \"distanciamento e reserva\" quanto \u00e0 declara\u00e7\u00e3o do Estado de Emerg\u00eancia e insistem que \"a Constitui\u00e7\u00e3o e a lei \u2013 designadamente a Lei de Bases de Prote\u00e7\u00e3o Civil e o Sistema de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade P\u00fablica \u2013 j\u00e1 comportam os instrumentos necess\u00e1rios para responder \u00e0 complexa e exigente situa\u00e7\u00e3o com que o pa\u00eds se confronta\".\n\"Para o PCP, na situa\u00e7\u00e3o atual coloca-se a emerg\u00eancia da tomada de medidas de preven\u00e7\u00e3o e de alargamento da capacidade de resposta do Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade, assegurando a correta informa\u00e7\u00e3o \u00e0s popula\u00e7\u00f5es, o apoio e tratamento de todas as situa\u00e7\u00f5es verificadas, com a contrata\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e a aquisi\u00e7\u00e3o dos meios que sejam necess\u00e1rios\", refere o comit\u00e9 central do partido.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200320eg3k0008l"},"has_corona_label":{"0":true}}