{"headlines":{"0":"Marcelo: \u201cIsto \u00e9 uma guerra. A unidade permite vencer guerras\u201d"},"author":{"0":"Andr\u00e9 Cabrita-Mendes"},"pub_date":{"0":"18 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"530 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nPresidente explica ao pa\u00eds porque \u00e9 que decidiu decretar o estado de emerg\u00eancia para tentar mitigar a crise do coronav\u00edrus. \"Governo tem entre m\u00e3os uma tarefa herc\u00falea\", afirmou."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO Presidente da Rep\u00fablica apelou hoje \u00e0 uni\u00e3o dos portugueses no combate ao coronav\u00edrus, no que considerou ser uma \"guerra\".\n\"\u00c9 uma decis\u00e3o excecional num tempo excecional\", come\u00e7ou por dizer Marcelo Rebelo de Sousa no Pal\u00e1cio de Bel\u00e9m numa declara\u00e7\u00e3o ao pa\u00eds, depois de ter decidido declarar o estado de emerg\u00eancia esta quarta-feira.\nSegundo os dados mais recentes, Portugal conta com 642 casos confirmados de infe\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus, mais 194 face ao dia anterior, com duas mortes confirmadas.\n\"N\u00e3o \u00e9 como qualquer epidemia como j\u00e1 conhecemos; vai ser mais intensa e vai durar mais tempo\", declarou, apontando que vai ser um \"teste ao Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade e \u00e0 sociedade portuguesa\".\n\"Isto \u00e9 uma guerra. A unidade permite vencer guerras\", afirmou, no seu discurso ao pa\u00eds.\nO Presidente reconheceu que o \"Governo \u2013 que tem entre m\u00e3os uma tarefa herc\u00falea \u2013 adotou medidas, tentando equilibrar conten\u00e7\u00e3o no espa\u00e7o p\u00fablico e nas fronteiras e n\u00e3o paragem da vida econ\u00f3mica e social, medidas que todos, Presidente, Parlamento, partidos e parceiros sociais, apoi\u00e1mos, conscientes de que s\u00f3 a unidade permite travar e depois vencer guerras\".\nMarcelo Rebelo de Sousa disse que sabe que os \"portugueses est\u00e3o divididos\" em rela\u00e7\u00e3o ao estado de emerg\u00eancia. \"H\u00e1 quem o reclame para anteontem. H\u00e1 quem o considere perigoso\".\n\"Sabia e sei que, em plena crise, as pessoas se sentem t\u00e3o ansiosas, t\u00e3o angustiadas, que aquilo que pedem um dia ou uma semana, uma vez dado, \u00e9 logo seguido de mais exig\u00eancias ou reclama\u00e7\u00f5es, \u00e0 medida que as preocupa\u00e7\u00f5es ou os temores se avolumam. Sabia e sei que muitos esperam do estado de emerg\u00eancia o milagre que tudo resolva num minuto, num dia, numa semana, num m\u00eas\", disse no seu discurso.\n\"Ainda assim, entendi ser do interesse nacional dar este passo. Agrade\u00e7o aos Conselheiros de Estado o terem expresso as suas opini\u00f5es, ao Primeiro-Ministro e ao Governo o terem aderido, solidariamente, e colaborado, de modo decisivo, no conte\u00fado do presente decreto, e \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica o t\u00ea-lo autorizado com generosa prontid\u00e3o e amplo consenso\", declarou.\nMarcelo Rebelo de Sousa elogiou a resist\u00eancia dos portugueses, dando o exemplo da \"neta enfermeira que no dia em que perdeu o seu avo, a primeira vitima mortal [do Covid-19], me dizia: \u2018Presidente, s\u00f3 faltam nove dias para regressar \u00e0 luta\".\nEsta \u00e9 a primeira vez desde que a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Portuguesa entrou em vigor a 25 de abril de 1976 que o estado de emerg\u00eancia foi declarado.\nO estado de emerg\u00eancia entra em vigor \u00e0 meia noite de quinta-feira, depois de decretado pelo Presidente da Rep\u00fablica e aprovado pela Assembleia da Rep\u00fablica.\nO Governo ainda vai ter de definir amanh\u00e3 em Conselho de Ministros quais as regras em detalhe que v\u00e3o vigorar durante o estado de emerg\u00eancia que tem a dura\u00e7\u00e3o de 15 dias, mas poder\u00e1 ser renovado.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/18"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200318eg3i000jv"},"has_corona_label":{"0":false}}