{"headlines":{"0":"Covid-19: Quase 8.800 mortos e mais de 200 mil infetados em todo o mundo"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"18 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"308 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA pandemia de Covid-19 j\u00e1 provocou 8.784 mortos em mais de 209 mil casos de infe\u00e7\u00e3o registados em 150 pa\u00edses e territ\u00f3rios desde o in\u00edcio da epidemia, indicam n\u00fameros compilados esta quarta-feira pela ag\u00eancia AFP com base em fontes oficiais."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA maioria das mortes foi registada na Europa (4.112) e na \u00c1sia (3.384), segundo os dados recolhidos at\u00e9 \u00e0s 18:30 de hoje.\nA China, onde o surto do novo coronav\u00edrus, que provoca a doen\u00e7a Covid-19, eclodiu em dezembro de 2019, tem um total de 80.894 casos, incluindo 3.237 mortes e 69.601 curas.\nOs pa\u00edses mais afetados depois da China s\u00e3o It\u00e1lia, com 2.978 mortes em 35.713 casos, o Ir\u00e3o, com 1.135 mortes (17.161 casos), a Espanha, com 598 mortes (13.716 casos) e a Fran\u00e7a, com 264 mortes (9.134 casos).\nA Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) considerou hoje o novo coronav\u00edrus como \"um inimigo da humanidade\".\nEm Portugal, a Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade (DGS) elevou o n\u00famero de casos confirmados de infe\u00e7\u00e3o para 642, mais 194 do que na ter\u00e7a-feira. O n\u00famero de mortos no pa\u00eds subiu para dois.\nDos casos confirmados, 553 est\u00e3o a recuperar em casa e 89 est\u00e3o internados, 20 dos quais em Unidades de Cuidados Intensivos (UCI).\nO boletim divulgado pela DGS assinala 5.067 casos suspeitos at\u00e9 hoje, dos quais 351 aguardavam resultado laboratorial.\nDas pessoas infetadas em Portugal, tr\u00eas recuperaram.\nDe acordo com o boletim, h\u00e1 6.852 contactos em vigil\u00e2ncia pelas autoridades de sa\u00fade.\nO Presidente da Rep\u00fablica, Marcelo Rebelo de Sousa, decretou hoje o Estado de Emerg\u00eancia.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/18"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200318eg3i000jj"},"has_corona_label":{"0":false}}