{"headlines":{"0":"Impresa considera que fim do neg\u00f3cio de venda da Media Capital \u00e0 Altice era \u00fanico desfecho poss\u00edvel"},"author":{"0":"Ricardo Santos Ferreira e Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"524 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Este fim de semana, dias ap\u00f3s o fim do prazo apontado para concretizar o neg\u00f3cio, a TVI noticiou que a Prisa iria deixar cair a venda da Media Capital sem esperar pela decis\u00e3o da Autoridade da Concorr\u00eancia. Como o Jornal Econ\u00f3mico noticiou, do lado da Altice, internamente, a opera\u00e7\u00e3o estava j\u00e1 dada como encerrada.\nA Impresa, dona da SIC, considerou esta segunda-feira que a n\u00e3o concretiza\u00e7\u00e3o da compra pela Altice do grupo Media Capital, que det\u00e9m a TVI, era \u201co \u00fanico desfecho poss\u00edvel\u201d do processo, sendo o que \u201cmelhor protege o mercado\u201d."},"remaining_content":{"0":"Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ag\u00eancia Lusa sobre a not\u00edcia confirmada ao mercado pelo grupo espanhol Prisa de que desistiu da venda da Media Capital \u00e0 Altice, fonte oficial da Impresa \u201creal\u00e7a que, desde que foi anunciada esta opera\u00e7\u00e3o, sempre alertou para os riscos que a mesma poderia acarretar para a concorr\u00eancia e para o pluralismo no setor dos media, pelo que sempre acreditou que este seria o \u00fanico desfecho poss\u00edvel\u201d.\n\u201cEstamos, portanto, certos que esta conclus\u00e3o \u00e9 a que melhor protege o mercado, a sociedade portuguesa e os consumidores\u201d, acrescenta a mesma fonte.\nNo domingo, um ano depois da proposta de compra feita pela Altice e dias ap\u00f3s o fim do prazo apontado para concretizar o neg\u00f3cio, a TVI noticiou que a Prisa iria deixar cair a venda da Media Capital sem esperar pela decis\u00e3o da Autoridade da Concorr\u00eancia (AdC).\nComo o Jornal Econ\u00f3mico noticiou, do lado da Altice, internamente, a opera\u00e7\u00e3o estava j\u00e1 dada como encerrada.\nA Altice, que controla a Meo, anunciou a 14 de julho um acordo com a espanhola Prisa para a compra da Media Capital, numa opera\u00e7\u00e3o avaliada em 440 milh\u00f5es de euros. Depois de acertos, o grupo espanhol receberia 321 milh\u00f5es de euros.\nNo final de maio deste ano, a AdC informou que tinha rejeitado os compromissos apresentados pela Altice para a compra da Media Capital, por entender que \"n\u00e3o protegem os interesses dos consumidores, nem garantem a concorr\u00eancia no mercado\".\nReagindo ao an\u00fancio, em 29 de maio, a Altice Portugal manifestou discord\u00e2ncia perante a posi\u00e7\u00e3o do regulador, afirmando n\u00e3o estar dispon\u00edvel \"para apresentar quaisquer outros\" compromissos.\nAntes, em 15 de fevereiro deste ano, a AdC abriu uma investiga\u00e7\u00e3o aprofundada \u00e0 compra da Media Capital por considerar existirem \"fortes ind\u00edcios\" de que a opera\u00e7\u00e3o poder\u00e1 resultar em \"entraves significativos \u00e0 concorr\u00eancia\".\nJ\u00e1 em outubro passado, a ERC \u2013 Entidade Reguladora para a Comunica\u00e7\u00e3o Social, na altura liderada por Carlos Magno, n\u00e3o chegou a consenso sobre o neg\u00f3cio, apesar de os servi\u00e7os t\u00e9cnicos da entidade terem dado parecer negativo.\nCom o \u2018n\u00e3o parecer\u2019 da ERC, que seria vinculativo \u2013 a falta de consenso gerou fortes cr\u00edticas ao presidente da altura \u2013, o processo passou para a al\u00e7ada da AdC.\nA Autoridade Nacional de Comunica\u00e7\u00f5es (Anacom), por sua vez, considerou, em setembro passado, num parecer que n\u00e3o \u00e9 vinculativo, que a compra da dona da TVI n\u00e3o deveria ter lugar \"nos termos em que foi proposta\", devido aos entraves \u00e0 concorr\u00eancia.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180618ee6i0008t"},"has_corona_label":{"0":false}}