{"headlines":{"0":"Feira do Fumeiro de Montalegre. Ministra da Agricultura pede: n\u00e3o desistam do setor prim\u00e1rio"},"author":{"0":"Agricultura e Mar"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"162 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nMaria do C\u00e9u Albuquerque disse estar \u201cencantada com tudo o que aqui me foi apresentado. \u00c9 a valoriza\u00e7\u00e3o da agricultura, dos produtos end\u00f3genos e do trabalho de toda uma comunidade de uma dinamiza\u00e7\u00e3o do interior do Pa\u00eds. Levamos algum trabalho de casa com projectos que nos foram apresentados e que v\u00e3o muito ao encontro do que n\u00f3s queremos desenvolver em todo o Pa\u00eds no dom\u00ednio da agricultura\u201d."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA ministra da Agricultura, Maria do C\u00e9u Albuquerque, marcou presen\u00e7a na 29.\u00aa Feira do Fumeiro de Montalegre. Deixou uma mensagem de esperan\u00e7a aos agricultores do concelho ao mesmo tempo que lan\u00e7ou o apelo para n\u00e3o desistirem do setor prim\u00e1rio: \u201cinsistam e persistam porque a agricultura \u00e9 o que mant\u00e9m a vitalidade do nosso Pa\u00eds\u201d.\nPode continuar a ler o artigo aqui.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200207eg27000gx"},"has_corona_label":{"0":false}}