{"headlines":{"0":"Covid-19: Madrid aprova transfer\u00eancia de 2.800 mil milh\u00f5es e recomenda fecho de escolas"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"12 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"867 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nEste \u201cprimeiro pacote\u201d de medidas para lutar contra o novo coronav\u00edrus foi anunciado pelo chefe do Governo, Pedro S\u00e1nchez, em confer\u00eancia de imprensa."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO Governo espanhol anunciou hoje uma transfer\u00eancia de 2.800 milh\u00f5es de euros para apoiar os sistemas de sa\u00fade do pa\u00eds devido ao surto de Covid-19 e recomendou o encerramento de todas as escolas para conter a epidemia.\nEste \u201cprimeiro pacote\u201d de medidas para lutar contra o novo coronav\u00edrus foi anunciado pelo chefe do Governo, Pedro S\u00e1nchez, em confer\u00eancia de imprensa.\nEsta \"muito importante inje\u00e7\u00e3o\" de recursos econ\u00f3micos no Sistema Nacional de Sa\u00fade (SNS) faz parte do primeiro pacote de medidas sanit\u00e1rias e econ\u00f3micas aprovadas pelo Conselho de Ministros, informou o chefe do Governo espanhol, Pedro S\u00e1nchez, em confer\u00eancia de imprensa.\nMadrid tamb\u00e9m mobilizou 1.000 milh\u00f5es de euros do fundo de conting\u00eancia para realizar interven\u00e7\u00f5es \"priorit\u00e1rias\" no setor da Sa\u00fade identificadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, explicou S\u00e1nchez.\nEm Espanha, as 17 comunidades aut\u00f3nomas em que o pa\u00eds est\u00e1 dividido t\u00eam a responsabilidade pela gest\u00e3o do sistema de sa\u00fade.\nNa interven\u00e7\u00e3o que fez, sem a presen\u00e7a de jornalistas, que, no entanto, colocaram perguntas \u00e0 dist\u00e2ncia, Pedro S\u00e1nchez apelou \u00e0 \"responsabilidade e disciplina social\" perante uma situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia sanit\u00e1ria como \u00e9 o novo coronav\u00edrus, cuja propaga\u00e7\u00e3o, admitiu, \u00e9 \"muito r\u00e1pida\".\nO Governo aprovou tamb\u00e9m a cria\u00e7\u00e3o de uma linha de cr\u00e9dito de 400 milh\u00f5es de euros para ajudar as empresas dos setores de turismo, transporte e hotelaria a aliviar os efeitos da crise causada pelo coronav\u00edrus.\nMadrid ir\u00e1 flexibilizar as regras dos \u201cslots a\u00e9reos\u201d, para que as companhias de avia\u00e7\u00e3o n\u00e3o sejam for\u00e7adas a us\u00e1-las com medo de as perder, numa altura em que n\u00e3o t\u00eam clientes e est\u00e3o a cancelar muitos voos.\nO primeiro-ministro espanhol tamb\u00e9m anunciou que o Governo iria permitir o adiamento da d\u00edvida fiscal \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica para as pequenas e m\u00e9dias empresas afetadas pelo impacto na economia do novo coronav\u00edrus, durante seis meses e sem juros.\nS\u00e1nchez estimou que esta medida permitir\u00e1 injetar na economia espanhola 14.000 milh\u00f5es de euros.\n\"H\u00e1 muitas empresas, muitas PME e trabalhadores independentes que v\u00e3o ser afetados pela emerg\u00eancia sanit\u00e1ria\", reconheceu o primeiro-ministro, que se mostrou confiante de que as encomendas e os clientes \"v\u00e3o voltar\" quando a epidemia passar.\n\"Nas pr\u00f3ximas semanas continuaremos a implementar outras medidas\", acrescentou Pedro S\u00e1nchez que insistiu que elas ser\u00e3o tomadas em colabora\u00e7\u00e3o com as comunidades aut\u00f3nomas e as institui\u00e7\u00f5es europeias.\nO Governo espanhol tamb\u00e9m recomendou o encerramento de todas as escolas nas comunidades aut\u00f3nomas, uma medida que j\u00e1 foi decidida por v\u00e1rios governos regionais, como os de Madrid ou Catalunha.\nDurante a confer\u00eancia de imprensa, Pedro S\u00e1nchez aconselhou os idosos ou os doentes cr\u00f3nicos a permanecerem em casa ou num lar para pessoas de terceira idade como medida preventiva contra o coronav\u00edrus, e ainda que qualquer pessoa com sintomas deve evitar sair \u00e0 rua.\nEm Espanha houve at\u00e9 hoje 84 pessoas mortas com coronav\u00edrus (34 a mais do que quarta-feira) e 2.968 casos confirmados (816 mais), segundo a \u00faltima atualiza\u00e7\u00e3o feita a meio do dia pelas autoridades sanit\u00e1rias do pa\u00eds.\nQuase metade do total de infetados est\u00e1 na regi\u00e3o de Madrid (1.388), que \u00e9 a comunidade mais afetada juntamente com o Pa\u00eds Basco (346), Catalunha (260) e La Rioja (205).\nEstes s\u00e3o os \u00faltimos n\u00fameros dados pelo Centro de Coordena\u00e7\u00e3o de Alertas Emerg\u00eancias Sanit\u00e1rias, que tamb\u00e9m sublinha que h\u00e1 189 casos de pessoas que receberam alta hospitalar e est\u00e3o dadas como curadas desde o in\u00edcio do surto.\nOs dados de casos positivos para as restantes comunidades s\u00e3o: Andaluzia (115), Castela- Mancha (115), Val\u00eancia (94), Castela e Le\u00e3o (92), Navarra (73), Arag\u00e3o (64), Can\u00e1rias (51), Ast\u00farias (47), Galiza (35), M\u00farcia (26), Baleares (22), Extremadura (19) e Cant\u00e1bria (16).\nAs cidades espanholas no norte de \u00c1frica de Ceuta e Melilla ainda n\u00e3o t\u00eam casos confirmados.\nO novo coronav\u00edrus respons\u00e1vel pela Covid-19 foi detetado em dezembro, na China, e j\u00e1 provocou mais de 4.600 mortos em todo o mundo, levando a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade a declarar a doen\u00e7a como pandemia.\nO n\u00famero de infetados ultrapassou as 125 mil pessoas, com casos registados em cerca de 120 pa\u00edses e territ\u00f3rios, incluindo Portugal, que tem 78 casos confirmados.\nA China registou nas \u00faltimas 24 horas 15 novos casos de infe\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2), o n\u00famero mais baixo desde que iniciou a contagem di\u00e1ria, em janeiro.\nAt\u00e9 \u00e0 meia-noite de quarta-feira (16:00 horas em Lisboa), o n\u00famero de mortos na China continental, que exclui Macau e Hong Kong, subiu em 11, para 3.169. No total, o pa\u00eds soma 80.793 infetados.\nFace ao avan\u00e7o da pandemia, v\u00e1rios pa\u00edses t\u00eam adotado medidas excecionais, incluindo o regime de quarentena inicialmente decretado pela China na zona do surto.\nA It\u00e1lia \u00e9 o caso mais grave depois da China, com mais de 12.000 infetados e pelo menos 827 mortos, o que levou o Governo a decretar a quarentena em todo o pa\u00eds.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200312eg3c000dx"},"has_corona_label":{"0":false}}