{"headlines":{"0":"Worten nega fal\u00eancia em Espanha e mant\u00e9m-se \u201ccomprometida com opera\u00e7\u00e3o\u201d"},"author":{"0":"Jos\u00e9 Carlos Lourinho"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"322 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA imprensa espanhola escreve esta sexta-feira que empresa est\u00e1 num cen\u00e1rio de dissolu\u00e7\u00e3o e uma auditoria da PwC coloca \"d\u00favidas significativas sobre a capacidade da empresa em continuar a operar\u201d. A Worten esclarece que, em rela\u00e7\u00e3o a Espanha, pretende \"melhorar a sua rentabilidade\" e reduzir \"outros custos operacionais\"."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA Worten mant\u00e9m-se \"comprometida com a opera\u00e7\u00e3o\" em Espanha e j\u00e1 iniciou um plano de revitaliza\u00e7\u00e3o das suas opera\u00e7\u00f5es no pa\u00eds vizinho, de acordo com rea\u00e7\u00e3o de fonte oficial da cadeia de distribui\u00e7\u00e3o especializada em produtos de eletr\u00f3nico e tecnologia perante a not\u00edcia do jornal \"C\u00ednco D\u00edas\" que dava conta que esta cadeia estaria prestes a abrir fal\u00eancia em Espanha.\nA imprensa espanhola escreve esta sexta-feira que empresa est\u00e1 num cen\u00e1rio de dissolu\u00e7\u00e3o e uma auditoria da PwC coloca \"d\u00favidas significativas sobre a capacidade da empresa em continuar a operar\u201d.\nEsta cadeia pertencente ao grupo Sonae, o plano da Worten tem como \"objetivo melhorar a sua rentabilidade\" e passa \"pela aposta num modelo omnicanal, que conjuga lojas f\u00edsicas e online, bem como pela redu\u00e7\u00e3o de outros custos operacionais\".\nAssim, a empresa real\u00e7a que promoveu o crescimento dos canais digitais e encerrou 14 lojas f\u00edsicas \"sem viabilidade econ\u00f3mica no contexto competitivo atual, o que permitiu desde logo melhorar a rentabilidade da opera\u00e7\u00e3o, servindo mais clientes de forma mais eficiente\".\nA Worten real\u00e7a que continua \"comprometida com a sua opera\u00e7\u00e3o\" em Espanha e vai continuar a \"desenvolver a sua estrat\u00e9gia e a honrar todos os seus compromissos, beneficiando do apoio e solidez de um acionista de refer\u00eancia que \u00e9 a Sonae\u201d.\nNo final de 2018, a Worten contava com 49 lojas em Espanha. Em 2019, a Worten procedeu ao encerramento de nove lojas, ou seja, 20% da sua rede no pa\u00eds vizinho.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200207eg27000h0"},"has_corona_label":{"0":false}}