{"headlines":{"0":"Covid-19. Mundo pode perder 25 milh\u00f5es de empregos at\u00e9 ao fim do ano"},"author":{"0":"In\u00eas Pinto Miguel"},"pub_date":{"0":"18 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"375 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nColocando v\u00e1rios cen\u00e1rios em cima da mesa relativamente ao crescimento do PIB global, a OIT estima que exista um desemprego entre 5,3 milh\u00f5es e 24,7 milh\u00f5es, partindo de uma base de 188 milh\u00f5es de pessoas empregadas em 2019."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO mundo pode vir a perder 25 milh\u00f5es de emprego, segundo um relat\u00f3rio da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional de Trabalho (OIT) divulgado esta quarta-feira, 18 de mar\u00e7o. Apesar de ser uma estimativa, a OIT prev\u00ea que este seja o cen\u00e1rio mais prov\u00e1vel para o futuro, sendo uma consequ\u00eancia direta da pandemia do Covid-19.\nA OIT baseia-se na crise financeira global de 2008 e 2009, e estima que a resposta pol\u00edtica possa significar despedimentos. O relat\u00f3rio \"Covid-19 e o mundo do trabalho: impactos e respostas\" defende a ado\u00e7\u00e3o de medidas urgentes, em larga escala e coordenadas, tendo como base tr\u00eas pilares: a prote\u00e7\u00e3o dos trabalhadores no local de trabalho, estimular a economia e o emprego, e apoiar os postos de trabalho e a renda.\nAinda assim, a ag\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas tamb\u00e9m realizou uma avalia\u00e7\u00e3o sobre a crise econ\u00f3mica e laboral que o novo coronav\u00edrus gerou, sustentando que com \"uma resposta pol\u00edtica coordenada internacional, o impacto no desemprego, ao n\u00edvel mundial, poder\u00e1 ser significativamente menor\".\nColocando v\u00e1rios cen\u00e1rios em cima da mesa relativamente ao crescimento do PIB global, a OIT estima que exista um desemprego entre 5,3 milh\u00f5es e 24,7 milh\u00f5es, partindo de uma base de 188 milh\u00f5es de pessoas empregadas em 2019. As Na\u00e7\u00f5es Unidas destacam que a crise de 2008 colocou 22 milh\u00f5es de pessoas no desemprego.\nTamb\u00e9m \u00e9 esperado que o subemprego aumente em larga escala, uma vez que as consequ\u00eancias econ\u00f3micas da pandemia se devem traduzem em redu\u00e7\u00f5es nas horas de trabalho e sal\u00e1rios.\nGrandes quebras no emprego mundial tamb\u00e9m significa grandes perdas salariais para os trabalhadores, sendo que o relat\u00f3rio indica que estas fiquem entre 860 mil milh\u00f5es e 3,4 bili\u00f5es de d\u00f3lares at\u00e9 ao fim do ano, traduzindo em quebras no consumo de bens e servi\u00e7os, afetando v\u00e1rios neg\u00f3cios e economias.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/18"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200318eg3i000jq"},"has_corona_label":{"0":false}}