{"headlines":{"0":"5G: Governo aprova estrat\u00e9gia nacional e admite taxas de utiliza\u00e7\u00e3o do espetro mais baixas"},"author":{"0":"Jos\u00e9 Varela Rodrigues"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"440 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA estrat\u00e9gia aprovada esta sexta-feira tem por objetivo \"assegurar que a quinta gera\u00e7\u00e3o m\u00f3vel seja um instrumento de desenvolvimento e competitividade da economia, de coes\u00e3o social e territorial, de inova\u00e7\u00e3o social e da qualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos\", segundo o comunicado do Governo."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO Governo aprovou esta sexta-feira, 7 de fevereiro, em Conselho de Ministros, a estrat\u00e9gia nacional para a quinta gera\u00e7\u00e3o da rede m\u00f3vel (5G). Al\u00e9m da resolu\u00e7\u00e3o que define a estrat\u00e9gia e calendariza\u00e7\u00e3o do desenvolvimento da nova vaga tecnol\u00f3gica em Portugal, o Executivo admite uma descida das taxas de utiliza\u00e7\u00e3o do espetro no \u00e2mbito do processo de atribui\u00e7\u00e3o de faixas do 5G.\nA estrat\u00e9gia aprovada esta sexta-feira tem por objetivo \"assegurar que a quinta gera\u00e7\u00e3o m\u00f3vel seja um instrumento de desenvolvimento e competitividade da economia, de coes\u00e3o social e territorial, de inova\u00e7\u00e3o social e da qualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos\", segundo o comunicado do Governo.\nO objetivo principal do Governo \u00e9 garantir uma cobertura \"estrategicamente seletiva e territorialmente coesa, com metas intercalares em 2020 e 2025\". de acordo com as diretrizes da Uni\u00e3o Europeia, todos os Estados-membros dever\u00e3o ter cobertura de 5G em pelo menos uma cidade j\u00e1 este ano e at\u00e9 2025, a nova gera\u00e7\u00e3o de rede m\u00f3vel dever\u00e1 estar dispon\u00edvel nas maiores cidades europeias, idealmente utilizada nas principais vias de transporte.\nO documento da estrat\u00e9gia nacional para o 5G n\u00e3o \u00e9, ainda, conhecido na \u00edntegra, mas o Governo garante que em termos financeiros, o procedimento de atribui\u00e7\u00e3o do espectro (isto \u00e9, o leil\u00e3o do 5G) dever\u00e1 estar alinhado pelos pre\u00e7os europeus compar\u00e1veis j\u00e1 conhecidos, admitindo \"uma descida das taxas de utiliza\u00e7\u00e3o do espetro\".\nCom os objetivos identificados o Governo adianta, agora, que a Autoridade Nacional de Comunica\u00e7\u00f5es (Anacom) pode propor , em conformidade, para consulta p\u00fablica, os termos do procedimento de atribui\u00e7\u00e3o de direitos utiliza\u00e7\u00e3o das frequ\u00eancias do 5G.\nA proposta de regulamento do leil\u00e3o de atribui\u00e7\u00e3o das faixas do 5G, que deveria ter sido divulgada pelo regulador at\u00e9 31 de janeiro, n\u00e3o \u00e9 ainda conhecida. Ao JE, fonte oficial da Anacom explicou que o organismo teve de aguardar que a Comiss\u00e3o Europeia divulgasse a chamada \u201ccaixa de ferramentas\u201d, documento com orienta\u00e7\u00f5es finais sobre o 5G para os Estados-membros, que foi divulgado em 29 de janeiro. \u201cO regulamento do leil\u00e3o n\u00e3o podia ficar fechado sem conhecermos a posi\u00e7\u00e3o da UE\u201d, disse. A Anacom est\u00e1 a analisar o documento comunit\u00e1rio para enquadrar a sua proposta junto das telecom portuguesas.\n[Em Atualiza\u00e7\u00e3o]\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200207eg270008g"},"has_corona_label":{"0":false}}