{"headlines":{"0":"Cristina Ferreira e Isabel dos Santos, a mesma luta"},"author":{"0":"V\u00edtor Norinha"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"610 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO que disse h\u00e1 uns anos o malogrado Em\u00eddio Rangel, de que \u201cuma esta\u00e7\u00e3o que tem 50% de share vende tudo, at\u00e9 o PR\u201d, pode muito bem criar algumas ilus\u00f5es mas de realidade tem muito pouco."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nImaginemos um mundo, certamente n\u00e3o perfeito, em que Isabel dos Santos se candidata \u00e0 presid\u00eancia da Rep\u00fablica de Angola e Cristina Ferreira, essa mesma, leu bem, \u00e9 a sucessora de Marcelo Rebelo de Sousa.\nComo \u00e9 \u00f3bvio, estamos longe da realidade. Mas vamos por partes. Isabel dos Santos tomou as dores pr\u00f3prias e da fam\u00edlia e anunciou numa entrevista exclusiva \u00e0 RTP3 que n\u00e3o descarta uma candidatura \u00e0 presid\u00eancia da Rep\u00fablica de Angola. Sendo o regime pol\u00edtico vigente em Angola presidencialista, com uma importante veia parlamentar, n\u00e3o se percebe como \u00e9 que a filha de Jos\u00e9 Eduardo dos Santos pode concorrer contra Jo\u00e3o Louren\u00e7o.\nPrimeiro porque Louren\u00e7o ir\u00e1 candidatar-se a um segundo mandato com o apoio do MPLA. Segundo porque o ainda presidente, mal ou bem, tem o apoio dos EUA e do FMI e goza de alguma reputa\u00e7\u00e3o positiva internacionalmente. Terceiro porque n\u00e3o parece cred\u00edvel que Isabel dos Santos possa vir a ser candidata pela Unita ou pelo Casa-CE. Ou seja, esta pseudo candidatura n\u00e3o passa disso mesmo. E de um jogo inteligente, ali\u00e1s, para ser jogado junto da comunica\u00e7\u00e3o social e contra as hostes do MPLA, e de Jo\u00e3o Louren\u00e7o em particular.\nEste an\u00fancio acontece num momento em que Isabel dos Santos est\u00e1 a ser j\u00e1 perseguida pela justi\u00e7a angolana e poder\u00e1 s\u00ea-lo tamb\u00e9m pela justi\u00e7a internacional, nomeadamente a portuguesa. Esta atitude revela, por outro lado, o perfil de quem fez sair a informa\u00e7\u00e3o de que \u00e9 cidad\u00e3 russa, assumindo o nome, e uma semana depois j\u00e1 \u00e9 proto candidata a PR em Angola. Para a semana o que ser\u00e1?\nQuanto a Cristina Ferreira \u00e9 certo que a apresentadora da SIC nasceu com o cen\u00e1rio do audiovisual e deu a estocada final nas audi\u00eancias da TVI, ao mesmo tempo que abriu a porta para sair da Prisa e entrar, triunfante, na Cofina. A TVI atingiu o seu m\u00ednimo hist\u00f3rico em termos de valoriza\u00e7\u00e3o e a SIC, depois do processo de sucess\u00e3o na Impresa para Pedro Norton e agora para Francisco Pedro Balsem\u00e3o, conseguiu dar a volta por cima e revela pujan\u00e7a, que \u00e9 devida \u00e0 chegada de Cristina Ferreira. O atual Presidente Marcelo puxou pela apresentadora ao aparecer em direto num telefonema para o seu programa e ao dar-lhe um palco nunca visto no setor do entretenimento.\nCristina movimenta milh\u00f5es, tem impacto social, vende milhares de revistas com o seu nome e \u00e9 de facto o porta-estandarte do grupo Impresa, mas da\u00ed a vir a constituir-se como uma candidata s\u00e9ria \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica vai uma enorme dist\u00e2ncia. E o que disse h\u00e1 uns anos o malogrado Em\u00eddio Rangel, de que \u201cuma esta\u00e7\u00e3o que tem 50% de share vende tudo, at\u00e9 o PR\u201d, pode muito bem criar algumas ilus\u00f5es mas de realidade tem muito pouco.\nO sistema pol\u00edtico em Portugal est\u00e1 a mudar com a entrada de tr\u00eas novas for\u00e7as pol\u00edticas no Parlamento, mas resistir\u00e1 a um impacto \u201ccor-de-rosa\u201d que a candidatura de Cristina Ferreira viria trazer? \u00c9 certo que nos EUA Trump foi candidato e \u00e9 presidente, em It\u00e1lia houve um Berlusconi e um comediante tamb\u00e9m d\u00e1 cartas, mas da\u00ed a termos a nossa Oprah Winfrey em Bel\u00e9m vai uma grande dist\u00e2ncia. Diria a uma dist\u00e2ncia muito mais long\u00ednqua do que um telefonema de Marcelo.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200117eg1h0000j"},"has_corona_label":{"0":false}}