{"headlines":{"0":"Rui Rio, S\u00e1 Carneiro e as li\u00e7\u00f5es da Hist\u00f3ria"},"author":{"0":"Jos\u00e9 Filipe Pinto, Professor Catedr\u00e1tico"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"542 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Ainda n\u00e3o s\u00e3o do dom\u00ednio p\u00fablico as motiva\u00e7\u00f5es que presidiram a algumas escolhas de Rio para a Comiss\u00e3o Pol\u00edtica. Ineg\u00e1vel \u00e9 que o tempo n\u00e3o descansa. Por isso, a sua lideran\u00e7a n\u00e3o tardar\u00e1 a ser avaliada pelos portugueses.\nO l\u00edder n\u00e3o saboreou a tradicional acalmia p\u00f3s-elei\u00e7\u00e3o. N\u00e3o teve direito a estado de gra\u00e7a. As cr\u00edticas, as sombras e os apupos, ainda que indiretos, n\u00e3o esperaram pelo fim do Congresso. Culpas repartidas entre a obstina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria e a idiossincrasia do partido."},"remaining_content":{"0":"Ser\u00e1 caso para dizer que numa semana Rui Rio reviveu situa\u00e7\u00f5es ocorridas durante a lideran\u00e7a de S\u00e1 Carneiro. Talvez a interven\u00e7\u00e3o no Congresso que o elegeu como Presidente tenha sido premonit\u00f3ria. Trouxe \u00e0 mem\u00f3ria as palavras do agora idolatrado l\u00edder quando falou da necessidade de estabelecer acordos de regime entre \u201cpartidos que formem uma maioria democr\u00e1tica\u201d.\nUm apelo lan\u00e7ado por S\u00e1 Carneiro em 1976 e que tinha como destinat\u00e1rio preferencial o Partido Socialista. Apelo teimosamente repetido e ignorado.\nTamb\u00e9m a revolta dos deputados na elei\u00e7\u00e3o de Fernando Negr\u00e3o como novo l\u00edder parlamentar fez recordar que, em 2 de junho de 1978, mais de metade dos deputados do PPD \u2013 42 em 73 \u2013 subscreveram um documento \u2013 \u201cPSD: op\u00e7\u00f5es inadi\u00e1veis\u201d \u2013 a criticar a estrat\u00e9gia de S\u00e1 Carneiro. Isto j\u00e1 depois de ter sido obrigado a demitir-se da lideran\u00e7a em 1977 e ter voltado ao cargo em 1978.\nUma cr\u00edtica assumida por algumas figuras que, na conjuntura atual, n\u00e3o poupam nos enc\u00f3mios ao fundador.\nAinda n\u00e3o s\u00e3o do dom\u00ednio p\u00fablico as motiva\u00e7\u00f5es que presidiram a algumas escolhas de Rio para a Comiss\u00e3o Pol\u00edtica. Ineg\u00e1vel \u00e9 que o tempo n\u00e3o descansa. Por isso, a lideran\u00e7a de Rui Rio n\u00e3o tardar\u00e1 a ser avaliada pelos portugueses. Pelos eleitores e n\u00e3o apenas internamente pelos congressistas ou deputados.\nRio sabe que n\u00e3o tem direito ao slogan passista: \u201cQue se lixem as elei\u00e7\u00f5es\u201d. A conjuntura \u00e9 outra. O PSD, apesar de ter o maior n\u00famero de deputados, est\u00e1 na oposi\u00e7\u00e3o. A geringon\u00e7a, malgrado algumas desarticula\u00e7\u00f5es, vai chegar \u00e0 meta. Os esfor\u00e7os exigidos pelo governo de Passos Coelho serviram de alavanca. A recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica permitiu reabastecer o dep\u00f3sito. A dire\u00e7\u00e3o est\u00e1 algo desalinhada, mas as press\u00f5es do BE e da CDU n\u00e3o implicam guinadas significativas. Da Europa, ao contr\u00e1rio de \u00c1frica, v\u00e3o soprando bons ventos.\nRio sabe que n\u00e3o disp\u00f5e dos cerca de tr\u00eas anos de S\u00e1 Carneiro para, enquanto vai solucionando conflitos internos, constatar que o PS de Costa n\u00e3o mudou de estrat\u00e9gia relativamente ao de Soares no que concerne ao Poder. A ess\u00eancia permanece. O sorriso ou a afabilidade como manto. \u00c0 boa maneira queirosiana. Acordos s\u00f3 sobre aquilo que \u00e9 inevit\u00e1vel e n\u00e3o coloca em causa \u2013 bem pelo contr\u00e1rio \u2013 a manuten\u00e7\u00e3o no Poder. Como a quest\u00e3o dos fundos comunit\u00e1rios.\nS\u00e1 Carneiro, quando se cansou de esperar por Godot, perd\u00e3o, Soares, virou-se para outros parceiros e venceu as legislativas com maioria absoluta. Camarate impediu-o de concretizar por inteiro o projeto. Ficaram as d\u00favidas sobre a nova forma de fazer pol\u00edtica. Algo que Rio tamb\u00e9m pretende. S\u00f3 que n\u00e3o est\u00e1 no Poder e, se o discurso n\u00e3o for mobilizador, n\u00e3o vir\u00e1 a estar.\nAcordos, acordos, elei\u00e7\u00f5es \u00e0 parte!\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180302ee3200009"},"has_corona_label":{"0":false}}