{"headlines":{"0":"A\u00e7o e alum\u00ednio: protecionismo de Trump seria \u201cdececionante\u201d para exporta\u00e7\u00f5es portuguesas, admite associa\u00e7\u00e3o dos industriais"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"690 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"De acordo com a AIMMAP, o setor metal\u00fargico e metalomec\u00e2nico portugu\u00eas bateu em 2017 \u201co recorde do melhor ano de sempre de exporta\u00e7\u00f5es\u201d, com 16,5 mil milh\u00f5es de euros vendidos para todo o mundo, mais 13% do que em 2016.\nAs exporta\u00e7\u00f5es metal\u00fargicas e metalomec\u00e2nicas portuguesas para os EUA cresceram 37% para 534 milh\u00f5es de euros em 2017, admitindo o setor que seria \u201cdececionante\u201d se este \u201cgrande potencial\u201d fosse afetado pelas taxas sobre importa\u00e7\u00f5es norte-americanas de a\u00e7o e alum\u00ednio."},"remaining_content":{"0":"Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ag\u00eancia Lusa, o vice-presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Industriais Metal\u00fargicos Metalomec\u00e2nicos e Afins de Portugal (AIMMAP) afirmou acreditar, contudo, que a amea\u00e7a feita pelo Presidente dos EUA de impor a partir da pr\u00f3xima semana fortes taxas alfandeg\u00e1rias sobre as importa\u00e7\u00f5es de a\u00e7o e alum\u00ednio pelos EUA apenas se refere a mat\u00e9rias-primas e n\u00e3o aos produtos manufaturados que as empresas portuguesas exportam para aquele pa\u00eds.\n\u201cSe for mat\u00e9ria-prima, n\u00e3o nos afetar\u00e1 minimamente porque n\u00e3o exportamos mat\u00e9ria-prima. O que exportamos s\u00e3o produtos j\u00e1 transformados e equipamentos e, de facto, os EUA s\u00e3o para n\u00f3s um mercado que est\u00e1 a crescer em import\u00e2ncia, pelo que seria dececionante se houvesse agora uma interrup\u00e7\u00e3o deste processo de ascens\u00e3o\u201d, sustentou Rafael Campos Pereira.\nDe acordo com a AIMMAP, o setor metal\u00fargico e metalomec\u00e2nico portugu\u00eas bateu em 2017 \u201co recorde do melhor ano de sempre de exporta\u00e7\u00f5es\u201d, com 16,5 mil milh\u00f5es de euros vendidos para todo o mundo, mais 13% do que em 2016.\nAtualmente as exporta\u00e7\u00f5es j\u00e1 absorvem mais de 60% da produ\u00e7\u00e3o do setor, com a Espanha, Alemanha, Fran\u00e7a e Reino Unido a destacarem-se como os quatro principais mercados, seguidos dos EUA, para onde as vendas portuguesas aumentaram 37% no ano passado face a 2016, para 534 milh\u00f5es de euros (equivalentes a 3,3% das exporta\u00e7\u00f5es do setor).\nSegundo Rafael Campos Pereira, foram sobretudo m\u00e1quinas, pe\u00e7as t\u00e9cnicas para v\u00e1rios tipos de ind\u00fastria e produtos met\u00e1licos em geral (como embalagens, cutelaria ou loi\u00e7a met\u00e1lica) que Portugal mais vendeu para os EUA, que descreve como \u201cum mercado interessante que est\u00e1 a crescer de uma forma homog\u00e9nea e transversal a todos os subsetores\u201d.\n\u201cOs EUA, em termos de exporta\u00e7\u00f5es, ainda n\u00e3o t\u00eam uma dimens\u00e3o como por exemplo a Espanha ou a Alemanha, mas s\u00e3o um mercado com um grande potencial para todo o nosso tipo de empresas, considerou.\nPara o dirigente associativo, a crescente import\u00e2ncia dos EUA para o setor traduz os \u201cinvestimentos na prospe\u00e7\u00e3o daquele mercado feitos por parte de muitas empresas portuguesas\u201d: \u201cIsso est\u00e1 a dar agora frutos e os EUA s\u00e3o um mercado que tem vindo a crescer ao longo dos \u00faltimos quatro\/cinco anos, mas com uma acelera\u00e7\u00e3o grande em 2017 que deve continuar em 2018\u201d, referiu.\nRecordando que tamb\u00e9m os antecessores de Donald Trump \u201cforam relativamente protecionistas\u201d, sendo a pol\u00edtica americana \u201ctradicionalmente restritiva\u201d, o vice-presidente da AIMMAP explica que isto se faz sentir de forma muito particular no setor da metalomec\u00e2nica, \u201cque nos EUA \u00e9 considerada associada aos interesses estrat\u00e9gicos da ind\u00fastria da defesa e, portanto, tem restri\u00e7\u00f5es ainda maiores do que para outros setores\u201d.\nContudo, admite, \u201cat\u00e9 ver, n\u00e3o t\u00eam aumentado as restri\u00e7\u00f5es aos produtos\u201d do setor.\nPara Rafael Campos Pereira, esta postura protecionista \u201c\u00e9 preocupante numa altura em que a globaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 crescente\u201d e em que Portugal \u201ccome\u00e7a a ser um pa\u00eds emergente em termos de exporta\u00e7\u00e3o\u201d: \u201cSempre tivemos uma voca\u00e7\u00e3o global, mas nos \u00faltimos anos a verdade \u00e9 que n\u00e3o export\u00e1vamos tanto como poder\u00edamos e, agora, h\u00e1 uma explos\u00e3o das nossas exporta\u00e7\u00f5es porque as empresas est\u00e3o cada vez mais preparadas e est\u00e3o a ultrapassar pequenos detalhes e constrangimentos que as impediam de exportar\u201d, considerou.\nCaso se venha a confirmar que a amea\u00e7a de Trump se reporta tamb\u00e9m a produtos e equipamentos transformados e n\u00e3o apenas a mat\u00e9rias-primas, o respons\u00e1vel diz que poder\u00e1 assumir particular import\u00e2ncia o \"trabalho\" e \"investimento\" que t\u00eam vindo a ser feitos para \u201caprofundar as potencialidades do acordo entre a Europa e o Canad\u00e1\u201d, pa\u00eds que \u201ctem rela\u00e7\u00f5es privilegiadas com os EUA\u201d.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180302ee32000b6"},"has_corona_label":{"0":false}}