{"headlines":{"0":"Covid-19: Vice-presidente do governo espanhol testa positivo"},"author":{"0":"In\u00eas Pinto Miguel"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"330 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\n\u00c0 semelhan\u00e7a de outros ministros do governo, Carmen Calvo j\u00e1 tinha realizado o teste na semana passada, quando se soube que a ministra da Igualdade, Irene Montero, estava infetada. No passado domingo, deu entrada num hospital com infe\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA vice-presidente do governo espanhol, Carmen Calvo, testou positivo para o novo coronav\u00edrus, de acordo com um comunicado do Executivo de Pedro S\u00e1nchez,, revela o \u2018El Pa\u00eds\u2019.\nCarmen Calvo tinha sido internada de urg\u00eancia no passado domingo por uma infe\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria, pelo que agora se verifica agora ser um sintoma de Covid-19. \"A vice-presidente testou positivo no \u00faltimo teste m\u00e9dico, realizado na ter\u00e7a-feira. Calvo tinha apresentado resultado negativo nos testes anteriores, mas, a pedido m\u00e9dico, o \u00faltimo n\u00e3o indicava dados conclusivos\", indica a mensagem do governo.\n\"Por esse motivo, repetiu-se o teste, cujo resultado acabamos de conhecer\", tendo esse sido positivo. Ainda assim, o comunicado do Executivo afirma que o estado de sa\u00fade de Carmen Calvo est\u00e1 a evoluir favoravelmente e que est\u00e1 a receber o tratamento m\u00e9dico indicado, permanecendo em isolamento obrigat\u00f3rio.\n\u00c0 semelhan\u00e7a de outros ministros do governo, Carmen Calvo j\u00e1 tinha realizado o teste na semana passada, quando se soube que a ministra da Igualdade, Irene Montero, estava infetada. \u00c0 data desses testes, o \u00fanico membro do Executivo que testou positivo foi Carolina Darias, ministra da Pol\u00edtica Territorial.\nTamb\u00e9m os l\u00edderes do Voz, Santiago Abascal e Javier Ortega Smith, testaram positivo, bem como a ex-presidente do Congresso, Ana Pastor, e Isabel D\u00edaz e Quim Torra tamb\u00e9m testaram positivo para a Covid-19.\nOutros pol\u00edticos, como o l\u00edder da Vox, Santiago Abascal, e a ex-presidente do Congresso Ana Pastor (PP), que j\u00e1 se recuperaram , ou as presidentes de Madri e Catalunha, Isabel D\u00edaz Ayuso e Quim Torra, deram positivo para o Covid-19.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200325eg3p000h4"}}