{"headlines":{"0":"Covid-19. CDS-PP pede mais medidas de preven\u00e7\u00e3o para aeroportos e transportes p\u00fablicos"},"author":{"0":"Joana Almeida"},"pub_date":{"0":"13 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"574 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA bancada democrata-crist\u00e3 defende que as cadeias de cont\u00e1gio s\u00e3o hoje mais complexas e o pacote de medidas anunciado pelo Governo deve ser mais abrangente."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO CDS-PP alertou esta sexta-feira, no debate parlamentar sobre a resposta do pa\u00eds ao novo coronav\u00edrus (Covid-19), para a necessidade de um maior controlo e mais medidas de preven\u00e7\u00e3o nos aeroportos e nos transportes p\u00fablicos. A bancada democrata-crist\u00e3 defende que as cadeias de cont\u00e1gio s\u00e3o hoje mais complexas e o pacote de medidas anunciado pelo Governo deve ser mais abrangente.\n\"Temos insistido muito para que tivesse havido algum controlo nos voos que vinham, na altura, de It\u00e1lia e nos terminais de cruzeiros. Entretanto a situa\u00e7\u00e3o nos terminais de cruzeiros est\u00e1 resolvida no pacote de medidas que o Governo anunciou ontem, mas continua a haver a quest\u00e3o dos aeroportos, com voos de pa\u00edses particularmente afetados como It\u00e1lia, Fran\u00e7a e Espanha\", alertou a deputada Ana Rita Bessa, num debate parlamentar sobre a resposta do pa\u00eds ao coronav\u00edrus Covid-19, marcada pelo CDS-PP.\nAna Rita Bessa notou que, para os voos que chegam aos aeroportos de Lisboa, Porto ou Faro de pa\u00edses sem ser a China ou It\u00e1lia, n\u00e3o est\u00e1 a ser feito qualquer controlo e despiste \u00e0 chegada. Tendo isso em conta, a deputada pergunta ao Governo \"que tipo de controlo est\u00e1 a ser feito\" e que medidas de preven\u00e7\u00e3o podem vir a ser adicionadas ao pacote anunciado ontem \u00e0 noite .\nA deputada do CDS-PP alertou tamb\u00e9m para o risco de cont\u00e1gio nos transportes p\u00fablicos. \"As pessoas n\u00e3o t\u00eam confian\u00e7a nem plena garantia de que os transportes p\u00fablicos s\u00e3o um meio seguro para se fazerem circular nas suas cidades e nos percursos que ainda t\u00eam de fazer\", disse, sublinhando que, dada o n\u00famero de pessoas que se deslocam habitualmente de transportes p\u00fablicos, estes podem ser \"um foco de cont\u00e1gio\" a ter em conta.\nO CDS-PP alertou ainda o Governo para os cuidados m\u00e9dicos que est\u00e3o a ser prestados e para o \"peso adicional da linha de sa\u00fade 24\" que est\u00e1 \"sobrecarregada\" e dever\u00e1 ter, nos pr\u00f3ximos dias, \"mais chamadas em espera\". \"As cadeias de cont\u00e1gio tornaram-se mais complexas. Todos conhecemos uma pessoa que, por sua vez, esteve com outra que est\u00e1 infetada ou que \u00e9 um poss\u00edvel caso de cont\u00e1gio. Isso preocupa muitas pessoas\", disse.\nE acrescentou: \"Todos conhecemos uma pessoa que, por sua vez, esteve com outra que est\u00e1 infetada ou que \u00e9 um poss\u00edvel caso de cont\u00e1gio. Isso preocupa muitas pessoas\".\nUm dos cinco deputados do CDS-PP, Jo\u00e3o Gon\u00e7alves Pereira, est\u00e1 em quarentena volunt\u00e1ria, depois de ter estado com a ex-l\u00edder do partido Assun\u00e7\u00e3o Cristas, numa reuni\u00e3o da C\u00e2mara de Lisboa. Tal como foi anunciado ontem, Assun\u00e7\u00e3o Cristas est\u00e1 tamb\u00e9m em quarentena pois esteve com um amigo, no s\u00e1bado, que foi confirmado como um dos doentes infetados pelo Covid-19.\n\"O que vai ser feito em concreto sabendo que, a partir de hoje, haver\u00e1 cada vez mais chamadas e o que os m\u00e9dicos nos v\u00eam dizendo \u00e9 que tamb\u00e9m eles quando recorrer quer a essa linha, quer \u00e0 linha de apoio aos m\u00e9dicos, muitas vezes quando precisam de autoriza\u00e7\u00e3o para aplicar um kit de teste, tamb\u00e9m ficam muito tempo \u00e0 espera\", questionou Ana Rita Bessa.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200313eg3d000bm"},"has_corona_label":{"0":false}}