{"headlines":{"0":"Covid-19: STCP refor\u00e7a limpeza e lavagem dos ve\u00edculos"},"author":{"0":"Nuno Miguel Silva"},"pub_date":{"0":"13 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"427 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA empresa colocou em pr\u00e1tica um procedimento de desinfe\u00e7\u00e3o geral do interior dos ve\u00edculos por nebuliza\u00e7\u00e3o, que \u00e9 acrescido \u00e0s j\u00e1 habituais limpezas di\u00e1rias, realizadas no fim de servi\u00e7o, em hor\u00e1rio noturno."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA STCP \u2013 Sociedade de Transportes Colectivos do Porto est\u00e1 a refor\u00e7ar o processo de limpeza e lavagem das viaturas da sua frota para fazer face aos problemas criados pelo surto do coronav\u00edrus.\nSegundo um documento da transportadora rodovi\u00e1ria de passageiros da \u00e1rea metropolitana do Porto, \"a STCP tem como principal preocupa\u00e7\u00e3o a seguran\u00e7a dos seus trabalhadores e clientes, pelo que avan\u00e7ou com um refor\u00e7o adicional de higieniza\u00e7\u00e3o e desinfe\u00e7\u00e3o, enquanto medida preventiva face a poss\u00edveis situa\u00e7\u00f5es de cont\u00e1gio de Covid-19, respeitando as diretrizes globais recomendadas pelas autoridades de sa\u00fade\".\n\"No que respeita aos autocarros em opera\u00e7\u00e3o, a empresa colocou em pr\u00e1tica um procedimento de desinfe\u00e7\u00e3o geral do interior dos ve\u00edculos por nebuliza\u00e7\u00e3o, que \u00e9 acrescido \u00e0s j\u00e1 habituais limpezas di\u00e1rias, realizadas no fim de servi\u00e7o, em hor\u00e1rio noturno\", adianta o referido comunicado.\nSegundo a STCP, \"nos autocarros est\u00e3o a ser implementados, progressivamente, mais momentos de desinfe\u00e7\u00e3o e higieniza\u00e7\u00e3o durante o dia, especificamente no in\u00edcio dos percursos no centro do Porto, a serem executados nos locais em que se verifica maior concentra\u00e7\u00e3o de t\u00e9rminos de linhas\", acrescentando que \"o mesmo acontece nas instala\u00e7\u00f5es da empresa, em que tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio garantir a prote\u00e7\u00e3o de colaboradores, para que a opera\u00e7\u00e3o possa ocorrer com a normalidade pretendida\".\nAssim, segundo os respons\u00e1veis da transportadora, \"na esta\u00e7\u00e3o de recolha de Francos, na esta\u00e7\u00e3o de recolha da Via Norte, nas instala\u00e7\u00f5es de Massarelos e da Torre das Antas \u00e9 realizado o controlo de temperatura corporal para aceder \u00e0s instala\u00e7\u00f5es e tamb\u00e9m registam o refor\u00e7o de desinfe\u00e7\u00e3o por pulveriza\u00e7\u00e3o nas zonas mais expostas a contactos, para al\u00e9m da limpeza habitual\".\n\"Esta a\u00e7\u00e3o faz parte das medidas apresentadas no plano de conting\u00eancia da empresa para pandemias, que foi devidamente ajustado para o atual surto e que segue os n\u00edveis de alerta definidos pela Dire\u00e7\u00e3o Geral de Sa\u00fade\", explica o comunicado.\nOs respons\u00e1veis da empresa salientam que \"a STCP tem ativa uma equipa interna, com a coordena\u00e7\u00e3o do departamento de recursos humanos onde integra a medicina de trabalho e higiene e seguran\u00e7a no trabalho, em colabora\u00e7\u00e3o com os diversos departamentos da empresa e comiss\u00e3o de trabalhadores, que acompanha o desenvolvimento deste tema e garante a aplica\u00e7\u00e3o e ajustamento das medidas necess\u00e1rias em cada momento\".\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200313eg3d000mb"},"has_corona_label":{"0":false}}