{"headlines":{"0":"Worten em risco de fal\u00eancia em Espanha"},"author":{"0":"Jos\u00e9 Carlos Lourinho"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"415 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nImprensa espanhola escreve esta sexta-feira que empresa est\u00e1 num cen\u00e1rio de dissolu\u00e7\u00e3o e uma auditoria da PwC coloca \"d\u00favidas significativas sobre a capacidade da empresa em continuar a operar\u201d."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA Worten, cadeia de distribui\u00e7\u00e3o especializada em produtos de eletr\u00f3nica e tecnologia e propriedade da Sonae, poder\u00e1 estar em risco de fechar em Espanha, de acordo com informa\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada esta sexta-feira pelo jornal espanhol \u201cC\u00ednco Dias\u201d. Explica a imprensa espanhola que a seguir \u00e0s perdas de 26 milh\u00f5es de euros em 2018, apesar de um crescimento de 5% nas vendas para os 243,6 milh\u00f5es de euros, seguiu-se um primeiro semestre de 2019 que n\u00e3o corrigiu o mau registo do ano anterior.\nOs n\u00fameros negativos foram analisados numa auditoria da PwC, revelada pelo \u201cCinco Dias\u201d: \u201cDura com a situa\u00e7\u00e3o patrimonial da empresa, a PwC detalha perdas acumuladas at\u00e9 ao primeiro semestre do exerc\u00edcio de 2019 que reduziram o patrim\u00f3nio a um n\u00edvel inferior \u00e0 metade da cifra do capital social\u201d. E esta situa\u00e7\u00e3o, recorda o auditor, \u201ccoloca a empresa num cen\u00e1rio de dissolu\u00e7\u00e3o e indica uma incerteza material e d\u00favidas significativas sobre a capacidade da empresa em continuar a operar\u201d, escreve a imprensa espanhola.\nNo fecho do exerc\u00edcio de 2018, o patrim\u00f3nio l\u00edquido da Worten estava ligeiramente acima de metade do capital, uma situa\u00e7\u00e3o que dissipava um cen\u00e1rio de dissolu\u00e7\u00e3o, depois de, no m\u00eas de dezembro, a Sonae ter injetado 25 milh\u00f5es de euros, explica o \u201cCinco Dias\u201d. O plano de neg\u00f3cio, explica a imprensa espanhola, n\u00e3o ter\u00e1 sido facultado ao auditor. \u201cA sociedade n\u00e3o nos facultou as bases atrav\u00e9s das quais se apoio para elaborar o citado plano de neg\u00f3cio\u201d, escreveu a PwC na auditoria, recordando que o passivo corrente era superior em 67 milh\u00f5es de euros ao ativo corrente no fecho de 2018, e que a empresa tampouco teria facilitado uma estimativa do valor recuper\u00e1vel de ativos intang\u00edveis e materiais do balan\u00e7o.\nNo final de 2018, a Worten contava com 49 lojas em Espanha. Em 2019, a Worten procedeu ao encerramento de nove lojas, ou seja, 20% da sua rede no pa\u00eds vizinho. Explica o \u201cCinco Dias\u201d que a Worten em Espanha avan\u00e7ou com um Expediente de Regula\u00e7\u00e3o de Emprego (procedimento mediante o qual uma empresa em dificuldade procura obter autoriza\u00e7\u00e3o para suspender ou despedir trabalhadores) que terminou com o afastamento de 79 colaboradores.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200207eg27000ea"},"has_corona_label":{"0":false}}