{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: madeirenses j\u00e1 t\u00eam endere\u00e7o para pedir autoriza\u00e7\u00e3o para viajar"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"645 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA partir desta quarta-feira s\u00f3 podem viajar os passageiros autorizados, por motivos de sa\u00fade, depois de terem preenchido o inqu\u00e9rito e documento comprovativo da necessidade do cuidado de sa\u00fade no exterior, nas liga\u00e7\u00f5es disponibilizadas pela TAP."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA Autoridade de Sa\u00fade da Madeira anunciou o endere\u00e7o electr\u00f3nico que os passageiros devem utilizar, se quiserem viajar de e para a regi\u00e3o, apenas por motivos de sa\u00fade, para obter a respetiva autoriza\u00e7\u00e3o, j\u00e1 est\u00e1 dispon\u00edvel.\nA partir de quarta-feira s\u00f3 podem viajar os passageiros autorizados, por motivos de sa\u00fade, depois de terem preenchido o inqu\u00e9rito e documento comprovativo da necessidade do cuidado de sa\u00fade no exterior, nas liga\u00e7\u00f5es disponibilizadas pela TAP.\nA operadora nacional tem programadas quatro viagens por semana (duas chegadas e duas partidas) entra a Madeira e o continente.\nDe acordo com a informa\u00e7\u00e3o divulgada pela Secretaria Regional da Sa\u00fade e Prote\u00e7\u00e3o Civil da Madeira \u00e0 ag\u00eancia Lusa para efeitos de acesso ao inqu\u00e9rito, deve o passageiro aceder ao link https:\/\/docs-1google-1com-100a8e03b1418.emedien3.sub.uni-hamburg.de\/forms\/d\/1ctG6ED5vAWKmznZG_18IYp-qqB4Qbzn-Eg4IcnmFLCo\/edit\nNo \u00e2mbito deste processo deve ser apresentado \"um documento comprovativo do cuidado de sa\u00fade que ser\u00e1 alvo\".\n\"Ap\u00f3s a submiss\u00e3o do inqu\u00e9rito, este ser\u00e1 validado pela autoridade de sa\u00fade e o requerente ir\u00e1 receber uma resposta com a solicitada autoriza\u00e7\u00e3o\", informa a autoridade de sa\u00fade regional.\nO governo madeirense indica que para obter mais esclarecimentos sobre esta situa\u00e7\u00e3o, \"os passageiros podem enviar um \u2019email\u2019 para o endere\u00e7o uo.bjesus@gmail.com ou contactar os seguintes n\u00fameros: 291238099 ou 291208700\".\nA secretaria regional salienta que \"a situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia nacional, imp\u00f5e que seja implementadas novas medidas de conten\u00e7\u00e3o dos potenciais casos importados de cont\u00e1gio\".\nTamb\u00e9m real\u00e7a que o objetivo \u00e9 \"controlar a situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica da Regi\u00e3o, dos riscos para a Sa\u00fade P\u00fablica da popula\u00e7\u00e3o madeirense\".\nEsta foi uma medida adotada tendo em conta \"a impossibilidade de proceder \u00e0 suspens\u00e3o do tr\u00e1fego a\u00e9reo\", uma situa\u00e7\u00e3o que \"coloca em grave risco a capacidade da Autoridade de Sa\u00fade Regional de modo efetivo, com maior seguran\u00e7a e efici\u00eancia, de desenvolver as medidas de conten\u00e7\u00e3o\".\nHoje, o Instituto de Administra\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (IASA\u00daDE) da regi\u00e3o aut\u00f3noma informou que a Madeira registou 16 casos confirmados de infe\u00e7\u00e3o por covid-19, mais quatro do que na segunda-feira.\n\"Trata-se de seis homens e dez mulheres, com idades entre os 20 e os 79 anos sendo tr\u00eas pessoas na faixa et\u00e1ria dos 20 a 29 anos, um na faixa et\u00e1ria dos 50 a 59 anos, oito com idades entre 60 e 69 anos e quatro com idades entre os 70 e 79 anos\", revelou a vice-presidente do IASA\u00daDE, Bruna Gouveia, em videoconfer\u00eancia.\nNo que diz respeito \u00e0 proveni\u00eancia destes casos, Bruna Gouveia referiu que \"quinze t\u00eam uma proveni\u00eancia de fora da regi\u00e3o: cinco da Holanda, tr\u00eas dos Emirados \u00c1rabes Unidos, uma do Reino Unido, uma de Espanha e cinco portugueses da regi\u00e3o de Lisboa e Vale do Tejo\".\nApenas um caso foi de transmiss\u00e3o local.\nDesde 29 de fevereiro, foram analisados 94 casos suspeitos na Madeira, tendo 78 dado negativos.\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da covid-19, j\u00e1 infetou mais de 400 mil pessoas em todo o mundo, das quais morreram cerca de 18.000.\nDepois de surgir na China, em dezembro, o surto espalhou-se por todo o mundo, o que levou a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) a declarar uma situa\u00e7\u00e3o de pandemia.\nDe acordo com o balan\u00e7o feito hoje pela Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade, em Portugal, h\u00e1 33 mortes e 2.362 infe\u00e7\u00f5es confirmadas.\nPortugal encontra-se em estado de emerg\u00eancia desde as 00:00 de quinta-feira e at\u00e9 \u00e0s 23:59 de 02 de abril.\nHaga clic para ver la imagen\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200325eg3p0008w"}}