{"headlines":{"0":"Covid-19: Prote\u00e7\u00e3o Civil coloca distritos de Lisboa, Porto e Braga em alerta laranja"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"162 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA Autoridade Nacional de Emerg\u00eancia e Prote\u00e7\u00e3o Civil (ANEPC) colocou em alerta laranja, o segundo mais grave da escala, os distritos de Lisboa, Porto e Braga devido \u00e0 pandemia covid-19, anunciou esta quarta-feira a entidade."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nEm confer\u00eancia de imprensa, o comandante nacional da Prote\u00e7\u00e3o Civil, Duarte Costa, disse que a decis\u00e3o de elevar o estado de alerta deve-se ao facto de aqueles distritos serem os que apresentam mais riscos e mais casos de infe\u00e7\u00f5es.\nA medida, prosseguiu, pretende mitigar os efeitos da pandemia e implica maior prontid\u00e3o e disponibilidade dos meios da Prote\u00e7\u00e3o Civil.\nOs restantes distritos continuam em alerta amarelo.\nNa ter\u00e7a-feira, as autoridades j\u00e1 tinham ativado o plano nacional de emerg\u00eancia de prote\u00e7\u00e3o civil devido \u00e0 pandemia provocada pelo novo coronav\u00edrus.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200325eg3p000gz"}}