{"headlines":{"0":"\u201cEscapou\u201d. Este \u00e9 o momento em que o ministro do Ambiente confessa que o Governo esqueceu-se da taxa da celulose"},"author":{"0":"Andr\u00e9 Cabrita-Mendes"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"460 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nMatos Fernandes confessou que se esqueceu de incluir a medida na proposta do OE 2020. O ministro garantiu que a medida ser\u00e1 inclu\u00edda na vers\u00e3o final do OE 2020, se o Bloco de Esquerda apresentar a proposta."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO ministro do Ambiente confessou esta semana no Parlamento que o Governo esqueceu-se de incluir a taxa sobre o setor da celulose na proposta de Or\u00e7amento do Estado para 2020.\n\"A taxa das celuloses, de facto, n\u00e3o tendo sido concretizada o ano passado, n\u00e3o consigo dizer de outra forma, escapou ao novo respons\u00e1vel das florestas na elabora\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento para este ano\", afirmou Jo\u00e3o Pedro Matos Fernandes na ter\u00e7a-feira na Assembleia da Rep\u00fablica.\n\"N\u00e3o consigo diz\u00ea-lo com maior humildade que esta. Venha a proposta de vossa excel\u00eancia, estamos muito bem a tempo, devia ter sido feita o ano passado e a\u00ed n\u00e3o me podem responsabilizar em nada em termos pessoais\", disse, em resposta \u00e0 interven\u00e7\u00e3o do deputado Nelson Peralta (Bloco de Esquerda).\n\"Venha a proposta e certamente que essa autoriza\u00e7\u00e3o legislativa ser\u00e1 cumprida, sem qualquer esquecimento por parte do atual respons\u00e1vel por esta mat\u00e9ria\", garantiu Jo\u00e3o Pedro Matos Fernandes.\nNa sua interven\u00e7\u00e3o, o deputado bloquista apontou que a \u201ctaxa sobre as celuloses e atividades intensivas nas florestas ficou em caminho nenhum. Constava do or\u00e7amento do ano passado, n\u00e3o foi aplicada e desaparece agora do or\u00e7amento para 2020. Quando chegou o momento da fiscalidade verde chegar \u00e0 ind\u00fastria, ficou \u00e0 porta. H\u00e1 uma ind\u00fastria que moldou o territ\u00f3rio do pa\u00eds aos seus interesses. Que desprotegeu o territ\u00f3rio e as popula\u00e7\u00f5es perante os riscos da crise clim\u00e1tica. Consideramos absolutamente inadmiss\u00edvel que esta taxa fique na gaveta. Propomos a sua cria\u00e7\u00e3o. senhor ministro: esta taxa ver\u00e1 a luz do dia?\u201d.\nA medida foi aprovada no \u00e2mbito do Or\u00e7amento do Estado para 2019, mas n\u00e3o foi legislada no ano passado. J\u00e1 no documento para 2020 acabou por desaparecer, conforme noticiou o jornal P\u00fablico no final de dezembro.\nNo OE 2019, o Governo anunciava a cria\u00e7\u00e3o de uma \u201ccontribui\u00e7\u00e3o especial para a conserva\u00e7\u00e3o dos recursos florestais, com o objetivo de promover a coes\u00e3o territorial e a sustentabilidade dos recursos florestais\u201d.\nAssim, o objetivo \u201cestabelecer uma taxa de base anual a incidir sobre o volume de neg\u00f3cios de sujeitos passivos de IRS ou IRC que exer\u00e7am, a t\u00edtulo principal, atividades econ\u00f3micas que utilizem, incorporem ou transformem, de forma intensiva, recursos florestais\u201d.\nMinistro do Ambiente diz que se esqueceu da taxa sobre as celuloses e pede ao Bloco para apresentar proposta\nClique para ver a imagem\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200117eg1h000b8"},"has_corona_label":{"0":false}}