{"headlines":{"0":"Encerramento dos Aeroportos da Madeira n\u00e3o vai avan\u00e7ar, garante representante da Rep\u00fablica"},"author":{"0":"Ruben Pires"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"290 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO encerramento dos Aeroportos da Madeira foi uma reivindica\u00e7\u00e3o de Miguel Albuquerque, presidente do Governo da Madeira, como forma de impedir a propaga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus, numa fase em que a regi\u00e3o ainda n\u00e3o tinha nenhum caso positivo de infec\u00e7\u00e3o por esta doen\u00e7a."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA pretens\u00e3o do Governo da Madeira de encerramentos dos aeroportos da Madeira n\u00e3o vai avan\u00e7ar, por n\u00e3o existir compatibilidade com leis nacionais e com os compromissos assumidos a n\u00edvel europeu, anunciou Ireneu Barreto, representante da Rep\u00fablica.\nO encerramento dos aeroportos da regi\u00e3o tinha sido uma reivindica\u00e7\u00e3o por parte de Miguel Albuquerque, presidente do Governo Regional da Madeira, como forma de conter a propaga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus, ainda antes de existir o primeiro caso positivo de cont\u00e1gio atrav\u00e9s desta doen\u00e7a.\nO pedido de Albuquerque foi efectuado a 15 de mar\u00e7o. As excep\u00e7\u00f5es estavam previstas e inclu\u00edam as liga\u00e7\u00f5es dos residentes do Porto Santo e de doentes que necessitem de se deslocar por motivos de sa\u00fade a outros locais, e o transporte por exemplo de medicamentos e bens essenciais.\nO representante da Rep\u00fablica voltou a apelar \u00e0s popula\u00e7\u00e3o para que fique em casa.\nIreneu Barreto disse ainda que se assume que as pessoas v\u00e3o acatar estas ordens, acrescentando que se tal n\u00e3o acontecer a PSP tem o primeiro controlo, depois GNR, e depois segue-se a interven\u00e7\u00e3o das for\u00e7as armadas.\nO representante da Rep\u00fablica disse que com a activa\u00e7\u00e3o o Estado de Emerg\u00eancia os militares podem sair \u00e0 rua, mas sublinhou que a popula\u00e7\u00e3o \u201cn\u00e3o se deve assustar\u201d porque \u00e9 para protec\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o.\nHaga clic para ver la imagen\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200320eg3k0008t"},"has_corona_label":{"0":true}}