{"headlines":{"0":"Busto (original) de Ronaldo integra patrim\u00f3nio dos Aeroportos da Madeira"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"495 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\u201cO referido busto foi adquirido pela ANA - Aeroportos de Portugal, no \u00e2mbito do investimento feito em torno do referido evento [atribui\u00e7\u00e3o do nome do futebolista ao Aeroporto da Madeira], ficando a fazer parte do seu patrim\u00f3nio\u201d, diz a dire\u00e7\u00e3o da empresa.\nA dire\u00e7\u00e3o dos Aeroportos da Madeira afirmou que o busto do internacional portugu\u00eas nascido no Funchal, Cristiano Ronaldo, retirado e substitu\u00eddo por outra pe\u00e7a escult\u00f3rica faz parte do seu patrim\u00f3nio e est\u00e1 a ser equacionado o seu destino."},"remaining_content":{"0":"\u201cO referido busto foi adquirido pela ANA \u2013 Aeroportos de Portugal, no \u00e2mbito do investimento feito em torno do referido evento [atribui\u00e7\u00e3o do nome do futebolista ao Aeroporto da Madeira], ficando a fazer parte do seu patrim\u00f3nio\u201d, diz a dire\u00e7\u00e3o da empresa num comunicado enviado \u00e0 ag\u00eancia Lusa.\nO documento refere que o busto colocado \u201caquando da atribui\u00e7\u00e3o da denomina\u00e7\u00e3o \u201cCristiano Ronaldo\u201d ao Aeroporto da Madeira, foi descerrado, junto \u00e0 placa comemorativa\u201d, \u00e9 da autoria do artista autodidata madeirense Emanuel Santos.\nEsta cerim\u00f3nia contou com a presen\u00e7a do jogador, do Presidente da Rep\u00fablica, Marcelo Rebelo de Sousa, e do primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Costa, al\u00e9m de outras autoridades regionais e individualidades.\nA ANA \u2013 Aeroportos da Madeira adianta que \u201clogo ap\u00f3s a cerim\u00f3nia, a entidade respons\u00e1vel pela gest\u00e3o da imagem de Cristiano Ronaldo, manifestou interesse em que a referida pe\u00e7a fosse removida ou substitu\u00edda, o que, entretanto, ainda n\u00e3o se havia concretizado\u201d.\nTamb\u00e9m informa que \u201crecentemente, o respons\u00e1vel pelo Museu CR7 [irm\u00e3o de Cristiano Ronaldo] informou o Aeroporto da Madeira da sua vontade de que o busto de autoria de Emanuel Santos fosse substitu\u00eddo por outra pe\u00e7a escult\u00f3rica, que \u201cj\u00e1 havia sido adquirida pelo museu\u201d e que \u201cj\u00e1 se encontrava na Madeira\u201d.\n\u201cA dire\u00e7\u00e3o dos Aeroportos da Madeira, deu o seu acordo e submeteu o assunto \u00e0 Comiss\u00e3o Executiva da empresa\u201d, pode ler-se no comunicado.\nA ANA aponta que foram equacionadas \u201cas quest\u00f5es t\u00e9cnicas\u201d, designadamente a \u201cadequa\u00e7\u00e3o do pedestal \u00e0 nova pe\u00e7a\u201d\nA dire\u00e7\u00e3o acrescenta que a substitui\u00e7\u00e3o da escultura aconteceu na \u201cnoite de 14 para 15 de junho\u201d depois de n\u00e3o haver \u201ctr\u00e1fego de passageiros, dado que a mesma est\u00e1 localizada numa zona p\u00fablica de intensa circula\u00e7\u00e3o de pessoas\u201d.\nTamb\u00e9m sublinha que a \u201csubstitui\u00e7\u00e3o foi efetuada com meios humanos e recursos t\u00e9cnicos dos Aeroportos da Madeira\u201d.\nA empresa conclui que o busto inicial vai manter-se \u201cna posse da ANA, SA, que equacionar\u00e1 o seu destino, na salvaguarda do seu patrim\u00f3nio, e no respeito que \u00e9 devido \u00e0 obra e ao seu autor\u201d.\nO busto original foi descerrado numa cerim\u00f3nia oficial que decorreu a 29 de mar\u00e7o de 2017 e logo gerou muita pol\u00e9mica, sobretudo nas redes sociais, considerando muitos que \u201cn\u00e3o retratava\u201d realmente o jogador do Real Madrid e capit\u00e3o da sele\u00e7\u00e3o portuguesa de futebol.\nA maioria dos passageiros que passaram pelo Aeroporto da Madeira fizeram quest\u00e3o de tirar fotos junto do busto original de Cristiano Ronaldo.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180618ee6i000gs"},"has_corona_label":{"0":false}}