{"headlines":{"0":"Covid-19: Governo lan\u00e7a site e aplica\u00e7\u00e3o sobre o plano de resposta"},"author":{"0":"Mariana Bandeira"},"pub_date":{"0":"18 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"349 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nPerguntas e respostas, lista de contactos de emerg\u00eancia e informa\u00e7\u00e3o oficial constam nestas plataformas digitais, criadas com o apoio das tecnol\u00f3gicas Amazon Web Services, Cisco, Google e Microsoft e dos operadores de telecomunica\u00e7\u00f5es nacionais."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO Governo lan\u00e7ou esta ter\u00e7a-feira um novo website para os cidad\u00e3os portugueses poderem estar devidamente informados sobre o novo coronav\u00edrus (Covid-19) e recorrerem aos servi\u00e7os p\u00fablicos sem sair de casa. O www.covid19estamoson.gov.pt pretende ser um guia pr\u00e1tico online com perguntas e respostas (Q&A), listas de contactos de emerg\u00eancia, tutoriais de boas pr\u00e1ticas e dados oficiais relativos \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.\nO Executivo liderado por Ant\u00f3nio Costa explica que a plataforma tem informa\u00e7\u00e3o sobre a documenta\u00e7\u00e3o de que as pessoas necessitam para garantir os seus direitos \u2013 ou seja, os formul\u00e1rios que devem preencher, por exemplo \u2013 e apresenta as medidas excecionais adotadas pelo Governo em cada \u00e1rea. \u201cEst\u00e3o tamb\u00e9m dispon\u00edveis para consulta a legisla\u00e7\u00e3o especificamente aprovada, as diferentes comunica\u00e7\u00f5es do Governo nesta mat\u00e9ria e o mapa que regista a evolu\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica do pa\u00eds\u201d, pode ler-se num documento divulgado pelo gabinete do primeiro-ministro.\nAs medidas est\u00e3o divididas em 25 t\u00f3picos. Por exemplo, se clicarmos em \u201cAgricultura\u201d podemos perceber que houve um aumento de 250 milh\u00f5es de euros para 300 milh\u00f5es de euros no plafond da linha de seguro de cr\u00e9dito \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o de curto prazo com garantias de Estado. No caso da categoria \u201crestaurantes e bares\", o Governo lembra que estabeleceu-se a redu\u00e7\u00e3o da lota\u00e7\u00e3o m\u00e1xima destes espa\u00e7os em um ter\u00e7o e determinou-se o encerramento de todos os bares a partir das 21 horas, bem como a proibi\u00e7\u00e3o de consumo de bebidas alco\u00f3licas ao ar livre.\nA aplica\u00e7\u00e3o m\u00f3vel com os mesmos conte\u00fados estar\u00e1 dispon\u00edvel em breve. A apoiar nestas iniciativas estiveram as tecnol\u00f3gicas Amazon Web Services, Cisco, Google e Microsoft e os operadores de telecomunica\u00e7\u00f5es (Altice, NOS, Vodafone), bem como a associa\u00e7\u00e3o que os representa, Apritel.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/18"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200318eg3i000jo"},"has_corona_label":{"0":false}}