{"headlines":{"0":"33 diretores e coordenadores do Servi\u00e7o Regional de Sa\u00fade apresentam demiss\u00e3o"},"author":{"0":"Ruben Pires e com Lusa"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"274 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nEstas demiss\u00f5es surgem depois da nomea\u00e7\u00e3o de M\u00e1rio Pereira, antigo deputado do CDS-PP, para a dire\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do Servi\u00e7o Regional de Sa\u00fade (SESARAM)."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nForam 33 os diretores e coordenadores do Servi\u00e7o Regional de Sa\u00fade (SESARAM) que apresentaram a sua demiss\u00e3o ap\u00f3s a nomea\u00e7\u00e3o de M\u00e1rio Pereira, antigo deputado do CDS-PP, para a dire\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do SESARAM.\nEm comunicado, transmitido pela RTP Madeira, na noite da passada quinta-feira, foi defendido por este conjunto de m\u00e9dicos que a nomea\u00e7\u00e3o do director cl\u00ednico do SESARAM n\u00e3o foi \"nada adequada\" aos estatutos da institui\u00e7\u00e3o.\n\"Esta \u00e9 uma tomada de posi\u00e7\u00e3o perante a nomea\u00e7\u00e3o de uma pessoa que est\u00e1 adstrita aos partidos [o XIII Governo Regional \u00e9 uma coliga\u00e7\u00e3o formada pelo PSD\/CDS e, ao abrigo do acordo de governo assinado por aqueles partidos, o cargo de diretor cl\u00ednico seria entregue a um representante do CDS]\u201d, adiantou \u00e0 Lusa Drumond de Freitas.\nSegundo o m\u00e9dico, \u201ceste cargo [diretor cl\u00ednico] \u00e9 um cargo t\u00e9cnico e os cargos t\u00e9cnicos s\u00e3o para pessoas t\u00e9cnicas entre os m\u00e9dicos e coordenadores de unidades\".\nAo considerarem estar perante uma forma de partidariza\u00e7\u00e3o da \u00e1rea cl\u00ednica da sa\u00fade, os m\u00e9dicos contestat\u00e1rios lembram que a legisla\u00e7\u00e3o que regula o SESARAM estabelece que o diretor cl\u00ednico \u00e9 nomeado pelo secret\u00e1rio regional da Sa\u00fade sob proposta do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o de entre os m\u00e9dicos que trabalham nesta entidade, reconhecido pelo seu m\u00e9rito e experi\u00eancia profissional.\nHaga clic para ver la imagen\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200207eg270008u"},"has_corona_label":{"0":false}}