{"headlines":{"0":"Covid-19: Confedera\u00e7\u00e3o dos Agricultores diz que \u201cn\u00e3o haver\u00e1 falta de alimentos frescos\u201d"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"11 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"475 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO presidente da Confedera\u00e7\u00e3o dos Agricultores de Portugal (CAP) garantiu esta quarta-feira que n\u00e3o haver\u00e1 problemas de produ\u00e7\u00e3o e abastecimento de produtos alimentares, sobretudo de frescos como frutas, legumes, leite, carne e ovos, devido \u00e0 pandemia provocada pelo novo coronav\u00edrus."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\n\u201cOs agricultores est\u00e3o perfeitamente sintonizados para que a cadeia de abastecimento dos produtos alimentares seja assegurada\u201d, disse Oliveira e Sousa \u00e0 sa\u00edda de uma reuni\u00e3o da Concerta\u00e7\u00e3o Social, em Lisboa, sobre os impactos da doen\u00e7a Covid-19.\nAl\u00e9m disso, continuou o presidente da CAP, \u201ch\u00e1 um esfor\u00e7o com as pr\u00f3prias cadeias das \u00e1reas de distribui\u00e7\u00e3o (\u2026) para que n\u00e3o haja quebra de abastecimento de produtos\u201d.\nSegundo Oliveira e Sousa, \u201cn\u00e3o vai haver falta de fruta, nem de legumes e os portugueses podem estar perfeitamente seguros\u201d, pois existe \u201cuma cadeia de abastecimento estabilizada em sintonia com as \u00e1reas comerciais e com as redes de distribui\u00e7\u00e3o\u201d.\n\u201cPor isso, h\u00e1 aqui uma mensagem de tranquilidade: n\u00e3o haver\u00e1 problemas em rela\u00e7\u00e3o aos produtos alimentares, principalmente os frescos: carne, leite, ovos, legumes e frutas\u201d, real\u00e7ou o l\u00edder da CAP.\nEduardo Oliveira e Sousa disse que este tema foi \u201cmuito falado\u201d durante a reuni\u00e3o desta tarde do Governo com os parceiros sociais, admitindo, por\u00e9m, que possam surgir alguns problemas para as empresas do setor agr\u00edcola, que ser\u00e3o enquadradas nas medidas que est\u00e3o a ser elaboradas pelo executivo.\nO Continente \u2018online\u2019 tem registado um \u201ccrescimento das encomendas\u201d ap\u00f3s confirma\u00e7\u00e3o do surto de Covid-19 em Portugal, indicou hoje fonte da Sonae MC, acrescentando que as equipas est\u00e3o a ser mobilizadas para dar resposta \u00e0 maior aflu\u00eancia.\n\u201cAp\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o dos primeiros casos de Covid-19 em Portugal, regist\u00e1mos um crescimento de encomendas no Continente \u2018online\u2019, sendo que temos estado a mobilizar as nossas equipas no sentido de dar a melhor resposta \u00e0 maior aflu\u00eancia neste canal\u201d, destacou a mesma fonte, em resposta \u00e0 ag\u00eancia Lusa.\nA Lusa tamb\u00e9m contactou hoje a Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Empresas de Distribui\u00e7\u00e3o (APED) sobre este assunto, encontrando-se \u00e0 espera de resposta.\nNa ter\u00e7a-feira, a APED reportou um \u201cligeiro aumento da procura de produtos\u201d nos super e hipermercados associado ao surto de Covid-19, mas garantiu que estas unidades est\u00e3o a funcionar \u201ccom total normalidade\u201d.\n\u201cAt\u00e9 ao dia de hoje [ter\u00e7a-feira], quer o consumo, quer o abastecimento de produtos est\u00e3o a decorrer com total normalidade, n\u00e3o existindo quaisquer limita\u00e7\u00f5es na aquisi\u00e7\u00e3o de produtos. Esta situa\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida quer em loja f\u00edsica, quer nas plataformas \u2018online\u2019 dos nossos associados\u201d, referiu a APED numa resposta escrita enviada \u00e0 ag\u00eancia Lusa.\nSegundo acrescentou, regista-se \u201capenas um ligeiro aumento da procura de produtos\u201d, num \u201ccomportamento semelhante ao registado em situa\u00e7\u00f5es anteriores da mesma natureza\u201d.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200311eg3b000mb"},"has_corona_label":{"0":false}}