{"headlines":{"0":"Eurodeputada do PSD pede a\u00e7\u00e3o concertada da UE para minimizar impactos do coronav\u00edrus no turismo"},"author":{"0":"Joana Almeida"},"pub_date":{"0":"9 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"618 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA eurodeputada eleita pelo PSD Cla\u00fadia Monteiro de Aguiar alerta que o turismo \u00e9 um dos setores mais afetados pelo novo coronav\u00edrus (Covid-19) e diz que \u00e9 urgente apoiar o setor face \u00e0s perdas registadas. "},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA eurodeputada eleita pelo PSD Cla\u00fadia Monteiro de Aguiar enviou uma carta \u00e0 Comiss\u00e3o Europeia onde apela a uma a\u00e7\u00e3o concertada a n\u00edvel europeu para minimizar o impacto do coronav\u00edrus Covid-19 no turismo. Cla\u00fadia Monteiro de Aguiar alerta que o turismo \u00e9 um dos setores mais afetados pelo coronav\u00edrus e diz que \u00e9 urgente apoiar o setor tendo em conta as perdas registadas.\n\"A Uni\u00e3o Europeia [UE] deve tamb\u00e9m avaliar os efeitos negativos desta emerg\u00eancia mundial de sa\u00fade na economia europeia, prestando especial aten\u00e7\u00e3o ao setor das viagens e do turismo\", recomenda Cla\u00fadia Monteiro de Aguiar, na missiva enviada ao comiss\u00e1rio europeu para o Mercado Interno, respons\u00e1vel pelo setor do Turismo, Thierry Breton, e \u00e0 comiss\u00e1ria para os Transportes, Adina-Ioana V\u0103lean, a que o Jornal Econ\u00f3mico teve acesso.\nNa carta, assinada por Cla\u00fadia Monteiro de Aguiar e por outros dois eurodeputados \u2013 um do S&D (o h\u00fangaro Istv\u00e1n Ujhelyi) e outro do Renovar a Europa (o espanhol Jos\u00e9 Ram\u00f3n Bauz\u00e0) \u2013 os tr\u00eas eurodeputados indicam que \"o surto de coronav\u00edrus mostra a necessidade de um mecanismo global de resposta a emerg\u00eancias para conter difus\u00e3o do v\u00edrus e fortalecer a coopera\u00e7\u00e3o\" na UE. \"Como todos os v\u00edrus, o Covid-19 mostrou a sua capacidade de atravessar fronteiras e continentes\", dizem.\nPara Cl\u00e1udia Monteiro de Aguiar \"o bem-estar das pessoas e a conten\u00e7\u00e3o do v\u00edrus \u00e9 a nossa principal preocupa\u00e7\u00e3o, contudo devemos estar preocupados tamb\u00e9m com os efeitos econ\u00f3micos e o impacto que j\u00e1 se faz sentir nas empresas\". \"O impacto na Ind\u00fastria de Viagens, Transportes e Turismo na Europa j\u00e1 \u00e9 claramente not\u00f3rio, com perdas mensais estimadas em mil milh\u00f5es de euros, com tend\u00eancia a agravar-se\", explica a eurodeputada.\n\"A resposta da Uni\u00e3o deve ser concertada e de forma c\u00e9lere com os Estados Membros. \u00c9 urgente por isso um plano de a\u00e7\u00e3o para apoiar e preparar o sector face \u00e0s perdas registadas pelo cancelamento das viagens de e para China bem como de viagens entre Pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia\", indica.\nNa carta enviada \u00e0 Comiss\u00e3o Europeia, os eurodeputados elencam alguns exemplos de operadores tur\u00edsticos que registaram perdas com o impacto do coronav\u00edrus, nomeadamente \"companhias a\u00e9reas como a Lufthansa, que fizeram parar avi\u00f5es perante a queda no tr\u00e1fego a\u00e9reo, o cancelamento de mais de mil voos da TAP, a fal\u00eancia da low cost brit\u00e2nica Flybe, cancelamento da maior feira internacional de Turismo em Berlim, e tamb\u00e9m o adiamento da BTL em Portugal\".\nOs eurodeputados citam ainda uma estimativa da Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f3mico (OCDE) que d\u00e1 conta de que a economia mundial pode crescer ao ritmo mais lento desde a crise financeira global em 2009, devido ao surto de coronav\u00edrus. No setor do turismo, a n\u00edvel europeu, o impacto pode ser de mil milh\u00f5es de euros em receita perdida.\nNuma pergunta escrita aos servi\u00e7os da Comiss\u00e3o Europeia, os tr\u00eas eurodeputados querem saber ainda o que est\u00e1 a ser feito para minimizar os efeitos num dos sectores mais afetados ap\u00f3s a declara\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de internacional face ao novo v\u00edrus.\nA presidente da Comiss\u00e3o Europeia, Ursula Von der Leyen, apresentou na semana passada um plano de conting\u00eancia, que assegura, entre outras coisas, uma coordena\u00e7\u00e3o entre os Estados-Membros na conten\u00e7\u00e3o do v\u00edrus e o apoio financeiro para diagn\u00f3stico, terap\u00eautica e preven\u00e7\u00e3o do surto.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200309eg3900032"},"has_corona_label":{"0":false}}