{"headlines":{"0":"Nos diz que fim da compra da Media Capital era \u00fanico desfecho poss\u00edvel, pelo impacto negativo do neg\u00f3cio"},"author":{"0":"Ricardo Santos Ferreira"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"669 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Fonte oficial da operadora de telecomunica\u00e7\u00f5es refere satisfeita por \u201cver chegar ao fim um neg\u00f3cio que, pelo impacto negativo e risco s\u00e9rios para o pluralismo, a diversidade de opini\u00e3o e concorr\u00eancia, iria ser muito prejudicial para os interesses dos cidad\u00e3os e do pa\u00eds\u201d.\nA Nos considera que o fim do neg\u00f3cio de compra da Media Capital, que det\u00e9m a esta\u00e7\u00e3od e televis\u00e3o TVI, pela Altice era o \u201c\u00fanico poss\u00edvel\u201d, devido ao \u201cimpacto negativo\u201d que teria, afirmou ao Jornal Econ\u00f3mico fonte oficial da operadora de telecomunica\u00e7\u00f5es."},"remaining_content":{"0":"A Prisa oficializou esta segunda-feira a rescis\u00e3o do contrato de compra assinado entre a empresa espanhola e a Meo, detida pela Altice, relativo \u00e0 venda da totalidade da participa\u00e7\u00e3o que det\u00e9m no grupo Media Capital. O fim do acordo surge ap\u00f3s n\u00e3o ter sido cumprido o prazo para conclus\u00e3o da compra, quase um ano ap\u00f3s o an\u00fancio do compromisso de compra e venda.\nA Nos congratula-se com a decis\u00e3o e diz que \u201ceste era um cen\u00e1rio antecipado e o \u00fanico poss\u00edvel\u201d.\nFonte oficial da operadora de telecomunica\u00e7\u00f5es refere satisfeita por \u201cver chegar ao fim um neg\u00f3cio que, pelo impacto negativo e risco s\u00e9rios para o pluralismo, a diversidade de opini\u00e3o e concorr\u00eancia, iria ser muito prejudicial para os interesses dos cidad\u00e3os e do pa\u00eds\u201d.\nEm comunicado, tamb\u00e9m divulgado esta segunda-feira, a Altice considera que, com este desfecho, perde-se uma oportunidade para \u201ccria\u00e7\u00e3o de valor\u201d, \u201cresistindo-se, injustificadamente, e em preju\u00edzo da atratividade da oferta no mercado nacional, \u00e0 tend\u00eancia global para a consolida\u00e7\u00e3o entre telecomunica\u00e7\u00f5es, media, conte\u00fados e publicidade digital\u201d.\nNeg\u00f3cio com mais de um ano\nA Altice anunciou a 14 de julho um acordo com a espanhola Prisa para a compra da Media Capital, numa opera\u00e7\u00e3o avaliada em 440 milh\u00f5es de euros. Depois de acertos, o grupo espanhol receberia 321 milh\u00f5es de euros.\nA opera\u00e7\u00e3o foi contestada pelos concorrentes da operadora de telecomunica\u00e7\u00f5es, mas tamb\u00e9m pelos concorrentes da Media Capital. Em fevereiro, a Autoridade da Concorr\u00eancia (AdC) informou ter \u201cs\u00e9rias d\u00favidas\u201d sobre a opera\u00e7\u00e3o, nomeadamente, quanto \u00e0 possibilidade de este \u201ccriar entraves significativos \u00e0 concorr\u00eancia efetiva no mercado nacional, ou numa parte substancial\u201d, e decidiu iniciar uma investiga\u00e7\u00e3o aprofundada sobre a opera\u00e7\u00e3o.\nA Altice apresentou rem\u00e9dios para que o neg\u00f3cio se concretizasse. Esta segunda-feira, em comunicado, a operadora aponta que se trava de um \u201cconjunto muito abrangente de compromissos, com uma vig\u00eancia alargada, a ser monitorizados por um mandat\u00e1rio independente e sujeitos a um mecanismo acelerado de resolu\u00e7\u00e3o de lit\u00edgios, com destaque para a separa\u00e7\u00e3o das v\u00e1rias \u00e1reas de neg\u00f3cio, a implementa\u00e7\u00e3o de uma oferta a plataformas concorrentes, atuais ou potenciais, do canal generalista TVI a um pre\u00e7o bitolado pelos custos hist\u00f3ricos, e a ren\u00fancia a conte\u00fados exclusivos, com atribui\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es preferenciais aos concorrentes\u201d. Assim n\u00e3o considerou a equipa de Margarida Matos Rosa, que rejeitou os rem\u00e9dios propostos, considerando que \u201cn\u00e3o protegem os interesses dos consumidores, nem garantem a concorr\u00eancia no mercado\u201d, como noticiouo Jornal Econ\u00f3mico. Na an\u00e1lise feita aos oito compromissos apresentados pela Altice, a 30 de abril, a AdC concluiu que estes \u201capresentam insufici\u00eancias de especifica\u00e7\u00e3o, riscos de monitoriza\u00e7\u00e3o e de eventual incumprimento, acarretando ainda riscos de distor\u00e7\u00f5es no mercado\u201d.\nEm resposta, o grupo liderado por Patrick Drahi afirmou discordar da decis\u00e3o e mostrou-se indispon\u00edvel para apresentar novos compromissos, o que encerraria o processo, mesmo que s\u00f3 acontecesse formalmente com a decis\u00e3o final a AdC. Internamente, a opera\u00e7\u00e3o est\u00e1 j\u00e1 dada como encerrada, como noticiou o Jornal Econ\u00f3mico. o que veio a acontecer esta segunda-feira, com a Meo a comunicar que a aquisi\u00e7\u00e3o j\u00e1 n\u00e3o ter\u00e1 lugar, \"com a consequente extin\u00e7\u00e3o do processo de controlo de concentra\u00e7\u00f5es relativo \u00e0quela aquisi\u00e7\u00e3o\".\nNo comunciado \u00e0 CMVM, a Altice clarifica que, das reuni\u00f5es com o regulador tinha resultado a \"exig\u00eancia de n\u00e3o aquisi\u00e7\u00e3o ou desinvestimento de ativos essenciais para a transa\u00e7\u00e3o, desde logo os canais de televis\u00e3o da Media Capital\".\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180618ee6i0008q"},"has_corona_label":{"0":false}}