{"headlines":{"0":"Covid-19: a partir de hoje passageiros t\u00eam de entrar e sair dos autocarros pela porta traseira"},"author":{"0":"Nuno Miguel Silva"},"pub_date":{"0":"15 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"467 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nNos operadores de transporte rodovi\u00e1rio de passageiros que funcionam nos concelhos de Lisboa, Cascais e Barreiro deixar\u00e3o de se efetuar vendas a bordo, al\u00e9m de deixarem de ser obrigat\u00f3rias as valida\u00e7\u00f5es nos autocarros."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA partir de hoje, dia 15 de mar\u00e7o, os passageiros de transporte rodovi\u00e1rio de passageiros na \u00c1rea Metropolitana de Lisboa (AML), em particular nos servi\u00e7os a operar nos concelhos de Barreiro, Cascais e Lisboa, ter\u00e3o de entrar e sair dos autocarros pelas portas traseiras.\n\"A \u00c1rea Metropolitana de Lisboa, e as c\u00e2maras municipais de Barreiro, Cascais e Lisboa, na qualidade de autoridades de servi\u00e7o de transporte rodovi\u00e1rio de passageiros, institu\u00edram um conjunto de tr\u00eas orienta\u00e7\u00f5es aos operadores de transporte, no \u00e2mbito de novas medidas de conting\u00eancia inerentes  \u00e0 pandemia do novo coronav\u00edrus SARS-CoV-2 (Covid-19), que entrar\u00e3o em vigor a partir deste domingo (15 de mar\u00e7o)\", explica um comunicado da AML, precisando que \"a entrada e sa\u00edda dos utentes dever\u00e1 passar a processar-se apenas pelas portas traseiras dos autocarros de servi\u00e7o urbano e interurbano, deixando, por isso, as entradas de ocorrer pela porta da frente, junto ao motorista\".\nO mesmo comunicado explica que \"deixar\u00e3o de se efetuar vendas a bordo, preservando-se os motoristas do contacto com dinheiro e com opera\u00e7\u00f5es de pagamento\", al\u00e9m de deixarem tamb\u00e9m \"de ser obrigat\u00f3rias as valida\u00e7\u00f5es nos autocarros, ainda que os passageiros devam viajar com t\u00edtulo v\u00e1lido\".\n\"Face \u00e0s medidas agora adotadas, recomenda-se que seja, quando poss\u00edvel, criado um per\u00edmetro de dist\u00e2ncia que salvaguarde o motorista de contactos diretos com utentes, e que se criem medidas adequadas,  por cada operador, no sentido do refor\u00e7o da prote\u00e7\u00e3o dos seus trabalhadores e em particular do mais expostos ao contacto com o p\u00fablico, como acontece com os motoristas\", recomendam os respons\u00e1veis da AML.\nO referido documento recomenda ainda \"que se intensifiquem as medidas de limpeza e desinfe\u00e7\u00e3o dos autocarros e dos locais de contacto direto com o p\u00fablico e que se sejam adotadas e refor\u00e7adas as medidas de informa\u00e7\u00e3o ao p\u00fablico, no sentido de se assegurar que as entradas e sa\u00eddas nos autocarros se processem de forma organizada e sejam mantidas dist\u00e2ncias de seguran\u00e7a entre passageiros e demais comportamentos que minimizem risco de cont\u00e1gio\".\n\"A atual situa\u00e7\u00e3o requer uma permanente reavalia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o e das medidas em vigor, garantindo-se a permanente articula\u00e7\u00e3o entre as diversas autoridades de transportes e a partilha de novos elementos, decis\u00f5es ou orienta\u00e7\u00f5es, sempre que se justifique, contando com o empenho de todos na implementa\u00e7\u00e3o e refor\u00e7o de medidas que protejam os trabalhadores, os utentes e o sistema de transporte\", conclui o comunicado da AML.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200315eg3f00036"},"has_corona_label":{"0":false}}