{"headlines":{"0":"Covid-19: Grupo Lufthansa reduz capacidade em 50%"},"pub_date":{"0":"6 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"270 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\n\u201cEsta medida visa reduzir as consequ\u00eancias financeiras da queda na procura\", explicou a empresa alem\u00e3, que det\u00e9m transportadoras como a Swiss International Air Lines, a Eurowings ou a Germanwing."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO grupo Lufthansa informou esta sexta-feira que a sua \u2018fam\u00edlia\u2019 de companhias a\u00e9reas \u2013 da qual fazem parte as transportadoras Swiss International Air Lines, Eurowings ou Germanwings \u2013 vai diminuir a capacidade em 50% nas pr\u00f3ximas semanas devido \u00e0 epidemia do novo coronav\u00edrus (Covid-19).\n\u201cEsta medida visa reduzir as consequ\u00eancias financeiras da queda na procura\", explicou a empresa, em comunicado transmitido \u00e0 Bolsa de Frankfurt e publicado pela ag\u00eancia noticiosa \u201cReuters\u201d.\nTrata-se de um corte mais dr\u00e1stico do que o anunciado anteriormente pelo grupo alem\u00e3o, que afetar\u00e1 \"todas as \u00e1reas de tr\u00e1fego\" e complementar\u00e1 as medidas \u201cplaneadas ao n\u00edvel de pessoal, custos de materiais e or\u00e7amentos de projetos, al\u00e9m de outras medidas de liquidez\".\nJ\u00e1 anteontem a companhia a\u00e9rea Lufthansa havia anunciado que iria imobilizar 150 dos seus avi\u00f5es devido \u00e0 queda no tr\u00e1fego a\u00e9reo causada pelo surto do novo coronav\u00edrus, o Covid-19, segundo a \"France-Presse\". \"Por causa da epidemia de coronav\u00edrus\", o grupo deixar\u00e1 em terra \"25 aeronaves de longo curso\" e \"125 aeronaves de curto e m\u00e9dio curso\", disse um porta-voz do grupo a\u00e9reo \u00e0 ag\u00eancia de not\u00edcias francesa.\nCom uma frota de mais de 750 aeronaves, a Lufthansa, que opera v\u00e1rias de e para Portugal, j\u00e1 tinha decidido na sexta-feira a imobiliza\u00e7\u00e3o de 23 avi\u00f5es de longo curso.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/06"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/06"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200306eg36000e8"},"has_corona_label":{"0":true}}