{"headlines":{"0":"Alemanha pede rea\u00e7\u00e3o firme da UE sobre taxas norte-americanas"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"237 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\u201cA Uni\u00e3o Europeia deve reagir de forma firme \u00e0s taxas aduaneiras punitivas dos Estados Unidos que amea\u00e7am milhares de postos de trabalho na Europa\u201d, disse Sigmar Gabriel atrav\u00e9s de um comunicado.\nO ministro alem\u00e3o dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, Sigmar Gabriel, pediu hoje uma resposta \u201cfirme\u201d por parte da Uni\u00e3o Europeia contra a decis\u00e3o do presidente norte-americano acerca da tributa\u00e7\u00e3o sobre as importa\u00e7\u00f5es do a\u00e7o e alum\u00ednio."},"remaining_content":{"0":"\u201cA Uni\u00e3o Europeia deve reagir de forma firme \u00e0s taxas aduaneiras punitivas dos Estados Unidos que amea\u00e7am milhares de postos de trabalho na Europa\u201d, disse Sigmar Gabriel atrav\u00e9s de um comunicado.\nNo mesmo documento, Sigmar Gabriel refere que a Alemanha encara o assunto com \u201cgrande inquieta\u00e7\u00e3o\u201d.\nO chefe de Estado norte-americano, Donald Trump, anunciou quinta-feira que vai impor taxas \u00e0s importa\u00e7\u00f5es de a\u00e7o e alum\u00ednio, para apoiar os produtores norte-americanos e aumentar o n\u00famero de postos de trabalho.\nO an\u00fancio foi feito na Casa Branca, durante um encontro com executivos de empresas produtoras e transformadoras.\nDurante a reuni\u00e3o, Trump apresentou penaliza\u00e7\u00f5es de 25% nas importa\u00e7\u00f5es de a\u00e7o e 10% nas importa\u00e7\u00f5es de alum\u00ednio, taxas que, segundo diz, v\u00e3o continuar \u201cpor um longo per\u00edodo de tempo\u201d.\n\u201cO que tem acontecido nas \u00faltimas d\u00e9cadas \u00e9 vergonhoso. Vergonhoso\u201d, qualificou o Presidente, que prometeu ao setor \u201cprote\u00e7\u00e3o pela primeira vez em muitos anos\u201d.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180302ee320008n"},"has_corona_label":{"0":false}}