{"headlines":{"0":"Miguel Albuquerque nega crise na sa\u00fade da Madeira e garante solu\u00e7\u00e3o para breve"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"335 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nMiguel Albuquerque n\u00e3o quis adiantar mais nada sobre este assunto, apenas tendo acentuado a ideia de que \"n\u00e3o h\u00e1 nenhum problema\" no sistema de sa\u00fade desta regi\u00e3o aut\u00f3noma."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO presidente do Governo Regional da Madeira, Miguel Albuquerque, rejeitou hoje a exist\u00eancia de qualquer crise nas unidades do Servi\u00e7o Regional de Sa\u00fade e manifestou-se confiante numa solu\u00e7\u00e3o para breve.\nMiguel Albuquerque falava \u00e0 ag\u00eancia Lusa \u00e0 entrada para o Congresso Nacional do PSD, em Viana do Castelo, depois de confrontado com a demiss\u00e3o de trinta e tr\u00eas diretores de servi\u00e7o e coordenadores de unidades do Servi\u00e7o Regional de Sa\u00fade da Madeira (SESARAM) em protesto contra a posse do m\u00e9dico M\u00e1rio Pereira, ex-deputado do CDS-PP, como diretor cl\u00ednico da institui\u00e7\u00e3o.\n\"N\u00e3o h\u00e1 crise nenhuma. N\u00f3s vamos falar com os m\u00e9dicos, com a nova dire\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, e vamos chegar a um entendimento\", declarou o presidente do Governo Regional da Madeira.\nMiguel Albuquerque n\u00e3o quis adiantar mais nada sobre este assunto, apenas tendo acentuado a ideia de que \"n\u00e3o h\u00e1 nenhum problema\" no sistema de sa\u00fade desta regi\u00e3o aut\u00f3noma.\nNa quinta-feira, no final de uma reuni\u00e3o na Ordem dos M\u00e9dicos, no Funchal, o cardiologista Ant\u00f3nio Drumond Freitas referiu que os demission\u00e1rios representam 66% dos diretores e coordenadores, ou seja, 33 m\u00e9dicos de um total de cerca de 50.\n\"Esta \u00e9 uma tomada de posi\u00e7\u00e3o perante a nomea\u00e7\u00e3o de uma pessoa que est\u00e1 adstrita aos partidos [o XIII Governo Regional \u00e9 uma coliga\u00e7\u00e3o formada pelo PSD\/CDS e, ao abrigo do acordo de governo assinado por aqueles partidos, o cargo de diretor cl\u00ednico seria entregue a um representante do CDS]\", adiantou \u00e0 Lusa Drumond de Freitas.\nSegundo o m\u00e9dico, \"este cargo [diretor cl\u00ednico] \u00e9 um cargo t\u00e9cnico e os cargos t\u00e9cnicos s\u00e3o para pessoas t\u00e9cnicas entre os m\u00e9dicos e coordenadores de unidades\".\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200207eg27000ma"},"has_corona_label":{"0":false}}