{"headlines":{"0":"Minist\u00e9rio da Agricultura assinala Ano Internacional da Sanidade Vegetal"},"author":{"0":"Agricultura e Mar"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"161 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nEntre as iniciativas que Maria do C\u00e9u Albuquerque se prop\u00f5e est\u00e1 a implementa\u00e7\u00e3o um conjunto de novas normas legais, tendo em vista uma maior protec\u00e7\u00e3o das culturas, das florestas e dos ambientes naturais."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nEm 2020 celebra-se o Ano Internacional da Sanidade Vegetal. Neste contexto e em parceria com a Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Alimenta\u00e7\u00e3o e Veterin\u00e1ria, o Minist\u00e9rio da Agricultura ir\u00e1 assinalar este ano com diversas iniciativas, visando sempre sensibilizar a popula\u00e7\u00e3o de que, \u201ctal como sucede com a sa\u00fade humana ou animal, a preven\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 melhor rem\u00e9dio na protec\u00e7\u00e3o das plantas\u201d, clarifica a ministra da Agricultura, Maria do C\u00e9u Albuquerque, real\u00e7ando que \u201cas emerg\u00eancias fitossanit\u00e1rias t\u00eam efeitos devastadores na agricultura, na floresta e tamb\u00e9m nos ecossistemas naturais. Apostar na preven\u00e7\u00e3o \u00e9, portanto, determinante\u201d.\nPode continuar a ler o artigo aqui.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200207eg270008k"},"has_corona_label":{"0":false}}