{"headlines":{"0":"F\u00f3rum para a Competitividade: crescimento de 2,7% do PIB n\u00e3o \u00e9 suficiente para se \u201cdeitar foguetes\u201d"},"author":{"0":"Joana Almeida"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"604 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O F\u00f3rum para a Competitividade acredita que \u00e9 preciso serem feitas mudan\u00e7as estruturais ou, caso contr\u00e1rio, a acelera\u00e7\u00e3o do PIB portugu\u00eas \"n\u00e3o dever\u00e1 ter continuidade\".\nO F\u00f3rum para a Competitividade defende que, apesar de a economia portuguesa ter registado o maior crescimento dos \u00faltimos 17 anos, \"n\u00e3o se deve deitar foguetes\", tendo em conta que este foi um crescimento com fraca qualidade."},"remaining_content":{"0":"Na nota de conjuntura divulgada esta sexta-feira, os respons\u00e1veis pelo F\u00f3rum dizem acreditar que \u00e9 preciso serem feitas mudan\u00e7as estruturais ou, caso contr\u00e1rio, a acelera\u00e7\u00e3o do crescimento do produto interno bruto (PIB) portugu\u00eas \"n\u00e3o dever\u00e1 ter continuidade\".\nO F\u00f3rum para a Competitividade considera que o crescimento de 2,7% registado em 2017 s\u00f3 n\u00e3o foi melhor porque \"a economia portuguesa j\u00e1 estava estagnada antes da crise de 2008\/2009\". Lembra que 2017 foi o melhor ano da economia mundial dos \u00faltimos 10 anos e diz que as perspetivas para os pr\u00f3ximos anos n\u00e3o s\u00e3o otimistas.\nO ano de 2017 \"n\u00e3o \u00e9 o in\u00edcio de um novo per\u00edodo de prosperidade, j\u00e1 que a generalidade das institui\u00e7\u00f5es (FMI, Comiss\u00e3o Europeia, OCDE, Banco de Portugal, etc.) aponta para uma desacelera\u00e7\u00e3o sucessiva da economia\", prev\u00ea o FdC. \"N\u00e3o h\u00e1 qualquer sinal de que o potencial de crescimento da economia tenha subido, devendo manter-se em n\u00edveis baix\u00edssimos, em torno de 1 \u00bd%\", acrescenta.\nUm sinal de subida de potencial de crescimento seria, de acordo com o FdC, um acelerar do crescimento da produtividade, \"enquanto o que se passa \u00e9 o oposto\". O F\u00f3rum para a Competitividade indica que o PIB s\u00f3 n\u00e3o desacelerou devido ao disparo nas exporta\u00e7\u00f5es.\n\"Ao contr\u00e1rio do que os n\u00fameros oficiais indicam, a procura interna continua com um contributo diminuto para o crescimento do PIB, tendo mesmo sido afetada no quarto trimestre pela forte desacelera\u00e7\u00e3o do investimento, em todas as suas componentes, o que n\u00e3o \u00e9 favor\u00e1vel para o futuro\", afirma a FdC. \"Em 2017, repetiu-se o que vinha acontecendo desde 2012, um n\u00edvel insuficiente de investimento, que nem chega para compensar o desgaste de material\", prev\u00ea.\nPreocupa\u00e7\u00f5es com o crescimento do emprego \nEntre 2016 e 2017 foram criados 151,4 mil empregos e a taxa de desemprego caiu para 8,1%, o valor mais baixo desde 2008, indica o FdC. Em termos anuais, a taxa de desemprego caiu de 11,1% para 8,9%, tendo o emprego crescido 3,5%, o maior desde o quarto trimestre de 2013.\nNo entanto, o F\u00f3rum para a Competitividade destaca algumas preocupa\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a esta tend\u00eancia. \"Se um forte crescimento do emprego \u00e9 motivo de regozijo, a sua conjuga\u00e7\u00e3o com um muito menor crescimento do PIB \u00e9 motivo de preocupa\u00e7\u00e3o, porque significa uma diminui\u00e7\u00e3o da produtividade m\u00e9dia, o inverso do que se deveria estar a passar\", l\u00ea-se na nota de conjuntura do FdC.\nOs servi\u00e7os continuam a ser a \u00e1rea que mais gera emprego em Portugal. Com um total de 116,8 mil postos de trabalho criados. Seguem-se os setores do alojamento, restaura\u00e7\u00e3o e similares (44,0); ind\u00fastrias transformadoras (26,3); constru\u00e7\u00e3o (17,6); atividades de sa\u00fade humana e apoio social (16,0); transportes e armazenagem (15,2); atividades administrativas (10,9) e atividades imobili\u00e1rias (10,4).\nO FdC sublinha que o diferencial entre o crescimento econ\u00f3mico e a produtividade m\u00e9dia est\u00e1 a alargar-se e a produtividade est\u00e1 em queda. \"Assinale-se tamb\u00e9m a queda de emprego na agricultura, uma tend\u00eancia dos \u00faltimos anos, a que tem estado associado um aumento da produtividade neste setor\", nota.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180302ee320008v"},"has_corona_label":{"0":false}}