{"headlines":{"0":"Aquarius"},"author":{"0":"Jo\u00e3o Pedro Dias, Investigador em Assuntos Europeus"},"pub_date":{"0":"19 June 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"844 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Esta crise s\u00f3 n\u00e3o teve efeitos mais perversos e potencialmente devastadores porque o novo presidente do governo espanhol, o improv\u00e1vel Pedro Sanchez, viu no tema uma oportunidade de se estrear a brilhar na cena internacional.\nNa passada semana, a Europa foi confrontada com a situa\u00e7\u00e3o inusitada de um barco car\u00adregado com mais de 600 refugiados, ao servi\u00e7o de duas organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamen\u00adtais internacionais, avariado e correndo s\u00e9rio risco de vir a afundar em pleno Mediter\u00adr\u00e2neo, ter sido impedido de atracar em qualquer porto italiano, ficando \u00e0 deriva e dei\u00adxado \u00e0 sorte do destino nas \u00e1guas daquele mar."},"remaining_content":{"0":"A posi\u00e7\u00e3o assumida pelo novo governo italiano, tribut\u00e1ria da ideologia da Liga Norte, a nova for\u00e7a governamental de Roma, esteve longe de colher a compreens\u00e3o da comuni\u00addade internacional e chegou a ser respons\u00e1vel por uma subida da escalada da dial\u00e9tica en\u00adtre os governos de It\u00e1lia e de Fran\u00e7a, a ponto de ter amea\u00e7ado a realiza\u00e7\u00e3o da prevista cimeira franco-italiana. Mas n\u00e3o foi s\u00f3 entre Fran\u00e7a e It\u00e1lia que a crise do Aquarius fez estragos pol\u00edticos. Na pr\u00f3pria Alemanha, s\u00edmbolo da estabilidade governativa na Europa, a coliga\u00e7\u00e3o democrata-crist\u00e3 e social-democrata atravessa um dos seus piores momen\u00adtos; n\u00e3o por desacordo entre os seus partidos, mas por diverg\u00eancias no seio do pr\u00f3prio bloco democrata-crist\u00e3o, com a CSU b\u00e1vara a criticar forte e duramente a posi\u00e7\u00e3o assu\u00admida por Angela Merkel na gest\u00e3o deste assunto, acusada de ser branda e permissiva em mat\u00e9ria de acesso de refugiados ao territ\u00f3rio alem\u00e3o. E esta crise s\u00f3 n\u00e3o teve efeitos mais perversos e potencialmente devastadores porque o novo presidente do governo espanhol, o improv\u00e1vel Pedro Sanchez, viu no tema uma oportunidade de se estrear a brilhar na cena internacional e abriu os portos espanh\u00f3is ao Aquarius. A cidade e o porto de Val\u00eancia acabariam por ser o destino do barco e o local de seguran\u00e7a imediata para os seus mais de 600 ocupantes. Ao mesmo tempo que estes factos se foram sucedendo, cada vez maior n\u00famero de Estados da Uni\u00e3o Europeia vai dando mostras do desconforto com as posi\u00e7\u00f5es assumidas pela Uni\u00e3o em mat\u00e9ria de refugiados. Hoje, s\u00e3o quase tantos os que contestam as posi\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias quantos aqueles que a sustentam. O que, por si s\u00f3, \u00e9 suficientemente esclarecedor e revelador do desacerto comunit\u00e1rio nesta mat\u00e9ria fulcral para a seguran\u00e7a do nosso continente.\nO caso italiano, todavia, merece uma men\u00e7\u00e3o especial. A It\u00e1lia \u2013 o territ\u00f3rio que corres\u00adponde \u00e0 atual rep\u00fablica italiana \u2013 \u00e9, historicamente, um dos ber\u00e7os da civiliza\u00e7\u00e3o euro\u00adpeia e ocidental. A p\u00e1tria do Renascimento e de uma pl\u00eaiade de europeus ilustres que contribu\u00edram para a eleva\u00e7\u00e3o do esp\u00edrito e da ideia de Europa, permitindo a contribui\u00e7\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o de uma civiliza\u00e7\u00e3o de que nos orgulhamos. Por\u00e9m, se dependesse do atual governo de It\u00e1lia, o Aquarius n\u00e3o tocaria em solo europeu e o destino de mais de 600 vidas humanas seria perdido nos fundos do Mediterr\u00e2neo, juntando-se aos muitos milhares que j\u00e1 por l\u00e1 jazem. Esta seria a consequ\u00eancia direta do exerc\u00edcio do poder em It\u00e1lia por Matteo Salvini \u2013 em coliga\u00e7\u00e3o com o Movimento 5 Estrelas \u2013 e os seus aliados populistas. Este teria sido um novo e eloquente exemplo do que significa o acesso ao poder e do condicionamento do poder pelas novas correntes populistas, de esquerda ou de direito, num n\u00famero cada vez maior de Estados europeus.\nOra, no Aquarius n\u00e3o estavam s\u00edrios, nem l\u00edbios, nem tunisinos, nem homens, nem mu\u00adlheres, nem crian\u00e7as. Estavam mais de 600 vidas humanas em perigo e em risco de nau\u00adfr\u00e1gio. E n\u00e3o faz parte da tradi\u00e7\u00e3o civilizacional e cultural da Europa sermos indiferentes ao sofrimento e \u00e0 amea\u00e7a de vidas humanas. Ali\u00e1s, todos aqueles que, no passado, vi\u00adraram as costas a essa tradi\u00e7\u00e3o, constam hoje do horrendo rol de desprez\u00edveis figuras que sempre pens\u00e1mos n\u00e3o voltar a ver nos lugares de dire\u00e7\u00e3o de qualquer Estado euro\u00adpeu durante as nossas vidas. Sempre acredit\u00e1mos que a mem\u00f3ria hist\u00f3rica n\u00e3o seria apagada nem obliterada da mem\u00f3ria coletiva da Europa e dos europeus. E que os ensi\u00adnamentos colhidos no passado seriam suficientemente dissuasores para impedirem no\u00advas aventuras e novos extremismos. Hoje, com preocupa\u00e7\u00e3o, vemos que essa nossa es\u00adperan\u00e7a est\u00e1 longe de ser uma certeza. E, infelizmente, n\u00e3o nos podemos considerar a salvo da repeti\u00e7\u00e3o de cat\u00e1strofes passadas.\nEssa \u00e9 a verdadeira crise que a Europa atravessa. Muito mais importante do que crises de governan\u00e7a, institucionais ou de qualquer outro tipo. Porque essa revela uma verdadeira crise de valores que est\u00e1 a colocar no topo da lideran\u00e7a de Estados europeus cada vez mais importantes personagens para quem esses valores, a civiliza\u00e7\u00e3o europeia, a hist\u00f3ria, a tradi\u00e7\u00e3o e a cultura da Europa pouco ou nada dizem. E, ou h\u00e1 um urgente e verdadeiro renascimento do esp\u00edrito europeu, ou o futuro da Europa, sobretudo desta nossa Europa da Uni\u00e3o, ou o que dela resta, deve ter-se por seriamente amea\u00e7ado e com horizontes muito sombrios. Acordemos enquanto for tempo.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180619ee6i00002"},"has_corona_label":{"0":false}}