{"headlines":{"0":"Madeira: CDU diz que a grande op\u00e7\u00e3o \u00e9 entre os defensores de Alberto Jo\u00e3o Jardim e aqueles que lutam contra o regime"},"author":{"0":"Ruben Pires"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"224 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A CDU diz que a escolha nas elei\u00e7\u00f5es regionais \u00e9 entre aqueles que elogiam o regime de Alberto Jo\u00e3o Jardim, como o PSD e PS, e aqueles que defendem um rumo alternativo, de contraposi\u00e7\u00e3o ao regime corporizado pela CDU.\nA CDU considera que o desafio para os eleitores da Madeira passa pelo voto naqueles que defendem Alberto Jo\u00e3o Jardim ou naqueles que querem lutar contra o regime."},"remaining_content":{"0":"\"Aos eleitores est\u00e1 colocado um desafio muito claro, ou votar naqueles que elogiam (fanaticamente) Alberto Jo\u00e3o Jardim e o seu regime, como agora o fez Paulo Caf\u00f4fo, ou votar num novo rumo que a CDU corporiza\", afirmou Edgar Silva, cabe\u00e7a-de-lista da CDU \u00e0s elei\u00e7\u00f5es regionais.\nEdgar Silva considera que nas elei\u00e7\u00f5es existe um rumo, que inclui o PSD e PS, de elogio ao regime de Alberto Jo\u00e3o Jardim, e outro rumo, que \u00e9 alternativo de contraposi\u00e7\u00e3o ao regime que \u00e9 apresentado pela CDU.\nO candidato da CDU diz que quando Caf\u00f4fo, candidato do PS Madeira \u00e0s elei\u00e7\u00f5es regionais, considera Alberto Jo\u00e3o Jardim um grande democrata, traz uma enorme clareza pol\u00edtica, porque mostra o que pretende para o futuro da regi\u00e3o.\nHaga clic para ver la imagen\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020190918ef9i0008s"},"has_corona_label":{"0":false}}