{"headlines":{"0":"Saltos de Ronaldo inspiram coreografias a partir de m\u00fasica \u2018afro-beat\u2019"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"548 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"As coreografias fazem parte do CR7 Afro-Challenge e t\u00eam sido partilhadas nas mais diversas redes sociais.\nOs saltos de Ronaldo, quando este marca um golo, est\u00e3o a inspirar coreografias a partir de uma m\u00fasica afro-beat que depois t\u00eam sido partilhadas atrav\u00e9s da internet."},"remaining_content":{"0":"As coreografias repetem um v\u00eddeo do m\u00fasico do Congo DJ Flex repetindo a express\u00e3o \"Quand Cristiano Ronaldo marque le but il saute comment?\" [\"Quando Cristiano Ronaldo marca um golo como \u00e9 que ele salta?\"]. Essas dan\u00e7as s\u00e3o depois  publicadas nas contas youtube, facebook, twitter e instagram de Niggaz With Enjaillement, um grupo franc\u00eas com centenas de clips de m\u00fasicas e dan\u00e7as \u2018afro-beat\u2019.\nO \"CR7 Afro-Challenge\" teve mais de 435 mil visualiza\u00e7\u00f5es no youtube e h\u00e1 v\u00e1rias pessoas a imitarem ou a criarem coreografias para responder, a dan\u00e7ar, como \u00e9 que Ronaldo salta quando acerta na baliza.\nEm Paris, no centro cultural Centquatre, por exemplo, onde dezenas de jovens ensaiam diariamente dan\u00e7as dos mais diversos estilos em frente aos visitantes, a Lusa encontrou um grupo de amigos que nem gosta de futebol, mas que est\u00e1 a preparar uma coreografia para publicar no facebook.\nEm frente \u00e0 mega-instala\u00e7\u00e3o do portugu\u00eas Alexandre Farto, conhecido como \"Vhils\", os estudantes Lesly Jaffard, de 17 anos, Pierre Price, de 21 anos, Melinda Borelva, de 19 anos, e Ta\u00efma Speno, de 18 anos, ensaiam a coreografia, ainda que o salto final de Ronaldo seja o mais dif\u00edcil de sincronizar.\n\"O salto dele \u00e9 como se voasse, como um desenho animado. E grita \"Ehhhhhhhh\"!\", descreveu Melinda, com Pierre a considerar que \"\u00e9 um estilo, uma esp\u00e9cie de pot\u00eancia enraivecida\" e Leslie a acrescentar que \"\u00e9 o seu sinal de vit\u00f3ria\".\n\u00c9 Leslie quem orienta os movimentos da coreografia do grupo de amigos \u2013 batizado \u2018Original Fam\u2019- j\u00e1 que est\u00e1 habituada \u00e0 dan\u00e7a \u2018afro-beat\u2019, ainda que tenha sido Pierre a ver o desafio na internet e a motivar as amigas a fazer uma dan\u00e7a para a m\u00fasica.\nO que conta \u00e9 mesmo o som e a dan\u00e7a, a letra n\u00e3o interessa quase nada para estes jovens, apesar do cunho humor\u00edstico da m\u00fasica num momento em que as aten\u00e7\u00f5es est\u00e3o viradas para o Mundial e, particularmente, para aquele que \u00e9 considerado o melhor jogador do mundo.\n\"Ele ganhou muitas bolas de ouro, n\u00e3o foi? N\u00e3o sigo muito o Mundial, vou ouvindo ecos dos jogos aqui e ali\", disse Ta\u00efma, apoiada por Pierre, que falou em \"bom jogador\", ainda que n\u00e3o esteja \"muito virado para o futebol\" porque prefere a dan\u00e7a e o basquetebol.\nAinda assim, o jovem \"at\u00e9 gostava que Portugal ganhasse por causa do Ronaldo\" e n\u00e3o mostrou qualquer sentimento de rancor ou vingan\u00e7a por Portugal ter sido campe\u00e3o europeu de futebol, em 2016, na final em que defrontou a Fran\u00e7a, em Paris.\n\"O que me interessa \u00e9 mesmo o mundo da dan\u00e7a. Somos uma pequena trupe, ainda a crescer e escolhemos sons da moda para dan\u00e7ar e para nos fazer conhecer\", resumiu Pierre.\nO pr\u00f3ximo passo \u00e9 terminar a coreografia, apurar o movimento final do \"salto de Cristiano Ronaldo\" e \"partilhar o v\u00eddeo no facebook, snapchat, todas as redes sociais para ter o m\u00e1ximo de visualiza\u00e7\u00f5es\", concluiu Leslie.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180618ee6i0008k"},"has_corona_label":{"0":false}}