{"headlines":{"0":"Universidade de Coimbra distingue Carlos Moedas"},"author":{"0":"Almerinda Romeira"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"244 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO antigo comiss\u00e1rio europeu, Carlos Moedas \u00e9 o vencedor do Pr\u00e9mio Universidade de Coimbra 2020, anunciou, esta sexta-feira, o reitor Am\u00edlcar Falc\u00e3o."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nCarlos Moedas \u00e9 o vencedor do Pr\u00e9mio Universidade de Coimbra 2020, uma das mais relevantes distin\u00e7\u00f5es nas \u00e1reas da ci\u00eancia e da cultura. Engenheiro civil, economista e pol\u00edtico, regressou recentemente a Portugal ap\u00f3s cinco anos em Bruxelas onde foi comiss\u00e1rio europeu.\nNascido em Beja, em 1970, Carlos Manuel F\u00e9lix Moedas \u00e9 licenciado em Engenharia Civil pelo Instituto Superior T\u00e9cnico e tem um MBA pela Harvard Business School. Fez carreira como economista antes de integrar o Governo de Portugal como secret\u00e1rio de Estado Adjunto do primeiro-ministro Pedro Passos Coelho. Foi depois comiss\u00e1rio europeu para a Investiga\u00e7\u00e3o, Inova\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancia, entre 2014-2019, onde se distinguiu.\nA constru\u00e7\u00e3o de uma rede europeia pr\u00f3-inova\u00e7\u00e3o, investiga\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia foi um dos marcos do seu mandato, permitindo alcan\u00e7ar um recorde financeiro para a Investiga\u00e7\u00e3o e a Inova\u00e7\u00e3o no programa Horizonte Europa 2021-2027.\nAtualmente \u00e9 administrador executivo da Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian, membro do conselho de administra\u00e7\u00e3o do Instituto Jacques Delors, membro do conselho consultivo da iniciativa \u201cFuturos da Educa\u00e7\u00e3o\u201d da UNESCO e membro do conselho consultivo do projeto Reimagine Europa.\nO Pr\u00e9mio Universidade de Coimbra, no valor de 25 mil euros, conta com o patroc\u00ednio do Banco Santander, atrav\u00e9s do Santander Universidades.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200207eg27000e3"},"has_corona_label":{"0":false}}