{"headlines":{"0":"Portugal \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds com infla\u00e7\u00e3o negativa em agosto. Taxa manteve-se est\u00e1vel"},"author":{"0":"In\u00eas Pinto Miguel"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"279 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"As taxas de infla\u00e7\u00e3o mais elevadas verificaram-se na Rom\u00e9nia, com 4,1%, Hungria, com 3,2%, e Holanda e Let\u00f3nia com 3,1%. \nA infla\u00e7\u00e3o da zona euro no m\u00eas de agosto manteve-se est\u00e1vel em 1%, comparativamente ao m\u00eas de julho, revela o Eurostat esta quarta-feira, 18 de setembro. Na Uni\u00e3o Europeia, a infla\u00e7\u00e3o fixou-se em 1,4% em agosto, mantendo a mesma taxa verificada no m\u00eas anterior."},"remaining_content":{"0":"No ano passado, a taxa de infla\u00e7\u00e3o na zona euro situou-se em 2,1%, enquanto na Uni\u00e3o Europeia, a mesma taxa se tinha fixado em 2,2%.\nPortugal volta a registar a taxa de infla\u00e7\u00e3o mais reduzida do conjunto europeu, com -0,1%, apresentando uma subida relativamente ao m\u00eas passado, quando se tinha fixado em -0,7%. Gr\u00e9cia e Espanha seguem a Portugal como os pa\u00eds que registaram a infla\u00e7\u00e3o mais baixa, com 0,1% e 0,4%, respetivamente.\nPor sua vez, as taxas de infla\u00e7\u00e3o mais elevadas verificaram-se na Rom\u00e9nia, com 4,1%, Hungria, com 3,2%, e Holanda e Let\u00f3nia com 3,1%.\nComparativamente com o m\u00eas anterior, a infla\u00e7\u00e3o anual caiu em nove pa\u00edses membros, mas manteve-se est\u00e1vel em seis e aumentou em 12.\nNo m\u00eas de agosto, os \u2018servi\u00e7os\u2019 foram a maior contribui\u00e7\u00e3o para a taxa de infla\u00e7\u00e3o anual, com 0,60 pontos percentuais. Seguiu-lhe a \u2018comida, \u00e1lcool e tabaco\u2019 com 0,40 pontos percentuais, os \u2018bens industriais n\u00e3o energ\u00e9ticos\u2019 com 0,08 pontos percentuais e a \u2018energia\u2019 situou-se no negativo, com -0,06 pontos percentuais.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020190918ef9i0005n"},"has_corona_label":{"0":false}}