{"headlines":{"0":"Cisne negro amea\u00e7a a economia"},"author":{"0":"Alexandre Meireles, Presidente da ANJE \u2013 Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Jovens Empres\u00e1rios"},"pub_date":{"0":"12 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"483 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nPara os empres\u00e1rios portugueses, este \u00e9 de novo um momento para mostrar resili\u00eancia."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO surto do novo coronav\u00edrus enquadra-se no conceito de \u201ccisne negro\u201d, por se tratar de um acontecimento imprevisto e raro que causa grande impacto no tecido socioecon\u00f3mico.\nJ\u00e1 ningu\u00e9m duvida que a epidemia vai ter graves repercuss\u00f5es na economia mundial, estando as previs\u00f5es de crescimento a ser constantemente revistas para baixo. A OCDE, por exemplo, j\u00e1 alertou para o risco do PIB global s\u00f3 crescer 1,5% se o v\u00edrus Covid-19 continuar a aumentar no mundo. Isto depois de a mesma organiza\u00e7\u00e3o ter previsto, em novembro, uma taxa de crescimento de 2,9%.\nPara os empres\u00e1rios portugueses, este \u00e9 de novo um momento para mostrar resili\u00eancia. J\u00e1 foi assim nos duros anos de ajustamento imposto pela troika, tendo muitas empresas conseguido ultrapassar as adversidades melhorando a sua performance exportadora e investindo em fatores cr\u00edticos como a inova\u00e7\u00e3o, a tecnologia e o capital humano.\nEstamos agora, e uma vez mais, perante uma prova de resist\u00eancia para a nossa economia, circunst\u00e2ncia que exige dos empres\u00e1rios capacidade para dominar a ansiedade e para reagir \u00e0 incerteza com decis\u00f5es que salvaguardem o futuro dos seus neg\u00f3cios. Face \u00e0 imin\u00eancia de uma desacelera\u00e7\u00e3o brusca da economia, o Governo avan\u00e7ou com um conjunto de medidas para mitigar o impacto da epidemia nas empresas.\nEst\u00e1 prevista uma linha de cr\u00e9dito de 200 milh\u00f5es de euros para micro, pequenas e m\u00e9dias empresas com perdas de 20% de fatura\u00e7\u00e3o, bem como a simplifica\u00e7\u00e3o do recurso ao lay-off, o adiantamento do pagamento de incentivos do Portugal 2020, uma morat\u00f3ria de 12 meses na amortiza\u00e7\u00e3o de subs\u00eddios reembols\u00e1veis do QREN e do PT2020, a anula\u00e7\u00e3o das despesas com eventos internacionais eleg\u00edveis nos sistemas de incentivos, entre outras medidas.\nTodas estas resolu\u00e7\u00f5es s\u00e3o bem-vindas, na medida em que apoiam a tesouraria das empresas, protegem a sua capacidade produtiva e flexibilizam a gest\u00e3o dos custos com o pessoal. Mas se as previs\u00f5es mais negativas se confirmarem, haver\u00e1 certamente necessidade de refor\u00e7ar os est\u00edmulos or\u00e7amentais e garantir \u00e0s empresas um melhor ambiente de neg\u00f3cios. At\u00e9 porque, j\u00e1 antes do surto do novo coronav\u00edrus, as perspetivas para a economia portuguesa n\u00e3o eram as melhores, devido ao abrandamento do crescimento das exporta\u00e7\u00f5es.\nA epidemia apanha Portugal num per\u00edodo cr\u00edtico da sua recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e agrava o clima de receio e incerteza motivado pela tens\u00e3o entre a China e os Estados Unidos, pelos riscos de desagrega\u00e7\u00e3o da Europa, pelo Brexit e pelas altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Neste contexto de extrema volatilidade, s\u00e3o precisas medidas reformistas e consensos pol\u00edticos em quest\u00f5es vitais para o futuro do pa\u00eds, como as novas infraestruturas de transporte, a transi\u00e7\u00e3o digital e energ\u00e9tica ou a redu\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica.    \nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200312eg3c00002"},"has_corona_label":{"0":false}}