{"headlines":{"0":"WEBINAR: O impacto do novo Or\u00e7amento do Estado nas Fam\u00edlias Portuguesas. Todas as respostas"},"author":{"0":"JE editors e EY"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"2092 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nAnabela Silva, l\u00edder da \u00e1rea de People Advisory Services em Portugal e Angola, foi nossa convidada e explicou as principais mudan\u00e7as que a proposta de lei do novo Or\u00e7amento do Estado, ter\u00e1 nas fam\u00edlias portuguesas."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\n1- Como qualifica a proposta de lei do Or\u00e7amento do Estado para 2020, no que diz respeito \u00e0s fam\u00edlias?\nGenericamente eu diria que ser\u00e1 um Or\u00e7amento do Estado est\u00e1vel, neutro para as fam\u00edlias.\n2- Era expect\u00e1vel n\u00e3o existirem muitas altera\u00e7\u00f5es?\nEu penso que n\u00e3o haverem muitas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 \u00e9 vantajoso porque muitas vezes o que se questiona em Portugal \u00e9 de facto os nossos or\u00e7amentos virem sempre alterar a legisla\u00e7\u00e3o fiscal e a nossa torna-se muito complexa. A EY fez um survey empresas em que lhes perguntou o que gostariam de ver refletido no or\u00e7amento, e tanto no IRS como no IRC um dos aspectos a salientar foi a simplifica\u00e7\u00e3o. Portanto o nosso sistema fiscal \u00e9 muito complexo, o  que faz com que nem toda a gente consiga tirar proveito dos benef\u00edcios que existem.\n3- Relativamente ao IMI, ele ser\u00e1 agravado este ano,\nO IMI varia entre 0,3% e 0,45% para os pr\u00e9dios urbanos, podendo eventualmente ser majorado e minorado pelos munic\u00edpios. O que est\u00e1 previsto \u00e9 um agravamento nas taxas, no caso de pr\u00e9dios em ru\u00ednas e de pr\u00e9dios devolutos que estejam localizados em \u00e1reas de conten\u00e7\u00e3o. A\u00ed sim \u00e9 um agravamento para o s\u00eaxtuplo e podendo esse valor ser gravado em 10% em cada um dos anos at\u00e9 um m\u00e1ximo de 12. N\u00e3o \u00e9 uma medida generalizada pois o IMI n\u00e3o agrava para a maioria das pessoas.\n4- O IMT tamb\u00e9m vai aumentar, qual ser\u00e1 o valor da taxa aplicada e que diferen\u00e7a ir\u00e1 fazer na aquisi\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel?\nA taxa que surgiu agora \u00e9 de 7,5%, sendo que essa taxa \u00e9 aplicada aos im\u00f3veis cujo valor de base do IMT seja superior a 1 milh\u00e3o de euros. Mais uma vez tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 uma medida que vai agravar o IMT para todas as aquisi\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis.\n5- De acordo com o Relat\u00f3rio do Or\u00e7amento do Estado 2020, vai ser criado um incentivo fiscal dedicado aos jovens qualificados que iniciam a sua vida profissional.\nPara os jovens que tenham idades entre os 18 e os 26 anos que n\u00e3o sejam considerados dependentes e que ap\u00f3s a conclus\u00e3o do seu ciclo de estudos, no caso do ensino secund\u00e1rio, ingressem no mercado de trabalho est\u00e1 prevista uma isen\u00e7\u00e3o parcial do IRS durante 3 anos. Essa isen\u00e7\u00e3o \u00e9 de 30% no primeiro ano, 20% no segundo e 10% no terceiro. Com os limites que est\u00e3o associados ao indexante dos Apoios Sociais mas que ronda os 3300 \u20ac no primeiro ano, 2200\u20ac no segundo e 1100\u20ac no terceiro. Portanto, \u00e9 de facto uma isen\u00e7\u00e3o que tem algumas limita\u00e7\u00f5es. \u00c9 importante salientar que o jovem que ingressa no mercado de trabalho ter\u00e1 de facultar o certificado comprovativo da conclus\u00e3o do ciclo dos estudos quer \u00e0 Autoridade Tribut\u00e1ria no portal at\u00e9 ao dia 15 de Fevereiro, quer \u00e0 pr\u00f3pria entidade empregadora.\n6- Onde est\u00e3o os incentivos de longo prazo da poupan\u00e7a das fam\u00edlias?\nEsse \u00e9 um aspecto que tem sido apontado com uma das lacunas no Or\u00e7amento do Estado, porque de facto n\u00e3o h\u00e1 muitas medidas de est\u00edmulo \u00e0 poupan\u00e7a. Existem apenas medidas de desincentivo ao consumo. H\u00e1 tamb\u00e9m uma altera\u00e7\u00e3o legislativa no sentido de criar uns planos de poupan\u00e7a florestal mas ser\u00e1 uma medida um pouco limitada. O que \u00e9 de surpreender pois a taxa de poupan\u00e7a das fam\u00edlias portuguesas face \u00e0 m\u00e9dia europeia est\u00e1 aqu\u00e9m.\n7- E como v\u00ea o aumento da dedu\u00e7\u00e3o \u00e0 coleta nas fam\u00edlias que tenham dois ou mais dependentes a seu cargo que n\u00e3o tenham mais de tr\u00eas anos? Qual o impacto desta medida?\nEu penso que todas as medidas de apoio \u00e0 natalidade s\u00e3o medidas de louvar no sentido em que todos sabemos que um dos maiores desafios que n\u00f3s estamos a ter e vamos atravessar \u00e9 a quest\u00e3o do envelhecimento populacional. Como \u00e9 que n\u00f3s conseguimos de facto estimular a natalidade? Os incentivos pela via fiscal t\u00eam sempre a quest\u00e3o de saber se v\u00e3o atingir o efeito pretendido, porque sabemos que n\u00e3o ser\u00e1 muitas vezes suficiente mas \u00e9 de facto um apoio adicional. E neste em concreto que resulta e que as fam\u00edlias tenham dependentes com menos de 3 anos, a partir do segundo dependente v\u00e3o poder beneficiar de uma solu\u00e7\u00e3o que passa dos atuais 726 \u20ac por dependente para 900 \u20ac por dependente, h\u00e1 aqui um acr\u00e9scimo de 174 \u20ac.\n8- Que atualiza\u00e7\u00f5es teremos nos escal\u00f5es de IRS? \nO que a proposta de lei do Or\u00e7amento do Estado prev\u00ea \u00e9 uma atualiza\u00e7\u00e3o dos escal\u00f5es de 0,3%. Por um lado fica aqu\u00e9m daquilo que era esperado para 2020. Se uma pessoa tiver um aumento no seu sal\u00e1rio na ordem da infla\u00e7\u00e3o, o tal 1%,  pode haver aqui um agravamento fiscal, uma vez que os escal\u00f5es n\u00e3o foram atualizados na mesma medida que essa infla\u00e7\u00e3o. Por outro lado as pr\u00f3prias tabelas de reten\u00e7\u00e3o na fonte tamb\u00e9m j\u00e1 foram ajustadas e se houver alguma medida adicional, at\u00e9 porque houve partidos que apresentaram propostas no sentido de diferenciar os escal\u00f5es mais baixos, pode haver aqui um desajustamento se tabelas de reten\u00e7\u00e3o na fonte n\u00e3o refletirem aquilo que vier a ser aprovado.\n9- Em que medida esta proposta de lei do Or\u00e7amento do Estado para 2020 prejudica o setor imobili\u00e1rio?\nExistem v\u00e1rias medidas, por exemplo no IRS que est\u00e1 contemplado tem a ver com o coeficiente de determina\u00e7\u00e3o do rendimento tribut\u00e1vel no caso simplificado para o alojamento local na modalidade de moradia ou apartamento e quando os im\u00f3veis se localizam em \u00e1reas de conten\u00e7\u00e3o. Existem algumas \u00e1reas em Portugal que s\u00e3o de press\u00e3o imobili\u00e1ria e nas quais n\u00e3o se quer incentivar tendo o alojamento local e outras formas de explora\u00e7\u00e3o desses investimentos imobili\u00e1rios. O que a medida prev\u00ea \u00e9 um agravamento desse coeficiente, um aumento que passa de 0,35 para 0,5. O que \u00e9 significativo atendendo a que j\u00e1 em 2017 tinha havido um agravamento porque o coeficiente passou de 0,15 para 0,35. Neste momento em apenas 3 anos temos um aumento muito significativo na tribula\u00e7\u00e3o, ou seja os contribuintes que investiram  no alojamento local at\u00e9 como forma de cria\u00e7\u00e3o do seu pr\u00f3prio emprego v\u00eam os seus investimentos afetados desta forma. O que pode eventualmente fazer sentido \u00e9 passarem do regime simplificado para contabilidade organizada ou at\u00e9 constituir uma empresa.\n10- O fim dos \u201cvistos gold\u201d por investimentos imobili\u00e1rios em Lisboa e Porto e as altera\u00e7\u00f5es no regime dos residentes n\u00e3o habituais n\u00e3o ter\u00e3o repercuss\u00f5es nacionais e internacionais desfavor\u00e1veis?\nCome\u00e7ando pelos vistos golo, este foi um programa criado em 2012 que j\u00e1 trouxe de facto muito investimento para Portugal, as \u00faltimas estat\u00edsticas divulgadas pelo SEF apontam na ordem dos 5 mil milh\u00f5es de euros de investimento dos quais cerca de 90% no imobili\u00e1rio. Foi um programa importante at\u00e9 para revitalizar algumas \u00e1reas urbanas que estavam de alguma forma a necessitar de requalifica\u00e7\u00e3o. O que o que aconteceu foi o reverso da medalha, essas mesmas \u00e1reas viram os seus pre\u00e7os a aumentar e portanto de alguma forma procura-se limitar essa concess\u00e3o numa tentativa dos pre\u00e7os n\u00e3o continuarem com a escalada de pre\u00e7os atual.\nO regime dos residentes n\u00e3o habituais \u00e9 diferente porque \u00e9 um regime que se destina a atrair sobretudo dois p\u00fablicos alvos diferentes, as pessoas que tenham uma atividade designada de elevado valor acrescentado, ou seja os trabalhadores qualificados, e outros pensionistas. Na altura quando este regime se introduziu o que se dizia era que Portugal fosse a Fl\u00f3rida da Europa. \u00c9 um facto que este regime \u00e9 muito competitivo a n\u00edvel europeu e at\u00e9 mesmo mundial. Em virtude das caracter\u00edsticas do regime e na forma como ele foi pensado, as pens\u00f5es acabam por ser isentas de tributa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o s\u00e3o tributadas no pa\u00eds de origem nem em Portugal, o que gerou muito desconforto. O que est\u00e1 a ser previsto \u00e9 uma tributa\u00e7\u00e3o nas pens\u00f5es na ordem dos 10% que n\u00e3o sendo t\u00e3o boa como a isen\u00e7\u00e3o, de alguma forma continua a ser uma tributa\u00e7\u00e3o competitiva face aos outros pa\u00edses.\n11-  Como medida de combate ao endividamento, o Governo prop\u00f5e o aumento do Imposto do Selo na concess\u00e3o de cr\u00e9dito pessoal. Qual a percentagem de agravamento?\nN\u00f3s temos dois tipos de agravamento na proposta de lei do Or\u00e7amento do Estado, um \u00e9 uma continua\u00e7\u00e3o de uma medida extraordin\u00e1ria que se iniciou em 2016 e prev\u00ea um agravamento de 50% das taxas e que se vai prorrogar at\u00e9 31 de dezembro de 2020 e o outro s\u00e3o as pr\u00f3prias taxas que incidem sobre o cr\u00e9dito ao consumo, essas taxas aumentaram cerca de 10%. Para ter uma ideia no cr\u00e9dito entre 1 a 5 anos ou + 5 anos a taxa passou de 1,6 para 1,76, um duplo agravamento.\n12- Em que situa\u00e7\u00f5es \u00e9 que a energia ser\u00e1 mais barata para as fam\u00edlias? O que ser\u00e1 tido em considera\u00e7\u00e3o para a formula\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os reduzidos: a pot\u00eancia contratada ou o consumo?\nO que estava imprevisto na proposta de lei do Or\u00e7amento do Estado era haver uma aplica\u00e7\u00e3o das taxas reduzidas e da taxa interm\u00e9dia do IVA em fun\u00e7\u00e3o do consumo mas medido em fun\u00e7\u00e3o da pot\u00eancia contratada. O que significa? As duas coisas est\u00e3o diretamente associadas porque normalmente quando eu contrato uma determinada pot\u00eancia \u00e9 porque sei que o meu consumo \u00e9 maior ou menor. O que foi proposto foi criar escal\u00f5es de consumo que quem consome menos ou quem tenha uma pot\u00eancia contratada menor possa beneficiar das taxas reduzidas ou das taxas interm\u00e9dios.\n13- Qual o n\u00famero de portugueses abrangidos pela redu\u00e7\u00e3o da taxa de IVA em eventos culturais? E como se define eventos culturais de taxa reduzida e outros de taxa normal?\nO c\u00f3digo do IVA n\u00e3o tem propriamente uma defini\u00e7\u00e3o de evento cultural, o que acontece \u00e9 que na lista de bens sujeitos \u00e0 taxa reduzida temos um conjunto de manifesta\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter cultural como espet\u00e1culos de dan\u00e7a, canto, m\u00fasica, cinema, teatro e ainda de tauromaquia e de circo. Esses eventos atualmente est\u00e3o sujeitos \u00e0 taxa reduzida do IVA. O que est\u00e1 previsto na proposta de lei do Or\u00e7amento do Estado para 2020 \u00e9 por um lado excluir a tauromaquia e introduzir as entradas em jardins zool\u00f3gicos, jardins bot\u00e2nicos, aqu\u00e1rios p\u00fablicos. Eventos que neste momento n\u00e3o est\u00e3o contemplados nesta taxa reduzida do IVA e que com a proposta de lei se passou a propor. Eu creio que o impacto que estava estimado para estas medidas de redu\u00e7\u00e3o do IVA no lazer, na ci\u00eancia e na cultura era de cerca de 16,8 milh\u00f5es de euros, um valor significativo.\n14- Poupamos de um lado mas gastamos do outro, as taxas de IUC s\u00e3o atualizadas \u00e0 taxa de 0,3% e as tabelas e regras do imposto s\u00e3o adaptadas ao novo sistema de medi\u00e7\u00e3o de CO2.\n\u00c0 semelhan\u00e7a dos anos anteriores h\u00e1 um agravamento, neste caso uma atualiza\u00e7\u00e3o 0.3 %. E tamb\u00e9m h\u00e1 uma medida de manuten\u00e7\u00e3o do adicional ao Imposto \u00danico de Circula\u00e7\u00e3o para as categorias A e B para os ve\u00edculos a gas\u00f3leo.\n15 \u2013 O tabaco e as bebidas com a\u00e7\u00facar tamb\u00e9m v\u00e3o sofrer um aumento.\nNo caso dos cigarros um agravamento do elemento espec\u00edfico em cerca de 1,5% e foi criada tamb\u00e9m uma taxa para o tabaco aquecido, n\u00e3o existia e foi introduzida com este Or\u00e7amento. O mesmo para as bebidas a\u00e7ucaradas. Duas medidas com o prop\u00f3sito de promover um estilo de vida saud\u00e1vel.\n16 \u2013  Quais as grandes novidades a n\u00edvel da prote\u00e7\u00e3o social? Como \u00e9 que ser\u00e3o atualizadas as pens\u00f5es?\nEsta foi uma mat\u00e9ria que no \u00e2mbito da proposta de lei do Or\u00e7amento do Estado para 2020 n\u00e3o estava prevista mas havia uma inten\u00e7\u00e3o do Governo favorecer as pens\u00f5es mais baixas. Houve agora uma proposta para que houvesse uma atualiza\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria das pens\u00f5es que ser\u00e1 de 10 \u20ac ou de 6 \u20ac no caso das pens\u00f5es que tenham sido atualizadas no per\u00edodo 2011 a 2015. Esta medida de aumento extraordin\u00e1rio em princ\u00edpio ser\u00e1 para entrar em vigor agora. As pens\u00f5es, al\u00e9m deste aumento extraordin\u00e1rio tamb\u00e9m foram atualizadas porque foi publicada recentemente a portaria que atualiza as pens\u00f5es e a atualiza\u00e7\u00e3o foi de 0,7% para aquelas at\u00e9 aos 877 \u20ac e 0,24% dos 877\u20ac aos 2632\u20ac e depois acima desse limite n\u00e3o h\u00e1 atualiza\u00e7\u00e3o.\nEste conte\u00fado foi produzido em colabora\u00e7\u00e3o com EY.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200207eg270005w"},"has_corona_label":{"0":false}}