{"headlines":{"0":"\u201cH\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para avan\u00e7ar\u201d com o alargamento da ADSE anuncia Ministra da Moderniza\u00e7\u00e3o do Estado"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"524 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\n\"\u00c9 preciso fazer alguma coisa para que a ADSE seja sustent\u00e1vel\", defendeu a ministra Alexandra Leit\u00e3o, no parlamento, no \u00e2mbito da discuss\u00e3o na especialidade da proposta de Or\u00e7amento do Estado para 2020 (OE2020), em resposta aos deputados."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA ministra da Moderniza\u00e7\u00e3o do Estado e da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica disse hoje, no parlamento, que \"h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para avan\u00e7ar\" com o alargamento da ADSE aos contratos individuais do Estado e aos prec\u00e1rios regularizados no PREVPAP, mas sem adiantar datas.\n\"\u00c9 preciso fazer alguma coisa para que a ADSE seja sustent\u00e1vel\", defendeu a ministra Alexandra Leit\u00e3o, no parlamento, no \u00e2mbito da discuss\u00e3o na especialidade da proposta de Or\u00e7amento do Estado para 2020 (OE2020), em resposta aos deputados.\nUm dos caminhos a seguir, segundo defendeu, \u00e9 o alargamento do sistema de prote\u00e7\u00e3o na sa\u00fade da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica aos contratos individuais de trabalho da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que s\u00e3o cerca de 87 mil, a que poder\u00e3o acrescer os seus familiares, destacou Alexandra Leit\u00e3o.\n\"N\u00e3o ignoro a circunst\u00e2ncia de essa entrada se fazer nos mesmos termos de quem j\u00e1 \u00e9 abrangido\", acrescentou a governante, lembrando que j\u00e1 foi discutida no passado a possibilidade de o alargamento ser feito de forma faseada \"em fun\u00e7\u00e3o das idades\".\n\"Relativamente \u00e0 ADSE, os estudos sugerem que o alargamento aos CIT [contratos individuais de trabalho] \u00e9 positivo do ponto de vista da situa\u00e7\u00e3o financeira\" do sistema e \"h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para avan\u00e7ar\", sublinhou Alexandra Leit\u00e3o.\nPor\u00e9m, a ministra n\u00e3o avan\u00e7ou datas para o alargamento, que est\u00e1 a ser discutido h\u00e1 v\u00e1rios anos, apesar de questionada pelos deputados.\nAlexandra Leit\u00e3o avan\u00e7ou que ser\u00e1 dada possibilidade aos trabalhadores cujo v\u00ednculo foi regularizado no \u00e2mbito do Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Extraordin\u00e1ria dos Prec\u00e1rios do Estado (PREVPAP) para se inscreverem na ADSE.\n\"As pessoas que v\u00eam do PREVPAP que, enquanto tiveram v\u00ednculo prec\u00e1rio, n\u00e3o foram inscritas e que agora s\u00e3o vinculadas, devem ter essa possibilidade, independentemente da regra dos seis meses porque \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o especial\", frisou a governante.\nNo \u00e2mbito da sustentabilidade da ADSE, a ministra disse ainda que o Governo vai \"revisitar a quest\u00e3o dos isentos, n\u00e3o para reduzir o n\u00famero de isentos, mas no sentido de como que pode haver uma interven\u00e7\u00e3o do Estado no suporte dessas isen\u00e7\u00f5es\".\nSegundo o Conselho Geral e de Supervis\u00e3o (CGS) existem 57 mil benefici\u00e1rios pensionistas que est\u00e3o isentos de descontos por receberem uma pens\u00e3o inferior ao valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo, de 635 euros, que custam \u00e0 ADSE mais de 40 milh\u00f5es de euros por ano e, por isso, o CGS defende que estes benefici\u00e1rios devem ser financiados com verbas do Or\u00e7amento do Estado.\nQuestionada pela bancada do PCP sobre a mutualiza\u00e7\u00e3o da ADSE, a ministra disse que deve ser uma quest\u00e3o a avaliar mas a m\u00e9dio ou longo prazo, sublinhando que \"n\u00e3o \u00e9 para amanh\u00e3\".\n\"Neste momento, a ADSE \u00e9 exclusivamente financiada pelos benefici\u00e1rios, o que \u00e9 um primeiro momento para se discutir essa quest\u00e3o, mas \u00e9 uma quest\u00e3o obviamente que n\u00e3o \u00e9 para amanh\u00e3\", sustentou Alexandra Leit\u00e3o.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200117eg1h000bd"},"has_corona_label":{"0":false}}