{"headlines":{"0":"Governo e BEI apoiam munic\u00edpios com financiamento de 250 milh\u00f5es"},"author":{"0":"L\u00edgia Sim\u00f5es"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"542 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Governo e Banco Europeu do Investimento lan\u00e7am linha de cr\u00e9dito no valor de 250 milh\u00f5es de euros para financiar investimentos dos munic\u00edpios portugueses. \u00c9 a primeira parcela de um total de 750 milh\u00f5es, destinado a apoiar investimentos no \u00e2mbito dos Programas Operacionais do Portugal 2020.\nO Governo e o Banco Europeu de Investimento (BEI) lan\u00e7aram, nesta segunda-feira, 18 de junho, uma linha de cr\u00e9dito no valor de 250 milh\u00f5es de euros  para financiar investimentos dos munic\u00edpios portugueses. Esta linha de cr\u00e9dito constitui a primeira parcela de um empr\u00e9stimo do BEI no valor global de 750 milh\u00f5es de euros, destinado a apoiar investimentos definidos no \u00e2mbito dos Programas Operacionais do Portugal 2020, revela o Minist\u00e9rio das Finan\u00e7as em comunicado."},"remaining_content":{"0":"\u201cA linha contribuir\u00e1 para financiar a contrapartida nacional de investimentos priorit\u00e1rios aprovados ao abrigo do Portugal 2020\u201d, explica o minist\u00e9rio liderado por M\u00e1rio Centeno.\nSegundo o Executivo, os munic\u00edpios e institui\u00e7\u00f5es locais passam a beneficiar de empr\u00e9stimos em condi\u00e7\u00f5es vantajosas com prazo at\u00e9 20 anos para projetos que promovam o emprego e o crescimento.\nA sess\u00e3o realizou-se em Lisboa com a presen\u00e7a do Ministro das Finan\u00e7as, M\u00e1rio Centeno, do Ministro do Planeamento e das Infraestruturas, Pedro Marques, e da vice-presidente do BEI, Emma Navarro.\nA gest\u00e3o dos fundos cabe \u00e0 Ag\u00eancia Portuguesa para o Desenvolvimento e Coes\u00e3o.\n\u201cEstes fundos destinam-se a financiar investimentos focados na inova\u00e7\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o, desenvolvimento de neg\u00f3cios, sa\u00fade, efici\u00eancia energ\u00e9tica e energias renov\u00e1veis, melhoria do abastecimento de \u00e1gua, renova\u00e7\u00e3o urbana integrada, cobertura de banda larga e e-gov\u201d, acrescentam as Finan\u00e7as em comunicado.\nSer\u00e1 dada prioridade aos pequenos e m\u00e9dios projetos de valor inferior a 50 milh\u00f5es de euros. O montante m\u00ednimo do empr\u00e9stimo previsto no \u00e2mbito desta linha de cr\u00e9dito ser\u00e1 de 10 mil euros e os munic\u00edpios beneficiar\u00e3o de taxas de juro vantajosas e de maturidades at\u00e9 20 anos.\nCada projeto dever\u00e1 passar por avalia\u00e7\u00f5es econ\u00f3micas e financeiras, cumprir os crit\u00e9rios definidos no Programa 2014-2020 e considerar as seguintes prioridades: competitividade e internacionaliza\u00e7\u00e3o, inclus\u00e3o social e emprego, capital humano e efici\u00eancia no uso de recursos.\nO Minist\u00e9rio das Finan\u00e7as real\u00e7a que s\u00e3o eleg\u00edveis todos os munic\u00edpios portugueses.\n\u201cEstamos satisfeitos por apoiar a economia portuguesa atrav\u00e9s de um empr\u00e9stimo que ter\u00e1 um impacto direto na cria\u00e7\u00e3o de emprego local, uma das prioridades do BEI no pa\u00eds. Este financiamento mostra o forte empenho do BEI em promover a competitividade e a inova\u00e7\u00e3o, assegurando que os munic\u00edpios portugueses disp\u00f5em dos recursos necess\u00e1rios para implementar os seus projetos e investimentos\u201d, referiu a vice-presidente do BEI, Emma Navarro na sess\u00e3o realizada em Lisboa.\nJ\u00e1 M\u00e1rio Centeno refor\u00e7ou que \u201co lan\u00e7amento da primeira parcela desta linha de cr\u00e9dito de 750 milh\u00f5es de euros contribuir\u00e1 para um aumento significativo do investimento a curto e m\u00e9dio prazo e apoiar\u00e1 a cria\u00e7\u00e3o de emprego e o crescimento econ\u00f3mico\u201d, real\u00e7ando que  \u201ceste \u00e9 um exemplo muito tang\u00edvel de como a integra\u00e7\u00e3o europeia pode promover um crescimento inteligente, sustent\u00e1vel e inclusivo\u201d.\nPedro Marques considerou, por seu turno, que \u201cesta linha \u00e9 um apoio importante ao programa de qualifica\u00e7\u00e3o e competitividade dos territ\u00f3rios, promovido pelo Governo, no \u00e2mbito do plano de investimento municipal do Portugal 2020\u201d.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180618ee6i0008e"},"has_corona_label":{"0":false}}