{"headlines":{"0":"COVID-19: Apifarma apela a uma utiliza\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel do medicamento"},"author":{"0":"L\u00edgia Sim\u00f5es"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"293 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa da Id\u00fastria farmac\u00eautica faz o apelo: \u201cresponsabiliza\u00e7\u00e3o acrescida\u201d dos cidad\u00e3os no momento da aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos e de outros produtos de sa\u00fade. Objetivo: assegurar o abastecimento regular de medicamentos \u00e0s popula\u00e7\u00f5es. A Ind\u00fastria Farmac\u00eautica reafirma que n\u00e3o est\u00e1 em causa o abastecimento de medicamentos \u00e0s popula\u00e7\u00f5es."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa da Ind\u00fastria Farmac\u00eautica (Apifarma) apela a todos os cidad\u00e3os para que, no momento da aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos e de outros produtos de sa\u00fade, adoptem uma atitude respons\u00e1vel e evitem a aquisi\u00e7\u00e3o de produtos de sa\u00fade em n\u00famero superior \u00e0s suas reais necessidades.\nA Apifarma d\u00e1 conta de que \u201cface \u00e0 relev\u00e2ncia do medicamento, ainda maior no contexto da epidemia decorrente da infe\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2), causador da COVID-19, a Ind\u00fastria Farmac\u00eautica ativou, desde a primeira hora, os necess\u00e1rios planos de conting\u00eancia, o que permitiu ultrapassar com \u00eaxito o choque inicial provocado pela paralisa\u00e7\u00e3o das unidades produtivas exteriores que, entretanto, come\u00e7aram a reabrir\u201d.\nA Ind\u00fastria Farmac\u00eautica reafirma, em comunicado, que n\u00e3o est\u00e1 em causa o abastecimento de medicamentos \u00e0s popula\u00e7\u00f5es.\n\u201cApesar deste esfor\u00e7o adicional assumido peIa Ind\u00fastria Farmac\u00eautica e pelos demais agentes do circuito do medicamento, t\u00eam vindo a p\u00fablico situa\u00e7\u00f5es pontuais de faltas de produtos de sa\u00fade em farm\u00e1cias, ocorr\u00eancias que t\u00eam sido minimizadas gra\u00e7as \u00e0 adop\u00e7\u00e3o de medidas adequadas\u201d, acrescenta a Apifarma.\nEsta Associa\u00e7\u00e3o agradece ainda \u201co empenho\u201d de todos os agentes e colaboradores que integram o circuito do medicamento, de todos os profissionais de Sa\u00fade e de todos os cidad\u00e3os. \u201cTodos e cada um de n\u00f3s somos essenciais na gest\u00e3o do combate a esta pandemia\u201d, conclui.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200320eg3k000bm"},"has_corona_label":{"0":true}}