{"headlines":{"0":"Empresas v\u00e3o poder adiar at\u00e9 junho para pagar dois ter\u00e7os das contribui\u00e7\u00f5es sociais"},"author":{"0":"Joana Almeida"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"504 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Costa, disse que as empresas v\u00e3o ter tamb\u00e9m at\u00e9 junho para pagar o IVA e IRS dos pr\u00f3ximos tr\u00eas meses, com o objetivo de assegurar a liquidez das empresas face \u00e0 crise provocada pela pandemia do novo coronav\u00edrus (Covid-19)."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO Governo anunciou esta sexta-feira que as empresas v\u00e3o poder adiar \"at\u00e9 ao segundo semestre\" para pagar dois ter\u00e7os das contribui\u00e7\u00f5es para a Seguran\u00e7a Social. O primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Costa, disse que as empresas v\u00e3o ter tamb\u00e9m at\u00e9 junho para pagar o IVA e IRS dos pr\u00f3ximos tr\u00eas meses, com o objetivo de assegurar a liquidez das empresas face \u00e0 crise provocada pela pandemia do novo coronav\u00edrus (Covid-19).\n\"O Governo decidiu adiar para segundo semestre o pagamento de dois ter\u00e7os das contribui\u00e7\u00f5es sociais e as entregas de IVA e IRS durante os pr\u00f3ximos tr\u00eas meses de forma a que possam preservar os postos de trabalho\", informou Ant\u00f3nio Costa, ap\u00f3s a reuni\u00e3o em Conselho de Ministros para debater as medidas de apoio social e econ\u00f3mico para a popula\u00e7\u00e3o afetada pela pandemia da Covid-19, que concretizam a execu\u00e7\u00e3o do Estado de Emerg\u00eancia decretado pelo Presidente da Rep\u00fablica.\nO l\u00edder do Executivo socialista disse que \"seria irrealista apresentar programa de relan\u00e7amento da economia neste momento\". \"Trata-se de nos concentrarmos em salvar vidas na \u00e1rea da sa\u00fade, salvar empresas e rendimentos na \u00e1rea da economia\", sublinhou.\nPara isso, o Governo vai disponibilizar duas linhas de cr\u00e9dito que estar\u00e3o acess\u00edveis \u00e0s empresas sob condi\u00e7\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o de empregos. Ou seja, as empresas ficam impossibilitadas de despedir funcion\u00e1rios para poderem ter acesso \u00e0s verbas disponibilizadas pelo Estado.\nAnt\u00f3nio Costa acredita que, dentro de tr\u00eas meses, as empresas poder\u00e3o \"encarar o futuro com outra determina\u00e7\u00e3o\", tendo em conta que as autoridades de sa\u00fade preveem que \"o pico em meados de abril e prolongar-se-\u00e1 at\u00e9 meados do m\u00eas de maio\", estando previsto um \"fort\u00edssimo impacto na economia\".\nO adiamento do prazo para o pagamento das contribui\u00e7\u00f5es sociais, bem como do IVA e IRS, faz parte do segundo pacote de medidas aprovadas pelo Governo para os 15 dias em que vai vigorar o Estado de Emerg\u00eancia nacional. Entre as medidas anteriormente tomadas destaca-se o dever de \"recolhimento domicili\u00e1rio\" para a generalidade dos portugueses, o \"dever especial de prote\u00e7\u00e3o\" para as pessoas \"com mais de 70 anos ou com morbilidades\" e o isolamento obrigat\u00f3rio para os infetados com Covid-19 ou que est\u00e3o sob vigil\u00e2ncia ativa.\nO Governo decidiu ainda que as padarias, mercearias, supermercados, farm\u00e1cias, quiosques e bombas de gasolina ficam abertas durante o Estado de Emerg\u00eancia. J\u00e1 os restaurantes \"devem ser encerrados\", mas podem-se manter abertos para prestar servi\u00e7os de take away (recolha na loja) para \"prestar atendimento domicili\u00e1rio\".\nAs medidas do Estado de Emerg\u00eancia v\u00e3o entrar em vigor \u00e0 meia noite de s\u00e1bado para domingo.\n(em atualiza\u00e7\u00e3o)\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200320eg3k000mc"},"has_corona_label":{"0":true}}