{"headlines":{"0":"Covid-19: Autoeuropa suspende dois turnos de segunda-feira por falta de trabalhadores"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"15 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"365 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\n\"Fomos hoje informados pela empresa de que os turnos da noite (com in\u00edcio \u00e0s 00:00) e da manh\u00e3 (07:45) de segunda-feira n\u00e3o iriam arrancar devido \u00e0 falta de pessoal\", disse o coordenador da Comiss\u00e3o de Trabalhadores, Fausto Dion\u00edsio."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA Autoeuropa decidiu suspender a labora\u00e7\u00e3o nos turnos da noite e da manh\u00e3 de segunda-feira porque muitos trabalhadores v\u00e3o ficar em casa com os filhos, devido ao encerramento das escolas, confirmou hoje \u00e0 ag\u00eancia Lusa a Comiss\u00e3o de Trabalhadores.\n\"Fomos hoje informados pela empresa de que os turnos da noite (com in\u00edcio \u00e0s 00:00) e da manh\u00e3 (07:45) de segunda-feira n\u00e3o iriam arrancar devido \u00e0 falta de pessoal\", disse o coordenador da Comiss\u00e3o de Trabalhadores, Fausto Dion\u00edsio.\n\"Na segunda-feira, a empresa vai tentar um plano de reorganiza\u00e7\u00e3o para ver em que condi\u00e7\u00f5es e quando ser\u00e1 poss\u00edvel retomarmos o trabalho\", acrescentou Fausto Dion\u00edsio, lembrando que na f\u00e1brica de autom\u00f3veis da Volkswagen em Palmela \"h\u00e1 muitos trabalhadores jovens que t\u00eam filhos com menos de 12 anos\" e que muitos deles v\u00e3o ter de ficar com as crian\u00e7as a seu cargo devido ao encerramento dos estabelecimentos de ensino.\nNa quinta-feira, o Governo anunciou que as escolas de todos os graus de ensino v\u00e3o suspender todas as atividades letivas presenciais a partir de segunda-feira, devido ao surto de Covid-19.\nV\u00e1rias universidades e outras escolas j\u00e1 tinham decidido suspender as atividades letivas.\nO Governo decidiu tamb\u00e9m a atribui\u00e7\u00e3o de faltas justificadas aos trabalhadores por conta de outrem ou independentes que tenham de ficar em casa com os filhos at\u00e9 12 anos, devido ao encerramento das escolas para travar a pandemia de Covid-19.\nO novo coronav\u00edrus respons\u00e1vel pela pandemia de Covid-19 foi detetado em dezembro, na China, e j\u00e1 provocou mais de 6.400 mortos em todo o mundo.\nEm Portugal, a Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade (DGS) elevou hoje o n\u00famero de casos de infe\u00e7\u00e3o confirmados para 245, mais 76 do que os registados no s\u00e1bado.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200315eg3f000gq"},"has_corona_label":{"0":false}}