{"headlines":{"0":"Madeira: Cerca de tr\u00eas centenas de turistas por repatriar"},"author":{"0":"Laura Le\u00f3n"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"373 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nDe salientar que ontem a Regi\u00e3o confirmou mais quatro casos com infe\u00e7\u00e3o por Covid-19, perfazendo um total de 16."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO Secret\u00e1rio Regional da Sa\u00fade, Pedro Ramos, disse na passada ter\u00e7a-feira, durante a confer\u00eancia de imprensa do IA-Sa\u00fade que d\u00e1 conta das atualiza\u00e7\u00f5es face ao Covid-19 na Regi\u00e3o, que h\u00e1 ainda cerca de tr\u00eas centenas de turistas por repatriar.\n\"Segundo as informa\u00e7\u00f5es da Secretaria Regional do Turismo s\u00e3o cerca de tr\u00eas centenas e alguns deles t\u00eam manifestado inten\u00e7\u00e3o de regressarem ao seu pa\u00eds de origem, o que devem fazer rapidamente\", afirmou.\nCom uma capacidade de 167 quartos, a Quinta do Lorde, para onde est\u00e3o a ser encaminhados os passageiros, residentes e n\u00e3o residentes, que chegam \u00e0 Madeira j\u00e1 recebeu 141 pessoas. Pedro Ramos real\u00e7ou que neste momento v\u00e3o come\u00e7ar a ser feitos testes a estas pessoas, para que aqueles que obtenham resultado negativo possam voltar ao seu domic\u00edlio e continuar l\u00e1 a quarentena obrigat\u00f3ria.\nO Secret\u00e1rio real\u00e7ou que a Regi\u00e3o est\u00e1 a tomar medidas \"cada vez mais radicais\" no que toca \u00e0 restri\u00e7\u00e3o de viagens, com apenas os tr\u00eas voos semanais da TAP entre Lisboa e o Funchal, no sentido de atenuar os riscos de cont\u00e1gio por Covid-19. O governante salientou que a partir de ontem passou a constar aquando do momento de reserva de viagens na TAP um documento do IA-Sa\u00fade onde as pessoas ter\u00e3o de caraterizar a sua \"situa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria\" para poderem obter autoriza\u00e7\u00e3o para realizar a viagem.\nDe salientar que ontem a Regi\u00e3o confirmou mais quatro casos com infe\u00e7\u00e3o por Covid-19, perfazendo um total de 16. Destes novos casos dois j\u00e1 estavam sob vigil\u00e2ncia ativa, o caso de um estudante que regressou de Portugal Continental, na regi\u00e3o de Lisboa e Vale do Tejo, e outro do Dubai. O caso com liga\u00e7\u00e3o a Espanha \"\u00e9 novo\", e n\u00e3o estava sob qualquer tipo de vigil\u00e2ncia por parte das autoridades de sa\u00fade, trata-se de uma pessoa que regressou de Espanha nos \u00faltimos 14 dias, que depois teve um contacto pr\u00f3ximo que tamb\u00e9m \u00e9 avaliado e revela-se positivo.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200325eg3p0002v"}}