{"headlines":{"0":"Investidores, acad\u00e9micos e startups de impacto re\u00fanem-se em Lisboa por um futuro mais sustent\u00e1vel"},"author":{"0":"Mariana Bandeira"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"836 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A capital portuguesa recebe entre 23 e 25 de abril de 2020 o evento \u201cPlanetiers World Gathering\u201d, que pretende ser uma mostra de solu\u00e7\u00f5es sustent\u00e1veis em v\u00e1rias ind\u00fastrias.\nA cidade de Lisboa vai ser a Capital Verde da Europa em 2020 e, nesse mesmo ano, ser\u00e1 tamb\u00e9m palco de um novo encontro em prol da sustentabilidade e do investimento de impacto. Designado Planetiers World Gathering, o encontro realiza-se entre os dias 23 e 25 de abril, na Altice Arena, e reunir\u00e1 centenas de investidores, empreendedores, acad\u00e9micos e l\u00edderes de opini\u00e3o naquilo a que o ministro do Ambiente designa de \u201cshowroom\u201d de solu\u00e7\u00f5es sustent\u00e1veis em v\u00e1rias ind\u00fastrias."},"remaining_content":{"0":"Um dos principais rostos por tr\u00e1s desta iniciativa \u00e9 o fundador e diretor-executivo da Planetiers. S\u00e9rgio Ribeiro garante ter percebido que havia \u201coportunidade de fazer acontecer\u201d e procurou, ent\u00e3o, responder essencialmente a duas quest\u00f5es: Como \u00e9 que se pode criar um modelo de evento diferenciador? Que pe\u00e7as t\u00eam de se juntar?\n\u201cO conceito de sustentabilidade ainda \u00e9 complexo e dif\u00edcil para as pessoas perceberem como podem ser sustent\u00e1veis. O futuro passa pelo neg\u00f3cio. H\u00e1 neg\u00f3cio na \u00e1rea social e ambiental, e n\u00f3s n\u00e3o queremos que isto seja tabu\u201d, diz S\u00e9rgio Ribeiro, acrescentando que o Interior do pa\u00eds tem muito por explorar. Segundo o fundador da Planetiers, h\u00e1 sinergias a serem criadas para alavancar este mercado da sustentabilidade, pelo que as organiza\u00e7\u00f5es e personalidades nacionais e internacionais que se deslocar\u00e3o ao World Gathering ter\u00e3o dois prop\u00f3sitos: \u201cinspirar e conectar\u201d.\n\u201cVamos colocar Portugal no centro da a\u00e7\u00e3o. \u00c9 um grande momento de mobiliza\u00e7\u00e3o, acreditamos n\u00f3s. Est\u00e1 na altura de passar \u00e0 a\u00e7\u00e3o\u201d, disse esta quarta-feira Jorge Vinha da Silva, CEO da Altice Arena, na apresenta\u00e7\u00e3o do evento. Lu\u00eds Ara\u00fajo, presidente do Turismo de Portugal, recordou que Portugal \u00e9 o 10\u00ba pa\u00eds do mundo com mais eventos organizados, e este \u00e9 um dos que \u201cse preocupa com o futuro\u201d.\nPara a secret\u00e1ria de Estado do Turismo, este encontro e as metas do mesmo est\u00e3o inteiramente relacionados com o turismo. \u201cNo ano em que comemoramos os 500 anos da circum-navega\u00e7\u00e3o de Fern\u00e3o de Magalh\u00e3es, que mostrou que o mundo era diferente daquilo que imagin\u00e1vamos, tamb\u00e9m aqui podemos fazer diferente. O turismo tem de dar voz e meios a quem sonha e ser instrumento de mudan\u00e7a\u201d, real\u00e7ou Ana Mendes Godinho.\nO recinto do Planetiers World Gathering est\u00e1 dividido em quatro \u00e1reas (Innovation Stage, Impact Stage, Communities Stage e Startups Generation) e os pre\u00e7os dos bilhetes variam entre os 25 e os 450 euros. Entre a lista de oradores est\u00e1 o investidor Daymond John, o professor Mohan Munasinghe, Gina McCarthy, Mike Berners-Lee ou David Orban.\n\u201cOs grandes grupos econ\u00f3micos que acham que n\u00e3o v\u00e3o ser responsabilizados est\u00e3o enganados\u201d\nMais do que uma cimeira ou uma confer\u00eancia, o Planetiers World Gathering pretende ser um encontro capaz de apresentar solu\u00e7\u00f5es sustent\u00e1veis e criar pontes para desenvolver outras que possam ser exportadas para o mundo.\nJos\u00e9 S\u00e1 Fernandes, vereador da Estrutura Verde e Energia da C\u00e2mara Municipal de Lisboa, defende que, para tal, \u00e9 necess\u00e1rio mostrar os bons exemplos que existem no pa\u00eds. De acordo com o porta-voz da autarquia, h\u00e1 ainda tr\u00eas ingredientes indispens\u00e1veis: informa\u00e7\u00e3o fidedigna, participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil e comparticipa\u00e7\u00e3o. \u201cEstamos quase sempre a falar para aqueles que j\u00e1 est\u00e3o convencidos. Temos de falar para os c\u00e9ticos e ouvir o outro lado. A grande maioria das pessoas \u00e9 um bocadinho indiferente a estes temas, por isso, os bons exemplos, aqui representados, t\u00eam de dar o argumento \u00e0 outra parte\u201d, sustentou.\nChegaram, ent\u00e3o, os bons alunos. Hugo Menino Aguiar, CEO da startup Speak, elogiou Portugal em termos de instrumentos financeiros. Contudo, lamentou que as empresas ainda pensassem na sustentabilidade como um departamento \u00e0 parte e que as pessoas ainda n\u00e3o tivessem a exata consci\u00eancia daquilo que mais polui uma cidade.\nNuno Brito Jorge, CEO da Go Parity, sugeriu que se repensasse a ind\u00fastria da moda e apostasse na economia circular. A startup portuguesa, que conta atualmente com 360 investidores registados, iniciou a sua atua\u00e7\u00e3o sobretudo no financiamento de projetos de efici\u00eancia energ\u00e9tica e, ao longo do tempo, foi alargando as \u00e1reas de interven\u00e7\u00e3o, contando agora com iniciativas que abrangem a produ\u00e7\u00e3o de ostras, por exemplo.\nMarco Galinha, CEO do Grupo Bel (acionista do Jornal Econ\u00f3mico), destacou que as quest\u00f5es ambientais s\u00e3o um tema constante na sua agenda e referiu, a t\u00edtulo de exemplo, que houve um aumento hom\u00f3logo de 425% a frota de carros el\u00e9ticos na sua empresa. \u201cUm dia os meus filhos v\u00e3o olhar para mim e dizer que eu lhes passei um passivo ambiental\u201d, disse. O empres\u00e1rio e investidor portugu\u00eas prev\u00ea que h\u00e1 grandes empresas que ficar\u00e3o insolventes depois de pagarem elevadas indemniza\u00e7\u00f5es pelos problemas de sa\u00fade que causaram nos cidad\u00e3os. \u201cOs grandes grupos econ\u00f3micos, que acham que n\u00e3o v\u00e3o ser responsabilizados, est\u00e3o enganados\u201d, frisou, assegurando que \u00e9 \u201ccompletamente\u201d poss\u00edvel que uma empresa seja competitiva e sustent\u00e1vel.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020190918ef9i000bd"},"has_corona_label":{"0":false}}