{"headlines":{"0":"Portugal vai apostar no turismo industrial"},"author":{"0":"Nuno Miguel Silva"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"714 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO plano de a\u00e7\u00e3o hoje apresentadopara este segmento de turismo pretende refor\u00e7ar a atratividade dos territ\u00f3rios de baixa densidade e captar mercado nacional e internacional, ao longo de todo o ano, em alinhamento com a Estrat\u00e9gia Turismo 2027."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO Turismo de Portugal lan\u00e7ou hoje, dia 17 de janeiro, o Plano de A\u00e7\u00e3o para Turismo Industrial \"para a implementa\u00e7\u00e3o de uma rede de turismo industrial, que vem refor\u00e7ar a atratividade dos territ\u00f3rios de baixa densidade e captar mercado nacional e internacional, ao longo de todo o ano, em alinhamento com a Estrat\u00e9gia Turismo 2027\".\nDe acordo com o Turismo de Portugal (TP), \"o desenvolvimento de uma oferta tur\u00edstica diferenciadora, ancorada em ativos dos territ\u00f3rios, \u00e9 o objetivo deste novo plano de a\u00e7\u00e3o para este segmento da atividade tur\u00edstica.\nO referido plano de a\u00e7\u00e3o foi hoje apresentado, em S\u00e3o Jo\u00e3o da Madeira, numa sess\u00e3o encerrada pela Secret\u00e1ria de Estado do Turismo, Rita Marques, que considerou que \u201ceste \u00e9 um conceito de ind\u00fastria viva que agora se pretende estruturar e qualificar, contribuindo para a diferencia\u00e7\u00e3o da oferta ao envolver empresas com produtos e marcas nacionais, algumas com uma expressiva capacidade exportadora, e a sua partilha atrav\u00e9s da experi\u00eancia tur\u00edstica\u201d.\n\u201cNo caso do patrim\u00f3nio industrial, est\u00e1 ainda em causa a preserva\u00e7\u00e3o da identidade dos territ\u00f3rios e a valoriza\u00e7\u00e3o de antigos processos industriais, como as minas e a conserveira\u201d, acrescentou.\nDe acordo com os respons\u00e1veis do TP, \"a cria\u00e7\u00e3o desta rede tem subjacente uma atua\u00e7\u00e3o concertada com os agentes dos territ\u00f3rios, p\u00fablicos e privados, privilegiando assim uma abordagem nacional que permita ganhar escala e maior notoriedade\".\nO TP acrescenta que \"at\u00e9 2022 v\u00e3o ser desenvolvidas a\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito dos recursos, produto e promo\u00e7\u00e3o e venda, assim como no modelo de gest\u00e3o, o qual prev\u00ea a constitui\u00e7\u00e3o de um grupo dinamizador e a celebra\u00e7\u00e3o de um memorando de entendimento entre os parceiros p\u00fablicos e privados aderentes\".\n\"Destaca-se o levantamento e caracteriza\u00e7\u00e3o dos recursos associados \u00e0 ind\u00fastria viva e ao patrim\u00f3nio industrial, a capacita\u00e7\u00e3o dos agentes, a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de visita\u00e7\u00e3o, a implementa\u00e7\u00e3o de uma certifica\u00e7\u00e3o (Norma de Qualidade Turismo Industrial \u2013 NP 4556 \u2013 2017) e a identifica\u00e7\u00e3o de programas e circuitos para venda a turistas nacionais e internacionais\", adianta o referido comunicado.\nO TP assinala ainda que \"os projetos de valoriza\u00e7\u00e3o do turismo industrial, desde que tenham subjacente uma abordagem em rede, uma oferta inclusiva e com pr\u00e1ticas sustent\u00e1veis, v\u00e3o poder recorrer a financiamento atrav\u00e9s do Programa Valorizar, Linha de Apoio ao Desenvolvimento de Produto, e que ser\u00e1 aberta a curto-prazo\".\n\"No segundo semestre deste ano ser\u00e1 tamb\u00e9m criada uma plataforma digital, agregadora da oferta, complementada por a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o internacional e, em 2021, implementado um sistema de monitoriza\u00e7\u00e3o\", garantem os respons\u00e1veis do TP.\nPara o presidente do Turismo de Portugal, Lu\u00eds Ara\u00fajo, \u201cidentific\u00e1mos uma oportunidade de alavancar uma din\u00e2mica j\u00e1 iniciada por munic\u00edpios e empresas da denominada \u2018ind\u00fastria viva\u2019, no sentido de consolidar uma rede de oferta nacional capaz de captar mercado nacional e internacional. Este \u00e9 um produto que tem vindo a ser desenvolvido na Europa, particularmente focado na dimens\u00e3o do patrim\u00f3nio industrial que, apesar de representar em si um nicho de mercado, acreditamos ter potencial para refor\u00e7ar a atratividade tur\u00edstica dos territ\u00f3rios\u201d.\n\"O turismo industrial tem vindo a consolidar-se em Portugal atrav\u00e9s do incremento de uma oferta suportada em visitas a f\u00e1bricas em labora\u00e7\u00e3o, a equipamentos museol\u00f3gicos ligados a antigos complexos industriais e a um \u2018saber fazer\u2019, complementadas com diferentes experi\u00eancias de contacto com os produtos e processos produtivos. S\u00e3o j\u00e1 v\u00e1rias as empresas e tamb\u00e9m munic\u00edpios de todo o pa\u00eds que dinamizam iniciativas de turismo industrial, contribuindo assim para um melhor conhecimento da produ\u00e7\u00e3o nacional, distinta na tradi\u00e7\u00e3o e na modernidade, exemplos da chapelaria, do cal\u00e7ado, da ourivesaria, da cer\u00e2mica, do m\u00e1rmore e das tape\u00e7arias\", destaca o comunicado do TP.\nO plano de a\u00e7\u00e3o para a implementa\u00e7\u00e3o de uma rede de turismo industrial 2020-2022, que foi hoje apresentado, \"vem ao encontro das metas da Estrat\u00e9gia Turismo 2027, de afirmar Portugal como um destino tur\u00edstico sustent\u00e1vel, com um territ\u00f3rio coeso, inovador e competitivo, e promover o alargamento da atividade a todo o pa\u00eds, ao longo do ano\".\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200117eg1h000dy"},"has_corona_label":{"0":false}}