{"headlines":{"0":"A economia constipada"},"author":{"0":"Jo\u00e3o Gon\u00e7alves Pereira, Deputado e Vereador do CDS-PP na CML"},"pub_date":{"0":"6 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"585 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\n\u00c9 inevit\u00e1vel regressarmos ao tema do coronav\u00edrus, numa altura em que o Banco Mundial anunciou o montante inicial de 12 mil milh\u00f5es de d\u00f3lares, em fundos imediatos, para ajudar os pa\u00edses a lidar com os impactos econ\u00f3micos e na sa\u00fade causados pelo surto do Covid-19"},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\n\u00c9 inevit\u00e1vel regressarmos ao tema do coronav\u00edrus, numa altura em que o Banco Mundial anunciou o montante inicial de 12 mil milh\u00f5es de d\u00f3lares, em fundos imediatos, para ajudar os pa\u00edses a lidar com os impactos econ\u00f3micos e na sa\u00fade causados pelo surto do Covid-19. E em especial, conv\u00e9m determo-nos um pouco para pensar de que forma esta situa\u00e7\u00e3o ir\u00e1 abalar o nosso turismo, \u00e0 semelhan\u00e7a do impacto aguardado na vizinha Espanha, a um m\u00eas da Semana Santa da P\u00e1scoa, per\u00edodo determinante para os operadores tur\u00edstico e todos os servi\u00e7os a eles associados, a n\u00edvel ib\u00e9rico.\nN\u00e3o precisamos de recuar mais do que um m\u00eas, altura da apresenta\u00e7\u00e3o das prioridades do plano estrat\u00e9gico para o turismo de Lisboa de 2020 a 2024, elaborado pela Roland Berger, para entender como tudo ter\u00e1 de ser repensado e se encontra agora em causa.  A aposta do Turismo de Lisboa a n\u00edvel de promo\u00e7\u00e3o em mercados da \u00c1sia e do M\u00e9dio Oriente anunciada como uma das grandes apostas futuras e que foi justificada pelo aumento nos \u00faltimos anos de turistas oriundos do Jap\u00e3o ou Coreia do Sul, ter\u00e1 obviamente que aguardar por outros tempos. E \u00e9 uma inc\u00f3gnita quantas das \u201cseis Autoeuropas\u201d, que Fernando Medina afirma j\u00e1 valer o turismo na regi\u00e3o, ir\u00e3o ver em risco a sua atividade se esta situa\u00e7\u00e3o se prolongar.  Uma pesquisa do Banco Mundial demostra que 60% do impacto econ\u00f3mico prov\u00e9m de cortes nas viagens e no entretenimento, com grande parte dos restantes efeitos associada a outros esfor\u00e7os para evitar a infe\u00e7\u00e3o. As decis\u00f5es s\u00e3o tomadas por muitos milhares de empresas e milh\u00f5es de fam\u00edlias, em todo o mundo, e por isso t\u00e3o dif\u00edceis de prever.\nPara al\u00e9m das quest\u00f5es relacionadas com a sa\u00fade, o Covid-19 est\u00e1 assim evidentemente a provocar um cataclismo econ\u00f3mico, agravado \u00e0 medida em que parece ser cada vez mais imposs\u00edvel assegurar a confian\u00e7a: esse valor indispens\u00e1vel que sustenta o equil\u00edbrio dos mercados. Como avisou muito recentemente um grupo de especialistas na \u2018Harvard Business Review\u2019, as previs\u00f5es do PIB \u2013 j\u00e1 de si dificilmente confi\u00e1veis no mais calmo dos tempos \u2013 tornam-se ainda mais duvidosas quando a trajet\u00f3ria do v\u00edrus \u00e9 incognosc\u00edvel, assim como a efic\u00e1cia dos esfor\u00e7os de conten\u00e7\u00e3o e as rea\u00e7\u00f5es dos consumidores e das empresas. N\u00e3o h\u00e1 um n\u00famero \u00fanico que capture ou preveja com credibilidade, para j\u00e1, o impacto econ\u00f3mico do Covid-19, afirmam eles com raz\u00e3o.\nQuer as economias consigam evitar uma recess\u00e3o ou n\u00e3o, o caminho de volta para o crescimento sob o coronav\u00edrus depender\u00e1 de uma s\u00e9rie de fatores, como o grau em que a procura ser\u00e1 adiada ou abandonada, se o choque \u00e9 realmente um pico ou est\u00e1 para durar ou se h\u00e1 danos estruturais, entre outros fatores. Enquanto n\u00e3o existem mais certezas, o trabalho a fazer \u00e9 o de encontrar um justo equil\u00edbrio entre as precau\u00e7\u00f5es e os receios, evitando o p\u00e2nico, que alimenta o medo com esse mesmo medo. Uma coisa, no entanto, podemos ter como segura: tudo o que pens\u00e1vamos que iria marcar este ano econ\u00f3mico precisa de ser reavaliado.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/06"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/06"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200306eg360000b"},"has_corona_label":{"0":true}}