{"headlines":{"0":"Covid-19: Iniciativa da Liga Portuguesa de Futebol e DGS junta jogadores de FC Porto e Benfica em campanha de sensibiliza\u00e7\u00e3o"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"349 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nDevido \u00e0 pandemia do Covid-19 e ao risco de cont\u00e1gio inerente, a Liga est\u00e1 suspensa por tempo indeterminado, al\u00e9m de outras competi\u00e7\u00f5es em Portugal, bem como os campeonatos de It\u00e1lia, Espanha, Fran\u00e7a, Alemanha ou Inglaterra."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nAlex Telles (FC Porto) e Pizzi (Benfica) d\u00e3o conselhos para o combate \u00e0 pandemia do Covid-19, numa iniciativa conjunta da Liga Portuguesa de Futebol Profissional (LPFP) e da Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade (DGS).\n\u201cProteja-se a si e aos outros, lave frequentemente as m\u00e3os, com \u00e1gua e sab\u00e3o, por pelo menos 20 segundos\u201d, refere Alex Telles, num v\u00eddeo da Liga em que o seu companheiro de equipa F\u00e1bio Silva \u2018d\u00e1 o exemplo\u2019.\nO m\u00e9dio do Benfica Pizzi lembra os sintomas de \u201cfebre, tosse ou dificuldade em respirar\u201d e alerta para que quem os sinta ligue para o SNS24 (808 24 24 24), e siga as orienta\u00e7\u00f5es dadas.\nNo curto v\u00eddeo da LPFP, tamb\u00e9m Andr\u00e9 Andr\u00e9, do Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es, pede \u00e0s pessoas que deitem fora os len\u00e7os usados e F\u00e1bio Martins, do Famalic\u00e3o, sublinha que, em casos de tosse ou espirros, se tape a boca com o antebra\u00e7o.\nA mensagem \u00e9 tamb\u00e9m refor\u00e7ada pelo guarda-redes Cl\u00e1udio Ramos, do Tondela, sugerindo que, caso n\u00e3o tenham \u00e1gua ou sab\u00e3o, as pessoas podem recorrer, para se desinfetarem, a solu\u00e7\u00f5es \u00e0 base de \u00e1lcool.\nDevido \u00e0 pandemia do Covid-19 e ao risco de cont\u00e1gio inerente, a Liga est\u00e1 suspensa por tempo indeterminado, al\u00e9m de outras competi\u00e7\u00f5es em Portugal, bem como os campeonatos de It\u00e1lia, Espanha, Fran\u00e7a, Alemanha ou Inglaterra.\nO novo coronav\u00edrus respons\u00e1vel pela pandemia de Covid-19 foi detetado em dezembro, na China, e j\u00e1 provocou mais de 5.500 mortos em todo o mundo.\nO n\u00famero de infetados ultrapassou as 143 mil pessoas, com casos registados em mais de 135 pa\u00edses e territ\u00f3rios, incluindo Portugal, que tem 169 casos confirmados.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200314eg3e000be"},"has_corona_label":{"0":false}}