{"headlines":{"0":"Pedro Santana Lopes vai ser Presidente da Funda\u00e7\u00e3o Ricardo Esp\u00edrito Santo"},"author":{"0":"Maria Teixeira Alves e V\u00edtor Norinha"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"371 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Pedro Santana Lopes vai presidir \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Ricardo Esp\u00edrito Santo para dinamizar a atividade de museu de artes e of\u00edcios. Um novo modelo de neg\u00f3cio e uma estrat\u00e9gia de capta\u00e7\u00e3o de mecenato s\u00e3o os desafios do ex-Provedor da Santa Casa.\nA administra\u00e7\u00e3o da Santa Casa da Miseric\u00f3rdia de Lisboa convidou o ex-provedor Pedro Santana Lopes para a presid\u00eancia da Funda\u00e7\u00e3o Ricardo Esp\u00edrito Santo Silva, soube o Jornal Econ\u00f3mico."},"remaining_content":{"0":"Atualmente a Funda\u00e7\u00e3o, que tem Concei\u00e7\u00e3o Amaral como administradora executiva, tem como presidente o Provedor da Santa Casa Edmundo Martinho que ter\u00e1 antes de renunciar para que Santana Lopes seja nomeado.\nO cargo de Presidente da Funda\u00e7\u00e3o \u00e9 n\u00e3o remunerado, soube o Jornal Econ\u00f3mico.\nA escolha de Santana Lopes tem como finalidade dinamizar a institui\u00e7\u00e3o que tem o nome do c\u00e9lebre banqueiro do Estado Novo. A Funda\u00e7\u00e3o Ricardo Esp\u00edrito Santo Silva, tamb\u00e9m conhecida como Museu de Artes Decorativas, precisa de um novo modelo de neg\u00f3cio, precisa de uma estrat\u00e9gia e precisa de mecenas e esse vai ser o grande desafio de Santana Lopes.\nA Funda\u00e7\u00e3o Ricardo Esp\u00edrito Santo \u00e9 gerida hoje pela Santa Casa, depois de ter celebrado um protocolo com a Miseric\u00f3rdia, na sequ\u00eancia do turbilh\u00e3o em que se viu envolvida com o colapso do GES. As dificuldades da institui\u00e7\u00e3o dedicada \u00e0s artes e of\u00edcios s\u00e3o recorrentes desde a queda do imp\u00e9rio Esp\u00edrito Santo, em 2014. Em setembro do ano passado, a Funda\u00e7\u00e3o tinha deixado de pagar os sal\u00e1rios atempadamente aos seus cerca de 130 professores e funcion\u00e1rios.\nA Funda\u00e7\u00e3o Ricardo do Esp\u00edrito Santo Silva recebeu o nome do banqueiro Ricardo do Esp\u00edrito Santo Silva (1900-1955), que em 1947 comprou o Pal\u00e1cio Azurara, do s\u00e9culo XVII, para expor parte da sua colec\u00e7\u00e3o de artes decorativas: mobili\u00e1rio, t\u00eaxteis, pratas, pintura, cer\u00e2mica. O Pal\u00e1cio Azurara foi restaurado com a colabora\u00e7\u00e3o do Arquitecto Raul Lino.\nPara al\u00e9m da presid\u00eancia da Funda\u00e7\u00e3o Ricardo Esp\u00edrito Santo, Pedro Santana Lopes vai ser ainda o novo presidente da Instituto S\u00e1 Carneiro. O ex-candidato a l\u00edder do PSD, foi contactado pelo Jornal Econ\u00f3mico, mas n\u00e3o comentou, limitando-se a dizer que \"sou advogado\".\n(atualizada)\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180302ee32000gw"},"has_corona_label":{"0":false}}