{"headlines":{"0":"5G: Governo aprova estrat\u00e9gia nacional e admite taxas de utiliza\u00e7\u00e3o do espetro mais baixas"},"author":{"0":"Jos\u00e9 Varela Rodrigues"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"1263 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA estrat\u00e9gia aprovada esta sexta-feira tem por objetivo \"assegurar que a quinta gera\u00e7\u00e3o m\u00f3vel seja um instrumento de desenvolvimento e competitividade da economia, de coes\u00e3o social e territorial, de inova\u00e7\u00e3o social e da qualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos\", segundo o comunicado do Governo."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO Governo aprovou esta sexta-feira, 7 de fevereiro, em Conselho de Ministros, a estrat\u00e9gia nacional para a quinta gera\u00e7\u00e3o da rede m\u00f3vel (5G). Al\u00e9m da resolu\u00e7\u00e3o que define a estrat\u00e9gia e calendariza\u00e7\u00e3o do desenvolvimento da nova vaga tecnol\u00f3gica em Portugal, o Executivo admite uma descida das taxas de utiliza\u00e7\u00e3o do espetro no \u00e2mbito do processo de atribui\u00e7\u00e3o de faixas do 5G.\nA estrat\u00e9gia aprovada esta sexta-feira tem por objetivo \"assegurar que a quinta gera\u00e7\u00e3o m\u00f3vel seja um instrumento de desenvolvimento e competitividade da economia, de coes\u00e3o social e territorial, de inova\u00e7\u00e3o social e da qualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos\", segundo o comunicado do Governo.\nO objetivo principal do Governo \u00e9 garantir uma cobertura \"estrategicamente seletiva e territorialmente coesa, com metas intercalares em 2020 e 2025\". De acordo com as diretrizes da Uni\u00e3o Europeia (UE), que , todos os Estados-membros dever\u00e3o ter cobertura de 5G em pelo menos uma cidade j\u00e1 este ano e at\u00e9 2025, a nova gera\u00e7\u00e3o de rede m\u00f3vel dever\u00e1 estar dispon\u00edvel nas maiores cidades europeias, idealmente utilizada nas principais vias de transporte.\nO documento da estrat\u00e9gia nacional para o 5G n\u00e3o \u00e9, ainda, conhecido na \u00edntegra, mas o Governo garante que em termos financeiros, o procedimento de atribui\u00e7\u00e3o do espectro (isto \u00e9, o leil\u00e3o do 5G) dever\u00e1 estar alinhado pelos pre\u00e7os europeus compar\u00e1veis j\u00e1 conhecidos, admitindo \"uma descida das taxas de utiliza\u00e7\u00e3o do espetro\".\nCom os objetivos identificados o Governo garante que a Autoridade Nacional de Comunica\u00e7\u00f5es (Anacom) pode propor , em conformidade, para consulta p\u00fablica, os termos do procedimento de atribui\u00e7\u00e3o de direitos utiliza\u00e7\u00e3o das frequ\u00eancias do 5G.\nA proposta de regulamento do leil\u00e3o de atribui\u00e7\u00e3o das faixas do 5G, que deveria ter sido divulgada pelo regulador at\u00e9 31 de janeiro, n\u00e3o \u00e9 ainda conhecida. Ao JE, fonte oficial da Anacom explicou que o organismo teve de aguardar que a Comiss\u00e3o Europeia divulgasse a chamada \u201ccaixa de ferramentas\u201d, documento com orienta\u00e7\u00f5es finais sobre o 5G para os Estados-membros, que foi divulgado em 29 de janeiro. \u201cO regulamento do leil\u00e3o n\u00e3o podia ficar fechado sem conhecermos a posi\u00e7\u00e3o da UE\u201d, disse. A Anacom est\u00e1 a analisar o documento comunit\u00e1rio para enquadrar a sua proposta junto das telecom portuguesas.\nPassaram-se quase seis meses desde o dia 13 de setembro de 2019, altura em que o Governo tinha previsto apresentar a estrat\u00e9gia nacional para o 5G. O momento fora adiado por causa do imbr\u00f3glio da delimita\u00e7\u00e3o do espectro para a nova vaga tecnol\u00f3gica \u2013 uma decis\u00e3o anunciada pela Anacom s\u00f3 em 31 de dezembro. Em janeiro, o secret\u00e1rio de Estado Adjunto e das Comunica\u00e7\u00f5es, Alberto Souto de Miranda, afirmou que a decis\u00e3o do Governo estava pendente da determina\u00e7\u00e3o do valor que o Estado pretende arrecadar no leil\u00e3o do 5G \u2013 e as anuidades do licenciamento das frequ\u00eancias -, que deveriam constar na proposta de regulamento para o leil\u00e3o do 5G que a Anacom n\u00e3o apresentou at\u00e9 31 de janeiro (mas que dever\u00e1 ser publicada ainda em fevereiro). Entretanto o processo de migra\u00e7\u00e3o da Televis\u00e3o Digital Terrestre (TDT) da faixa dos 700 Mhz, para uma rede multifrequ\u00eancia, para dar lugar ao 5G inicia-se hoje.\nEstrat\u00e9gia nacional para o 5G, o que esperar?\nCalend\u00e1rio: O Executivo aprovou o calend\u00e1rio comunit\u00e1rio (2020-2025) que determina que este ano a faixa dos 700 MHz  deve estar dispon\u00edvel na maioria dos Estados-membros da UE e, consequentemente, at\u00e9 dezembro, pelo menos uma cidade de cada pa\u00eds dever\u00e1 estar coberta com 5G. No caso portugu\u00eas, as empresas de telecomunica\u00e7\u00f5es apontaram, j\u00e1 mais que uma vez, que o 5G s\u00f3 estar\u00e1 dispon\u00edvel no final segundo semestre de 2020. Depois, at\u00e9 2022, a faixa dos 700 MHz deve estar dispon\u00edvel em todos os Estados-membros. Por fim, em 2025, todos os Estados-membros da UE dever\u00e3o ter infraestruturas e rede 5G e, por isso, a nova gera\u00e7\u00e3o de rede m\u00f3vel dever\u00e1 estar dispon\u00edvel nas maiores cidades da UE, sobretudo ao longo das principais vias de transporte.\nCidades 5G em Portugal: Tal como Souto de Miranda afirmara ao JE, em janeiro, o desejo do Governo \u00e9 que Portugal tenha duas cidades \"equipadas\" com 5G j\u00e1 em 2020 \u2013 uma no litoral e outra no interior do pa\u00eds, mas o processo ser\u00e1 faseado. Agora, o Conselho de Ministros determinou que at\u00e9 2023 todos os conselhos com mais de 75 mil habitantes, hospitais p\u00fablicos e centros de sa\u00fade no litorial, universidades polit\u00e9cnicos, 50% dos parques industriais, os aeroportos internacionais e instala\u00e7\u00f5es militares, dever\u00e3o conseguir fornecer os seus servi\u00e7os suportados tamb\u00e9m pela rede 5G. As principais autoestradas, grande parte da linha ferrovi\u00e1ria, os principais portos portugueses e 98% da rede metropolitana em Portugal tamb\u00e9m dever\u00e3o ter acesso ao 5G.\nValor do espetro: O valor de acesso \u00e0s faixas destinadas ao 5G n\u00e3o est\u00e1 determinado ainda e para o Governo essa n\u00e3o \u00e9 a prioridade, embora admita baixar as taxas de utiliza\u00e7\u00e3o do espetro. A prioridade para o Executivo passar\u00e1 por criar condi\u00e7\u00f5es para que todas as empresas interessadas consigam ter acesso ao 5G, uma alavanca para a digitaliza\u00e7\u00e3o da economia do pa\u00eds. No \u00faltimo congresso da APDC, em novembro de 2019, o governante Alberto Souto de Miranda referiu que o valor do leil\u00e3o do 5G seria inferior aos 6,5 mil milh\u00f5es de euros verificados na Alemanha, mas superior ao que as entidades interessadas no leil\u00e3o gostariam de pagar. Contudo, com o Governo a admitir agora a baixar o valor das taxas de utiliza\u00e7\u00e3o do espetro, apesar de o esfor\u00e7o financeiro que as empresas ter\u00e3o de fazer se quiserem operar com 5G, antev\u00ea-se que o Governo poder\u00e1 criar mecanismos de apoio a esse investimento.\nTal como JE noticiou em 31 da janeiro, em exclusivo, Altice, Vodafone e NOS enviaram uma carta ao primeiro-ministro Ant\u00f3nio Costa, onde pedem que os valores pedidos pela atribui\u00e7\u00e3o das licen\u00e7as  5G e as taxas de utiliza\u00e7\u00e3o de espetro n\u00e3o ultrapassem os 50 milh\u00f5es de euros por cada operador, o que corresponde a cerca de metade do valor pago pelo 4G em 2011. Citando um estudo europeu, a Altice, a NOS e a Vodafone pedem na carta enviada a Ant\u00f3nio Costa que o custo total das licen\u00e7as n\u00e3o exceda 112 milh\u00f5es no total (sendo dividido por tr\u00eas). E pedem ainda que as taxas de utiliza\u00e7\u00e3o do espetro, ao longo de v\u00e1rios anos, seja reduzida para metade, face aos 90 mil euros por MHZ cobrados anualmente no 4G desde 2011.\nLimita\u00e7\u00e3o a empresas de \"alto risco\": Em 29 de janeiro, a Comiss\u00e3o Europeia emitiu a \"caixa de ferramentas\", um documento com orienta\u00e7\u00f5es finais sobre o 5G para os Estados-membros da UE, em que surgia a recomenda\u00e7\u00e3o de serem aplicadas restri\u00e7\u00f5es \u00e0 participa\u00e7\u00e3o de empresas de \"alto risco\" no desenvolvimento do 5G. Pela campanha protagonizada pelos EUA, uma das visadas por essa recomenda\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser a Huawei, embora no documento comunit\u00e1rio o nome da empresa n\u00e3o seja visado. Uma decis\u00e3o que pese contra a Huawei em Portugal \u2013 apesar dos acordos assinados entre os governos de Portugal e China em dezembro de 2018, que envolvem empresas como a Huawei \u2013 poder\u00e1 representar uma barreira para as empresas de telecomunica\u00e7\u00f5es, uma vez que Altice, NOS e Vodafone t\u00eam contratos de parceria com a gigante tecnol\u00f3gica chinesa.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200207eg27000bg"},"has_corona_label":{"0":false}}