{"headlines":{"0":"Parlamento catal\u00e3o toma posse sob amea\u00e7a do artigo 155"},"author":{"0":"Ant\u00f3nio Freitas de Sousa"},"pub_date":{"0":"17 January 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"432 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Clima de desconfian\u00e7a entre Barcelona e Madrid mant\u00e9m-se. Ningu\u00e9m sabe se os deputados da autonomia chegar\u00e3o a votar um governo. Elei\u00e7\u00f5es antecipadas continuam em cima da mesa.\nO novo parlamento catal\u00e3o dever\u00e1 hoje tomar posse \u2013 ou, pelo menos, tentar\u00e1 \u2013 e eleger a sua mesa da assembleia, mas o clima entre Barcelona e Madrid continua muito negro. Mariano Rajoy, chefe do governo espanhol, j\u00e1 disse publicamente que n\u00e3o admitir\u00e1 qualque atropelo \u00e0 lei e \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. O que quer dizer que o governo central se recusa a aceitar, por exemplo, que os deputados exilados fora da regi\u00e3o e de Espanha e os que se encontram na pris\u00e3o possam tomar posse."},"remaining_content":{"0":"Rajoy foi tamb\u00e9m muito expl\u00edcito noutra mat\u00e9ria: se as coisas n\u00e3o correrem como est\u00e1 previsto no regimento \u2013 isto \u00e9, se, por exemplo, o l\u00edder do maior partido independentista, Carles Puigdemont, quiser tomar posse por via de videoconfer\u00eancia \u2013 o artigo 155, que suspende a autonomia e faz regressar o poder de facto aos minist\u00e9rios espanh\u00f3is, voltar\u00e1 a ser imposto \u00e0 regi\u00e3o.\nEm princ\u00edpio, se isso vier a acontecer, Madrid ter\u00e1 de voltar a marcar elei\u00e7\u00f5es, uma vez que o artigo 155 desfaz o parlamento em vig\u00eancia \u2013 ou, pelo menos, foi isso que sucedeu h\u00e1 umas semanas atr\u00e1s (o artigo \u00e9 suficientemente el\u00e1stico para permitir v\u00e1rias solu\u00e7\u00f5es e v\u00e1rios graus de intromiss\u00e3o nas autonomias).\nRajoy est\u00e1 tamb\u00e9m a observar at\u00e9 que ponto \u00e9 que outro fator pode ser-lhe favor\u00e1vel: os deputados eleitos para o parlamento catal\u00e3o que n\u00e3o se encontram presentes, n\u00e3o votam \u2013 se a isso se acrescentarem os dois deputados do PDeCAT, de Puigdemont que assumiram em tribunal n\u00e3o votar qualquer medida que possa ser favor\u00e1vel \u00e0 declara\u00e7\u00e3o unilateral de independ\u00eancia (Joaquim Forn, e Jordi S\u00e1nchez), os independentistas perdem a maioria.\nHoje ser\u00e1, por isso, um dia longo na Catalunha. E, como se sabe, Barcelona n\u00e3o costuma ficar em casa \u00e0 espera que a hist\u00f3ria se fa\u00e7a dentro dos edif\u00edcios. Ou, dito de outra forma, as ruas dever\u00e3o por esta altura estarem a come\u00e7ar a ficar cheias. H\u00e1, por isso, um elevado grau de impressibilidade em termos de seguran\u00e7a \u2013 o mesmo podendo dizer-se em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o que a pol\u00edcia possa vir a ter se se der o caso de algum foco de viol\u00eancia vier a eclodir nas ruas.\nSe tudo correr bem \u2013 o que desgra\u00e7adamente \u00e9 o cen\u00e1rio menos previs\u00edvel \u2013 o parlamento da Catalunha dever\u00e1 dentro de dias ser confrontado pela mesa da assembleia com um nome que dever\u00e1 votar para chefe do governo.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2018\/01\/17"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180117ee1h0005x"},"has_corona_label":{"0":false}}