{"headlines":{"0":"SNS com acr\u00e9scimo de 447 m\u00e9dicos especialistas no ano passado"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"263 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Ainda assim, de acordo com os n\u00fameros divulgados hoje pela Administra\u00e7\u00e3o Central do Sistema de Sa\u00fade (ACSS), a taxa de reten\u00e7\u00e3o de especialistas no SNS foi, em 2017, superior a 2016, atingindo os 84%.\nO Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade tinha no ano passado mais 447 m\u00e9dicos especialistas do que em 2016, mas h\u00e1 mais de 15% de profissionais formados que n\u00e3o ficam no sistema p\u00fablico portugu\u00eas, segundo dados oficiais."},"remaining_content":{"0":"Ainda assim, de acordo com os n\u00fameros divulgados hoje pela Administra\u00e7\u00e3o Central do Sistema de Sa\u00fade (ACSS), a taxa de reten\u00e7\u00e3o de especialistas no SNS foi, em 2017, superior a 2016, atingindo os 84%.\nNo final do ano passado, trabalhavam nas entidades do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade 131.998 funcion\u00e1rios, \u201co maior n\u00famero de efetivos de que h\u00e1 registo\u201d, indica uma nota da ACSS, enviada a prop\u00f3sito de uma reuni\u00e3o com dirigentes do Minist\u00e9rio que hoje \u00e0 tarde decorre em Lisboa.\nO pessoal de enfermagem tem a maior fatia de efetivos (33%), seguido dos m\u00e9dicos, com 21,7%.\nDo universo de m\u00e9dicos especialistas, em 2017 deu-se um acr\u00e9scimo de 447 profissionais.\nA Ordem dos M\u00e9dicos estimava, no in\u00edcio deste ano, que faltassem ao SNS mais de cinco mil m\u00e9dicos especialistas.\nTamb\u00e9m o n\u00famero de enfermeiros cresceu, com um aumento de 1.166 profissionais.\nO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade divulgou ainda dados relativos aos cuidados continuados integrados, indicando que em abril deste ano havia mais 412 camas do que em 2015, num total de 8.549 camas.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180618ee6i000b8"},"has_corona_label":{"0":false}}