{"headlines":{"0":"Governo admite que professores com mais de 60 anos possam deixar de dar aulas"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"639 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO rejuvenescimento da carreira docente e a possibilidade de os professores com mais de 60 anos deixarem de dar aulas para \u201cdesempenhar outras atividades\u201d s\u00e3o objetivos enunciados pelo Governo para o Or\u00e7amento do Estado de 2020 (OE2020) na educa\u00e7\u00e3o."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO rejuvenescimento da carreira docente e a possibilidade de os professores com mais de 60 anos deixarem de dar aulas para \u201cdesempenhar outras atividades\u201d s\u00e3o objetivos enunciados pelo Governo para o Or\u00e7amento do Estado de 2020 (OE2020) na educa\u00e7\u00e3o.\nNuma nota explicativa publicada na quinta-feira na p\u00e1gina do parlamento referente ao OE2020 no que diz respeito ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, um dia antes da audi\u00e7\u00e3o da equipa liderada por Tiago Brand\u00e3o Rodrigues em sede de especialidade na Assembleia da Rep\u00fablica, o executivo recorda o objetivo de rever o modelo de recrutamento de professores, que j\u00e1 tinha sido avan\u00e7ado no programa do Governo, e admite ter outros planos para os professores com mais de 60 anos que n\u00e3o passam necessariamente por dar aulas.\n\u201cExplorar cen\u00e1rios que permitam aos professores ap\u00f3s os 60 anos desempenhar outras atividades, garantindo o pleno aproveitamento das suas capacidades profissionais, bem como a pondera\u00e7\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o de incentivos \u00e0 aposta na carreira docente em \u00e1reas do pa\u00eds e grupos de recrutamento onde a oferta de profissionais possa revelar-se escassa s\u00e3o a\u00e7\u00f5es a desenvolver\u201d, l\u00ea-se na nota explicativa.\nSobre o modelo de recrutamento, o Governo, liderado pelo socialista Ant\u00f3nio Costa, reafirma a inten\u00e7\u00e3o de elaborar um diagn\u00f3stico que permita delinear um plano de curto e m\u00e9dio prazos, a 5 e 10 anos, \u201crecrutamento que tenha em conta as mudan\u00e7as em curso na sociedade portuguesa e que promova o rejuvenescimento da carreira\u201d.\nNo pr\u00e9-escolar, o Governo diz que o OE2020 permite refor\u00e7ar o investimento na educa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escolar, por um lado, \u201cde forma a acompanhar o aumento da procura em determinados locais, seja pelo maior interesse das fam\u00edlias, seja por um conjunto de din\u00e2micas territoriais e migrat\u00f3rias\u201d, e para o 2.\u00ba ciclo do ensino b\u00e1sico est\u00e1 previsto o arranque de um projeto-piloto de educa\u00e7\u00e3o a tempo inteiro, no \u00e2mbito das atividades extracurriculares.\nO or\u00e7amento para a educa\u00e7\u00e3o prev\u00ea ainda um aumento de despesa com a educa\u00e7\u00e3o inclusiva, um refor\u00e7o da a\u00e7\u00e3o social, o refor\u00e7o da forma\u00e7\u00e3o de professores-tutores para o programa de combate ao insucesso escolar e tamb\u00e9m o refor\u00e7o do programa das escolas denominadas Territ\u00f3rios Educativos de Interven\u00e7\u00e3o Priorit\u00e1ria (TEIP), que trabalham com comunidades educativas em contextos socioecon\u00f3micos desfavorecidos.\nO OE2020 prev\u00ea ainda o alargamento da redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de alunos por turma a mais anos de escolaridade: em 2020 s\u00f3 o 4.\u00ba ano e o 12.\u00ba ano n\u00e3o ser\u00e3o ainda abrangidos, mas toda a escolaridade obrigat\u00f3ria ficar\u00e1 integrada nesta medida em setembro de 2021.\nA nota explicativa reafirma a inten\u00e7\u00e3o de rever a portaria de r\u00e1cios que determina o n\u00famero de funcion\u00e1rios a colocar em cada escola, dando especial aten\u00e7\u00e3o a estabelecimentos com necessidades espec\u00edficas no \u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o inclusiva, e refere que em 2020 o executivo vai dar continuidade \u00e0s obras de requalifica\u00e7\u00e3o e moderniza\u00e7\u00e3o dos estabelecimentos escolares. Este trabalho vai focar-se \u201cna efici\u00eancia energ\u00e9tica e na remo\u00e7\u00e3o de materiais de constru\u00e7\u00e3o perigosos para a sa\u00fade humana\u201d, como o amianto, na base de uma forte contesta\u00e7\u00e3o social em v\u00e1rias comunidades desde o in\u00edcio do ano letivo, que motivou greves e protestos.\nAinda que n\u00e3o refira diretamente casos de viol\u00eancia e inseguran\u00e7a nas escolas, com alguns a serem noticiados nos \u00faltimos meses, o Governo enuncia neste documento o \u201cobjetivo de desenvolver, em articula\u00e7\u00e3o com as autarquias, uma nova gera\u00e7\u00e3o de contratos locais de seguran\u00e7a, que concretize uma estrat\u00e9gia de policiamento de proximidade em meio escolar\u201d.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200117eg1h0002u"},"has_corona_label":{"0":false}}