{"headlines":{"0":"Covid-19. Entrega de pr\u00e9mios FNA adiada"},"author":{"0":"JE editors e Food & Nutrition Awards"},"pub_date":{"0":"13 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"232 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA cerim\u00f3nia dos Food & Nutrition Awards ser\u00e1 adiada, num esfor\u00e7o para conter a pandemia do novo coronav\u00edrus e seguindo as indica\u00e7\u00f5es das autoridades de sa\u00fade."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nTendo em conta a evolu\u00e7\u00e3o da pandemia do novo coronav\u00edrus e da consequente infe\u00e7\u00e3o por Covid-19, que tem levado a um aumento di\u00e1rio de casos confirmados em Portugal, coube a organiza\u00e7\u00e3o do Food & Nutrition Awards a decis\u00e3o de adiar a cerim\u00f3nia da entrega de pr\u00e9mios que estava agendada para o dia 31 de mar\u00e7o, em Lisboa.\nA decis\u00e3o de adiar o evento vai ao encontro das recomenda\u00e7\u00f5es das autoridades de sa\u00fade locais para que sejam evitados e remarcados eventos que n\u00e3o sejam estritamente necess\u00e1rios e que possam representar um risco de cont\u00e1gio para os seus participantes.\nDe forma a contribuir para o esfor\u00e7o de conten\u00e7\u00e3o da pandemia em Portugal, o Jornal Econ\u00f3mico decidiu adiar a cerim\u00f3nia e comunicar\u00e1, assim que poss\u00edvel, a nova data para a realiza\u00e7\u00e3o da mesma, esperando que possa ser em breve.\nTodas as informa\u00e7\u00f5es e atualiza\u00e7\u00f5es relativas ao novo coronav\u00edrus e \u00e0 infe\u00e7\u00e3o Covid-19 devem ser consultadas no site da Dire\u00e7\u00e3o Geral de Sa\u00fade e da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade.\nEste conte\u00fado foi produzido em colabora\u00e7\u00e3o com os Food & Nutrition Awards.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200313eg3d0005o"},"has_corona_label":{"0":false}}