{"headlines":{"0":"Seguran\u00e7a \u00e9 \u201cinegoci\u00e1vel\u201d para a TAP, diz Antonoaldo Neves"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"615 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O respons\u00e1vel pela TAP respondia assim a um desafio colocado pelo vice-presidente do Governo Regional, Pedro Calado, que momentos antes havia pedido a colabora\u00e7\u00e3o da TAP para a revis\u00e3o dos limites de operacionalidade do Aeroporto da Madeira Cristiano Ronaldo e uma aten\u00e7\u00e3o para com os pre\u00e7os das tarifas a\u00e9reas.\nO Diretor Executivo (CEO) da Tap Air Portugal, Antonoaldo Neves, disse hoje que a quest\u00e3o da seguran\u00e7a \u00e9 \"inegoci\u00e1vel\" para a Dire\u00e7\u00e3o da empresa, apesar de estar aberta a uma eventual revis\u00e3o dos limites operacionais do Aeroporto da Madeira."},"remaining_content":{"0":"\"N\u00e3o h\u00e1 nada mais importante para uma empresa de bandeira do que operar de uma forma segura e, seguran\u00e7a, \u00e9 inegoci\u00e1vel para a TAP\", disse ap\u00f3s a assinatura de um protocolo de colabora\u00e7\u00e3o entre o Governo Regional da Madeira e a transportadora a\u00e9rea portuguesa para promo\u00e7\u00e3o das comemora\u00e7\u00f5es, em curso, dos 600 anos da descoberta da Madeira e do Porto Santo que se estender\u00e3o at\u00e9 2019.\nAntonoaldo Neves real\u00e7ou que a TAP \"tem o seu Sistema Padr\u00e3o de Opera\u00e7\u00e3o\u201d e est\u00e1 \u201cconfort\u00e1vel com os n\u00edveis de seguran\u00e7a que pratica na Madeira\".\nO respons\u00e1vel respondia assim a um desafio colocado pelo vice-presidente do Governo Regional, Pedro Calado, que momentos antes havia pedido a colabora\u00e7\u00e3o da TAP para a revis\u00e3o dos limites de operacionalidade do Aeroporto da Madeira Cristiano Ronaldo e uma aten\u00e7\u00e3o para com os pre\u00e7os das tarifas a\u00e9reas.\n\"O presidente que aqui vos est\u00e1 falando n\u00e3o vai abrir m\u00e3o da seguran\u00e7a por um centavo que seja, a seguran\u00e7a n\u00e3o tem pre\u00e7o, a vida das pessoas n\u00e3o tem pre\u00e7o\", observou.\n\"Estaremos \u2013 continuou \u2013 abertos a discutir esse assunto com calma, sem paix\u00e3o, nem emo\u00e7\u00e3o para perceber como \u00e9 que a gente pode fazer uma opera\u00e7\u00e3o ainda mais segura, aqui, na Madeira\".\nAntonoaldo Neves revelou que, entre janeiro e maio, a TAP registou 192 cancelamentos na linha com a Madeira, 139 dos quais devido a quest\u00f5es meteorol\u00f3gicas e que, em igual per\u00edodo de 2017, os cancelamentos foram 33, dos quais 22 foram devido \u00e0 meteorologia.\nO CEO da TAP revelou ainda que, entre janeiro e maio de 2018, a companhia transportou mais 18% de passageiros que no per\u00edodo hom\u00f3logo de 2017, ou seja, mais 50 mil pessoas, 80% das quais turistas vindos de v\u00e1rias partes do mundo.\nA secret\u00e1ria regional do Turismo e Cultura, Paula Caba\u00e7o, real\u00e7ou a assinatura do protocolo, salientando ser \"uma excelente oportunidade de promo\u00e7\u00e3o da Madeira\" nos canais de comunica\u00e7\u00e3o da TAP.\nA Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira e a TAP reconhecem, no protocolo hoje assinado, \"a import\u00e2ncia hist\u00f3rica e cultural das Comemora\u00e7\u00f5es dos 600 anos da Descoberta das Ilhas da Madeira e do Porto Santo\".\n\"Pela relev\u00e2ncia, a TAP compromete-se a analisar os pedidos referentes \u00e0 desloca\u00e7\u00e3o de personalidades que, pela sua relev\u00e2ncia e reconhecimento a n\u00edvel art\u00edstico, cultural e intelectual, sejam convidadas a participar nas atividades organizadas a n\u00edvel regional ou nacional no \u00e2mbito das Comemora\u00e7\u00f5es dos 600 Anos\".\nA TAP compromete-se ainda a \"promover a imagem e o conceito das Comemora\u00e7\u00f5es dos 600 Anos atrav\u00e9s da inclus\u00e3o do s\u00edmbolo e das iniciativas inclu\u00eddas no calend\u00e1rio oficial das comemora\u00e7\u00f5es nos seus canais de comunica\u00e7\u00e3o\".\nO Governo Regional, por sua vez, assume o compromisso de \"conferir \u00e0 TAP o estatuto de parceiro oficial das Comemora\u00e7\u00f5es dos 600 Anos\" e de inserir o log\u00f3tipo da TAP \" em todo o material de comunica\u00e7\u00e3o relativos aos eventos e iniciativas realizadas no \u00e2mbito da parceria\".\nA prop\u00f3sito do Protocolo de Colabora\u00e7\u00e3o, Antonoaldo Neves revelou que a companhia vai lan\u00e7ar um concurso de ideias para \"desenhar uma aeronave\" com a inscri\u00e7\u00e3o dos 600 anos da Madeira e Porto Santo.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180618ee6i000gy"},"has_corona_label":{"0":false}}