{"headlines":{"0":"Covid-19. MARL a funcionar \u201cem pleno\u201d pede aos consumidores que evitem corrida \u00e0s lojas"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"514 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\n\u201cTendo em conta o momento que o pa\u00eds enfrenta [pandemia], fazemos um apelo para que a corrida \u00e0s lojas e supermercados n\u00e3o aconte\u00e7a por parte dos consumidores\", \u00e9 sublinhado."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO MARL \u2013 Mercado Abastecedor da Regi\u00e3o de Lisboa garantiu na ter\u00e7a-feira que a sua atividade est\u00e1 a funcionar em pleno e \u201csem problemas\u201d e apelou aos consumidores para \u201cn\u00e3o correrem \u00e0s lojas e supermercados\u201d.\nEm comunicado, e a prop\u00f3sito dos efeitos comerciais da pandemia da covid-19, a administra\u00e7\u00e3o do MARL assegura que os seus servi\u00e7os est\u00e3o a funcionar em pleno, possibilitando o \"abastecimento de bens essenciais aos 3,4 milh\u00f5es de habitantes da sua zona de influ\u00eancia\u201d.\n\u201cTendo em conta o momento que o pa\u00eds enfrenta [pandemia], fazemos um apelo para que a corrida \u00e0s lojas e supermercados n\u00e3o aconte\u00e7a por parte dos consumidores\", \u00e9 sublinhado.\nDe acordo com a nota, o MARL congrega atualmente cerca de 900 empresas, entre pequenos produtores e grossistas, m\u00e9dias e grandes empresas nacionais e multinacionais, nas \u00e1reas das frutas, legumes, pescado, Cash & Carry, flores, log\u00edstica e transportes e produtos farmac\u00eauticos, entre outras.\nAs empresas que est\u00e3o sediadas no MARL abastecem as bases das grandes cadeias de supermercados, mercearias, lojas de conveni\u00eancia, mercados e farm\u00e1cias.\nNa nota, a administra\u00e7\u00e3o do MARL refere tamb\u00e9m que tem em vigor desde 06 de mar\u00e7o o seu plano de conting\u00eancia, no \u00e2mbito do qual refor\u00e7ou os dispensadores de produto desinfetante e a limpeza dos espa\u00e7os exteriores com equipas profissionais.\nO MARL adianta tamb\u00e9m que o hor\u00e1rio de venda foi alargado, sendo agora das 15:30 \u00e0s 23:00 de forma a dispersar o n\u00famero de utilizadores, evitando a concentra\u00e7\u00e3o de compradores.\n\u201cNo pavilh\u00e3o conhecido como o dos pequenos produtores os acessos s\u00e3o faseados e com controlo mais apertado. Nos outros pavilh\u00f5es, cada empresa adotou as suas medidas de restri\u00e7\u00e3o em linha com as orienta\u00e7\u00f5es de cada uma delas\u201d, adianta o MARL na nota.\nNos entrepostos, o funcionamento \u00e9 permanente, refere.\nO MARL refere tamb\u00e9m que as suas empresas t\u00eam salas de isolamento e um n\u00famero permanente de contacto para situa\u00e7\u00f5es suspeitas.\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da covid-19, j\u00e1 infetou mais de 400 mil pessoas em todo o mundo, das quais morreram cerca de 18.000.\nDepois de surgir na China, em dezembro, o surto espalhou-se por todo o mundo, o que levou a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) a declarar uma situa\u00e7\u00e3o de pandemia.\nEm Portugal h\u00e1 33 mortes e 2.362 infe\u00e7\u00f5es confirmadas, segundo o balan\u00e7o feito na ter\u00e7a-feira pela Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade.\nDos infetados, 203 est\u00e3o internados, 48 dos quais em unidades de cuidados intensivos, e h\u00e1 22 doentes que j\u00e1 recuperaram.\nPortugal, onde os primeiros casos confirmados foram registados no dia 02 de mar\u00e7o, encontra-se em estado de emerg\u00eancia desde as 00:00 de 19 de mar\u00e7o e at\u00e9 \u00e0s 23:59 de 02 de abril.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200325eg3p0005v"}}