{"headlines":{"0":"Covid-19: FIFPro \u201cpreocupada\u201d com corte unilateral de sal\u00e1rios dos futebolistas"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"27 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"385 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA FIFPro desafiou todos aqueles que est\u00e3o com \u201cdificuldades financeiras\u201d a adequar-se \u00e0 realidade dos respetivos pa\u00edses e a negociar \u201cacordos proporcionais e justos\u201d."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA Federa\u00e7\u00e3o Internacional das Associa\u00e7\u00f5es de Futebolistas Profissionais (FIFPro) manifestou-se hoje \u201cpreocupada\u201d com a decis\u00e3o de v\u00e1rios cubes europeus de despedir ou baixar unilateralmente os sal\u00e1rios aos atletas em reflexo da pandemia da covid-19.\n\"Estamos extremamente preocupados que um n\u00famero significativo de clubes, em mais de meia d\u00fazia de pa\u00edses, tenha come\u00e7ado a dispensar jogadores ou a reduzir unilateralmente os seus sal\u00e1rios\u201d, denunciou o organismo, em comunicado.\nA FIFPro desafiou todos aqueles que est\u00e3o com \u201cdificuldades financeiras\u201d a adequar-se \u00e0 realidade dos respetivos pa\u00edses e a negociar \u201cacordos proporcionais e justos\u201d.\nV\u00e1rios clubes europeus reagiram aos efeitos do novo coronavirus, que suspendeu praticamente todos os campeonatos na Europa, refletindo no corte de sal\u00e1rio dos seus atletas as previs\u00edveis perdas com a paragem competitiva.\nO FC Barcelona, bicampe\u00e3o espanhol, anunciou uma redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios, os escoceses do Hearts convidaram os seus futebolistas a reduzir o vencimento para metade e v\u00e1rios clubes franceses e alem\u00e3es privaram os atletas de parte do seu rendimento.\n\u201cNo momento de uma crise social t\u00e3o marcante, \u00e9 preciso encontrar solu\u00e7\u00f5es com a contribui\u00e7\u00e3o de todos. A maioria dos jogadores de futebol fora das maiores ligas do mundo ganha ao mesmo n\u00edvel, se n\u00e3o menos, do que o sal\u00e1rio m\u00e9dio do pa\u00eds e seria seriamente afetada por cortes salariais\", completa a FIFPro.\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da covid-19, j\u00e1 infetou cerca de 572 mil pessoas em todo o mundo, das quais morreram mais de 26.500. Dos casos de infe\u00e7\u00e3o, pelo menos 124.400 s\u00e3o considerados curados.\nDepois de surgir na China, em dezembro, o surto espalhou-se por todo o mundo, o que levou a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) a declarar uma situa\u00e7\u00e3o de pandemia.\nEm Portugal, que est\u00e1 em estado de emerg\u00eancia desde as 00:00 de 19 de mar\u00e7o e at\u00e9 \u00e0s 23:59 de 02 de abril, registaram-se 76 mortes e 4.268 infe\u00e7\u00f5es confirmadas, segundo o balan\u00e7o feito hoje pela Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/27"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/27"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200327eg3r000me"},"has_corona_label":{"0":false}}