{"headlines":{"0":"EDP diz que \u201cvai analisar\u201d multa da Autoridade da Concorr\u00eancia"},"author":{"0":"Shrikesh Laxmidas"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"152 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A el\u00e9trica liderada por Ant\u00f3nio Mexia foi multada por abuso de posi\u00e7\u00e3o dominante no mercado da banda de regula\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria em Portugal Continental durante cinco anos.\nA EDP \u2013 Energias de Portugal confirmou que foi notificada pela Autoridade da Concorr\u00eancia sobre a multa de 48 milh\u00f5es aplicada esta quarta-feira \u00e0 EDP Produ\u00e7\u00e3o e que vai analisar o processo."},"remaining_content":{"0":"Fonte oficial da empresa disse ao Jornal Econ\u00f3mico que uma rea\u00e7\u00e3o mais detalhada ser\u00e1 divulgada ap\u00f3s a an\u00e1lise completa da documenta\u00e7\u00e3o, que tem mais de 300 p\u00e1ginas.\nA companhia el\u00e9trica foi hoje multada pela entidade liderada por Margarida Matos Rosa. \u201cAtrav\u00e9s da pr\u00e1tica que desenvolveu, a EDP Produ\u00e7\u00e3o p\u00f4de, simultaneamente, obter maiores compensa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas pagas no \u00e2mbito do regime CMEC e beneficiar de receitas mais elevadas no mercado atrav\u00e9s das suas centrais n\u00e3o-CMEC\u201d, segundo a Concorr\u00eancia.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020190918ef9i000dx"},"has_corona_label":{"0":false}}