{"headlines":{"0":"Covid-19: Confedera\u00e7\u00e3o do Turismo apela ao Governo para legislar com rapidez"},"author":{"0":"Nuno Miguel Silva"},"pub_date":{"0":"13 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"383 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA institui\u00e7\u00e3o presidida por Francisco Calheiros considera que as medidas extraordin\u00e1rias de conten\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus Covid-19 decretadas ontem, dia 13 de mar\u00e7o, pelo Governo \"s\u00e3o uma resposta \u00e0 situa\u00e7\u00e3o excepcional que o pa\u00eds atravessa\"."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA CTP \u2013 Confedera\u00e7\u00e3o do Turismo de Portugal apela ao Governo para que proceda com brevidade \u00e0 tradu\u00e7\u00e3o legislativa das medidas anunciadas na madrugada desta sexta-feira,dia 13 de mar\u00e7o, e \u00e0 sua r\u00e1pida divulga\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de forma a que os seus efeitos cheguem em tempo \u00fatil \u00e0s empresas.\nNuma tomada de posi\u00e7\u00e3o da CTP \u00e0s medidas extraordin\u00e1rias de conten\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus Covid-19, a institui\u00e7\u00e3o presidida por Francisco Calheiros \"considera que as medidas extraordin\u00e1rias de conten\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus Covid-19 decretadas ontem pelo Governo s\u00e3o uma resposta \u00e0 situa\u00e7\u00e3o excepcional que o pa\u00eds atravessa\".\n\"A CTP apela tamb\u00e9m ao Governo que, tendo em conta o per\u00edodo particular em que nos encontramos, continue a manter uma atitude din\u00e2mica, flex\u00edvel e aberta na tomada de medidas cr\u00edticas para os cidad\u00e3os e para as empresas, ajustando-as permanentemente \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o dos acontecimentos, de forma a garantir que, logo que as restri\u00e7\u00f5es sejam levantadas, as fam\u00edlias possam retomar as suas vidas normais e as empresas possam manter a capacidade instalada para estimular a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica\", adianta um comunicado da CTP.\nA Confedera\u00e7\u00e3o do turismo destaca \"pela positiva, nomeadamente, o an\u00fancio de cria\u00e7\u00e3o de uma linha de cr\u00e9dito de apoio \u00e0 tesouraria das empresas, no montante de 200 milh\u00f5es de euros e pela simplifica\u00e7\u00e3o do regime do \u2018lay-off\u2019, acrescentando que se regozija, em particular, \"pela cria\u00e7\u00e3o de uma linha espec\u00edfica para microempresas do sector tur\u00edstico no valor de 60 milh\u00f5es de euros que vai de encontro ao proposto pelos agentes econ\u00f3micos do turismo ao Governo\".\n\"A CTP continuar\u00e1 a trabalhar em estreita colabora\u00e7\u00e3o com a Secretaria de Estado do Turismo, o Turismo de Portugal e a Direc\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade e apela a todos os cidad\u00e3os que sigam as recomenda\u00e7\u00f5es do Governo e das autoridades de sa\u00fade no sentido de conter a propaga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus Covid-19\", conclui o comunicado em quest\u00e3o.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200313eg3d000jz"},"has_corona_label":{"0":false}}