{"headlines":{"0":"\u2018O Melhor de Portugal\u2019: Como Rui Correia, vencedor do \u201cNobel\u201d da Educa\u00e7\u00e3o em 2019, v\u00ea o ensino em Portugal"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico Multim\u00e9dia"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"45 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Na semana do regresso \u00e0s aulas, este professor de Hist\u00f3ria fala sobre os desafios da Educa\u00e7\u00e3o em Portugal.\nClique para ver a imagem"},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020190918ef9i0008l"},"has_corona_label":{"0":false}}