{"headlines":{"0":"Professores endurecem posi\u00e7\u00e3o e debatem formas de luta conjuntas"},"author":{"0":"Almerinda Romeira"},"pub_date":{"0":"17 January 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"297 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"FENPROF , FNE e SIPE re\u00fanem esta quarta-feira, 17 de janeiro, para decidir como responder face ao desentendimento com o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.\nA inflexibilidade do Minist\u00e9rio de Tiago Brand\u00e3o Rodrigues no \u00e2mbito das negocia\u00e7\u00f5es sobre as progress\u00f5es na carreira dos docentes mobilizou os sindicatos para uma reuni\u00e3o hoje, durante a qual v\u00e3o decidir formas de luta conjuntas."},"remaining_content":{"0":"A proposta do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, de reposicionamento dos docentes retidos no 1.\u00ba escal\u00e3o durante o per\u00edodo de congelamento, mereceu o desacordo de todas as organiza\u00e7\u00f5es sindicais de docentes.\n\"Trata-se de uma proposta destinada a provocar perdas ainda maiores de tempo de servi\u00e7o, a acentuar desigualdades e que, se fosse o caminho para o reposicionamento, seria fortemente penalizadora\", denuncia a FENPROF , afeta \u00e0 CGTP.\nJo\u00e3o Dias da Silva, secret\u00e1rio-Geral da FNE, afeta \u00e0 UGT, afina pelo mesmo diapas\u00e3o: \"O Minist\u00e9rio colocou em cima da mesa uma proposta inaceit\u00e1vel.\"\nPor seu turno, o SIPE \u2013 Sindicato Independente de Professores e Educadores inicia na pr\u00f3xima semana um ciclo de plen\u00e1rios pelas escolas do Pa\u00eds destinado a mobilizar os docentes para a import\u00e2ncia de manter a posi\u00e7\u00e3o assumida pelo Sindicato no \u00e2mbito das negocia\u00e7\u00f5es com o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. A primeira sess\u00e3o decorre segunda-feira, dia 22 de janeiro \u00e0s 15h30, no Agrupamento de Escolas Pero Vaz de Caminha, no Porto.\nEm comunicado enviado \u00e0s reda\u00e7\u00f5es, este sindicato diz que \"vai esclarecer em detalhe as implica\u00e7\u00f5es e as consequ\u00eancias que o recuo da Tutela ter\u00e1 nas suas carreiras no que respeita ao reposicionamento na carreira dos sete mil professores retidos no primeiro escal\u00e3o, que entraram nos quadros em 2011, quando a progress\u00e3o na fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica estava congelada, e no acesso aos 5.\u00ba e 7.\u00ba escal\u00f5es.\"\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2018\/01\/17"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180117ee1h0005y"},"has_corona_label":{"0":false}}