{"headlines":{"0":"Madeira quer esgotar diferencial fiscal e levar taxa de IRC para 11,9%"},"author":{"0":"Ruben Pires"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"492 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nNo IRS o Governo da Madeira vai vamos fazer o que est\u00e1 previsto no Or\u00e7amento do Estado. \"Mantemos no 1\u00ba escal\u00e3o de rendimentos -20% face ao que \u00e9 pago no Continente, e progressivamente vamos reduzir at\u00e9 ao 6\u00ba escal\u00e3o, entre os 6% e os 15%m em compara\u00e7\u00e3o com o territ\u00f3rio nacional\", disse Pedro Calado, vice-presidente do executivo madeirense."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO Governo da Madeira quer esgotar o diferencial fiscal de 30%, face ao territ\u00f3rio nacional, o que ir\u00e1 permitir levar a taxa de IRC para os 11,9%. A medida deve avan\u00e7ar depois de aprovado o Or\u00e7amento do Estado, disse Pedro Calado, vice-presidente do Governo Regional e dos Assuntos Parlamentares, durante uma audi\u00e7\u00e3o na comiss\u00e3o de Economia, Finan\u00e7as e Turismo.\n\"No IRC t\u00ednhamos 13% para o regime mais baixo at\u00e9 aos 15 mil euros. Temos o Or\u00e7amento Regional elaborado e preparado para fazer o alargamento da mat\u00e9ria colect\u00e1vel at\u00e9 aos 25 mil euros e esgotarmos at\u00e9 aos 30% o diferencial em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 taxa de IRC aplicada no Continente. Temos or\u00e7amento preparado para que se possa aplicar taxa de IRC de 11,9% esgotando os 30% de diferencial fiscal\", explicou Pedro Calado.\nO governante, abordando o Or\u00e7amento Regional e o plano de investimentos e despesas da Madeira, ser\u00e1 mantida a pol\u00edtica de desagravamento fiscal, tem sido feita em IRS e IRC. \"No IRS vamos fazer o que est\u00e1 previsto no Or\u00e7amento do Estado. Mantemos no 1\u00ba escal\u00e3o de rendimentos -20% face ao que \u00e9 pago no Continente, e progressivamente vamos reduzir at\u00e9 ao 6\u00ba escal\u00e3om entre os 6% e os 15%, em compara\u00e7\u00e3o com o territ\u00f3rio nacional\", explicou\nPedro Calado salientou ainda que a economia dever\u00e1 crescer 1,9% em 2020.\nA consolida\u00e7\u00e3o das politicas sociais \u00e9 outro objetivo do Governo Regional bem como a redu\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica.\n\"Todas as Secretarias Regionais em termos de funcionamento e de investimento tiveram refor\u00e7o de verbas face ao ano anterior. A redu\u00e7\u00e3o de 185 milh\u00f5es de euros no Or\u00e7amento Regional tem a ver com a redu\u00e7\u00e3o de juros que tem compensa\u00e7\u00e3o, a redu\u00e7\u00e3o de encargos assumidos e n\u00e3o pagos de anos anteriores essencialmente pela redu\u00e7\u00e3o de compromissos de redu\u00e7\u00e3o de d\u00edvida\", disse o vice-presidente do Governo Regional. \"Vamos ter menos 25 milh\u00f5es de fundo de coes\u00e3o nacional e receita mais baixa de verbas da uni\u00e3o europeia\", acrescentou.\nA redu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o da d\u00edvida \u00e9 outra medida contida no Or\u00e7amento Regional, e outro dos objetivos do Governo Regional visa privilegiar as pol\u00edticas econ\u00f3micas com vista a baixar taxa de desemprego.\nA previs\u00e3o \u00e9 que a taxa de desemprego, em 2020, se fixe em de 6,7%. A redu\u00e7\u00e3o de encargos com sociedades e empresas p\u00fablicas \u00e9 outras das medidas que o executivo madeirense tamb\u00e9m contempla.\nHaga clic para ver la imagen\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200117eg1h0005w"},"has_corona_label":{"0":false}}