{"headlines":{"0":"Escuteiros cat\u00f3licos suspendem atividades de car\u00e1ter nacional por duas semanas"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"11 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"562 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\n\"O cancelamento ou adiamento de eventos de massas n\u00e3o deve ser encarado com alarmismo, mas sim com a prud\u00eancia e a responsabilidade que a todos se exige neste momento\u201d, refere o Corpo Nacional de Escutas."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO Corpo Nacional de Escutas (CNE) suspendeu todas as atividades nacionais at\u00e9 ao dia 25 de mar\u00e7o, devido ao surto de Covid-19, segundo uma circular enviada aos agrupamentos e dirigentes regionais do escutismo cat\u00f3lico em Portugal.\nNa circular, assinada por Jos\u00e9 Rodrigues, secret\u00e1rio Nacional para a Sustentabilidade do CNE, \u00e9 sublinhado que \u201co cancelamento ou adiamento de eventos de massas n\u00e3o deve ser encarado com alarmismo, mas sim com a prud\u00eancia e a responsabilidade que a todos se exige neste momento\u201d.\n\u201cTodos os contributos para controlar e confinar o surto do COVID-19 s\u00e3o importantes e o CNE, na sua miss\u00e3o primordial de educar para a cidadania ativa, quer fazer parte do imenso esfor\u00e7o de toda a sociedade\u201d, acrescenta o documento que determina a suspens\u00e3o de todas as atividades escutistas\u201d nacionais promovidas pelo CNE por um per\u00edodo de 15 dias e aconselha \u201ctodos os outros n\u00edveis do CNE (Regi\u00f5es, N\u00facleos e Agrupamentos) a procederem do mesmo modo\u201d.\nA circular aconselha ainda os elementos do Corpo Nacional de Escutas a respeitarem as recomenda\u00e7\u00f5es da Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade e sublinha que a medida agora adotada est\u00e1 sujeita a \u201cavalia\u00e7\u00e3o permanente, definindo-se para j\u00e1 a vig\u00eancia at\u00e9 ao dia 25 de mar\u00e7o\u201d.\nFonte do CNE explicou \u00e0 ag\u00eancia Lusa que o objetivo desta comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 \"ser alarmista\", mas antes se trata de uma decis\u00e3o \"preventiva\" e que, \"nas redes sociais e outras ferramentas\", est\u00e3o a ser passadas \"as indica\u00e7\u00f5es comportamentais referenciadas pelas autoridades nacionais de sa\u00fade\".\nA epidemia de Covid-19 foi detetada em dezembro, na China, e j\u00e1 provocou mais de 4.200 mortos.\nCerca de 117 mil pessoas foram infetadas em mais de uma centena de pa\u00edses, e mais de 63 mil recuperaram.\nNos \u00faltimos dias, a It\u00e1lia tornou-se o caso mais grave de epidemia fora da China, com 631 mortos e mais de 10.100 contaminados pelo novo coronav\u00edrus, que pode causar infe\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias como pneumonia.\nA quarentena imposta pelo governo italiano ao Norte do Pa\u00eds foi alargada a toda a It\u00e1lia.\nO Governo portugu\u00eas decidiu suspender todos os voos com destino ou origem nas zonas mais afetadas em It\u00e1lia, recomendando tamb\u00e9m a suspens\u00e3o de eventos em espa\u00e7os abertos com mais de 5.000 pessoas.\nPortugal regista 41 casos confirmados de infe\u00e7\u00e3o, segundo as \u00faltimas informa\u00e7\u00f5es da Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade (DGS), divulgadas na ter\u00e7a-feira.\nA DGS comunicou tamb\u00e9m que em Portugal se atingiu um total de 375 casos suspeitos desde o in\u00edcio da epidemia, 83 dos quais ainda a aguardar resultados laboratoriais.\nSegundo a DGS, h\u00e1 ainda 667 contactos em vigil\u00e2ncia pelas autoridades de sa\u00fade.\nFace ao aumento de casos, o Governo ordenou a suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de visitas em hospitais, lares e estabelecimentos prisionais na regi\u00e3o Norte, at\u00e9 agora a mais afetada.\nForam tamb\u00e9m encerrados alguns estabelecimentos de ensino, sobretudo no Norte do Pa\u00eds, assim como gin\u00e1sios, bibliotecas, piscinas e cinemas.\nOs residentes nos concelhos de Felgueiras e Lousada, no distrito do Porto, foram aconselhados a evitar desloca\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200311eg3b0008f"},"has_corona_label":{"0":false}}