{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Ireneu Barreto vai propor a Governo de Costa confinamento obrigat\u00f3rio a quem desembarque na Madeira"},"author":{"0":"Ruben Pires"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"345 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA quarentena obrigat\u00f3ria a quem desembarque na regi\u00e3o foi uma das medidas decretadas em conselho de Governo da Madeira. o confinamento iria durar enquanto n\u00e3o fosse levantado o estado de emerg\u00eancia."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO representante da Rep\u00fablica, Ireneu Barreto, anunciou na passada quinta-feira, que vai propor \u00e0 Rep\u00fablica que todos aqueles que desembarquem na regi\u00e3o aut\u00f3noma da Madeira sejam sujeitos a confinamento durante a dura\u00e7\u00e3o do Estado de Emerg\u00eancia, como forma de conter a propaga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus Covid-19.\nIreneu Barreto referiu que esta \u00e9 uma proposta por parte do Governo Regional que tem a sua concord\u00e2ncia, mas para que seja efectivada precisa da valida\u00e7\u00e3o do Governo da Rep\u00fablica.\n\"Esta medida \u00e9 importante para n\u00f3s. A ilha n\u00e3o pode ser um ref\u00fagio daqueles que querem fugir \u00e0 pandemia. Esta medida tem todo o meu apoio. Como n\u00e3o posso adoptar esta medida, quando recebi a resolu\u00e7\u00e3o do conselho de Governo da Madeira, enviei para a Rep\u00fablica dizendo que estava de acordo com medida e que essa medida fosse adoptada pelo Governo da Rep\u00fablica\", explicou Ireneu Barreto.\nO representante da Rep\u00fablica acrescentou que estas pessoas que desembarquem na regi\u00e3o, caso a medida seja validada, ficar\u00e3o restritos ao seu domic\u00edlio mas se n\u00e3o tiverem domic\u00edlio ser\u00e3o alojadas ser\u00e1 num s\u00edrio proposto pelo Governo, onde ficar\u00e3o em vigil\u00e2ncia.\nDe referir que o conselho de Governo da Madeira decretou a quarentena obrigat\u00f3ria a quem desembarcar na regi\u00e3o.\nIreneu Barreto disse ainda que lhe compete executar a declara\u00e7\u00e3o de Estado de Emerg\u00eancia na regi\u00e3o, salientando que estas medidas deverem ser as adequadas para prevenir a pandemia de coronav\u00edrus Covid-19.\nO representante da Rep\u00fablica sublinhou que na regi\u00e3o n\u00e3o podem ser adoptadas medidas que sejam diferentes daquelas que estar\u00e3o em vigor no territ\u00f3rio nacional, pelo que a maior parte das medidas que ser\u00e3o executadas na regi\u00e3o tamb\u00e9m o ser\u00e3o no Continente.\nHaga clic para ver la imagen\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200320eg3k0008v"},"has_corona_label":{"0":true}}