{"headlines":{"0":"A economia de quarentena"},"author":{"0":"Ant\u00f3nio Rodrigues, Advogado"},"pub_date":{"0":"6 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"622 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nEnquanto o mundo se espanta com a prolifera\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus, a China recupera e a Europa se preocupa, tomamos consci\u00eancia como a economia mundial \u00e9 fr\u00e1gil e se decomp\u00f5e com uma amea\u00e7a s\u00e9ria e real \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica"},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nEnquanto o mundo se espanta com a prolifera\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus, a China recupera e a Europa se preocupa, tomamos consci\u00eancia como a economia mundial \u00e9 fr\u00e1gil e se decomp\u00f5e com uma amea\u00e7a s\u00e9ria e real \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.\nO impacto de um microsc\u00f3pico v\u00edrus nas bolsas de todos continentes \u00e9 avassalador. Quedas superiores nalguns casos a 5%, fazendo baixar os \u00edndices para valores ao n\u00edvel de 2008, aquando da crise do subprime, ou seja, a economia demonstrou-se fina como vidro por a\u00e7\u00e3o de um v\u00edrus. Ao n\u00edvel de uma crise econ\u00f3mico-financeira grave que ruiu como um domin\u00f3, que de forma sucessiva tolheu institui\u00e7\u00f5es financeiras e governos do mundo inteiro.\nEconomistas gestores e catedr\u00e1ticos tentam medir os efeitos nas economias. E por mais que os governos, empresas e fam\u00edlias se previnem, preocupam e protegem, podem ser os eventos mais simples e inesperados que condicionam empregos, resultados e lideran\u00e7as.\nEsta situa\u00e7\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil de entender para um leigo. Obvio que a falta de mobilidade, a travagem do consumo e da produ\u00e7\u00e3o tem vis\u00edveis reflexos. Avi\u00f5es ou lojas vazias, encomendas e reservas canceladas e ruas desertas constituem fortes imagens que acompanham a invers\u00e3o da localiza\u00e7\u00e3o dos afetados da \u00c1sia para a Europa.\nPara ficar claro que as medidas quase autorit\u00e1rias de quarentena de cidades e prov\u00edncias na China permitiram conter a propaga\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. Mas tal apenas poder\u00e1 suceder assim num pa\u00eds com uma cultura forte de obedi\u00eancia e um processo de autoridade bastante acentuado.\nEm pa\u00edses de menor controlo de sa\u00fade p\u00fablica, o v\u00edrus alargou a sua presen\u00e7a com sagacidade afetando um n\u00famero significativo de pessoas, tendo galgado barreiras e proporcionado que pessoas afetadas inconscientemente espalhassem a doen\u00e7a por variados locais num processo alastrador da Coreia ao Ir\u00e3o, de It\u00e1lia para o resto da Europa\u2026\nCom vigor reagiram os estados. Ergueram-se defesas, assumiram-se responsabilidades. O p\u00fablico dividiu-se entre a preocupa\u00e7\u00e3o extrema perante eventual pandemia e a desvaloriza\u00e7\u00e3o negligente em face da compara\u00e7\u00e3o com a SARS ou a Gripe A. Mas fica claro que um pequeno epis\u00f3dio pode ser fator de infe\u00e7\u00e3o geral, se n\u00e3o houver trav\u00e3o vigoroso.\nIndependentemente das medidas de sa\u00fade p\u00fablica, um v\u00edrus demonstrou como pode ser mais impactante na economia mundial que as decis\u00f5es do Banco central Europeu ou da Reserva Federal, ou que uma declara\u00e7\u00e3o de um presidente ou governo de uma pot\u00eancia mundial.\nA crise do Covid-19 tr\u00e1s \u00e0 reflex\u00e3o a forma quase arcaica como a economia reage perante uma crise. Qualquer que seja a forma que assuma. \u00c9 prec\u00e1ria a estrutura onde assenta o fundamental da estabilidade da sociedade, quando uma amea\u00e7a de epidemia ou pandemia deixa a economia de rastos. E pela experi\u00eancia sabemos que a recupera\u00e7\u00e3o levar\u00e1 meses.\nA sa\u00fade p\u00fablica e a economia andam de bra\u00e7o dado. Ambas exigem de regula\u00e7\u00e3o pois que n\u00e3o se tratam por si s\u00f3. Resulta daqui um exemplo de que a interven\u00e7\u00e3o do Estado \u00e9 fundamental na lideran\u00e7a na preven\u00e7\u00e3o e ao combate \u00e0 prolifera\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as deste tipo.\nO que parecia inicialmente uma hist\u00f3ria de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica tornou-se real. A crise do coronav\u00edrus em que ainda estamos mergulhados deixa-nos uma li\u00e7\u00e3o de fragilidade. A amea\u00e7a atual n\u00e3o \u00e9 apenas de sa\u00fade p\u00fablica e de resist\u00eancia da humanidade. Convoca-nos para uma discuss\u00e3o sobre a organiza\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es internacionais que s\u00e3o mais do que meros espa\u00e7os de ret\u00f3rica.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/06"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/06"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200306eg3600009"},"has_corona_label":{"0":true}}