{"headlines":{"0":"As taxas de juro em 2020"},"author":{"0":"Filipe Garcia, Economista da IMF - Informa\u00e7\u00e3o de Mercados Financeiros"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"311 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nMuitos analistas defendem que os juros voltar\u00e3o em breve para a normalidade de taxas positivas, em especial nos prazos mais longos. Os acontecimentos do in\u00edcio de ano mostram que tal n\u00e3o \u00e9 uma inevitabilidade."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nAt\u00e9 agora, 2020 n\u00e3o trouxe altera\u00e7\u00f5es relevantes nas taxas de juro do euro. \u00c9 prov\u00e1vel que as taxas j\u00e1 tenham \u201cbatido no fundo\u201d, mas n\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00f5es de subidas significativas, sobretudo nas maturidades mais curtas.\nO ano abriu com as Euribor em alta ligeira, ainda que as varia\u00e7\u00f5es sejam quase sempre na ordem das cent\u00e9simas ou mil\u00e9simas de percentual. Na base desta ligeira subida das Euribor t\u00eam estado expetativas de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e de subida da infla\u00e7\u00e3o, se bem que estas derivem sobretudo dos pre\u00e7os de energia. A revis\u00e3o estrat\u00e9gica que o BCE ir\u00e1 promover poder\u00e1 ter impacto relevante, sobretudo nas maturidades mais curtas.\nAs taxas fixas em swap contra Euribor seis meses \u2013 muito ligadas \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da taxa fixa alem\u00e3 \u2013 continuam negativas at\u00e9 ao prazo de sete anos e tamb\u00e9m j\u00e1 ter\u00e3o visto os m\u00ednimos. Entretanto, h\u00e1 tr\u00eas anos que no in\u00edcio de cada ano os analistas preveem que, a 12 meses, a curva de rendimentos ficar\u00e1 muito acima da observada no final do ano transato e estas proje\u00e7\u00f5es n\u00e3o se t\u00eam confirmado. Com efeito, a curva europeia de 2019 ficou bem abaixo da do final de 2018.\nMuitos analistas defendem que os juros voltar\u00e3o em breve para a normalidade de taxas positivas, em especial nos prazos mais longos. Os acontecimentos do in\u00edcio de ano mostram que tal n\u00e3o \u00e9 uma inevitabilidade e que em situa\u00e7\u00e3o de crise econ\u00f3mica, financeira ou geopol\u00edtica, podemos continuar a ter as taxas a valores considerados impens\u00e1veis no passado.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200117eg1h0000c"},"has_corona_label":{"0":false}}