{"headlines":{"0":"Covid-19: Governo da Madeira isenta popula\u00e7\u00e3o do pagamento de \u00e1gua e luz"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"403 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO governante insular acrescentou que a medida abrange \u201ctodos os contribuintes localizados na Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira, particulares, fam\u00edlias, empresas, institui\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter social, desportivo e cultural\u201d."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO Governo da Madeira decidiu hoje isentar do pagamento dos valores do consumo da eletricidade e \u00e1gua todos os contribuintes localizados na regi\u00e3o, anunciou o presidente do executivo.\n\u201cConsiderando a situa\u00e7\u00e3o de alerta em todo o territ\u00f3rio da Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira, o Governo Regional declara, como medida de apoio a todos os cidad\u00e3os, da Madeira e Porto Santo, todas as empresas localizadas na regi\u00e3o, que vai isentar do pagamento do valor respeitante ao consumo de eletricidade e \u00e1gua, entre os dias 16 e 31 de mar\u00e7o de 2020\u201d, declarou Miguel Albuquerque numa confer\u00eancia de imprensa na qual informou de um conjunto de medidas adicionais adotadas na sequ\u00eancia da pandemia de Covid-19.\nO governante insular acrescentou que a medida abrange \u201ctodos os contribuintes localizados na Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira, particulares, fam\u00edlias, empresas, institui\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter social, desportivo e cultural\u201d.\nO chefe do executivo madeirense adiantou que \u201cest\u00e3o j\u00e1 neste momento a ser diligenciadas estas medidas junto das empresas p\u00fablicas Eletricidade da Madeira \u2013 EEM e \u00c1gua e Res\u00edduos da Madeira (ARM), tendo em vista a sua operacionalidade\u201d\nMiguel Albuquerque aproveitou a ocasi\u00e3o para agradecer o \u201ccomportamento\u201d dos madeirenses no \u201ccumprimentos de todas as recomenda\u00e7\u00f5es\u201d que t\u00eam sido feitas, insistindo que os que est\u00e3o em quarentena \u201cdevem cumprir\u201d esse per\u00edodo.\nTamb\u00e9m destacou o empenho e esfor\u00e7o de todos os elementos da sa\u00fade, desde m\u00e9dicos, enfermeiros e assistentes operacionais, \u201cpela reorganiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os\u201d.\nRecordou que todos os casos de consultas e interven\u00e7\u00f5es n\u00e3o urgentes no Servi\u00e7o Regional de Sa\u00fade (Sesaram) \u201cforam adiadas, tendo em vista a concentra\u00e7\u00e3o dos recursos face a esta situa\u00e7\u00e3o\u201d.\nAinda agradeceu aos \u201cinternos de forma\u00e7\u00e3o geral na Madeira, cerca de 40, que se disponibilizaram para tamb\u00e9m colaborar e est\u00e3o a ser utilizados na futura abordagem do Covid-19\u201d.\nO novo coronav\u00edrus respons\u00e1vel pela pandemia de Covid-19 foi detetado em dezembro, na China, e j\u00e1 provocou mais de 5.500 mortos em todo o mundo.\nO n\u00famero de infetados ultrapassou as 143 mil pessoas, com casos registados em mais de 135 pa\u00edses e territ\u00f3rios, incluindo Portugal, que tem 169 casos.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200314eg3e000bb"},"has_corona_label":{"0":false}}