{"headlines":{"0":"Covid-19. Primeira-ministra da Noruega explica \u00e0s crian\u00e7as que \u201cn\u00e3o faz mal ter medo\u201d"},"author":{"0":"In\u00eas Pinto Miguel"},"pub_date":{"0":"18 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"603 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\n\"N\u00e3o faz mal ter um pouco de medo quando tantos acontecimentos grandiosos acontecem simultaneamente\", esclareceu a primeira-ministra norueguesa, acrescentando que \"n\u00e3o faz mal ter medo de ser infetado por coronav\u00edrus. mas para a maioria de n\u00f3s, o coronav\u00edrus \u00e9 inofensiva\", descansando as crian\u00e7as."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nEsta pandemia levou a um isolamento quase total da Europa, com fechos de fronteiras e muitos cidad\u00e3os presos em outros pa\u00edses. Se, por vezes, os adultos demoram a perceber o que est\u00e1 em risco, as crian\u00e7as muitas vezes nunca chegam a perceber o que est\u00e1 em causa.\nPara trocar por \u2018mi\u00fados\u2019 o significado de pandemia, a primeira-ministra da Noruega, Erna Solberg, organizou e falou numa confer\u00eancia de imprensa exclusivo para as crian\u00e7as do pa\u00eds, de forma a responder \u00e0s suas perguntas, explicar o que \u00e9 o novo coronav\u00edrus Covid-19 e assegurar-lhe que \"n\u00e3o faz mal ter medo\" durante os tempos atuais.\nO evento foi criado com o prop\u00f3sito de \"muitas crian\u00e7as terem d\u00favidas sobre o coronav\u00edrus\", uma vez que os pais est\u00e3o a trabalhar em casa e n\u00e3o h\u00e1 escola. \"H\u00e1 \u2013 e tem havido \u2013 dias especiais: escolas e creches est\u00e3o fechados. Todos os desportos e atividades de lazer est\u00e3o canceladas. E todos os que estiveram fora t\u00eam de cumprir a quarentena quando chegam a casa\", disse Erna Solberg.\n\"Por causa do coronav\u00edrus, a vida di\u00e1ria tem-se tornado muito diferente, tanto para os adultos como para as crian\u00e7as. Quem pode ficar em casa deve faz\u00ea-lo a todo o tempo e muitas crian\u00e7as acham que isto \u00e9 assustador\", sublinhou a chefe de Estado da Noruega.\n\"Eu percebo bem isso. N\u00e3o faz mal ter um pouco de medo quando tantos acontecimentos grandiosos acontecem simultaneamente\", esclareceu, acrescentando que \"n\u00e3o faz mal ter medo de ser infetado por coronav\u00edrus. mas para a maioria de n\u00f3s, o coronav\u00edrus \u00e9 inofensiva\", descansando as crian\u00e7as.\nSolberg explicou durante a confer\u00eancia de imprensa que este v\u00edrus \u00e9 mais perigoso \"para quem tem graves problemas de sa\u00fade\", enfatizando a import\u00e2ncia de cumprir o per\u00edodo de quarentena e explicando quais s\u00e3o os grupos de risco. No tempo das perguntas, muitas crian\u00e7as perguntaram se era poss\u00edvel \"fazer uma festa de anos\" e \"quanto tempo demora a fazer uma vacina\".\nA brincadeira de ci\u00eancia que explica a import\u00e2ncia de lavar as m\u00e3os\nAs recomenda\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade e da Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade prendem-se muito por lavar as m\u00e3os e n\u00e3o espirrar ou tossir para as m\u00e3os, optando pela \"prega do cotovelo\". Para simplificar a import\u00e2ncia de lavar as m\u00e3os com sabonete \u00e0s crian\u00e7as, foi criada uma experi\u00eancia cient\u00edfica, que j\u00e1 tomou conta das redes sociais.\nO objetivo \u00e9 ter uma tigela com \u00e1gua e pimenta, representando o v\u00edrus, e outra tigela \u00e0 parte s\u00f3 com sabonete l\u00edquido. Ao mergulhar um \u00fanico dedo na tigela que tem o \u2018v\u00edrus\u2019 \u00e9 poss\u00edvel verificar que alguns res\u00edduos de pimenta permanecem nesse mesmo dedo, mostrando como \u00e9 f\u00e1cil ficar infetado.\nNo entanto, se antes colocarmos um dedo na tigela que tem unicamente sabonete l\u00edquido, \u00e9 poss\u00edvel ver que quando colocarmos o dedo na \u00e1gua com pimenta, o \u2018v\u00edrus\u2019 vai ser repelido.\nCom uma simples experi\u00eancia cient\u00edfica, as crian\u00e7as percebem a import\u00e2ncia de lavar as m\u00e3os sempre com sabonete, muito mais o que passar desinfetante \u00e0 base de \u00e1lcool nas m\u00e3os.\nVer esta publica\u00e7\u00e3o no Instagram\nUma publica\u00e7\u00e3o partilhada por Leo Kelly (@theshirleytempleking) a 15 de Mar, 2020 \u00e0s 6:54 PDT\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/18"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200318eg3i000jm"},"has_corona_label":{"0":false}}