{"headlines":{"0":"Servi\u00e7o p\u00fablico e solidariedade em Covid-19"},"author":{"0":"Paulo Gon\u00e7alves Marcos, Presidente da dire\u00e7\u00e3o do Sindicato Nacional dos Quadros e T\u00e9cnicos Banc\u00e1rios"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"515 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nImporta elogiar os profissionais que servem os seus clientes ou utentes com elevado sentido de responsabilidade, em condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a por vezes aqu\u00e9m do que seria desej\u00e1vel."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nOs portugueses t\u00eam uma rela\u00e7\u00e3o de carinho com as classes profissionais que associam ao servi\u00e7o p\u00fablico. No sentido judaico-crist\u00e3o de entrega, dedica\u00e7\u00e3o aos outros, em especial em situa\u00e7\u00f5es de calamidade ou de emerg\u00eancia.\nAs For\u00e7as Armadas quando nos livram de uma ditadura; os bombeiros, quando enfrentam as chamas e protegem a vida e a propriedade de terceiros, em montes e vales inacess\u00edveis; os m\u00e9dicos e os enfermeiros, quando n\u00e3o rejeitando sacrif\u00edcios, nos atendem nas urg\u00eancias, numa qualquer, e n\u00e3o apenas em situa\u00e7\u00e3o de pandemia.\nTalvez por tudo isto, estas sejam algumas das classes profissionais mais admiradas em Portugal e que a comunica\u00e7\u00e3o social, bem, valoriza.\nNos \u00faltimos dias, correram c\u00e9leres as imagens de uma enfermeira italiana, exausta, no seu posto de trabalho. Ou a verdadeira trag\u00e9dia, no momento em que escrevemos estas linhas, de quase 20% dos infectados com o novo coronav\u00edrus serem m\u00e9dicos. Tocante. Dram\u00e1tico. Sinal de muita imprepara\u00e7\u00e3o e falta de planeamento de quem tem responsabilidades.\nE numa altura em que uns se aproveitam de forma imoral da trag\u00e9dia que vivemos, sejam vendendo m\u00e1scaras, luvas e gel desinfectante a pre\u00e7os pornogr\u00e1ficos, ou aproveitando para despedimentos e encerramentos, talvez os portugueses, como um todo, se estejam a esquecer de tantas outras classes profissionais que honram a no\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, independentemente serem ou n\u00e3o funcion\u00e1rios p\u00fablicos. Portugueses que s\u00e3o agentes essenciais para o funcionamento das sociedades modernas e que colocam os interesses de clientes e utentes, em primeiro lugar.\nOs exemplos que nos chegam de outros pa\u00edses, onde s\u00e9rias medidas de restri\u00e7\u00e3o social j\u00e1 foram implementadas, mostram que mesmo em Estado de emerg\u00eancia, ou de calamidade, h\u00e1 certos servi\u00e7os e profissionais que s\u00e3o absolutamente indispens\u00e1veis para n\u00e3o regredirmos, num \u00e1pice, para o caos e a idade da pedra. Estes profissionais arriscam a sua sa\u00fade e, no limite, as suas vidas, ao servi\u00e7o da comunidade, num momento em que enfrentamos um desafio que n\u00e3o ter\u00e1 paralelo no espa\u00e7o de uma ou v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es.\nProfissionais como, entre outros, os motoristas dos transportes p\u00fablicos e de mercadorias, os funcion\u00e1rios das esta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o, dos servi\u00e7os de limpeza, das for\u00e7as de seguran\u00e7a, das farm\u00e1cias, dos supermercados e os banc\u00e1rios. Sim, os banc\u00e1rios que, por vezes, uma certa opini\u00e3o p\u00fablica tem pretendido transformar em vil\u00f5es de crimes cometidos por outros. Os banc\u00e1rios que mant\u00eam os seus balc\u00f5es ao servi\u00e7o dos seus clientes.\nTodas estas classes servem os seus clientes ou utentes com elevado sentido de responsabilidade, em condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a aqu\u00e9m do que seria desej\u00e1vel, como \u00e9 f\u00e1cil de perceber.\nTodos eles em contacto de proximidade com clientes e utentes. S\u00e3o eles, tamb\u00e9m, os her\u00f3is desta luta contra a pandemia e que me fazem ter tanto orgulho em ser portugu\u00eas e ser banc\u00e1rio!\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200320eg3k0000j"},"has_corona_label":{"0":true}}