{"headlines":{"0":"Covid-19: Mais de 100 m\u00e9dicos est\u00e3o de quarentena, diz Sindicato Independente dos M\u00e9dicos"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"12 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"684 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\n\u201cEstamos em casa assintom\u00e1ticos, estamos bem, dispon\u00edveis e preparados para continuar a defender o SNS\u201d, vincou Jorge Roque da Cunha, secret\u00e1rio-geral do Sindicato Independente dos M\u00e9dicos (SIM)."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nMais de 100 m\u00e9dicos est\u00e3o em quarentena por contacto com doentes infetados ou suspeitos de terem contra\u00eddo a Covid-19, disse \u00e0 Lusa o secret\u00e1rio-geral do Sindicato Independente dos M\u00e9dicos, que tamb\u00e9m est\u00e1 em isolamento social.\n\u201cN\u00e3o poderei dizer em detalhe [o n\u00famero de m\u00e9dicos em quarentena] mas ultrapassar\u00e1 a centena neste momento\u201d, afirmou Jorge Roque da Cunha.\nRoque da Cunha faz parte deste grupo que est\u00e1 em isolamento domicili\u00e1rio, ap\u00f3s ter sido determinado pelas autoridades de sa\u00fade a quarentena de todos os profissionais e o encerramento por duas semanas da Unidade de Sa\u00fade Familiar onde o m\u00e9dico trabalha, na sequ\u00eancia da confirma\u00e7\u00e3o de um caso positivo de Covid-19.\n\u201cO facto de a m\u00e9dica ter testado positivo na nossa unidade de sa\u00fade fez com que o delegado de sa\u00fade decretasse a quarentena de todos os profissionais de sa\u00fade durante 14 dias e naturalmente como trabalhador do Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade de primeira linha irei cumprir essa obriga\u00e7\u00e3o\u201d, sublinhou.\nO m\u00e9dico disse n\u00e3o ter tido contacto direto com a doente e explicou que n\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o formal para ser testado.\n\u201cEstamos em casa assintom\u00e1ticos, estamos bem, dispon\u00edveis e preparados para continuar a defender o SNS\u201d, vincou.\nRoque da Cunha lamentou \u201cmais uma vez\u201d os atrasos da Linha de Apoio ao m\u00e9dico e \u201ca incapacidade\u201d da Linha de Sa\u00fade 24 que fez com que a m\u00e9dica demorasse \u201ctempo demais\u201d para fazer o teste que acabou por confirmar a doen\u00e7a.\n\u201cN\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel que se esperem dois dias pela valida\u00e7\u00e3o de um caso que ainda por cima veio dar positivo\u201d, lamentou.\nPor isso, os cl\u00ednicos refor\u00e7am o apelo para que \u201cn\u00e3o seja necess\u00e1rio a valida\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de m\u00e9dicos que est\u00e3o numa linha recentemente criada\u201d, mas que diretores de servi\u00e7os de Medicina e de servi\u00e7os de infecciologia tamb\u00e9m possam \u201cter o poder para decidir a realiza\u00e7\u00e3o desses testes\u201d.\nRefor\u00e7am tamb\u00e9m a necessidade de aumentar os locais onde os testes s\u00e3o feitos e os locais onde h\u00e1 a confirma\u00e7\u00e3o desses testes.\n\u201c\u00c9 essencial nesta resposta\u201d, sustentou.\n\u201cLamentamos tamb\u00e9m que s\u00f3 ontem [quarta-feira] o Governo tenha avan\u00e7ado para a aquisi\u00e7\u00e3o de material de prote\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos\u201d, disse, aludindo ao despacho publicado nesse dia a autorizar o refor\u00e7o de 20% dos stocks de equipamento individual de prote\u00e7\u00e3o, de desinfe\u00e7\u00e3o e de diagn\u00f3stico (reagentes para testes).\n\u201cTemos avisado, apelado, implorado para que essa prote\u00e7\u00e3o ocorra. Em muit\u00edssimos centros de sa\u00fade n\u00e3o h\u00e1 sequer m\u00e1scaras cir\u00fargicas quanto mais material adequado para a prote\u00e7\u00e3o. Se n\u00e3o se protegerem os profissionais, que s\u00e3o um alt\u00edssimo fator de risco nesta mat\u00e9ria, teremos uma dificuldade muito maior no desenvolvimento desta tarefa\u201d, sublinhou Roque da Cunha.\nPara o dirigente sindical, \u201ca ligeireza com que, inicialmente, o Governo encarou esta quest\u00e3o, de n\u00e3o considerar essencial a prote\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos, faz com que um Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade que j\u00e1 est\u00e1 no limite da sua capacidade, tenha muito mais dificuldade em fazer aquilo que \u00e9 a sua fun\u00e7\u00e3o com profissionais em quarentena\u201d.\nAo contr\u00e1rio do sindicato dos m\u00e9dicos, a Ordem dos Enfermeiros n\u00e3o tem, neste momento, indica\u00e7\u00e3o de que haja algum profissional de enfermagem a cumprir quarentena ou infetado com o novo coronav\u00edrus.\nA DGS atualizou hoje o n\u00famero de infetados, que registou o maior aumento num dia (19), ao passar de 59 para 78, dos quais 69 est\u00e3o internados.\nA regi\u00e3o Norte continua a ser a que regista o maior n\u00famero de casos confirmados (44), seguida da Grande Lisboa (23) e das regi\u00f5es Centro e do Algarve, ambas com cinco casos confirmados da doen\u00e7a.\nO boletim assinala tamb\u00e9m que h\u00e1 133 casos a aguardar resultado laboratorial e 4.923 contactos em vigil\u00e2ncia, mais 1.857 do que na quarta-feira.\nNo total, desde o in\u00edcio da epidemia, a DGS registou 637 casos suspeitos.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200312eg3c000h8"},"has_corona_label":{"0":false}}