{"headlines":{"0":"Covid-19. CGTP exige medidas de combate \u00e0 \u201cilegalidade e viola\u00e7\u00e3o dos direitos\u201d por parte das empresas"},"author":{"0":"Joana Almeida"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"364 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA l\u00edder da CGTP afirmou, \u00e0 sa\u00edda da reuni\u00e3o extraordin\u00e1ria do Governo com os parceiros da concerta\u00e7\u00e3o social, que o pacote de medidas at\u00e9 agora anunciadas pelo Executivo socialista s\u00e3o \"muit\u00edssimo insuficientes\" e n\u00e3o asseguram devidamente o emprego dos trabalhadores."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA secret\u00e1ria-geral da Confedera\u00e7\u00e3o Geral dos Trabalhadores Portugueses (CGTP), Isabel Camarinha, exigiu esta quarta-feira ao Governo medidas de combate \u00e0 \"ilegalidade e viola\u00e7\u00e3o dos direitos\" por parte das empresas durante a crise do novo coronav\u00edrus (Covid-19). A l\u00edder da CGTP considera que o pacote de medidas at\u00e9 agora anunciadas pelo Executivo socialista s\u00e3o \"muit\u00edssimo insuficientes\" e n\u00e3o asseguram devidamente o emprego dos trabalhadores.\n\"As medidas que foram tomadas s\u00e3o importantes, mas s\u00e3o muit\u00edssimo insuficientes naquilo que as trabalhadores se refere. Consideramos que as medidas de apoio \u00e0s empresas (linhas de cr\u00e9dito e lay-offs) n\u00e3o s\u00e3o suficientes para  manter os postos de trabalho\", referiu Isabel Camarinha, em confer\u00eancia de imprensa, ap\u00f3s a reuni\u00e3o extraordin\u00e1ria do Governo com os parceiros da concerta\u00e7\u00e3o social para preparar o Conselho Europeu e fazer o ponto de situa\u00e7\u00e3o da Covid-19.\nA l\u00edder da CGTP considera que a prioridade do Governo deve ser garantir que os trabalhadores n\u00e3o perdem o posto de trabalho e devem manter o rendimento. \"Nenhum trabalhador pode ser despedido neste momento que atravessamos. Os trabalhadores devem ter o seu rendimento total garantido, at\u00e9 para manter a economia a funcionar e para podermos depois recuperar desta situa\u00e7\u00e3o que vai ser muito dif\u00edcil para a recupera\u00e7\u00e3o\", disse.\nIsabel Camarinha d\u00e1 conta de que, nas \u00faltimas semanas, tem havido um desrespeito pelos direitos dos trabalhadores, tendo em conta que \"muitas empresas est\u00e3o a despedir trabalhadores sem justa causa, sem fundamento ou a mandar os trabalhadores de f\u00e9rias n\u00e3o respeitando o direito a f\u00e9rias dos trabalhadores\".\n\"O momento que vivemos n\u00e3o pode ser justifica\u00e7\u00e3o para reduzir rendimentos aos trabalhadores e retirar-lhes direitos. Vamos continuar a nossa batalha para que haja mais medidas e medidas absolutamente excecionais\", sublinhou Isabel Camarinha.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/25"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/25"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200325eg3p000jq"},"has_corona_label":{"0":true}}