{"headlines":{"0":"IGCP volta ao mercado na quarta-feira para leil\u00e3o de d\u00edvida a seis e 14 anos"},"author":{"0":"\u00c2nia Ata\u00edde"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"303 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nTesouro vai emitir d\u00edvida a longo prazo na pr\u00f3xima semana e quer angariar at\u00e9 1.250 milh\u00f5es de euros."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO IGCP \u2013 Ag\u00eancia de Gest\u00e3o da Tesouraria e da D\u00edvida P\u00fablica vai realizar na quarta-feira, dia 12 de fevereiro, um leil\u00e3o duplo de Obriga\u00e7\u00f5es do Tesouro com maturidade de seis e 14 anos, com um montante indicativo entre mil milh\u00f5es e 1.250 milh\u00f5es de euros.\n\"O IGCP, E.P.E. vai realizar no pr\u00f3ximo dia 12 de fevereiro pelas 10:30 horas dois leil\u00f5es das OT com maturidade em 21 de julho de 2026 e 18 de abril de 2034\", informou o organismo presidido por Cristina Casalinho.\nSegundo o programa de financiamento para este ano, o IGCP prev\u00ea financiar-se em 16,7 mil milh\u00f5es atrav\u00e9s da \"emiss\u00e3o bruta de OT [Obriga\u00e7\u00f5es do Tesouro], combinando sindicatos e leil\u00f5es, assegurando emiss\u00f5es mensais\", com os leil\u00f5es a ter lugar \u00e1s segundas e quartas quarta-feiras de cada m\u00eas.\nO ano passado o Tesouro n\u00e3o realizou nenhum leil\u00e3o com estas maturidades. A \u00faltima vez que Portugal foi aos mercados foi a 19 de janeiro para emitir 949 milh\u00f5es de euros em OT, numa opera\u00e7\u00e3o de troca de d\u00edvida para alongar os prazos e que envolveu tamb\u00e9m a recompra de d\u00edvida que chegava \u00e0 maturidade a 15 de abril de 2021.\nA institui\u00e7\u00e3o liderada por Cristina Casalinho comprou 949 milh\u00f5es de euros que venciam a 2021, com uma taxa de aloca\u00e7\u00e3o de 3,85% e, em troca, vendeu 949 milh\u00f5es de euros em OT com maturidade a 15 de junho de 2029, com uma taxa de 1,95%.\n[Atualizado \u00e0s 13h21]\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200207eg27000b6"},"has_corona_label":{"0":false}}