{"headlines":{"0":"CHAVES Os flavienses pediram o empr\u00e9stimo do m\u00e9dio-ofensivo que na \u00e9poca passada esteve cedido ao Tondela e os respons\u00e1veis do clube da Luz j\u00e1 responderam afirmativamente"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"390 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"M\u00e9dio Pedro Nuno est\u00e1 prometido pelo Benfica\nANDR\u00c9 MORAIS"},"remaining_content":{"0":"bbb Pedro Nuno est\u00e1 perto de ser o terceiro refor\u00e7o do Chaves. Depois do avan\u00e7ado brasileiro Henrique Almeida e do central s\u00e9rvio Aleksandar Radovanovic, os flavienses preparam-se para assegurar o concurso do m\u00e9dio-ofensivo, por empr\u00e9stimo do Benfica.\nA SAD transmontana transmitiu ao Benfica o desejo de contar com o m\u00e9dio de 23 anos na pr\u00f3xima temporada e os respons\u00e1veis encarnados j\u00e1 responderam afirmativamente. Para oficializar a ced\u00eancia do jogador contratado em novembro de 2016 pelo Benfica \u00e0 Acad\u00e9mica, falta apenas acertar detalhes, mas a chegada do jogador \u00e9 um cen\u00e1rio muito prov\u00e1vel.\nO Tondela, onde Pedro Nuno jogou desde janeiro do ano passado, tamb\u00e9m mostrou interesse em voltar a contar com o m\u00e9dio criativo, mas o Benfica acredita que uma experi\u00eancia diferente pode valorizar o jogador e conferir-lhe mais experi\u00eancia. Al\u00e9m disso, os lisboetas preferem que jogue num clube de outro patamar competitivo, uma vez que os transmontanos ter\u00e3o ambi\u00e7\u00f5es de atingir um lugar que d\u00ea acesso \u00e0 Liga Europa.\nPor empr\u00e9stimo do Benfica, Pedro Nuno chegou ao Tondela em janeiro de 2017 e fez at\u00e9 ao final dessa temporada 16 jogos e dois golos. Esta temporada, o m\u00e9dio que terminou a forma\u00e7\u00e3o na Acad\u00e9mica depois de passar pela Naval e tamb\u00e9m pelo Benfica, afirmou-se como um dos jogadores mais influentes da equipa de Pepa, com 31 jogos e tr\u00eas golos marcados.\nO Tondela tamb\u00e9m mostrou interesse em voltar a contar com o m\u00e9dio-ofensivo de 23 anos, mas o Benfica pretende que evolua num clube com ambi\u00e7\u00f5es a um lugar europeu\nBraga no jogo de apresenta\u00e7\u00e3o\nO Chaves tem j\u00e1 definidos tr\u00eas jogos da pr\u00e9-temporada. Os dois primeiros, com Tondela e Feirense, v\u00e3o ocorrer durante o est\u00e1gio em Quiaios, que decorrer\u00e1 de 15 a 21 de julho. A apresenta\u00e7\u00e3o oficial do plantel ser\u00e1 no dia 26 de julho, no Municipal de Chaves. A equipa de Daniel Ramos vai defrontar o Braga, jogo que, naturalmente, despertar\u00e1 grande interesse junto dos s\u00f3cios flavienses e cujo hor\u00e1rio ser\u00e1 anunciado brevemente. \u2014CARLOS VERAS\nPEDRO NUNO FOI CONTRATADO PELO BENFICA \u00c0 ACAD\u00c9MICA EM 2016. EM JANEIRO DE 2017, FOI EMPRESTADO AO TONDELA"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020180618ee6i0003l"},"has_corona_label":{"0":false}}