{"headlines":{"0":"V\u00edtor Pereira j\u00e1 foi bicampe\u00e3o em Portugal e uma vez na Gr\u00e9cia"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"35 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"ATLETAS\n3"},"remaining_content":{"0":"Jos\u00e9 Fonte e Orlando S\u00e1 juntaram-se a Vaz T\u00e9 para formar o trio de jogadores portugueses inscritos na prova"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020180302ee320002y"},"has_corona_label":{"0":false}}