{"headlines":{"0":"LINO DEVESAS"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"317 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"bbb Mateus Pasinato lidera a lista dos habituais titulares do Moreirense que v\u00e3o defrontar pela primeira vez o Benfica em jogos da I Liga, a cujo nome acresce os de Abdu Cont\u00e9, Filipe Soares e F\u00e1bio Abreu, sendo que que estes tr\u00eas j\u00e1 mediram for\u00e7as com os homens da Luz noutros escal\u00f5es, nomeadamente os sub-23 e na II Liga, com a equipa B. Um lote em que tamb\u00e9m se inserem Sori Man\u00e9 e Luiz Henrique, dois dos 18 j\u00e1 utilizados por V\u00edtor Campelos neste campeonato. Mas dos quatro indiscut\u00edveis \u00e0 espera da estreia em jogos com o Benfica ao mais alto n\u00edvel, o guarda-redes Mateus Pasinato \u00e9 quem mais poder\u00e1 sentir o ambiente que rodeia este jogo, uma vez que s\u00f3 nesta \u00e9poca chegou ao futebol portugu\u00eas."},"remaining_content":{"0":"\"\u00c9 um jogo com maior visibilidade, em que toda a gente quer estar bem, mas que deve ser encarado com normalidade, sem ansiedade porque a ansiedade retira o discernimento.\" Bizarro acentua esta ideia com a experi\u00eancia pessoal: \"Eu, pelo menos, encarava-os todos da mesma forma, porque, quando nos preocupamos em demasia, as coisas quase sempre correm pior. H\u00e1 \u00e9 que fazer uma boa prepara\u00e7\u00e3o durante a semana para chegar bem ao jogo, porque ningu\u00e9m faz mais do que aquilo que \u00e9 capaz de fazer\", acentuou o ex-guarda-redes, que defendeu as cores do Mar\u00edtimo, Rio Ave... e Benfica. Por outro lado, Abdu Cont\u00e9, que sentiu um desconforto na coxa esquerda no jogo com o Santa Clara e foi substitu\u00eddo por Anthony D\u2019Alberto, foi ontem reavaliado e de seguida cumpriu um programa espec\u00edfico de recupera\u00e7\u00e3o. Tudo aponta para a sua disponibilidade, mas de qualquer forma, Djavan est\u00e1 de preven\u00e7\u00e3o. Por \u00faltimo, ontem foram colocados \u00e0 venda e com procura j\u00e1 acentuada os bilhetes para o jogo com o Benfica, com o custo de 19 \u20ac (bancada topo(, 35 \u20ac (bancada central( e 45 \u20ac (bancada cativa(."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020190918ef9i0001a"},"has_corona_label":{"0":false}}