{"headlines":{"0":"ELOGIOS"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"165 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"AOS MENOS\nUTILIZADOS"},"remaining_content":{"0":"Concei\u00e7\u00e3o s\u00f3 entende que n\u00e3o se fale dos muitos jogadores ausentes da equipa pelo desempenho de quem os substituiu\nbbb As aus\u00eancias de Bas Dost e Gelson Fernandes no Sporting alimentaram v\u00e1rios debates nos \u00faltimos dias e S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o n\u00e3o entende a raz\u00e3o. Afinal, o FC Porto n\u00e3o esteve privado s\u00f3 de um ou dois habituais titulares em Portim\u00e3o. \"N\u00e3o estavam os laterais com mais tempo de jogo, o Ricardo e o Alex [Telles]; o m\u00e9dio mais utilizado at\u00e9 ao momento da les\u00e3o, o Danilo; o nosso melhor marcador, o Aboubakar; e o Corona, que tamb\u00e9m tem muitos minutos... N\u00e3o esteve mais de 50 por cento da equipa e ningu\u00e9m usou isso como justifica\u00e7\u00e3o\", referiu o treinador, elogiando os substitutos. \"Por um lado, \u00e9 bom; \u00e9 sinal de que quem os substituiu deu respostas superpositivas. Mas tamb\u00e9m n\u00e3o vejo ningu\u00e9m salientar isso. Disse no \u00faltimo jogo que as aus\u00eancias n\u00e3o seriam desculpas e ganh\u00e1mos daquela forma [ao Portimonense]\", declarou."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020180302ee3200034"},"has_corona_label":{"0":false}}