{"headlines":{"0":"PREVIS\u00c3O Gra\u00e7a Freitas, diretora da Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade, explica que a evolu\u00e7\u00e3o da Covid-19 em Portugal vai atrasar o pico do surto, mas alerta que a curva n\u00e3o vai cair de um dia para o outro"},"pub_date":{"0":"28 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"516 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\"PLANALTO\" S\u00d3 EM MAIO\nRegistam-se 4268 infetados, num aumento de 20,4% em rela\u00e7\u00e3o a quinta-feira, enquanto mais 16 pessoas perderam a vida. Casos em lares continuam a crescer e a ONU pede mais prote\u00e7\u00e3o aos idosos em todo o mundo"},"remaining_content":{"0":"ANA LU\u00cdSA MAGALH\u00c3ES\nM\u00d3NICA SANTOS\nbbb As previs\u00f5es projetavam o pico do surto para 14 de abril, mas a evolu\u00e7\u00e3o da Covid-19 em Portugal est\u00e1 a ser mais lenta do que isso, explicou Gra\u00e7a Freitas, diretora-geral da sa\u00fade. \"Pelos boletins, podemos ver que h\u00e1 uma tend\u00eancia em retardar um pouco a velocidade da doen\u00e7a e com que a curva est\u00e1 a subir. Se a retardarmos a curva, o pico ser\u00e1 mais adiante. Com os dados que temos, nunca dever\u00e1 ser antes de maio, mas isto s\u00e3o previs\u00f5es\", afirmou Gra\u00e7a Freitas, que tamb\u00e9m desmistificou o conceito de \"pico\": \"Se calhar temos de come\u00e7ar a falar em planalto: quando chegarmos ao m\u00e1ximo dos casos da curva, andaremos ali alguns dias ou semanas, at\u00e9 porque sabemos que esta doen\u00e7a dura muito tempo.\"\nA dura\u00e7\u00e3o da luta contra o v\u00edrus tamb\u00e9m justifica, afirma a l\u00edder da DGS, a evolu\u00e7\u00e3o lenta do n\u00famero de recuperados: manteve-se nos 43, enquanto se registaram mais 16 mortes em rela\u00e7\u00e3o ao dia anterior - s\u00e3o 76 no total. Por outro lado, os casos confirmados subiram 20,4% para 4268, mas 89% dos pacientes est\u00e3o a ser tratados em casa. A n\u00edvel geogr\u00e1fico, o Porto \u00e9 agora o concelho com mais casos: tem 317 dos 2443 registados na regi\u00e3o norte. Seguem-se Lisboa (284( e Gaia (262(.\nIdosos exigem\nresposta da sociedade\nFamalic\u00e3o, Vila Real, Maia, Albergaria, Pombal, Santo Tirso - o mapa dos casos de lares de idosos em que se verificaram casos de Covid-19 est\u00e1 a crescer, sem que ser conhecido o n\u00famero de mortes. Gra\u00e7a Freitas assegurou que \"ser\u00e1 publicado oportunamente\" e que os \u00f3bitos \"n\u00e3o s\u00e3o ainda em n\u00famero significativo\". Os surtos nas unidades que acolhem a popula\u00e7\u00e3o mais exposta \"come\u00e7aram h\u00e1 pouco tempo\" e \"entre a data do in\u00edcio de sintomas e o desfecho fatal h\u00e1 um per\u00edodo que \u00e9 relativamente longo\", explicou, ressalvando que h\u00e1 \"situa\u00e7\u00f5es que evoluem de forma muito r\u00e1pida e dram\u00e1tica\". Essencial, apelou, \u00e9 tomar \"medidas preventivas\", pois estes espa\u00e7os s\u00e3o potenciais focos de surtos, por agregarem \"a popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel entre as vulner\u00e1veis\". Em Portugal, 300 mil idosos vivem em institui\u00e7\u00f5es, h\u00e1 2500 lares licenciados e estima-se outros tantos em situa\u00e7\u00e3o ilegal.\nOntem, meia centena de peritos da ONU (Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas( subscreveram um comunicado em que classificam de \"alarmante e inaceit\u00e1vel\" o abandono de idosos. \"A sociedade tem o dever de mostrar solidariedade e de proteger melhor os idosos, que est\u00e3o a sofrer a pior parte da pandemia\", denunciaram.\nOITENTA E NOVE POR CENTO DOS DOENTES EST\u00c3O A RECUPERAR EM CASA. H\u00c1 354 PESSOAS INTERNADAS E 71 EM UCI"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/28"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/28"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020200328eg3s0000l"},"has_corona_label":{"0":true}}