{"headlines":{"0":"Jogo final"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"329 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Carlos\nMachado"},"remaining_content":{"0":"carlos.machado@ojogo.pt\nAltera\u00e7\u00f5es\ne prioridades\nAo segundo jogo de exig\u00eancia m\u00e1xima, o Benfica voltou a perder em casa\nMais do que nova entrada em falso na Liga dos Campe\u00f5es num grupo em que deveria assumir-se como favorito, o Benfica sofreu a segunda derrota em casa da \u00e9poca no segundo jogo de exig\u00eancia m\u00e1xima a que foi sujeito. As altera\u00e7\u00f5es introduzidas por Bruno Lage no onze, mesmo imprudentes, n\u00e3o explicam tudo, porque a incapacidade benfiquista para controlar as opera\u00e7\u00f5es a meio-campo e mandar no jogo foi gritante, principalmente na segunda metade, quando o advers\u00e1rio j\u00e1 percebera ao que estava, pelo que fica a sensa\u00e7\u00e3o de que o conceito at\u00e9 pesou mais do que os int\u00e9rpretes.\nQuanto \u00e0s altera\u00e7\u00f5es, ser\u00e1 sempre discut\u00edvel avaliar se a Champions \u00e9 o palco ideal para Tom\u00e1s Tavares fazer a estreia como s\u00e9nior!, se Cervi com zero minutos de utiliza\u00e7\u00e3o deve passar de dispens\u00e1vel a titular e se \u00e9 mesmo boa ideia Jota aparecer no lugar de Seferovic e mudar as t\u00e3o elogiadas rotinas ofensivas\/defensivas. Lage tinha uma ideia ou uma cren\u00e7a, mas o resultado foi o esbanjar de uma oportunidade ou at\u00e9 hipotecar o futuro na prova. \u00c9 que nos grupos equilibrados, em que o representante do Pote 4 \u00e9 t\u00e3o candidato a atingir os oitavos de final quanto o campe\u00e3o sa\u00eddo do Pote 1, manda a prud\u00eancia que se ganhem os jogos em casa, porque depois um ponto fora poder\u00e1 ser suficiente para passar.\nAgora, o Benfica est\u00e1 obrigado a ganhar fora. Mais: obriga-se a nos pr\u00f3ximos jogos apresentar uma equipa que n\u00e3o transmita a ideia de que a Champions n\u00e3o \u00e9 prioridade quando os dirigentes tanto falam de projeto europeu. Rafa no banco e a entrar para o lugar de Pizzi quando funcionam bem juntos, Seferovic de fora e avan\u00e7ados sem poder de choque, meninos inexperientes expostos a todos os perigos, conferem mais uma ideia de desist\u00eancia do que de ambi\u00e7\u00e3o."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020190918ef9i0000g"},"has_corona_label":{"0":false}}