{"headlines":{"0":"V. GUIMAR\u00c3ES T\u00e9cnico admite que a equipa n\u00e3o consegue fazer"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"440 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"a diferen\u00e7a no jogo a\u00e9reo e torce por novas op\u00e7\u00f5es em janeiro\nIVO VIEIRA DESEJA REFOR\u00c7OS ALTOS"},"remaining_content":{"0":"PEDRO ROCHA\nbbb A inoper\u00e2ncia do V. Guimar\u00e3es nas bolas paradas (no plano ofensivo( \u00e9 um problema que Ivo Vieira pretende superar com a m\u00e1xima urg\u00eancia. S\u00f3 no \u00faltimo jogo, frente ao Mar\u00edtimo, a equipa minhota disp\u00f4s de 16 cantos e o saldo revelou-se nulo. \"N\u00e3o temos um ponta de lan\u00e7a muito forte no jogo a\u00e9reo, tanto ofensivamente como na ajuda \u00e0 defesa, nem um lateral ou um 8 que acrescentem mais nesse cap\u00edtulo. S\u00f3 temos dois centrais que acrescentam. Os outros t\u00eam mais jogadores com essas caracter\u00edsticas. Os nossos jogadores t\u00eam outras boas caracter\u00edsticas. Para um jogador com 1,70 metros \u00e9 mais dif\u00edcil ganhar um lance a um com 2,10 metros\", comentou o treinador, admitindo que a pecha que identifica poder\u00e1 ser preenchida ainda neste m\u00eas. \"\u00c9 sempre importante dar mais agressividade e altura \u00e0 equipa, mas com qualidade. As quest\u00f5es v\u00e3o ser ponderadas at\u00e9 ao dia 31, n\u00e3o \u00e9 um tema que se possa abordar de \u00e2nimo leve. Estamos a trabalhar nos dois sentidos: no que \u00e9 poss\u00edvel reajustar e no que \u00e9 melhor para o Vit\u00f3ria em termos de reduzir a dimens\u00e3o do plantel\", explicou.\nEnquanto n\u00e3o chegam refor\u00e7os, Ivo Vieira tem feito os poss\u00edveis por afinar a equipa em termos de concretiza\u00e7\u00e3o e acredita que os primeiros sinais da desejada evolu\u00e7\u00e3o se registar\u00e3o na rece\u00e7\u00e3o de amanh\u00e3 ao Santa Clara. \"Pode dar-nos muita coisa: os golos que nos faltam e um novo el\u00e3 para as partidas seguintes, incluindo a meia-final da Ta\u00e7a da Liga. Temos de ser melhores no \u00faltimo ter\u00e7o e na finaliza\u00e7\u00e3o. Isso foi evidente no nosso \u00faltimo jogo, na Madeira, e contra o Benfica em casa. \u00c9 esse o nosso desejo\", assumiu, vincando que a equipa at\u00e9 \"tem tido um comportamento muito bom em termos de volume ofensivo\". \"H\u00e1 que continuar a acreditar, melhorando na finaliza\u00e7\u00e3o\", juntou. Apontando somente \u00e0 vit\u00f3ria no regresso ao Est\u00e1dio D. Afonso Henriques, o treinador afirma que \"\u00c9 uma equipa muito organizada e com centrais muitos altos. Tem homens r\u00e1pidos nas alas. S\u00e3o muito competitivos e disputam qualquer jogo para ganhar, tendo inclusivamente melhores resultados fora de casa. Prepar\u00e1mo-nos para isso tudo, melhorando na finaliza\u00e7\u00e3o para sermos mais felizes\", referiu.\nAs dificuldades do Vit\u00f3ria na concretiza\u00e7\u00e3o t\u00eam dado que pensar a Ivo Vieira. O treinador espera que a equipa se reencontre com os golos frente ao Santa Clara para ganhar \"um novo el\u00e3\"\n\"N\u00e3o temos um ponta de lan\u00e7a muito forte no jogo a\u00e9reo\""},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020200117eg1h0002f"},"has_corona_label":{"0":false}}