{"headlines":{"0":"bbMIGUEL GOUVEIA PEREIRA"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"152 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Petit estreia-se amanh\u00e3 no comando do Belenenses e o primeiro advers\u00e1rio ser\u00e1 o V. Set\u00fabal, um especialista a apadrinhar o in\u00edcio de novos projetos do treinador, de 43 anos. Isto porque \u00e9 a terceira vez que o antigo m\u00e9dio se estreia num clube contra os sadinos. E as recorda\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o boas. No ano passado, ao servi\u00e7o do Mar\u00edtimo, Petit n\u00e3o entrou da melhor maneira e foi derrotado em casa pelos vitorianos (1-0(. O mesmo aconteceu na \u00e9poca 2016\/17, na sua primeira passagem pelo Moreirense. Desta vez em Set\u00fabal, viu a equipa de Moreira de C\u00f3negos sofrer um desaire, por 2-0. Esta \u00e9 a quinta vez que Petit assume o comando t\u00e9cnico de um emblema com a temporada em andamento e s\u00f3 em uma ocasi\u00e3o venceu na estreia. Foi em 2017\/18, contra o Estoril (1-0(, no primeiro jogo pelo Pa\u00e7os de Ferreira."},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020200117eg1h0003m"},"has_corona_label":{"0":false}}