{"headlines":{"0":"\"N\u00e3o adianta"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"279 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"olhar para o d\u00e9rbi\"\nConcei\u00e7\u00e3o preferia jogar com o Braga apenas amanh\u00e3 e diz que a Liga est\u00e1 mais competitiva"},"remaining_content":{"0":"bbb Bruno Lage, treinador do Benfica, fez duras cr\u00edticas \u00e0 marca\u00e7\u00e3o do d\u00e9rbi e do FC Porto-Braga para hoje \u00e0 noite e S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o n\u00e3o escondeu que tamb\u00e9m preferia defrontar os arsenalistas apenas amanh\u00e3. \"Foi marcado, pronto. Jog\u00e1mos a meia final da Ta\u00e7a da Liga na quarta-feira e se este jogo, com o Braga, fosse s\u00e1bado [amanh\u00e3] \u00e0 tarde ficava mais satisfeito. N\u00e3o era por a\u00ed que o Braga ou o Sporting sofreriam alguma coisa. Faz parte da calendariza\u00e7\u00e3o, foi marcado assim e temos de jogar. N\u00e3o h\u00e1 nada a fazer\", atirou. O FC Porto vai jogar 71 horas depois de ganhar ao Varzim e ap\u00f3s o apito final h\u00e1 d\u00e9rbi em Lisboa, que Concei\u00e7\u00e3o procurou desvalorizar. \"Vamos olhar para o nosso jogo, n\u00e3o adianta nada olhar para o d\u00e9rbi de outra cidade, porque o que me importa \u00e9 o que vai acontecer no Drag\u00e3o. Temos de ganhar o nosso\", sublinhou a prop\u00f3sito do Sporting-Benfica. As contas ficam, por isso, para mais tarde, embora o treinador do FC Porto tenha admitido que os campeonatos est\u00e3o cada vez mais competitivos e que at\u00e9 se enganou, na \u00e9poca passada, quando pensou que os pontos que a sua equipa somou chegariam para o t\u00edtulo. \"Ganh\u00e1mos um campeonato com 88 pontos e pensei que 85 chegariam no ano seguinte. N\u00e3o foi assim. O campeonato est\u00e1 competitivo, e \u00e9 cada vez mais dif\u00edcil arrancar pontos. Este \u00e9 um dado que merecia outro tipo desenvolvimentos que n\u00e3o uma resposta politicamente correta. Mas n\u00e3o sinto uma press\u00e3o diferente\", assegurou."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020200117eg1h0003v"},"has_corona_label":{"0":false}}