{"headlines":{"0":"Gala do 110.\u00ba anivers\u00e1rio suspensa"},"pub_date":{"0":"10 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"97 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Farense fez ontem saber, atrav\u00e9s das suas redes sociais, que n\u00e3o vai realizar a Gala do 110.\u00ba Anivers\u00e1rio, que estava agendada para 1 de abril no Teatro Municipal de Faro e iria juntar 750 pessoas. Preocupados com o surto do coronav\u00edrus Covid-19, os algarvios seguiram as recomenda\u00e7\u00f5es da Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade (DGS(, que recomenda a suspens\u00e3o de eventos de massas em recintos fechados. \"Os s\u00f3cios que perfazem 75, 50 e 25 anos de v\u00ednculo ao clube ser\u00e3o oportunamente distinguidos\", pode ler-se. O evento ser\u00e1 reagendado. -C.E."},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020200310eg3a00005"},"has_corona_label":{"0":false}}