{"headlines":{"0":"VALCKX Ex-Sporting e PSV apontou para duas equipas com poucas diferen\u00e7as e anteviu o desfecho do grupo D"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"428 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\"Acho que v\u00e3o passar os dois\"\nBRUNO FERNANDES"},"remaining_content":{"0":"bbb Sporting e PSV s\u00e3o do mesmo n\u00edvel, mas o le\u00e3o precisa de ter cuidado: holandeses pressionam muito alto.\nEsteve no Jos\u00e9 Alvalade na \u00faltima \u00e9poca, para ver o Sporting-Qarabag. Ainda \u00e9 um \"consumidor ativo\" da atualidade verde e branca?\n-Acompanho o Sporting diariamente, vejo quase todos os jogos e leio muitas not\u00edcias. Continuo a ser adepto! O que sei dos \u00faltimos anos? Sei que o Sporting continua a ser um candidato ao t\u00edtulo, mas que o Benfica e o FC Porto t\u00eam tido maior supremacia. Aqui, conta muito o dinheiro, a forma como se investe. Penso que tem faltado algum crit\u00e9rio.\nE encontrou Sousa Cintra na tribuna, presidente que o contratou e que at\u00e9 h\u00e1 bem pouco tempo liderada os destinos da SAD. Surpresa?\n- N\u00e3o. Antes de ir para Alvalade entrei em contacto com algumas pessoas, como o Manuel Fernandes, que fazia parte da equipa t\u00e9cnica onde joguei e tamb\u00e9m o team manager, o Beto. Com o presidente Sousa Cintra falei no est\u00e1dio. Record\u00e1mos alguns epis\u00f3dios que pass\u00e1mos quando ambos est\u00e1vamos no Sporting.\nRecentemente, o Sporting vendeu Bas Dost e destituiu Keizer. Como viu as sa\u00eddas dos seus compatriotas?\n- A sa\u00edda de Marcel Keizer foi uma surpresa. Estamos a falar de um treinador que ganhou duas ta\u00e7as [da Liga e de Portugal] na \u00faltima temporada, ainda que n\u00e3o tenha come\u00e7ado bem a atual, com uma derrota dif\u00edcil de digerir [na Superta\u00e7a, contra o Benfica]. Quanto ao Bas Dost, creio que o Sporting olhou \u00e0 oportunidade.\nTrocou o PSV pelo Sporting e o Sporting pelo PSV. Quem vence no Philips Stadion?\n- O PSV contratou v\u00e1rios jogadores e gosta de praticar um futebol positivo, mas sobretudo equilibrado. T\u00eam jogadores r\u00e1pidos na frente e que pressionam muito alto. Ainda assim, penso que n\u00e3o existem muitas diferen\u00e7as entre as duas equipas e tenho poucas d\u00favidas que ser\u00e3o os dois a passar o grupo. O Sporting era cabe\u00e7a-de-s\u00e9rie e o PSV jogou o acesso \u00e0 Champions.\nQuer deixar uma mensagem aos adeptos do Sporting?\n- Quero agradecer todo o carinho que sempre me deram. Espero que conquistem t\u00edtulos - serei sempre um le\u00e3o.\nEm entrevista a O JOGO, antigo central garantiu continuar a acompanhar a atualidade do Sporting. Estranhou a sa\u00edda do seu compatriota Keizer, mas tamb\u00e9m entende que n\u00e3o resistiu a arranque dif\u00edcil\n\"Sa\u00edda de Keizer\nfoi uma surpresa. Ganhou duas ta\u00e7as na \u00faltima \u00e9poca\"\nValckx\nEx-jogador de Sporting e PSV"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020190918ef9i0001m"},"has_corona_label":{"0":false}}