{"headlines":{"0":"CHAVES"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"116 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Matheus Pereira\npode ser op\u00e7\u00e3o"},"remaining_content":{"0":"CARLOS VERAS\nbbb Foi com muito frio e chuva que o Chaves regressou ontem aos treinos com toda a normalidade e com uma boa not\u00edcia: Matheus Pereira, ap\u00f3s o susto de domingo passado, reintegrou os trabalhos sem limita\u00e7\u00f5es, o que pressup\u00f5e a sua poss\u00edvel disponibilidade para o jogo do pr\u00f3ximo domingo (11h45( em Tondela, perante um advers\u00e1rio que os flavienses nunca venceram na I Liga. Com Matheus Pereira dispon\u00edvel, Jo\u00e3o Patr\u00e3o, ainda em fase de recupera\u00e7\u00e3o e \u00e0 procura dos indispens\u00e1veis \u00edndices f\u00edsicos, ap\u00f3s les\u00e3o muscular que o afastou da competi\u00e7\u00e3o nas \u00faltimas semanas, \u00e9 agora o \u00fanico que n\u00e3o estar\u00e1 ainda no seu melhor para poder ser convocado."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020180302ee3200015"},"has_corona_label":{"0":false}}