{"headlines":{"0":"CONFISS\u00c3O O avan\u00e7ado das \u00e1guias sonha voltar a ser o goleador-mor da liga portuguesa e refor\u00e7a a vontade de ajudar a equipa encarnada a agarrar o in\u00e9dito pentacampeonato"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"382 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"JONAS SENTE-SE NO AUGE\nE TOTALMENTE \"MADURO\""},"remaining_content":{"0":"PEDRO MIGUEL AZEVEDO\nbbb Jonas, l\u00edder dos goleadores da liga portuguesa, com 27 golos, \u00e9 tamb\u00e9m o brasileiro que mais fatura nos principais campeonatos europeus, raz\u00e3o pela qual est\u00e1 colocado sob os holofotes da Imprensa do seu pa\u00eds. Aos 33 anos, o avan\u00e7ado admite sentir-se na melhor fase da carreira. \"Estou no auge, maduro e mais experiente. Entendo melhor este futebol moderno, mais intenso, com velocidade, principalmente na Europa, que \u00e9 diferente do do Brasil. Comecei a aprender no Val\u00eancia e agora mais ainda no Benfica\", assumiu o Pistolas, em entrevista ao \"Esporte Interativo\".\nEsta passagem pelo clube da Luz, refor\u00e7a o atacante, tem sido especial e o seu rendimento deve-se a um grande empenho. \"Estou muito feliz. Os \u00faltimos anos t\u00eam sido fant\u00e1sticos, de muita alegria para mim e para os benfiquistas. O meu segredo \u00e9 o dia a dia, o trabalho, cuidar-me, ser profissional, e tenho feito isso em toda a minha carreira. Dedico-me muito e aqui os resultados t\u00eam sido melhores\", justificou o camisola 10 das \u00e1guias.\nCom a mudan\u00e7a t\u00e1tica do Benfica esta \u00e9poca, do 4x4x2 para o 4x3x3, Jonas teve de se esfor\u00e7ar por desempenhar uma fun\u00e7\u00e3o algo diferente, assumindo-se como homem mais avan\u00e7ado e mais sozinho na frente. O jogador admite que isso o obrigou a evoluir. \"Nos \u00faltimos anos tinha jogado como segundo avan\u00e7ado, mas neste tivemos uma mudan\u00e7a de esquema. J\u00e1 jogara nesta posi\u00e7\u00e3o no Val\u00eancia e no Gr\u00e9mio mas poucas vezes, por isso aqui tive de me adaptar, tanto atrav\u00e9s de conversas como nos trabalhos de posicionamento feitos no dia a dia. Estou feliz, pois tenho feito golos, assist\u00eancias e contribu\u00eddo para a equipa. \u00c9 importante ser \u00fatil noutras fun\u00e7\u00f5es\", explicou Jonas, tra\u00e7ando o que \u00e9, para si, uma \u00e9poca perfeita em 2017\/18: \"O ideal seria ser pentacampe\u00e3o, ser chamado \u00e0 sele\u00e7\u00e3o e ser o melhor marcador em Portugal.\"\nApesar dos seus 33 anos, o brasileiro diz que hoje entende \"melhor o futebol moderno\", nomeadamente o que se pratica na Europa, apelidando-o de \"mais intenso e com velocidade\""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020180302ee320002t"},"has_corona_label":{"0":false}}