{"headlines":{"0":"RUI GUIMAR\u00c3ES"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"536 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"bbb Miguel Martins, que se estreou na primeira equipa do FC Porto com 15 anos, 11 meses e 19 dias pela m\u00e3o do s\u00e9rvio Ljubomir Obradovic, tendo sido o mais jovem portugu\u00eas de sempre a atuar na Liga dos Campe\u00f5es - aos 16 anos e 12 dias, no ent\u00e3o Drag\u00e3o Caixa, frente aos polacos do Wisla Plock, marcando um golo - , renovou ontem contrato com o FC Porto at\u00e9 2022\/23.\nEste \u00e9 o segundo an\u00fancio de investimento dos drag\u00f5es em menos de uma semana, depois de, na ter\u00e7a-feira, terem dado a conhecer a contrata\u00e7\u00e3o do lateral-esquerdo internacional croata Ivan Sliskovic, provando assim estarem desde j\u00e1 a preparar as pr\u00f3ximas \u00e9pocas atempadamente."},"remaining_content":{"0":"\"\u00c9 um motivo de grande orgulho poder continuar neste grande clube, o meu clube do cora\u00e7\u00e3o. Espero continuar a trazer muitas alegrias a toda a fam\u00edlia portista\", disse Miguel Martins ao site dos azuis e brancos, ele que chegou ao FCPorto em 2013, oriundo do ISMAI. \"Acima de tudo, sou uma pessoa mais segura e isso tem-me ajudado dentro de campo. Vou continuar a dar tudo de mim e a honrar esta camisola\", garantiu o central, referindo-se depois aos objetos que o emblema azul e branco pretende alcan\u00e7ar: \"Temos um grupo muito ambicioso e sonhador. Temos o sonho de passar aos oitavos-de-final da Liga dos Campe\u00f5es e, quem sabe, chegar \u00e0 final four. Acreditamos que \u00e9 poss\u00edvel. A \u00e9poca passada foi incr\u00edvel e conseguimos a hist\u00f3rica dobradinha, al\u00e9m de termos chegado \u00e0 final four da Ta\u00e7a EHF. O FC Porto j\u00e1 \u00e9 visto internacionalmente como um grande do andebol europeu. A n\u00edvel interno, queremos voltar a conquistar o Campeonato e a Ta\u00e7a de Portugal.\"\nMiguel Martins, de 22 anos, que esta \u00e9poca leva 31 encontros disputados pelo FC Porto e 93 golos marcados, deu ainda a saber quais os momomentos mais marcantes que viveu de drag\u00e3o ao peito.\"A dobradinha, que foi hist\u00f3rica no clube, e a presen\u00e7a na final four da Ta\u00e7a EHF foram momentos altos e importantes, n\u00e3o s\u00f3 para mim, mas tamb\u00e9m para toda a equipa\", observou o meia-dist\u00e2ncia, 1,92 metros, natural de \u00c1guas Santas.\nMiguel Martins vai continuar no \"clube do cora\u00e7\u00e3o\" pelo menos mais tr\u00eas temporadas, tendo ontem sido anunciado o prolongamento do contrato com o central natural de \u00c1guas Santas\nMIGUEL \u00c9 OUTRA JOIA SEGURA NO DRAG\u00c3O\n\"Espero continuar a trazer muitas alegrias a toda a fam\u00edlia portista\"\nMiguel Martins\nCentral do FC Porto\nANDEBOL Central renovou\ncom o FC Porto at\u00e9 2022\/23.\nDepois de antes terem\nanunciado a contrata\u00e7\u00e3o do\ncroata Ivan Sliskovic, os\ndrag\u00f5es mostram estar a\npreparar o futuro\nO maior salto no Europeu foi dele\nNo recente Campeonato da Europa, disputado na \u00c1ustria, Su\u00e9cia e Noruega entre 9 e 26 de janeiro, Miguel Martins foi um dos 12 jogadores portugueses que participaram nas oito partidas, tendo marcado 19 golos em 28 remates, o que lhe valeu uma efic\u00e1cia de 68%. Martins, que totalizou 231 minutos no Europeu, ficou ainda com uma marca curiosa, uma vez que foi o atleta que saltou mais alto, conseguindo elevar-se 75 cm. Recorde-se que Portugal conseguiu o sexto lugar, a melhor classifica\u00e7\u00e3o de sempre numa grande prova."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020200207eg270000k"},"has_corona_label":{"0":false}}