{"headlines":{"0":"\"Vit\u00f3ria incontest\u00e1vel e claramente justa. A equipa est\u00e1 forte\""},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"29 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"M\u00e1rio Silva\nTreinador do FC Porto"},"remaining_content":{"0":"\"Faltou-nos mais criatividade no \u00faltimo ter\u00e7o\"\nPedro Costa\nTreinador do V. Guimar\u00e3es"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020180618ee6i0004e"},"has_corona_label":{"0":false}}