{"headlines":{"0":"\"Soares foi paciente e deu no duro\""},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"797 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"CARLOS GOUVEIA\nbbb S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o atribuiu o m\u00e9rito para o bom momento que Soares atravessa exclusivamente ao trabalho que o jogador fez. S\u00e3o sete jogos seguidos a marcar e o treinador espera que o ciclo continue esta noite, frente a um Braga que esmiu\u00e7ou ao pormenor."},"remaining_content":{"0":"Como perspetiva o encontro com Braga?\n-Perspetivo um bom jogo. E espero que o Drag\u00e3o esteja cheio de adeptos para nos apoiarem, porque s\u00e3o uma mais-valia. S\u00e3o tr\u00eas pontos importantes, como tantos outros que vamos ter.\nCom R\u00faben Amorim, o Braga goleou no primeiro jogo, mas sentiu dificuldades no segundo. Agarrou-se ao melhor Braga para preparar este jogo?\n-N\u00e3o olhamos para o resultado, mas ao que deu origem a isso. N\u00e3o acredito que houve um Braga fant\u00e1stico com o Belenenses e um mau com o Tondela. A din\u00e2mica estava l\u00e1. N\u00e3o h\u00e1 muito tempo de trabalho do R\u00faben Amorim, mas percebe-se bem a ideia do jogo. E nos seus diferentes momentos: quando a equipa ataca, defende ou quando faz transi\u00e7\u00f5es. N\u00e3o aceito que digam que seja um Braga bipolar, ou com duas faces; as equipas que teve pela frente \u00e9 que colocaram problemas distintos. \u00c9 mais correto assim. N\u00f3s olhamos para a a\u00e7\u00e3o dos tr\u00eas centrais [Tormena, Bruno Viana e Ra\u00fal Silva], para a a\u00e7\u00e3o do duplo-piv\u00f4 [Palhinha e Frans\u00e9rgio], para a largura e profundidade que os laterais [Sequeira e Esgaio] d\u00e3o e \u00e0 mobilidade dos tr\u00eas homens [Horta, Trinc\u00e3o e Paulinho] da frente. Tudo o que \u00e9 a din\u00e2mica do Braga n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil de descortinar, mas tem nuances a atacar, nesse 3x4x3, muito interessantes. Cria muitas dificuldades aos advers\u00e1rios, mete muita gente por dentro, e ao mesmo tempo tem muita gente com qualidade na largura para cruzar ou fazer o passe de rutura. Tem uma rea\u00e7\u00e3o forte \u00e0 perda, com jogadores acima da m\u00e9dia.\nEst\u00e1 \u00e0 espera de um Braga mais exposto ou a anular os pontos fortes do FC Porto?\n-Um Braga dentro daquilo que foi nos \u00faltimos dois jogos, at\u00e9 pelo discurso do R\u00faben Amorim. N\u00e3o penso que tenha havido \u2018bluff\u2019 e espero um Braga fiel \u00e0s suas ideias.\nO FC Porto sofreu apenas um golo em casa nas provas nacionais. Isso d\u00e1-lhe mais confian\u00e7a?\n-A confian\u00e7a \u00e9 adquirida diariamente, nos treinos. Podemos estar num dia menos bom, em que se cometem erros, e temos de os limitar ao m\u00e1ximo. At\u00e9 agora, as coisas t\u00eam corrido bem. Sofremos s\u00f3 este golo com Varzim, mas n\u00e3o quer dizer que estivesse tudo bem at\u00e9 l\u00e1. J\u00e1 cometemos erros em que o advers\u00e1rio poderia ter marcado. Este \u00e9 um trabalho cont\u00ednuo, sem esquecer o que temos de fazer com bola. Tem de haver equil\u00edbrio, que ser\u00e1 importante, at\u00e9 porque sabemos do poderio ofensivo do Braga.\nSoares atravessa uma fase bastante boa de jogos e golos, que contraria uma anterior em que esteve menos bem. O que mudou no chip do jogador? Foi um trabalho da equipa t\u00e9cnica ou do jogador?\n-O trabalho - de campo e fora dele - que fazemos com os jogadores do plantel \u00e9 o mesmo com todos. S\u00f3 n\u00e3o \u00e9 tudo igual porque os jogadores atuam em posi\u00e7\u00f5es diferentes e t\u00eam hist\u00f3ricos diferentes em termos de les\u00f5es, e esses s\u00e3o trabalhos espec\u00edficos. No meu discurso no balne\u00e1rio sou da mesma forma com todos. O Tiquinho teve a particularidade de ser inteligente e de, no momento em que n\u00e3o estava a jogar, trabalhar sempre ao m\u00e1ximo. Quando chegou a oportunidade, aproveitou muito bem, fazendo o que sabe, que s\u00e3o os golos. E vai dando o seu contributo \u00e0 equipa, o que, para mim, ainda \u00e9 mais importante. N\u00e3o h\u00e1 segredos. \u00c9 normal haver ciclos de maior ou menor fulgor para os jogadores, como existem para os treinadores. N\u00e3o atribuo m\u00e9rito a mim ou \u00e0 equipa t\u00e9cnica, mas mais \u00e0quilo que foi a paci\u00eancia, sempre a dar no duro, do Tiquinho.\nTreinador portista n\u00e3o aceita que cataloguem o Braga de equipa bipolar e, por isso, espera um advers\u00e1rio com muita qualidade, fiel \u00e0s din\u00e2micas impostas pelo novo treinador\nS\u00c9RGIO CONCEI\u00c7\u00c3O\nElogio Avan\u00e7ado marca h\u00e1 sete jogos seguidos como titular.\nO segredo, diz o treinador, foi ter sido inteligente e saber esperar. Segue-se um novo\ne complicado Braga...\nFC PORTO\nBRAGA\n19H00\nSPORT TV 2\nSem margem para errar,\no FC Porto vai tentar vencer o Braga ao in\u00edcio da noite, para depois assistir no sof\u00e1 ao d\u00e9rbi de Lisboa\n\"N\u00e3o aceito que digam que seja um Braga bipolar... E n\u00e3o penso que o R\u00faben Amorim tenha feito bluff\"\n\"Em casa, s\u00f3 sofremos este golo com o Varzim, mas n\u00e3o quer dizer que estivesse tudo bem\"\nS\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o\nTreinador do FC Porto\nPepe n\u00e3o tem treinado e mant\u00e9m-se em d\u00favida para o jogo desta noite"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020200117eg1h0004c"},"has_corona_label":{"0":false}}