{"headlines":{"0":"GR\u00c9MIO AVAN\u00c7ADO TARDELLI RESCINDE"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"135 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Gr\u00e9mio anunciou a rescis\u00e3o amig\u00e1vel com Diego Tardelli cujo contrato expirava em 2021. Este avan\u00e7ado, de 34 anos, foi a principal aquisi\u00e7\u00e3o do emblema de Belo Horizonte na \u00e9poca passada, mas s\u00f3 marcou sete golos em 40 jogos. \u00c0s cr\u00edticas dos adeptos, juntaram-se as do pr\u00f3prio treinador Renato Ga\u00facho e tamb\u00e9m do presidente. Cen\u00e1rio que levou \u00e0 sa\u00edda.\nFLA PIRIS DA MOTTA E BERRIO PODEM SAIR"},"remaining_content":{"0":"Campe\u00e3o do Brasil e vencedor da Libertadores com Jorge Jesus, o Flamengo est\u00e1 a ponderar a sa\u00edda de Piris da Motta e de Berrio. O primeiro, m\u00e9dio-defensivo paraguaio, fez 40 jogos em 2019, n\u00e3o marcou e os mexicanos do Am\u00e9rica j\u00e1 ofereceram 640 mil euros, metade do que o Fla pagou por ele. O extremo Berrio tamb\u00e9m tem clubes mexicanos interessados."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020200117eg1h0003p"},"has_corona_label":{"0":false}}