{"headlines":{"0":"Moreno pede clem\u00eancia"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"61 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Roberto Moreno, treinador do M\u00f3naco, pediu ontem, em confer\u00eancia de Imprensa e antes de saber da decis\u00e3o da liga francesa, alguma clem\u00eancia para com o jogador portugu\u00eas. \"O Gelson \u00e9 um especialista nas alas. Na Europa, n\u00e3o h\u00e1 muitos jogadores como ele. Espero que a puni\u00e7\u00e3o n\u00e3o seja t\u00e3o grande, como muitas pessoas me t\u00eam dito\", comentou."},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020200207eg270001h"},"has_corona_label":{"0":false}}