{"headlines":{"0":"H\u00c1BITO \u00c1GUIAS SEM EST\u00c1GIO PARA JOGO"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"280 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O plantel do Benfica fez ontem de manh\u00e3 mais um treino para preparar o d\u00e9rbi mas, ao que foi poss\u00edvel apurar, o grupo encarnado n\u00e3o ficou em est\u00e1gio no Seixal, algo que tem sido habitual quando h\u00e1 jogos muito pr\u00f3ximos e em Lisboa ou arredores. Os \u00faltimos acertos t\u00e1ticos ser\u00e3o feitos hoje de manh\u00e3, altura ap\u00f3s a qual tamb\u00e9m ser\u00e1 tornada p\u00fablica a lista de convocados.\nAVISO INTERDI\u00c7\u00c3O GERA NOVO ALERTA"},"remaining_content":{"0":"Face aos v\u00e1rios incidentes de arremesso de objetos pirot\u00e9cnicos por parte dos seus adeptos, que colocam na mesa o cen\u00e1rio de multas e interdi\u00e7\u00f5es da Luz, o Benfica anunciou a venda de bilhetes para a visita a Pa\u00e7os de Ferreira com um aviso. Uma mensagem no s\u00edtio oficial a pedir o n\u00e3o arremesso de objetos ilegais acompanha o pre\u00e7\u00e1rio do jogo de dia 26 pr\u00f3ximo: 13 e 25 euros.\nCED\u00caNCIA FORTUNA\nASSUME WILLOCK\nO Fortuna Sittard quer Willock (na foto( na segunda metade da \u00e9poca e o diretor-t\u00e9cnico do clube holand\u00eas assumiu esse desejo. \"Estamos sempre interessados em jogadores com talento e Willock \u00e9 um deles\", disse Sjoerd Ars \u00e0 Imprensa local. Willock est\u00e1 emprestado ao West Bromwich, mas ainda n\u00e3o se estreou na equipa principal da segunda liga inglesa.\nB\u00caS DANTAS ANTEV\u00ca\nUM CL\u00c1SSICO VIVO\nO Benfica B visita amanh\u00e3 o FC Porto B num embate que reproduz parte da emo\u00e7\u00e3o dos cl\u00e1ssicos dos seniores. Tiago Dantas admite que ser\u00e1 um duelo \"diferente dos outros\". \"Estes jogos mexem connosco e at\u00e9 a pr\u00f3pria semana \u00e9 diferente. Vive-se mais o jogo e esperamos um cl\u00e1ssico muito equilibrado. Quem tiver mais controlo emocional estar\u00e1 mais perto de ganhar\", disse, \u00e0 BTV."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020200117eg1h0004e"},"has_corona_label":{"0":false}}