{"headlines":{"0":"Mbapp\u00e9 n\u00e3o tem Covid-19"},"pub_date":{"0":"11 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"162 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"bbb Mbapp\u00e9 est\u00e1 em d\u00favida para o jogo de hoje frente ao Dortmund e, soube-se ontem \u00e0 tarde, realizou um teste ao coronav\u00edrus Covid-19 que deu negativo, segundo informou a r\u00e1dio Monte Carlo. O teste foi uma medida de precau\u00e7\u00e3o pelo facto do avan\u00e7ado estar doente com anginas, apresentando fortes dores de garganta, o que o impediu de treinar nos dois \u00faltimos dias. Thomas Tuchel, treinador dos parisienses que tinha falado antes ao site do clube, revelou que s\u00f3 hoje saber\u00e1 se pode contar com Mbapp\u00e9 - Draxler e Sarabia podem jogar no seu lugar -, assim como com Thiago Silva, que ontem j\u00e1 treinou.\nOs franceses perderam o jogo da primeira m\u00e3o na Alemanha, por 2-1, e est\u00e3o obrigados a vencer pela primeira vez o Dortmund, depois de sofrerem duas derrotas fora e terem conseguido um empate caseiro. Neste jogo \u00e0 porta fechada, os alem\u00e3es contam com Raphael Guerreiro e o goleador noruegu\u00eas Haaland."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020200311eg3b0001j"},"has_corona_label":{"0":false}}