{"headlines":{"0":"BELENENSES KOFFI E CALILA N\u00c3O JOGAM CONTRA O SANTA CLARA"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"85 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Ainda n\u00e3o \u00e9 desta que o treinador do Belenenses, Petit, vai poder contar com o guarda-redes Herv\u00e9 Koffi e o lateral-direito Diogo Calila. Os dois jogadores continuam a recuperar de problemas f\u00edsicos e n\u00e3o ser\u00e3o op\u00e7\u00e3o para a rece\u00e7\u00e3o ao Santa Clara, agendada para s\u00e1bado. Tamb\u00e9m de fora est\u00e3o os centrais Kau e Tom\u00e1s Ribeiro, que recuperam de interven\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas e que ainda v\u00e3o estar ausentes durante algum tempo. -MIGUEL GOUVEIA PEREIRA"},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020200207eg2700036"},"has_corona_label":{"0":false}}