{"headlines":{"0":"Acad\u00e9mica Pontaria afinada"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"457 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Com a entrada de Jo\u00e3o Carlos Pereira, a Acad\u00e9mica desatou a marcar muitos golos, de tal forma que marcou 17 em jogos do campeonato. Um aumento de produtividade que lhe permite, neste momento, ter o melhor ataque da II Liga, a par do Mafra, com 27 remates certeiros. -R.S.\nFarense Lucca j\u00e1 \u00e9 op\u00e7\u00e3o"},"remaining_content":{"0":"O m\u00e9dio Jonatan Lucca, o mais recente\nrefor\u00e7o do Farense, que chegou do\nBelenenses SAD, j\u00e1 est\u00e1 inscrito na Liga,\nsendo op\u00e7\u00e3o para a rece\u00e7\u00e3o ao Covilh\u00e3.-C.E.\nNacional Os mesmos ausentes\nFelipe Lopes, Kak\u00e1 e Alhassan continuam lesionados e a realizar trabalho condicionado, estando de fora das op\u00e7\u00f5es de Lu\u00eds Freire para a desloca\u00e7\u00e3o ao terreno do Casa Pia, de resto, tal como sucede com Riascos que viu o quinto amarelo no \u00faltimo encontro. -M.F.\nCasa Pia Dois refor\u00e7os\nDe uma assentada o Casa Pia contratou o lateral-esquerdo Tiago Andr\u00e9, que jogava na equipa sub-23 do Rio Ave, e o avan\u00e7ado grego Alexandros Voilis, proveniente da equipa sub-19 do Olympiacos. O primeiro assinou at\u00e9 junho de 2021, enquanto o grego chega por empr\u00e9stimo at\u00e9 final da \u00e9poca. -A.S.F.\nChaves Wellington j\u00e1 treinou\nO ex-Portimonense, Wellington, \u00faltimo\nrefor\u00e7o dos flavienses, j\u00e1 integrou o treino\nde ontem e pode ser op\u00e7\u00e3o para C\u00e9sar\nPeixoto, para o jogo em Viseu. -C.V.\nVarzim Dupla mant\u00e9m-se\nExpulso frente ao Ac. Viseu, Lu\u00eds Pedro apanhou dois jogos de castigo e continua fora das op\u00e7\u00f5es. \u00c0 semelhan\u00e7a do que sucedeu na Ta\u00e7a de Portugal com o FC Porto, Hugo Gomes e Alan Henrique voltam a formar dupla no eixo da defesa. -A.V.G.\nPenafiel Ronaldo titular\nNo jogo com o Vilafranquense, Miguel Leal vai apostar de novo no avan\u00e7ado Ronaldo Tavares, titular nos \u00faltimos tr\u00eas jogos, em detrimento do goleador Pires. -F.M.\nCovilh\u00e3 Kukula de volta aos golos\nO regresso de Kukula \u00e0 titularidade, nos \u00faltimos tr\u00eas jogos, foi decisivo para o ciclo de resultados positivos dos serranos que empataram uma vez e venceram duas, com tr\u00eas golos do avan\u00e7ado. -R.V.\nOliveirense Guardi\u00f5es aptos\nOs guarda-redes J\u00falio Coelho e Bruno Vale\nestiveram com gripe e afastados dos treinos\nno in\u00edcio da semana, mas j\u00e1 voltaram\ne est\u00e3o aptos. -A.C.\nBer\u00e7o Pitbul no futebol japon\u00eas\nHalef Pitbull, ponta de lan\u00e7a brasileiro que se destacou no Ber\u00e7o, da S\u00e9rie A do CdP, est\u00e1 a caminho do Mito, da II Liga japonesa, por empr\u00e9stimo com op\u00e7\u00e3o de compra. Somou oito golos em meia \u00e9poca. -A.M.\nEspinho Bernardo deve avan\u00e7ar\nBernardo Gomes de Almeida dever\u00e1\nrecandidatar-se para um novo mandato\nde tr\u00eas anos \u00e0 frente dos destinos do Espinho.\nA assembleia geral eleitoral est\u00e1 marcada\npara 5 de mar\u00e7o.-J.M"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020200117eg1h0000e"},"has_corona_label":{"0":false}}