{"headlines":{"0":"Buta assume Antu\u00e9rpia em definitivo"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"157 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"bbb O lateral-direito Aur\u00e9lio Buta oficializou ontem, na sua conta de Instagram, a ida em definitivo para o Antu\u00e9rpia, onde jogou cedido em 2017\/18. \"Foram sete anos espetaculares e agora chegou a hora de dizer adeus ao clube que me formou como jogador mas principalmente como homem. Obrigado a todos, ficarei sempre a torcer por este grande clube. Desde j\u00e1 queria agradecer ao Antu\u00e9rpia a confian\u00e7a depositada em mim\", escreveu.\nAt\u00e9 ao momento, nem o clube belga nem o Benfica se pronunciaram sobre a transfer\u00eancia do atleta, mas segundo apurou O JOGO, o contrato de Buta dever\u00e1 ser v\u00e1lido para quatro temporadas e os encarnados mant\u00eam uma parcela do passe de um jovem que, antes de completar a forma\u00e7\u00e3o no Seixal, passara por \u00c1gueda e Beira-Mar. Em 2017\/18, no Antu\u00e9rpia, fez 15 jogos mas terminou a \u00e9poca lesionado, devido \u00e0 fratura do quinto metatarso do p\u00e9 esquerdo."},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020180618ee6i0003k"},"has_corona_label":{"0":false}}