{"headlines":{"0":"AC. VISEU CAJUDA V\u00ca A EQUIPA"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"153 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"EVOLUIR MAS QUER MAIS\nManuel Cajuda (na foto( tem gostado de ver a evolu\u00e7\u00e3o da equipa, mas lembra que \"em doze dias, desde a chegada da nossa equipa t\u00e9cnica, o Acad\u00e9mico fez tr\u00eas jogos, pelo que tem sido dif\u00edcil trabalhar mais\". \"A equipa tem evolu\u00eddo, mas pode dar mais, s\u00f3 que ainda n\u00e3o foi poss\u00edvel\", sustentou o treinador que prepara a rece\u00e7\u00e3o \u00e0 Oliveirense, na qual vai tentar a primeira vit\u00f3ria caseira. \u2014S.C."},"remaining_content":{"0":"FAMALIC\u00c3O CLUBE ORGANIZA DESLOCA\u00c7\u00c3O A BRAGA\nCom jogo em Braga no domingo, o Famalic\u00e3o tem um pacote de viagem mais bilhete para os seus adeptos. O bilhete de autocarro mais o ingresso para o encontro com os b\u00eas arsenalistas custa dez euros, estando a partida agendada para as 13h45, junto ao pavilh\u00e3o municipal. Quem optar apenas pelo bilhete para a partida da 27.\u00aa jornada ter\u00e1 de desembolsar cinco euros. \u2014J.P.L."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020180302ee320000y"},"has_corona_label":{"0":false}}