{"headlines":{"0":"ESTADO DE DIREITO?"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"340 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Preparem-se\no Toz\u00e9 e o Caj\u00f3"},"remaining_content":{"0":"Era o que faltava ser eu a atestar da honorabilidade do FC Porto. Viesse a provar-se a vicia\u00e7\u00e3o da segunda parte do jogo com o Estoril e a primeira coisa que me ocorreria seria a estupidez de tal ideia por parte de um clube que j\u00e1 ent\u00e3o liderava isolado o mesmo campeonato que h\u00e1 quatro anos perdia com m\u00e1goa. Mas n\u00e3o \u00e9 por isso que esta hist\u00f3ria da den\u00fancia deixa de me deter.\nAgora foi o FC Porto, antes tinham sido o Benfica e o Sporting. O que nunca falha \u00e9 estar metido ao barulho um agente de v\u00e3o de escada: o alvo pode ser qualquer um. Problema: mesmo sendo a den\u00fancia an\u00f3nima, aparentemente at\u00e9 desprovida de provas, as autoridades \u2013 j\u00e1 foi o MP, j\u00e1 foi a PGR, j\u00e1 foi o DIAP \u2013 confirmam publicamente a sua rece\u00e7\u00e3o. E isso \u00e9 sinal de uma de duas coisas: ou os procedimentos dessas entidades s\u00e3o um absurdo porque elas querem; ou s\u00e3o um absurdo porque a lei o imp\u00f5e.\nOntem, eu tinha acabado de chegar ao caf\u00e9, ainda com os jornais por ler, quando um conviva disparou: \"Sabes que o Porto subornou o Estoril?\" Portanto, a estrat\u00e9gia fez a mossa que pretendia fazer: desestabilizou o jogo mais importante do m\u00eas. E porque conseguiu faz\u00ea-lo? Em boa parte porque a PGR n\u00e3o recusou coment\u00e1rios.\nN\u00e3o podia recusar? \u00c9 preciso que passe a poder. Comentou porque achou que devia? \u00c9 preciso que deixe de achar. Mude-se a lei, mude-se a procuradora, mude-se o que (ou quem( se tiver de mudar. A partir daqui, basta uma pessoa querer destruir um vizinho: manda uma carta an\u00f3nima, informa os m\u00e9dia de que um certo Toz\u00e9 do bairro X \u00e9 terrorista ou um dado Caj\u00f3 da aldeia Y \u00e9 ped\u00f3filo, a PGR confirma a rece\u00e7\u00e3o da den\u00fancia \u2013 e o dano j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 repar\u00e1vel.\nOu pensar\u00e1 a magistratura que um \"modus operandi\" t\u00e3o simples, eficaz e seguro n\u00e3o vai fazer escola num \u00e1pice?"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020180302ee320000n"},"has_corona_label":{"0":false}}