{"headlines":{"0":"PORTIMONENSE O defesa-central est\u00e1 lesionado e, se n\u00e3o recuperar a tempo, abre vaga para a estreia a titular do lateral-esquerdo no jogo de segunda-feira, nas Aves"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"393 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"LUCAS EST\u00c1 EM D\u00daVIDA\nE RAFA \u00c0 ESPREITA"},"remaining_content":{"0":"H\u00c9LIO NASCIMENTO\nbbb Lucas \u00e9 a mais recente baixa do Portimonense e est\u00e1 em d\u00favida para a desloca\u00e7\u00e3o \u00e0s Aves. O central brasileiro sofre de um problema f\u00edsico, fez exames e os pr\u00f3ximos dias ser\u00e3o decisivos para perceber se pode ir a jogo na segunda-feira, mas, para j\u00e1, nem tem treinado. Ao inv\u00e9s, a les\u00e3o de Jadson n\u00e3o \u00e9 preocupante e o tamb\u00e9m central n\u00e3o tardar\u00e1 a voltar \u00e0s op\u00e7\u00f5es de V\u00edtor Oliveira.\nCaso Lucas n\u00e3o consiga recuperar a tempo, \u00e9 bem prov\u00e1vel que Rafa Soares, refor\u00e7o de janeiro que atuou cerca de 15\u2019 na Feira, se estreie a titular, a lateral-esquerdo, voltando R\u00faben Fernandes para o eixo da defesa, ao lado de Felipe Macedo. A defesa dos algarvios, de resto, est\u00e1 em alerta para os pr\u00f3ximos jogos, mas por outros motivos: Hackman, Felipe Macedo e tamb\u00e9m Lucas est\u00e3o \u00e0 beira da suspens\u00e3o, uma vez que contabilizam quatro amarelos cada um. Fabr\u00edcio corre o mesmo risco.\nO plantel do Portimonense trabalhou ontem no Centro Dois Irm\u00e3os, como \u00e9 h\u00e1bito no decorrer da semana, mas desta feita tamb\u00e9m por uma outra raz\u00e3o, j\u00e1 que o relvado do Portim\u00e3o Arena foi o cen\u00e1rio do particular entre as sele\u00e7\u00f5es femininas de Portugal e Finl\u00e2ndia (3-3(, em sub-17 [ver p\u00e1g. 27].\nOutro central, o brasileiro Jadson, tamb\u00e9m n\u00e3o treinou, mas n\u00e3o tardar\u00e1 a integrar o grupo, pelo que V\u00edtor Oliveira continua a dispor de solu\u00e7\u00f5es para alguma eventual baixa inesperada\n\u00c0 beira de um registo hist\u00f3rico\nO Portimonense vem de duas vit\u00f3rias consecutivas fora de casa (Mar\u00edtimo e Feirense( e est\u00e1 \u00e0 beira de estabelecer um novo m\u00e1ximo, se triunfar no est\u00e1dio do Aves. Os algarvios, em termos de registo no campeonato principal, nunca ganharam tr\u00eas vezes seguidas em reduto alheio, o que pode verificar-se na segunda-feira. Curioso \u00e9 o facto de a equipa, durante a primeira volta, nunca ter vencido extramuros.\nO lateral cedido pelo FC Porto atuou 15 minutos contra o Feirense e pode agora fazer a estreia a titular. Se tal cen\u00e1rio se verificar, R\u00faben Fernandes desloca-se da lateral esquerda para o eixo da defesa, ao lado de Felipe"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020180302ee3200006"},"has_corona_label":{"0":false}}