{"headlines":{"0":"Jesus de m\u00e1scara"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"278 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"e luvas em Lisboa\nT\u00e9cnico portugu\u00eas regressou ontem a Lisboa depois de se ter suspeitado de Covid-19 no Brasil"},"remaining_content":{"0":"bbb Jorge Jesus chegou na madrugada de ter\u00e7a-feira a Lisboa. O t\u00e9cnico do Flamengo percorreu o aeroporto da Portela, depois de fazer um voo proveniente do Rio de Janeiro. Jesus usou uma m\u00e1scara na face na altura de embarcar e manteve a pr\u00e1tica na sa\u00edda, j\u00e1 em Portugal. Tinha tamb\u00e9m luvas cal\u00e7adas, que foram vis\u00edveis quando o treinador consultou o telefone pessoal. Recorde-se que Jesus chegou a suspeitar de que era portador do v\u00edrus, por ter recebido um \"fraco positivo\/inconclusivo\" no primeiro teste. A doen\u00e7a n\u00e3o se confirmou, pois o resultado do terceiro exame \u00e0 Covid-19 foi negativo, j\u00e1 depois de um segundo inconclusivo.\nMuitos jornalistas e fotojornalistas estavam no local e o t\u00e9cnico n\u00e3o gostou da multid\u00e3o ao seu redor, mostrando-se surpreendido com a quebra das regras de conviv\u00eancia face \u00e0 pandemia. \"Deviam ter respeito. Assim, ainda apanhamos todos o v\u00edrus\", referiu, antes de entrar numa viatura e seguir para uma quarentena de 14 dias perto da fam\u00edlia, j\u00e1 que o Flamengo suspendeu os treinos, ficando indefinido o regresso ao trabalho. \u00c0 exce\u00e7\u00e3o de M\u00e1rio Monteiro, preparador f\u00edsico, a equipa t\u00e9cnica acompanhou no voo o campe\u00e3o do Brasil e vencedor da Ta\u00e7a dos Libertadores.\nApesar da dist\u00e2ncia, Jesus vai monitorizar os treinos individuais dos jogadores atrav\u00e9s de uma plataforma chamada \"Coach ID\", desenvolvida por portugueses. Por agora, pararam as discuss\u00f5es quanto \u00e0 renova\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo do t\u00e9cnico, que termina em maio, mas estas podem continuar por videoconfer\u00eancia. O portugu\u00eas pede 7 M\u20ac, o Fla contrap\u00f5e 5,8 M\u20ac."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020200325eg3p0002x"}}