{"headlines":{"0":"TREINO AFINA\u00c7\u00d5ES NA IDEIA DE JOGO"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"66 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A prepara\u00e7\u00e3o para o jogo com o Famalic\u00e3o ficou ontem praticamente conclu\u00edda. Ivo Vieira afinou a estrat\u00e9gia, assente na habitual ideia de jogo, e tirou conclus\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mudan\u00e7as no onze, esperadas ap\u00f3s a derrota no Bessa. Hoje, o treino vai servir para exerc\u00edcios de simula\u00e7\u00e3o do jogo. Jhonatan, Wakaso, Joseph e Ola John s\u00e3o as baixas confirmadas."},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020200207eg270001c"},"has_corona_label":{"0":false}}