{"headlines":{"0":"Indicador de actividade econ\u00f3mica estabiliza"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"516 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O indicador de actividade econ\u00f3mica em Portugal estabilizou em Julho, depois de cinco meses em quebra, indica o Instituto Nacional de Estat\u00edstica (INE) na s\u00edntese econ\u00f3mica de conjuntura divulgada nesta quarta-feira.\nEm Julho registou-se uma ligeira acelera\u00e7\u00e3o do indicador do consumo privado, a reflectir \u201cum contributo positivo da componente de consumo corrente\u201d, pois \u201ca componente de consumo duradouro registado um contributo nulo\u201d, apesar de ter aumentado ligeiramente."},"remaining_content":{"0":"Se o indicador qualitativo do consumo, baseado nas opini\u00f5es dos empres\u00e1rios do com\u00e9rcio a retalho diminuiu em Agosto, o indicador de confian\u00e7a dos consumidores continuou a aumentar no mesmo m\u00eas (tend\u00eancia que se verifica desde Abril, depois de cinco meses a recuar).\nO indicador de clima econ\u00f3mico, dispon\u00edvel at\u00e9 Agosto, tamb\u00e9m estabilizou, na mesma altura em que, na zona euro, os indicadores de confian\u00e7a dos consumidores e de sentimento econ\u00f3mico diminu\u00edram.\nPara Portugal, os indicadores de curto prazo dispon\u00edveis at\u00e9 Julho mostram que, em termos nominais, h\u00e1 \u201cuma diminui\u00e7\u00e3o na ind\u00fastria e um abrandamento nos servi\u00e7os\u201d em termos hom\u00f3logos.\nNa ind\u00fastria, o \u00edndice de volume de neg\u00f3cios \u201cdiminuiu em Julho, prolongando o perfil descendente observado desde Julho de 2018 (taxas de 0,6%, -1,6% e -1,8% nos \u00faltimos tr\u00eas meses)\u201d. No entanto, o comportamento no mercado interno \u201cregistou um aumento hom\u00f3logo em Julho (0,4%)\u201d, por contraponto ao que se passou no \u00edndice de volume de neg\u00f3cios relativo ao mercado externo, que apresentou uma \u201cdiminui\u00e7\u00e3o em Junho e Julho (taxas de -3,8% e -4,6%, respectivamente)\u201d.\nNos servi\u00e7os, o \u00edndice de volume de neg\u00f3cios, incluindo o com\u00e9rcio a retalho, \u201cdesacelerou entre Mar\u00e7o e Julho (taxas de 2,5%, 1,3% e 1,1% nos \u00faltimos tr\u00eas meses)\u201d.\nO indicador que mede a Forma\u00e7\u00e3o Bruta de Capital Fixo tamb\u00e9m desacelerou em Julho, \u201cverificando-se um contributo negativo da componente de m\u00e1quinas e equipamentos e um contributo positivo menos expressivo das componentes de constru\u00e7\u00e3o e de material de transporte\u201d.\nJ\u00e1 na constru\u00e7\u00e3o, o \u00edndice de produ\u00e7\u00e3o \u201cacelerou ligeiramente em Julho\u201d depois de um abrandamento no m\u00eas anterior. Para Agosto, os n\u00fameros mostram que o indicador de confian\u00e7a no sector da constru\u00e7\u00e3o e obras p\u00fablicas aumentou, interrompendo-se o \u201cperfil descendente\u201d que se observava desde Janeiro.\nRelativamente \u00e0s estimativas mensais do inqu\u00e9rito ao emprego, o n\u00edvel de desemprego de Julho, ajustado de sazonalidade, corresponde a 6,5% da popula\u00e7\u00e3o activa entre os 15 e os 74 anos, enquanto a estimativa da popula\u00e7\u00e3o empregada, tamb\u00e9m ajustada de sazonalidade, cresceu 0,7% face a Julho do ano passado e 0,2% em cadeia (face a Junho deste ano).\nOs dados do Produto Interno Bruto (PIB) mais recentes s\u00e3o os do segundo trimestre (de Abril a Junho), altura em que a economia cresceu 1,8% face ao segundo trimestre do ano passado. Esta traject\u00f3ria, refere o INE, reflecte \u201cum contributo positivo menos intenso da procura interna\u201d, associado \u00e0 desacelera\u00e7\u00e3o do investimento. O consumo privado \u201caumentou 1,9% em termos hom\u00f3logos, menos 0,4 pontos percentuais que no trimestre anterior, enquanto o consumo p\u00fablico apresentou uma varia\u00e7\u00e3o hom\u00f3loga de 0,4% (0,6% no trimestre anterior)\u201d."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020190918ef9i000ma"},"has_corona_label":{"0":false}}