{"headlines":{"0":"Morte de Carlos Amaral Dias: INEM assume \"situa\u00e7\u00f5es an\u00f3malas\" e instaura processos disciplinares"},"author":{"0":"Ana Maia S\u00f3nia Trigueir\u00e3o Rita Ferreira"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"449 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"J\u00e1 h\u00e1 conclus\u00f5es do inqu\u00e9rito \u00e0 assist\u00eancia aprestada ao psicanalista e professor Carlos Amaral Dias, que morreu no dia 4 de Dezembro na ambul\u00e2ncia que o transportava para o hospital. Na altura, a fam\u00edlia relatou que duas horas passaram entre a chamada inicial para o INEM e a chegada da ajuda.\nO Conselho Directivo (CD) do INEM apurou que existiram \u201csitua\u00e7\u00f5es an\u00f3malas durante a assist\u00eancia ao doente, nomeadamente o facto de durante cerca de uma hora, o CODU e o Dispositivo Integrado e Permanente de Emerg\u00eancia Pr\u00e9-Hospitalar de Lisboa (DIPEPH) n\u00e3o terem recebido qualquer informa\u00e7\u00e3o sobre a ocorr\u00eancia\u201d."},"remaining_content":{"0":"Decidiu por isso instaurar \u201cprocessos disciplinares comuns a dois trabalhadores do INEM\u201d e dois processos de contra-ordena\u00e7\u00e3o \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o Humanit\u00e1ria dos Bombeiros Volunt\u00e1rios do Beato e da Penha de Fran\u00e7a.\nO CD do INEM anuncia ainda que vai enviar este relat\u00f3rio final ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, \u00e0 Inspec\u00e7\u00e3o-Geral das Actividades em Sa\u00fade, \u00e0 Protec\u00e7\u00e3o Civil e ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\nEm rela\u00e7\u00e3o aos bombeiros, o comunicado do INEM refere que houve incumprimento do decreto-lei que \u201cestabelece as regras a que se encontra sujeita a pr\u00e1tica de actos de desfibrilha\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica externa por n\u00e3o m\u00e9dicos, bem como a instala\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de desfibrilhadores autom\u00e1ticos externos, em ambiente extra-hospitalar\u201d e do Regulamento do Transporte de Doentes.\nAo que o P\u00daBLICO apurou, em causa est\u00e1 o facto de a ambul\u00e2ncia n\u00e3o ter o equipamento de desfibrilha\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica externa, que deveria ter, e de pelo menos um dos tripulantes n\u00e3o ter a forma\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de tripulantes de ambul\u00e2ncia de socorro.\nPerante o inqu\u00e9rito e face \u00e0s conclus\u00f5es e \u00e0s falhas encontradas, o INEM diz que \u201cir\u00e1 refor\u00e7ar o controlo sobre as actividades de transporte de doentes e de DAE (Desfibrilha\u00e7\u00e3o Autom\u00e1tica Externa), nomeadamente atrav\u00e9s do incremento das ac\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o e auditoria a estes processos. Ir\u00e1 ainda refor\u00e7ar a oferta formativa destinada aos Corpos de Bombeiros e Cruz Vermelha Portuguesa, seus parceiros no Sistema Integrado de Emerg\u00eancia M\u00e9dica (SIEM)\u201d.\nNo comunicado enviado \u00e0s redac\u00e7\u00f5es, o INEM ressalva que \u201cesta ocorr\u00eancia \u00e9 uma excep\u00e7\u00e3o aos cuidados que o Instituto e os seus parceiros no Sistema Integrado de Emerg\u00eancia M\u00e9dica (SIEM) garantem aos mais de tr\u00eas milhares de v\u00edtimas de acidente e de doen\u00e7a s\u00fabita que s\u00e3o assistidas diariamente\u201d.\nCarlos Amaral Dias foi professor da Faculdade de Psicologia e Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o de Coimbra, onde se doutorou depois de se ter licenciado em medicina com especializa\u00e7\u00e3o em psiquiatria. Abandonou, recentemente, por iniciativa pr\u00f3pria, a direc\u00e7\u00e3o do Instituto Miguel Torga, que dirigiu durante mais de duas d\u00e9cadas. Tinha 74 anos."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200117eg1h001e6"},"has_corona_label":{"0":false}}