{"headlines":{"0":"Bruno Lage: \"Fomos sempre a melhor equipa em campo\""},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"283 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Bruno Lage, actual treinador do Benfica, quebrou um recorde que estava na posse de Rui Vit\u00f3ria, anterior treinador dos \u201cencarnados\u201d. \u00c9 que com o triunfo desta sexta-feira por 2-0, em Alvalade, sobre o Sporting, o t\u00e9cnico benfiquista somou a 17.\u00aa consecutiva de Bruno Lage \u00e0 frente do clube da Luz em jogos fora de casa.\nEsta s\u00e9rie come\u00e7ou a 18 de Janeiro de 2019 em Guimar\u00e3es e pode ter continuidade j\u00e1 na pr\u00f3xima semana, quando o campe\u00e3o nacional visitar o Pa\u00e7os de Ferreira."},"remaining_content":{"0":"Sobre a partida desta sexta-feira, Bruno Lage considerou o triunfo do Benfica indiscut\u00edvel.\n\u201cAconteceu aquilo que prev\u00edamos. Era fundamental a equipa ter ao longo dos 90 minutos um ritmo muito alto e foi o que fizemos, com uma press\u00e3o forte na frente, bem identificada porque o Sporting constr\u00f3i bem desde tr\u00e1s. Essa, na minha opini\u00e3o, foi a nossa mais-valia, jogando como um colectivo. Fomos sempre a melhor equipa em campo e, como tal, esta vit\u00f3ria \u00e9 justa. Mas s\u00e3o apenas tr\u00eas pontos que nos deixam confort\u00e1veis na lideran\u00e7a, mas esta \u00e9 a mesma vantagem que recuper\u00e1mos no ano passado\u201d, relembrou o t\u00e9cnico das \u201c\u00e1guias\u201d.\nSobre a aposta em Rafa, que acabou por marcar os dois golos do jogo, Bruno Lage foi mais lac\u00f3nico: \u201cHoje podia dizer que tir\u00e1mos coelhos da cartola, mas n\u00f3s fazemos altera\u00e7\u00f5es em fun\u00e7\u00e3o do que o jogo pede. Em fun\u00e7\u00e3o da press\u00e3o do Sporting, havia algum espa\u00e7o entre linhas l\u00e1 atr\u00e1s que pod\u00edamos aproveitar. O Chiquinho e o Pizzi fazem-no bem e o Rafa tinha dado boas indica\u00e7\u00f5es contra o Lyon e est\u00e1 sempre preparado para jogar por dentro ou por fora.\u201d"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200118eg1h00002"},"has_corona_label":{"0":false}}