{"headlines":{"0":"BCP congela dividendos e compensa trabalhadores com mil euros"},"author":{"0":"Lu\u00eds Villalobos"},"pub_date":{"0":"27 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"369 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O BCP tomou a decis\u00e3o de n\u00e3o distribuir dividendos aos seus accionistas este ano, ao contr\u00e1rio do que estava previsto. De acordo com o comunicado enviado pelo banco ao regulador do mercado de capitais, a CMVM, na noite de quinta-feira, esta medida foi tomada devido \u201caos potenciais impactos e \u00e0 incerteza associada \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de pandemia\u201d. Isto apesar de o banco n\u00e3o ter neste momento \u201climita\u00e7\u00f5es regulat\u00f3rias espec\u00edficas em mat\u00e9ria de distribui\u00e7\u00e3o de dividendos\u201d."},"remaining_content":{"0":"A medida ser\u00e1 apresentada na assembleia geral que se realizar\u00e1 no dia 20 de Maio. A ideia \u00e9 que 13,9 milh\u00f5es sejam canalizados para reserva legal, e outros 120 milh\u00f5es sejam resultados transitados. Esta proposta, diz o comunicado, \u201cvisa garantir que o banco esteja mais preparado para fazer face ao presente contexto de incerteza\u201d, onde se inclui a aceita\u00e7\u00e3o de morat\u00f3rias por seis meses de juros e capital de clientes afectados pelo impacto do novo coronav\u00edrus (medida aprovada pelo Governo e que abrange todo o sector).\nDe acordo com a equipa de gest\u00e3o liderada por Miguel Maya, a ideia \u00e9 retomar a pol\u00edtica de dividendos que estava em vigor \u201cuma vez ultrapassada a crise\u201d e \u201cna medida em que o banco e a economia nacional iniciem a sua recupera\u00e7\u00e3o\u201d.\nAs ac\u00e7\u00f5es do banco seguiam a perder 0,55% no arranque da sess\u00e3o, em linha com o PSI-20 (-0,53%). As principais pra\u00e7as europeias tamb\u00e9m est\u00e3o no \u201cvermelho\u201d, depois de tr\u00eas dias de subidas.\nTrabalhadores recuperam rendimentos\nO conselho de administra\u00e7\u00e3o deliberou tamb\u00e9m dar continuidade \u00e0 compensa\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria dos trabalhadores que aceitaram reduzir os sal\u00e1rios entre Junho de 2014 e Junho de 2017, no \u00e2mbito da anterior crise. O processo tem sido faseado, com o objectivo de, recorda o BCP, permitir \u201ca entrega de um valor global acumulado pelo menos igual ao valor total n\u00e3o recebido nesse per\u00edodo\u201d.\nAgora, a ideia \u00e9 distribuir at\u00e9 mil euros por trabalhador, que, \u201cn\u00e3o tendo j\u00e1 sido integralmente compensado com os resultados distribu\u00eddos em 2019, se mantiver em fun\u00e7\u00f5es na data de pagamento da remunera\u00e7\u00e3o correspondente a Junho de 2020\u201d, at\u00e9 ao valor m\u00e1ximo global de 5,28 milh\u00f5es de euros."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/27"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/27"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200327eg3r001rx"},"has_corona_label":{"0":false}}