{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Hotelaria nacional com perdas de 30%"},"author":{"0":"Lu\u00eds Villalobos"},"pub_date":{"0":"10 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"275 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O sector da hotelaria calcula, a n\u00edvel nacional, uma perda de receita de 30% devido ao novo coronav\u00edrus no per\u00edodo de 1 de Mar\u00e7o e 30 de Junho, de acordo com os dados preliminares de um inqu\u00e9rito realizado pela Associa\u00e7\u00e3o da Hotelaria de Portugal (AHP).\nOs dados ser\u00e3o apresentados de forma aprofundada na pr\u00f3xima quinta-feira de manh\u00e3. De acordo com a AHP, este inqu\u00e9rito, feito nos primeiros dias de Mar\u00e7o, ter\u00e1 depois actualiza\u00e7\u00f5es constantes, feitas pelos hot\u00e9is e pela AHP, a maior associa\u00e7\u00e3o do sector."},"remaining_content":{"0":"A AHP, com base nos resultados preliminares do inqu\u00e9rito, diz tamb\u00e9m que as taxas de cancelamento \u201cest\u00e3o muito acima das verificadas em anos anteriores e o efeito do Covid-19 [a doen\u00e7a provocada pelo novo coronav\u00edrus] na hotelaria \u00e9 sentido n\u00e3o s\u00f3 nos cancelamentos imediatos, mas tamb\u00e9m nas reservas futuras, com os hoteleiros a indicar que est\u00e3o j\u00e1 a registar importantes cancelamentos de reservas futuras\u201d.\nA \u00e9poca da P\u00e1scoa, per\u00edodo em que h\u00e1 normalmente um pico da procura por parte de turistas estrangeiros e nacionais, est\u00e1 neste momento em risco.\nEsta ter\u00e7a-feira, o ministro de Estado, da Economia e da Transi\u00e7\u00e3o Digital, Pedro Siza Vieira, e a secret\u00e1ria de Estado do Turismo, Rita Marques, v\u00e3o reunir-se ao final da tarde com a Confedera\u00e7\u00e3o do Turismo de Portugal, presidida por Francisco Calheiros, bem como com diversas associa\u00e7\u00f5es do sector.\nCorrige per\u00edodo correspondente \u00e0s perdas, ap\u00f3s clarifica\u00e7\u00e3o dos dados feita pela AHP.\nDescarregue a app do P\u00daBLICO, subscreva as nossas notifica\u00e7\u00f5es e esteja a par da evolu\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus.\nhttps:\/\/www.publico.pt\/apps"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200313eg3a001gt"},"has_corona_label":{"0":false}}