{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Carris altera hor\u00e1rios de autocarros"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"355 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Carris anunciou esta ter\u00e7a-feira a altera\u00e7\u00e3o dos hor\u00e1rios nas carreiras, passando a vigorar nos dias \u00fateis os hor\u00e1rios de s\u00e1bado, na sequ\u00eancia da pandemia da covid-19.\nEm comunicado enviado \u00e0 ag\u00eancia Lusa, a Carris, que presta servi\u00e7o de transporte p\u00fablico rodovi\u00e1rio de passageiros em Lisboa, indica que \u201cas altera\u00e7\u00f5es agora implementadas procuram garantir que a opera\u00e7\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es para se manter durante este per\u00edodo de estado de emerg\u00eancia\u201d."},"remaining_content":{"0":"\u201cA Carris implementou, juntamente com a sua equipa de opera\u00e7\u00e3o, motoristas e guarda-freios, procedimentos de monitoriza\u00e7\u00e3o da lota\u00e7\u00e3o dos autocarros e el\u00e9ctricos e vai fazer refor\u00e7os pontuais sempre que se justificar\u201d, pode ler-se no comunicado.\nSegundo a empresa, a partir de quarta-feira, nos dias \u00fateis, as carreiras da Carris v\u00e3o operar em hor\u00e1rio de s\u00e1bado, sendo de considerar as seguintes altera\u00e7\u00f5es face ao hor\u00e1rio de s\u00e1bado normal em algumas das seguintes carreiras: 705, 781, 799. Estas carreiras v\u00e3o operar com intervalos de 29, 22 e 30 minutos, respectivamente. Aos s\u00e1bados normalmente n\u00e3o operam.\nAs carreiras 713 e 756, v\u00e3o funcionar tamb\u00e9m no per\u00edodo da tarde, aos s\u00e1bados normalmente operam apenas de manh\u00e3. As carreiras 703, 712, 727, 754 e 764 v\u00e3o funcionar no seu percurso integral. Aos s\u00e1bados normalmente operam em percurso encurtado.\nPor seu turno, a carreira 28E mant\u00e9m o hor\u00e1rio de Novembro a Fevereiro, na 24E e ascensores fica suspenso o funcionamento, e a 15E fica suspenso o servi\u00e7o feito com autocarros.\nA Carris adianta que ao fim de semana o servi\u00e7o vai ser feito consoante os hor\u00e1rios de s\u00e1bado e domingo, respectivamente, com excep\u00e7\u00e3o das carreiras de bairro, dos ascensores e do elevador de Santa Justa.\nAs carreiras de bairro est\u00e3o suspensas desde 21 de Mar\u00e7o com excep\u00e7\u00e3o de cinco que se mant\u00e9m a funcionar: 26B-Parque Na\u00e7\u00f5es Norte-Parque Na\u00e7\u00f5es Sul, 29B-Centro Comercial Olivais-Circula\u00e7\u00e3o Encarna\u00e7\u00e3o, 34B-Olaias-Circula\u00e7\u00e3o Bairro Madre Deus, 40B-Alto Chapeleiro-Lumiar e 41B-Galinheiras-Qta. Lavadeiras.\nA Carris pede aos seus clientes que visitem com frequ\u00eancia o site, para estarem informados de quaisquer actualiza\u00e7\u00f5es aos hor\u00e1rios e funcionamento das carreiras."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/25"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/24"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200325eg3o000gt"},"has_corona_label":{"0":true}}