{"headlines":{"0":"Madeira e A\u00e7ores querem fechar j\u00e1 os aeroportos. Governo diz que n\u00e3o"},"author":{"0":"M\u00e1rcio Berenguer"},"pub_date":{"0":"15 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"630 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Madeira exigiu este domingo ao primeiro-ministro o \u201cencerramento imediato\u201d dos dois aeroportos da regi\u00e3o aut\u00f3noma, um dia depois de os A\u00e7ores terem escrito a Ant\u00f3nio Costa a pedir a \u201csuspens\u00e3o urgente\u201d das liga\u00e7\u00f5es a\u00e9reas com o exterior do arquip\u00e9lago.\n\u201cO presidente do Governo Regional, Miguel Albuquerque, j\u00e1 exigiu o encerramento imediato dos aeroportos da Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira junto do primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Costa\u201d, adiantou o executivo regional numa nota enviada \u00e0 Ag\u00eancia Lusa e ao P\u00daBLICO."},"remaining_content":{"0":"Pedido que, para j\u00e1, n\u00e3o ser\u00e1 atendido. Em Lisboa, numa confer\u00eancia de imprensa para actualizar as informa\u00e7\u00f5es sobre as medidas de conten\u00e7\u00e3o da pandemia de covid-19, o ministro da Administra\u00e7\u00e3o Interna, Eduardo Cabrita, foi taxativo: \u201cAs mat\u00e9rias de fronteiras externas e de circula\u00e7\u00e3o em espa\u00e7o nacional s\u00e3o compet\u00eancia estrita do Governo da Rep\u00fablica\u201d.\nO Funchal, que na \u00faltima quinta-feira fechou portos e marinas a todos os navios de passageiros, tinha j\u00e1 solicitado, na sexta-feira junto das autoridades nacionais, a suspens\u00e3o dos voos com origem em pa\u00edses sinalizados pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade como tendo cadeias de transmiss\u00e3o activas \u2013 Dinamarca, Espanha, Fran\u00e7a, Alemanha e Su\u00ed\u00e7a \u2013, mas n\u00e3o obteve resposta de Lisboa.\n\u201cA partir da meia-noite de hoje [00h00 de domingo], todos ficam em isolamento. Eu n\u00e3o posso ficar \u00e0 espera das medidas a n\u00edvel nacional, face ao imperativo de salvaguarda da sa\u00fade p\u00fablica dos madeirenses e dos porto-santenses\u201d, disse no s\u00e1bado o social-democrata Miguel Albuquerque aos jornalistas, depois de uma reuni\u00e3o com as for\u00e7as de seguran\u00e7a e militares.\nA obrigatoriedade de cumprir um per\u00edodo de 14 dias de quarentena \u00e9 tamb\u00e9m uma forma de \u201cdissuas\u00e3o\u201d, admitiu o presidente do Governo madeirense, para os que pretendem viajar para a Madeira. \u201cVamos controlar todos os hot\u00e9is e todas as casas. N\u00e3o tenham qualquer d\u00favida sobre isso\u201d, garantiu, na altura, refor\u00e7ando: \u201cIsto n\u00e3o \u00e9 uma brincadeira. Isto n\u00e3o s\u00e3o f\u00e9rias.\u201d\nTodos os passageiros e tripulantes dos voos que chegam \u00e0 Madeira est\u00e3o a ter a temperatura controlada e s\u00e3o obrigados a preencher um question\u00e1rio no qual indicam o contacto e a morada onde v\u00e3o estar nas pr\u00f3ximas duas semanas. Quem n\u00e3o cumprir o per\u00edodo de quarentena, avisou Albuquerque, incorre num crime de desobedi\u00eancia e fica sujeito a procedimento judicial. \u201cN\u00e3o posso estar \u00e0 espera. Uma vez que esta hist\u00f3ria dos voos, como eu solicitei, ainda n\u00e3o est\u00e1 resolvida, fica resolvida desta maneira. Ficam de quarentena e acabou\u201d, afirmou Albuquerque.\nA Madeira quer apenas os avi\u00f5es de transporte de carga e outros voos de car\u00e1cter excepcional autorizados pelas autoridades de sa\u00fade a aterrar no Funchal e no Porto Santo.\nTamb\u00e9m os A\u00e7ores t\u00eam feito press\u00e3o para fechar os aeroportos. Este s\u00e1bado, Vasco Cordeiro, o socialista que lidera o Governo da regi\u00e3o aut\u00f3noma insistiu com Ant\u00f3nio Costa na necessidade de fechar os aeroportos do arquip\u00e9lago. Ponta Delgada n\u00e3o quer esperar pela reuni\u00e3o dos ministros de Sa\u00fade e do Interior da Uni\u00e3o Europeia e lembra que o arquip\u00e9lago tem cinco aeroportos, o que potencia uma eventual contamina\u00e7\u00e3o.\nQuando a carta foi enviada, os A\u00e7ores ainda n\u00e3o tinham qualquer caso de infec\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus, mas, este domingo, as autoridades de sa\u00fade regionais confirmaram um resultado positivo de covid-19: uma mulher de 29 anos, da ilha Terceira, com passagem recente por Amesterd\u00e3o, na Holanda, e Felgueiras.\n\u201cO resultado positivo aguarda contra-an\u00e1lise pelo Instituto Nacional de Sa\u00fade Dr. Ricardo Jorge\u201d, adianta o executivo a\u00e7oriano, explicando que a mulher, internada no Hospital de Santo Esp\u00edrito da Ilha Terceira, viajou na \u00faltima segunda-feira, 9 de Mar\u00e7o, no voo Ryanair FR6037 Porto\/Terceira, sentada no lugar 23E.\nA Madeira registou, at\u00e9 agora, 17 casos suspeitos: 15 deram negativo e dois aguardam o resultado das an\u00e1lises."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200315eg3f0010d"},"has_corona_label":{"0":false}}