{"headlines":{"0":"Mais uma v\u00edtima do Banco de Portugal..."},"author":{"0":"Por Francisco Teixeira da Mota"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Publico"},"word_count":{"0":"726 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Vieram-me as l\u00e1grimas aos olhos quando soube que o Banco de Portugal (BdP) utilizara um an\u00fancio num jornal para notificar editalmente Tom\u00e1s Correia de diversas e graves acusa\u00e7\u00f5es sobre a sua gest\u00e3o da ex-Caixa Econ\u00f3mica Montepio Geral, actual Banco Montepio.\nN\u00e3o pude deixar de me solidarizar com Tom\u00e1s Correia na sua indigna\u00e7\u00e3o com mais esta tentativa de assassinato de car\u00e1cter a que, de resto, soube responder com grande eleva\u00e7\u00e3o: \"\u00c9 lament\u00e1vel, mas, vindo do Banco de Portugal, j\u00e1 nada me espanta. Tudo \u00e9 poss\u00edvel com aquela gente, eles acham que n\u00e3o t\u00eam limites, mas h\u00e1 limites. Nomeadamente os limites da dec\u00eancia.\" Palavras que, vindas de quem v\u00eam, t\u00eam um valor muito especial. Tom\u00e1s Correia n\u00e3o deixou mesmo de acrescentar, com igual esp\u00edrito de rectid\u00e3o, bem servir e dec\u00eancia: \"O que sei \u00e9 que s\u00e3o coisas de 2014 e contra-ordena\u00e7\u00f5es prescrevem ao fim de cinco anos, que eu saiba.\""},"remaining_content":{"0":"Como \u00e9 evidente, s\u00f3 por ironia Tom\u00e1s Correia se pode queixar do Banco de Portugal, da Comiss\u00e3o do Mercado de Valores Mobili\u00e1rios e do pr\u00f3prio Governo, que, durante tantos anos, o deixaram reinar no Banco Montepio, ex-Caixa Econ\u00f3mica, e na Associa\u00e7\u00e3o Mutualista Montepio Geral. S\u00f3 quase tr\u00eas anos depois de ter sido instaurado este processo e depois de Tom\u00e1s Correia ter abandonado a direc\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Mutualista, em 15 de Dezembro do ano passado, \u00e9 que o BdP avan\u00e7ou com a acusa\u00e7\u00e3o. Parece ser uma triste coincid\u00eancia no nosso pa\u00eds, as investiga\u00e7\u00f5es e as acusa\u00e7\u00f5es s\u00f3 avan\u00e7arem contra os poderosos depois de estes abandonarem os lugares do poder.\nO Minist\u00e9rio P\u00fablico, de resto, tamb\u00e9m s\u00f3 no passado dia 16 de Janeiro realizou buscas para investigar os crimes de burla qualificada, branqueamento e fraude fiscal em que entre os principais suspeitos estar\u00e3o Tom\u00e1s Correia, o empres\u00e1rio Jos\u00e9 Guilherme e o seu filho. Teve origem neste empres\u00e1rio o evento que manchou de forma indel\u00e9vel a reputa\u00e7\u00e3o e a credibilidade do Banco de Portugal quando, apoiando-se em doutos pareceres de ilustres juristas, concluiu que a entrega oculta, e sem qualquer t\u00edtulo que a justificasse, de 14 milh\u00f5es de euros deste empres\u00e1rio - um importante cliente do Banco Esp\u00edrito Santo - ao presidente do conselho de administra\u00e7\u00e3o desse mesmo banco n\u00e3o era censur\u00e1vel e em nada punha em causa a idoneidade desse banqueiro. Uma \"liberalidade\" que se enquadrava dentro de um \"esp\u00edrito de entreajuda e solidariedade\". Era uma prenda pessoal e n\u00e3o ao presidente do conselho de administra\u00e7\u00e3o!\nNa verdade, Tom\u00e1s Correia, durante anos e anos, manteve-se ao leme do Banco Montepio, ex-Caixa Econ\u00f3mica, e da Associa\u00e7\u00e3o Mutualista Montepio Geral n\u00e3o contra ventos e mar\u00e9s, mas com muitas mar\u00e9s e ventos a seu favor, apesar das den\u00fancias p\u00fablicas sobre diversas irregularidades. Lembremos, por exemplo, o caso do investimento (?) do Montepio Geral no valor de 30 milh\u00f5es de euros no Fundo Ongoing International, com sede no Luxemburgo, mas que aparecia registado nas contas do banco mutualista na rubrica \"fundos de investimento nacionais\", como foi noticiado pelas jornalistas Cristina Ferreira e Ana Brito em 2009. Convidado, na altura, a pronunciar-se sobre esta an\u00f3mala situa\u00e7\u00e3o e para o risco envolvido na mesma, o BdP mais uma vez acarinhou Tom\u00e1s Correia, esclarecendo que \"a aprova\u00e7\u00e3o das contas compete aos \u00f3rg\u00e3os pr\u00f3prios do MG, sendo certificadas por um auditor externo\". Era o Banco de Portugal no seu esplendor como \u00f3rg\u00e3o de regula\u00e7\u00e3o: realmente, se o MG tinha um auditor externo, a que t\u00edtulo se iria o BdP imiscuir no que se passava dentro do MG? E, como todos sabemos, n\u00e3o foi s\u00f3 esse o caso em que o BdP soube confundir prud\u00eancia com in\u00e9rcia.\nFrancisco Lou\u00e7\u00e3, membro do conselho Consultivo do Banco de Portugal, foi esclarecedor na recente entrevista dada ao P\u00daBLICO e \u00e0 R\u00e1dio Renascen\u00e7a: \"O que sei \u00e9 como os reguladores se t\u00eam armado da convic\u00e7\u00e3o de que a regula\u00e7\u00e3o \u00e9 in\u00fatil. Com Greenspan na Reserva Federal americana, instalou-se a doutrina espalhada por todos os bancos centrais, incluindo o BCE e o BdP, que o mercado \u00e9 a forma de garantir o equil\u00edbrio do sistema financeiro e a regula\u00e7\u00e3o \u00e9 excessiva e prejudicial. Por isso, n\u00e3o houve compet\u00eancia acumulada, t\u00e9cnicos suficientes, informa\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel e s\u00f3 perante a casa a arder \u00e9 que se chamaram alguns bombeiros com um penico.\" \u00c9 o que temos: o BdP, o Banco do Penico."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"PUBLO00020200207eg2700006"},"has_corona_label":{"0":false}}