{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Governo \"simplifica\" lay-off para empresas afectadas"},"author":{"0":"Victor Ferreira Lu\u00eds Villalobos"},"pub_date":{"0":"9 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"923 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Governo vai duplicar de 100 milh\u00f5es para 200 milh\u00f5es de euros o montante dispon\u00edvel na linha de cr\u00e9dito de apoio \u00e0 tesouraria das empresas severamente afectadas pela epidemia do coronav\u00edrus e vai mexer nas regras do lay-off para ajudar as mesmas entidades a lidar com eventuais perdas de produ\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m de adiar obriga\u00e7\u00f5es fiscais no IRC e no pagamento especial por conta, o executivo quer ajudar empresas que justifiquem a necessidade de suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de contratos de trabalho ou uma redu\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria dos per\u00edodos laborais."},"remaining_content":{"0":"A ministra do Trabalho, Ana Mendes Godinho, diz que a ideia no que toca ao lay-off passa por desencadear a altera\u00e7\u00e3o legislativa para que o regime seja \u201cmais simplificado\u201d, e permita uma r\u00e1pida aplica\u00e7\u00e3o. Para concorrer a esta medida, \u00e9 preciso que haja \u201cuma quebra de vendas excepcional\u201d, de 40%. As empresas ficam isentas do pagamento da Taxa Social \u00danica (TSU), al\u00e9m de poder haver tamb\u00e9m um processo especial de forma\u00e7\u00e3o de trabalhadores por parte do IEFP.\nSegundo o pacote de medidas anunciado nesta segunda-feira, depois de uma reuni\u00e3o entre patr\u00f5es, sindicatos e governo na Concerta\u00e7\u00e3o Social, o lay-off - uma redu\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria dos per\u00edodos de trabalho ou uma suspens\u00e3o dos contratos de trabalho - ser\u00e1 \u201csimplificado para empresas que vejam a actividade severamente afectada devido a epidemia\u201d. Nesse sentido, caso seja abrangido por um lay-off, o trabalhador ter\u00e1 \u201ca garantia de retribui\u00e7\u00f5es il\u00edquidas equivalentes a dois ter\u00e7os do sal\u00e1rio, at\u00e9 1905 euros, sendo 30% suportado pelo empregador e 70% pela Seguran\u00e7a Social, at\u00e9 um m\u00e1ximo de seis meses\u201d.\nPara aderir, segundo Ana Mendes Godinho, \u00e9 preciso que, por compara\u00e7\u00e3o hom\u00f3loga no per\u00edodo de tr\u00eas meses, haja uma quebra de 40% devido ao novo coronav\u00edrus. A ideia, diz o executivo, \u00e9 proteger os postos de trabalho, porque \u201cas empresas podem ver-se em dificuldades para cumprir as suas obriga\u00e7\u00f5es, em raz\u00e3o da quebra de receitas ou em manter o seu pessoal integralmente ocupado\u201d.\nDe acordo com o ministro da Economia, no pr\u00f3ximo Conselho de Ministros ser\u00e3o ratificadas as medidas anunciadas e que carecem de altera\u00e7\u00e3o legislativa. O Governo admite, na nota agora divulgada, que a situa\u00e7\u00e3o ainda poder\u00e1 agravar-se antes de melhorar: \u201cEstes efeitos poder\u00e3o vir a fazer-se sentir com maior acuidade nas pr\u00f3ximas semanas.\u201d\n\u201cTamb\u00e9m ser\u00e1 criado um regime de lay-off com forma\u00e7\u00e3o. Neste contexto, os trabalhadores em lay-off poder\u00e3o beneficiar de ac\u00e7\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o, com bolsa de 30% do Indexante de Apoio Social (131,64 euros, metade para o trabalhador e metade para o empregador), suportada pelo IEFP\u201d.\nNo comunicado divulgado ap\u00f3s o encontro, l\u00ea-se que \u201cser\u00e1 lan\u00e7ado um plano extraordin\u00e1rio de forma\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o\u201d, que inclui \u201co pagamento de um apoio \u00e0s empresas equivalente a 50% da remunera\u00e7\u00e3o do trabalhador at\u00e9 ao limite da retribui\u00e7\u00e3o mensal m\u00ednima garantida, suportada pelo IEFP (tal como o pr\u00f3prio custo da forma\u00e7\u00e3o) para empresas com actividade afectada pela epidemia\u201d.\n\u201cAp\u00f3s o termo do lay-off ou do encerramento de estabelecimento pela autoridade de sa\u00fade, existir\u00e1 um apoio extraordin\u00e1rio para manuten\u00e7\u00e3o dos postos de trabalho em que os sal\u00e1rios do primeiro m\u00eas ser\u00e3o apoiados pelo IEFP, com um apoio por trabalhador equivalente a um sal\u00e1rio m\u00ednimo.\u201d\nAl\u00e9m de outras medidas fiscais, o Governo vai tamb\u00e9m \u201cisentar de contribui\u00e7\u00f5es sociais as entidades empregadoras em lay-off ou encerramento determinado pela autoridade de sa\u00fade, bem como no per\u00edodo de um m\u00eas ap\u00f3s a retoma de actividade\u201d.\nObriga\u00e7\u00f5es fiscais adiadas\nPara apoio \u00e0 tesouraria das empresas, tamb\u00e9m h\u00e1 novidades. Al\u00e9m da j\u00e1 referida duplica\u00e7\u00e3o do montante da linha de cr\u00e9dito (dispon\u00edvel a partir de dia 12 de Mar\u00e7o e acess\u00edvel a micro, pequenas e m\u00e9dias empresas), o Governo promete \u201cacelerar pagamentos\u201d aos fornecedores do Estado, manter certos apoios europeus, ajustar prazos para cumprir obriga\u00e7\u00f5es fiscais. O pagamento especial por conta, por exemplo, \u00e9 adiado por tr\u00eas meses.\n\u201cSer\u00e3o prorrogados o prazo de pagamento do primeiro pagamento especial por conta de 30 de Mar\u00e7o para 30 de Junho; da entrega do Modelo 22 do IRC para 31 de Julho; e do primeiro pagamento por conta do IRC de 31 de Julho para 31 de Agosto\u201d, anuncia o executivo.\nMais promessas dizem respeito aos fundos comunit\u00e1rios. \u201cO pagamento dos incentivos no quadro do Portugal 2020 ser\u00e1 efectuado no mais curto espa\u00e7o de tempo poss\u00edvel, a t\u00edtulo de adiantamento, se tal se mostrar necess\u00e1rio\u201d, diz o Governo. Al\u00e9m disso, passa a vigorar uma \u201cmorat\u00f3ria de 12 meses na amortiza\u00e7\u00e3o de subs\u00eddios reembols\u00e1veis no quadro do QREN e do PT 2020, que se ven\u00e7am at\u00e9 30 de Setembro de 2020\u201d. Na pr\u00e1tica, as empresas ganham um ano para devolver o subs\u00eddio reembols\u00e1vel que teria de pagar at\u00e9 ao fim de Setembro.\nO cancelamento de viagens e feiras foi uma das primeiras medidas das empresas, que j\u00e1 tinham assumido o custo. Noutros casos, os pr\u00f3prios eventos foram adiados ou cancelados. O executivo promete que essas despesas \u201csuportadas com a participa\u00e7\u00e3o em eventos internacionais anulados continuar\u00e3o a ser eleg\u00edveis no quadro dos sistemas de incentivos\u201d.\n\u201cParalelamente, o Governo avaliar\u00e1, ap\u00f3s o controlo da epidemia, o impacte da mesma sobre a capacidade de concretiza\u00e7\u00e3o de objectivos contratualizados, no \u00e2mbito dos sistemas de incentivos, para efeitos de eventual ajuste dos mesmos. Desde j\u00e1, fica estabelecido que n\u00e3o s\u00e3o considerados incumprimentos a falta de concretiza\u00e7\u00e3o de ac\u00e7\u00f5es ou metas devido \u00e0 epidemia\u201d, conclui.\n* Descarregue a app do P\u00daBLICO, subscreva as nossas notifica\u00e7\u00f5es e esteja a par da evolu\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus: https:\/\/www.publico.pt\/apps"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200309eg39000mc"},"has_corona_label":{"0":false}}