{"headlines":{"0":"PSD quer mudar hor\u00e1rios dos exames a partir do pr\u00f3ximo ano"},"author":{"0":"Samuel Silva"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"451 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Os exames nacionais podem ter um hor\u00e1rio diferente daquele que vem sendo habitual a partir do pr\u00f3ximo ano. O PSD quer adiar o in\u00edcio das provas nacionais por uma hora, passando-as para as 10h30 de Portugal continental. A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 evitar submeter os alunos dos A\u00e7ores a um esfor\u00e7o acrescido, devido \u00e0 diferen\u00e7a hor\u00e1ria. Actualmente, os a\u00e7orianos t\u00eam que estar nas escolas \u00e0s 8h em dias de prova. Legalmente, todos os alunos t\u00eam que come\u00e7ar a responder aos exames nacionais \u00e0 mesma hora nos diferentes pontos do pa\u00eds. Devido \u00e0 diferen\u00e7a hor\u00e1ria \u2013 os A\u00e7ores est\u00e3o uma hora atrasados em rela\u00e7\u00e3o ao hor\u00e1rio no Continente e Madeira \u2013, os a\u00e7orianos come\u00e7am as provas \u00e0s 8h30, em vez de \u00e0s 9h30, como todos os restantes colegas. As regras das provas obrigam tamb\u00e9m a que os estudantes estejam na escola meia hora antes do seu in\u00edcio. Ou seja, nos A\u00e7ores os alunos t\u00eam que chegar \u00e0s salas de aula \u00e0s 8h."},"remaining_content":{"0":"O PSD baseia a proposta n\u00e3o s\u00f3 no impacto desta diferen\u00e7a hor\u00e1ria mas tamb\u00e9m na \u201crealidade social e econ\u00f3mica da Regi\u00e3o Aut\u00f3noma dos A\u00e7ores\u201d, onde a maioria dos estudantes \u201cn\u00e3o tem \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o transporte pr\u00f3prio, estando portanto dependentes dos transportes p\u00fablicos, que apresentam hor\u00e1rios fixos\u201d. \u201cA orografia, a dispers\u00e3o populacional, a rede vi\u00e1ria e os hor\u00e1rios dos transportes p\u00fablicos da regi\u00e3o\u201d fazem com que muitos estudantes tenham de acordar v\u00e1rias horas mais cedo para estarem atempadamente na escola para a realiza\u00e7\u00e3o dos exames nacionais, acrescenta-se num projecto de resolu\u00e7\u00e3o que deu entrada na Assembleia da Rep\u00fablica. Se os exames nacionais passarem a come\u00e7ar \u00e0s 10h30, \u201cn\u00e3o perturbar\u00e3o\u201d os alunos do Continente e da Madeira, acredita a deputada social-democrata Margarida Mano, que foi a autora da proposta. Face ao tempo previsto para as diferentes provas nacionais, esse hor\u00e1rio permite a conclus\u00e3o dos exames antes da hora do almo\u00e7o. Para os estudantes dos A\u00e7ores, a mudan\u00e7a \u201cfar\u00e1 toda a diferen\u00e7a\u201d, prossegue a eleita do PSD. Margarida Mano \u201cgostaria que a mudan\u00e7a pudesse j\u00e1 ter efeitos nos exames nacionais deste ano\u201d, que come\u00e7am nesta segunda-feira, mas admite que o calend\u00e1rio era demasiado apertado para tornar isso poss\u00edvel. Sendo a proposta apresentada \u201crazo\u00e1vel\u201d, o PSD espera que possa ser aprovada pelo Parlamento, entrando em vigor em 2018\/19. O projecto de resolu\u00e7\u00e3o dos sociais-democratas chegou a ter discuss\u00e3o prevista na Comiss\u00e3o Parlamentar de Educa\u00e7\u00e3o na reuni\u00e3o de ter\u00e7a-feira passada, mas o tema acabou por ser adiado a pedido dos deputados do Bloco de Esquerda, por ainda n\u00e3o terem conseguido articular a sua posi\u00e7\u00e3o com as estruturas do partido nos A\u00e7ores. A proposta deve voltar \u00e0 comiss\u00e3o esta semana."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020180618ee6i000e2"},"has_corona_label":{"0":false}}