{"headlines":{"0":"Bruxelas injecta liquidez urgente e prepara flexibiliza\u00e7\u00e3o das regras"},"author":{"0":"S\u00e9rgio An\u00edbal Rita Siza"},"pub_date":{"0":"10 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"1449 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A utiliza\u00e7\u00e3o de excep\u00e7\u00f5es na limita\u00e7\u00e3o \u00e0s ajudas do Estado e a utiliza\u00e7\u00e3o ao m\u00e1ximo das condi\u00e7\u00f5es de flexibiliza\u00e7\u00e3o previstas nas regras or\u00e7amentais europeias, s\u00e3o algumas das medidas a serem ponderadas neste momento em Bruxelas como resposta ao impacto econ\u00f3mico negativo trazido pelo novo coronav\u00edrus. Isto, depois da primeira abordagem de emerg\u00eancia, anunciada esta ter\u00e7a-feira pela Comiss\u00e3o Europeia, que passa por um novo fundo de investimento que dever\u00e1 \u201cmuito rapidamente\u201d atingir uma dota\u00e7\u00e3o de 25 mil milh\u00f5es de euros para ac\u00e7\u00f5es urgentes no sector da sa\u00fade, apoio \u00e0s pequenas e m\u00e9dias empresas, ao mercado laboral e \u201coutros sectores vulner\u00e1veis da economia\u201d."},"remaining_content":{"0":"Segundo revelou a presidente Ursula von der Leyen, no final de uma videoconfer\u00eancia em que participaram todos os 27 chefes de Estado e governo da Uni\u00e3o Europeia, uma primeira parcela de 7,5 mil milh\u00f5es de euros de liquidez para investimento dever\u00e1 ser libertada \u201cj\u00e1 nos pr\u00f3ximos dias\u201d. Para tal, apresentar\u00e1 uma proposta ao Parlamento e Conselho Europeu, de forma a canalizar verbas actualmente dispon\u00edveis nos envelopes dos fundos estruturais do or\u00e7amento comunit\u00e1rio. \u201cEste dinheiro tem que come\u00e7ar a fluir j\u00e1 nas pr\u00f3ximas semanas\u201d, defendeu.\nMas al\u00e9m deste novo instrumento financeiro, a presidente da Comiss\u00e3o Europeia anunciou outras medidas imediatas destinadas a mitigar o impacto s\u00f3cio-econ\u00f3mico da propaga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus pelo espa\u00e7o europeu. \u201cEstamos a trabalhar em todas as frentes\u201d, assegurou, acrescentando que ao n\u00edvel macroecon\u00f3mico, a Comiss\u00e3o tenciona recorrer a \u201ctodos os instrumentos\u201d \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o para \u201cgarantir que a Europa resiste a esta tempestade\u201d \u2014 uma mensagem que repetiu em ingl\u00eas, franc\u00eas e, com \u00eanfase especial, em alem\u00e3o.\n\u201cPrimeiro, certificar-nos-emos que a ajuda de Estado poder\u00e1 ser canalizada para as companhias que precisem\u201d, anunciou. \u201cE faremos uso de toda a flexibilidade do Pacto de Estabilidade e Crescimento\u201d, prosseguiu, pretendo apresentar \u201cideias concretas\u201d aos Estados membros antes da pr\u00f3xima reuni\u00e3o do Eurogrupo, marcada para a pr\u00f3xima segunda-feira. \u201cAntes do final da semana, clarificaremos as regras do jogo\u201d, avan\u00e7ou.\nPelo seu lado, o presidente do Conselho Europeu, Charles Michel, salientou a \u201cforte mensagem\u201d de solidariedade com a It\u00e1lia e com os outros pa\u00edses fortemente afectados pelo surto de coronav\u00edrus, deixada pelos chefes de Estado e governo durante a videoconfer\u00eancia. \u201cTodos concordaram que precisamos de ter uma abordagem coordenada ao n\u00edvel europeu e prometeram continuar a partilhar toda a informa\u00e7\u00e3o relevante\u201d, indicou.\nUma das medidas a ser ponderadas neste momento pela Comiss\u00e3o, a pedido de algumas capitais, \u00e9 precisamente a da suspens\u00e3o de parte das limita\u00e7\u00f5es existentes aos apoios de Estado a empresas. As regras relativas \u00e0s ajudas do Estado existentes na Uni\u00e3o Europeia t\u00eam como objectivo evitar distor\u00e7\u00f5es da concorr\u00eancia e impedem que os Estados possam, por exemplo atrav\u00e9s de injec\u00e7\u00f5es de capital ou de subs\u00eddios, tornar mais competitivas algumas empresas.\nEm causa, agora, poder\u00e1 estar em particular a possibilidade de os Estados poderem apoiar empresas de alguns dos sectores mais afectados, como as companhias a\u00e9reas por exemplo, utilizando para o efeito as situa\u00e7\u00f5es de excep\u00e7\u00e3o j\u00e1 previstas na lei, como sinalizou Von Leyen. Esta ter\u00e7a-feira, falando desta possibilidade, a comiss\u00e1ria europeia para a Concorr\u00eancia, Margrethe Vestager, assinalou tamb\u00e9m que a Comiss\u00e3o est\u00e1 preparada para discutir medidas de compensa\u00e7\u00e3o das empresas com preju\u00edzos resultantes do novo coronav\u00edrus, utilizando como base legal os artigos que prev\u00eaem como excep\u00e7\u00f5es para as limita\u00e7\u00f5es aos aux\u00edlios do Estado aqueles que forem \u201cdestinados a remediar os danos causados por calamidades naturais ou por outros acontecimentos extraordin\u00e1rios\u201d ou os que se destinarem \u201ca sanar uma perturba\u00e7\u00e3o grave da economia de um Estado-Membro\u201d.\nPortugal \u00e9 um dos pa\u00edses que defende esta medida. Esta ter\u00e7a-feira, no final do conselho de ministros extraordin\u00e1rio destinado a responder \u00e0 epidemia, o primeiro-ministro defendeu a possibilidade de os Governos adoptarem \u201cmedidas de aux\u00edlio para as companhias a\u00e9reas ou a empresas do sector do turismo\u201d, assinalando que \u00e9 preciso que \u201cisso seja poss\u00edvel de fazer no contexto e no quadro europeu\u201d.\nEste tipo de suspens\u00e3o de regras em tempo de crise n\u00e3o \u00e9 sequer uma novidade para a Uni\u00e3o Europeia. Durante a crise financeira de 2008-2009, as regras para a ajuda de Estado tamb\u00e9m deixaram de estar em vigor para permitir que os governos aprovassem a injec\u00e7\u00e3o de capitais p\u00fablicos para salvar os bancos em dificuldades.\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras or\u00e7amentais, o que dever\u00e1 ser feito \u00e9 confirmar que o impacto or\u00e7amental resultante de medidas de combate \u00e0 crise pode n\u00e3o ser considerado na avalia\u00e7\u00e3o das finan\u00e7as p\u00fablicas de cada pa\u00eds. Isto \u00e9, se um Estado n\u00e3o cumprir as regras por causa de despesas realizadas no combate \u00e0 crise, tal n\u00e3o ser\u00e1 levado em conta pela Comiss\u00e3o.\nOutras medidas que poder\u00e3o vir a ser tamb\u00e9m sugeridas pela Comiss\u00e3o Europeia poder\u00e3o estar relacionadas com o tratamento dado ao cr\u00e9dito malparado, num apoio ao sector banc\u00e1rio europeu que, ainda n\u00e3o totalmente recuperado da anterior crise, tem numa eventual recess\u00e3o um novo desafio para enfrentar.\nPara al\u00e9m disso, Bruxelas poder\u00e1 apoiar medidas de apoio aos trabalhadores e empresas dos sectores mais afectados que j\u00e1 foram anunciados por alguns pa\u00edses, incluindo Portugal.\nIt\u00e1lia e Fran\u00e7a versus Alemanha\nIndividualmente, ao mesmo tempo que esperam que o Banco Central Europeu tamb\u00e9m tome medidas na reuni\u00e3o desta quinta-feira, v\u00e1rios pa\u00edses est\u00e3o j\u00e1 a anunciar medidas. It\u00e1lia e Fran\u00e7a, dois dos pa\u00edses mais afectados, s\u00e3o aqueles que mostram vontade de ir mais longe.\nA principal d\u00favida reside em saber at\u00e9 onde \u00e9 que a Alemanha est\u00e1 disposta a ir. Na maior economia da zona euro, a prud\u00eancia na utiliza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica or\u00e7amental para estimular a economia continua a ser a regra e a ideia generalizada entre as principais for\u00e7as pol\u00edticas, e nomeadamente dentro da CDU, o partido de Angela Merkel, \u00e9 a de que a adop\u00e7\u00e3o de medidas de est\u00edmulo muito fortes s\u00f3 deve acontecer perante sinais muito claros de que a economia est\u00e1 a entrar em recess\u00e3o.\nEssa atitude prudente tem um risco: como os dados oficiais sobre a economia apenas s\u00e3o conhecidos com algum atraso (por exemplo, os valores do PIB do terceiro trimestre apenas ser\u00e3o conhecidos no final de Abril), se a decis\u00e3o de tomar medidas mais agressivas apenas for tomada nessa altura, poder\u00e1 chegar j\u00e1 tarde demais para evitar uma recess\u00e3o.\nPara j\u00e1, aquilo que j\u00e1 foi decidido na Alemanha, ap\u00f3s uma longa reuni\u00e3o de sete horas entre os principais respons\u00e1veis da CDU, foi um apoio a empresas e trabalhadores dos sectores mais afectados e um refor\u00e7o do investimento p\u00fablico durante os pr\u00f3ximos anos.\nEnquanto se tomam estas decis\u00f5es, a ag\u00eancia de nota\u00e7\u00e3o financeira internacional Standard & Poor's (S&P) anunciou esta ter\u00e7a-feira que \u201cpara j\u00e1\u201d os ratings dos Estados da zona euro n\u00e3o s\u00e3o afectados. Ainda assim, a ag\u00eancia reconhece a exist\u00eancia de riscos elevados. \u201cO cen\u00e1rio macroecon\u00f3mico na Europa em 2020 \u00e9 muito incerto e est\u00e1 a piorar\u201d, disse em comunicado, anunciando uma revis\u00e3o em baixa das previs\u00f5es de crescimento no total da zona euro para apenas 0,5% este ano. E a ag\u00eancia faz quest\u00e3o de dizer que est\u00e1 a contar com a introdu\u00e7\u00e3o, por parte dos bancos centrais e dos governos, de medidas mitigadoras do impacto econ\u00f3mico negativo. Do lado do Banco Central Europeu, aquilo que \u00e9 esperado \u00e9, al\u00e9m de uma descida da taxa de juro de dep\u00f3sito de 0,1 pontos percentuais, o refor\u00e7o dos empr\u00e9stimos de longo prazo a taxa fixa de que beneficiam os bancos da zona euro e, talvez, a suspens\u00e3o tempor\u00e1ria dos limites \u00e0s compras de d\u00edvida p\u00fablica, algo que poderia beneficiar especialmente pa\u00edses como Portugal.\nDo lado dos governos, para al\u00e9m de medidas de apoio aos sectores mais afectados, a S&P lembra que \u00e9 poss\u00edvel os Estados invocarem a flexibilidade existente no Pacto de Estabilidade para tomarem mais medidas, prevendo ainda que, \u201cdependendo a dura\u00e7\u00e3o do choque, os Estados dever\u00e3o procurar uma resposta conjunta mais proactiva\u201d.\nPara Portugal, este comunicado da S&P aumenta a probabilidade de, quando avaliar em concreto a situa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, n\u00e3o seja anunciada qualquer redu\u00e7\u00e3o do rating do pa\u00eds, que se encontra actualmente em BBB. No entanto, a actual deteriora\u00e7\u00e3o da conjuntura torna tamb\u00e9m muito improv\u00e1vel que, apesar de em Setembro ter colocado o rating portugu\u00eas com uma tend\u00eancia \u201cpositiva\u201d, a ag\u00eancia possa agora fazer subir o rating. Neste cen\u00e1rio, a passagem de uma tend\u00eancia \u201cpositiva\u201d para uma tend\u00eancia \u201cest\u00e1vel\u201d n\u00e3o pode ser colocada de lado.\nNo calend\u00e1rio da S&P, a pr\u00f3xima avalia\u00e7\u00e3o ao rating portugu\u00eas est\u00e1 agendada para esta sexta-feira.\nDescarregue a app do P\u00daBLICO, subscreva as nossas notifica\u00e7\u00f5es e esteja a par da evolu\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus.\nhttps:\/\/www.publico.pt\/apps\n* Descarregue a app do P\u00daBLICO, subscreva as nossas notifica\u00e7\u00f5es\n* Subscreva a nossa newsletter"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200310eg3a001gt"},"has_corona_label":{"0":false}}