{"headlines":{"0":"Michel Hidalgo: rom\u00e2ntico, sindicalista e campe\u00e3o"},"author":{"0":"Marco Vaza"},"pub_date":{"0":"26 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"582 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Talvez n\u00e3o seja o nome mais reconhecido da Fran\u00e7a que foi campe\u00e3 europeia em 1984, uma gera\u00e7\u00e3o de ouro que teve Michel Platini como o seu porta-estandarte. Mas foi com ele no comando que os \u201cbleus\u201d conquistaram o primeiro grande t\u00edtulo internacional da sua hist\u00f3ria. Defensor de um futebol vistoso e dos direitos laborais dos jogadores, Michel Hidalgo foi uma figura marcante do futebol franc\u00eas de uma certa era. Morreu nesta quinta-feira, em Marselha, aos 87 anos v\u00edtima de doen\u00e7a prolongada, e n\u00e3o em consequ\u00eancia do novo coronav\u00edrus, como garantiu ao jornal L'Equipe um familiar.\n\u201cN\u00e3o era um grande t\u00e1ctico, era um homem de outro tempo, bom, honesto, um criador de emo\u00e7\u00f5es\u201d, foi assim que Platini se referiu ao homem que lhe deu a primeira internacionaliza\u00e7\u00e3o na principal selec\u00e7\u00e3o francesa, em 1976."},"remaining_content":{"0":"Foram oito anos a comandar os \u201cbleus\u201d e o seu \u00faltimo jogo no cargo foi precisamente a final do Euro 84 contra a Espanha, mas o seu percurso no futebol come\u00e7ou bem antes, como m\u00e9dio numa das primeiras grandes equipas do futebol franc\u00eas, o Stade de Reims.\nNatural da Normandia, Hidalgo fez a sua aprendizagem em dois clubes da regi\u00e3o, o US Normande e o Le Havre, de onde se transferiu em 1954 para o Stade de Reims, assumindo-se como um m\u00e9dio com grande inclina\u00e7\u00e3o para marcar golos. Foi campe\u00e3o franc\u00eas logo nessa \u00e9poca e, em 1956, estava a jogar a final da primeira edi\u00e7\u00e3o da Ta\u00e7a dos Campe\u00f5es Europeus frente ao Real Madrid. Marcou um golo, mas n\u00e3o conseguiu evitar a derrota frente aos \u201cmerengues\u201d por 4-3.\nPresen\u00e7a em dois Mundiais\nDo Reims, saltou para o M\u00f3naco, onde cumpriu os \u00faltimos nove anos da sua carreira e muito felizes - dois t\u00edtulos de campe\u00e3o e duas ta\u00e7as de Fran\u00e7a. Ainda durante os seus tempos no activo, fundou o sindicato dos jogadores em Fran\u00e7a e esteve na g\u00e9nese da FIFpro, um sindicato internacional de jogadores. Terminou a carreira em 1966 e come\u00e7ou uma de treinador (quase sempre como adjunto no M\u00f3naco e, depois na selec\u00e7\u00e3o francesa), assumindo o cargo de seleccionador dos \u201cbleus\u201d em 1976.\nQualificou a Fran\u00e7a para dois Mundiais (1978 e 1982, com um quarto lugar no segundo) e, no Euro 84, fez a caminhada triunfal que se conhece, derrotando a selec\u00e7\u00e3o portuguesa numa meia-final \u00e9pica, apenas resolvida no prolongamento. A final no Parque dos Pr\u00edncipes, em Paris, seria tamb\u00e9m o seu \u00faltimo jogo no cargo. Depois, ainda ficou ligado ao futebol como director desportivo do Marselha, durante uma era que foi, em simult\u00e2neo, a mais gloriosa e mais negra da hist\u00f3ria do clube.\nEsteve envolvido nas m\u00faltiplas conquistas do clube marselh\u00eas nessa altura, mas tamb\u00e9m ele foi arrastado pelos esc\u00e2ndalos que tiveram Bernard Tapie como figura central e chegou mesmo a ser condenado a oito meses de pris\u00e3o, com pena suspensa. Foi um fim triste da vida futebol\u00edstica de Michel Hidalgo, mas a Fran\u00e7a, que viria a tornar-se na maior pot\u00eancia mundial na d\u00e9cada seguinte e de outras (campe\u00e3o mundial em 1998 e europeia em 2000, depois campe\u00e3o mundial em 2016), agradece os servi\u00e7os prestados a este rom\u00e2ntico da bola.\n\u201cNunca falei aos meus jogadores de resultados\u201d, dizia Hidalgo citado num texto do Le Monde. \u201cSempre lhes disse para pensar no jogo, os resultados v\u00eam por eles pr\u00f3prios. Fui jogador, treinador e espectador, e sempre fui assim. Quero l\u00e1 saber se passo por um poeta ou por um piroso.\u201d"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/26"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/26"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200326eg3q000ul"},"has_corona_label":{"0":true}}