{"headlines":{"0":"\"Militares Unidos\" apelam a protesto simb\u00f3lico para 21 de Janeiro"},"author":{"0":"Nuno Ribeiro"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"620 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Um grupo denominado \u201cMilitares Unidos\u201d apela a um protesto simb\u00f3lico nesta ter\u00e7a-feira, 21 de Janeiro, v\u00e9spera da apresenta\u00e7\u00e3o pelo ministro da Defesa Nacional, Jo\u00e3o Gomes Cravinho, do Or\u00e7amento da Defesa na Assembleia da Rep\u00fablica. Ac\u00e7\u00f5es que devem decorrer entre os muros dos quart\u00e9is, portanto sem express\u00e3o p\u00fablica.\n\u201cDia 21 de Janeiro podes mostrar o teu descontentamento nas unidades onde prestas servi\u00e7o, sejas pra\u00e7a, sargento ou oficial, faltando ao almo\u00e7o, ficando na unidade a assistir ao arrear da bandeira, manifestando por qualquer meio aos teus camaradas e chefes que est\u00e1s pronto para manifestar o teu descontentamento e a lutar efectivamente pelos teus direitos\u201d, l\u00ea-se no apelo."},"remaining_content":{"0":"\u201cMostra ao ministro da Defesa (\u2026) que tem de te responder e servir e n\u00e3o \u00e0s negociatas do costume\u201d, assinala o texto divulgado na passada quarta-feira na base naval do Alfeite e, no mesmo dia, em unidades da For\u00e7a A\u00e9rea.\n\u201cAt\u00e9 quando? At\u00e9 quando vais levar porrada? At\u00e9 quando vais ficar sem fazer nada?\u201d, \u00e9 o titulo do comunicado, numa adapta\u00e7\u00e3o livre do estribilho da can\u00e7\u00e3o At\u00e9 Quando? do rapper e activista social brasileiro Gabriel, o Pensador, publicada no disco de 2001 Ser voc\u00ea mesmo (mas n\u00e3o seja sempre o mesmo), que \u00e9 considerado um hino ao anticonformismo e \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o.\n\u201cH\u00e1 quanto tempo camarada militar n\u00e3o \u00e9s aumentado? H\u00e1 quanto tempo n\u00e3o \u00e9s promovido quando \u00e9 devido? H\u00e1 quanto tempo sentes que trabalhas sem as devidas condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a? H\u00e1 quanto tempo te sentes injusti\u00e7ado? H\u00e1 quanto tempo pagas tu e a tua fam\u00edlia para uma sa\u00fade que n\u00e3o tens? H\u00e1 quanto tempo sabes que os chefes j\u00e1 n\u00e3o te representam, te defendem e se preocupam contigo? H\u00e1 quanto tempo sentes que te mentem sistematicamente, sem pudor e muitas vezes sem descaro e sem vergonha?\u201d. \u00c9 assim que arranca o primeiro dos tr\u00eas par\u00e1grafos do texto que ocupa o verso de uma folha A4.\nA sucess\u00e3o de perguntas continua. \u201cCamarada, achas que \u00e9 resmungando e queixando-te, mas fazendo o que te mandam mesmo quando n\u00e3o h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para isso que os teus problemas profissionais se v\u00e3o resolver? Achas que \u00e9 continuando a voar, a navegar, a fazer servi\u00e7os com cada vez menos camaradas que as tuas condi\u00e7\u00f5es de trabalho v\u00e3o melhorar?\u201d, prosseguem as sucessivas quest\u00f5es.\nUma passagem do comunicado \u00e9 particularmente indiciadora do perfil dos \u201cMilitares Unidos\u201d. \u201cCamarada, achas que \u00e9 destilando \u00f3dio e queixas no Facebook que vais resolver os teus problemas?\u201d, interrogam. Esta refer\u00eancia \u00e9 entendida como uma demarca\u00e7\u00e3o dos signat\u00e1rios dos grupos inorg\u00e2nicos que se manifestam atrav\u00e9s das redes sociais.\nEntre os quais um autoproclamado \u201cNaval Zero\u201d, que apareceu h\u00e1 algumas semanas nas redes sociais \u2013 no rescaldo da manifesta\u00e7\u00e3o junto \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica das for\u00e7as de seguran\u00e7a -, numa ac\u00e7\u00e3o considerada de mimetismo em rela\u00e7\u00e3o ao \u201cMovimento Zero\u201d da PSP e GNR. Contudo, tal iniciativa n\u00e3o ter\u00e1 logrado ades\u00f5es nos meios militares.\nA fraseologia empregue no comunicado, a sua demarca\u00e7\u00e3o dos protestos via Facebook e a adapta\u00e7\u00e3o da can\u00e7\u00e3o tornada manifesto do rapper brasileiro Gabriel, o Pensador, permitem situar os denominados \u201cMilitares Unidos\" nos ant\u00edpodas do movimento inorg\u00e2nico surgido nas for\u00e7as de seguran\u00e7a.\nAli\u00e1s, a convocat\u00f3ria do protesto simb\u00f3lico para esta ter\u00e7a-feira nos quart\u00e9is coincide com as mobiliza\u00e7\u00f5es que os sindicatos da PSP e as associa\u00e7\u00f5es profissionais da GNR marcaram para o dia 21 em Braga, Lisboa e Faro e que retiram o protagonismo de protesto do Movimento Zero. Esta iniciativa foi apoiada ao princ\u00edpio da tarde desta sexta-feira pela Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Sargentos. Em comunicado sobre as comemora\u00e7\u00f5es, a 31 de Janeiro, do dia dos sargentos, a associa\u00e7\u00e3o exortam os militares a responderem afirmativamente ao apelo dos \u201cMilitares Unidos\u201d."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200117eg1h000xj"},"has_corona_label":{"0":false}}