{"headlines":{"0":"\"O objectivo do PS \u00e9 consolidar as conquistas alcan\u00e7adas\" nas aut\u00e1rquicas"},"author":{"0":"S\u00e3o Jos\u00e9 Almeida Luciano Alvarez Nuno Ferreira Santos"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"2018 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Jos\u00e9 Lu\u00eds Carneiro, 49 anos, n\u00famero dois do PS, assume que o objectivo para as aut\u00e1rquicas \u00e9 \u201cconsolidar\u201d o poder local socialista: \u201cN\u00e3o se pode exigir que estejamos sempre a bater recordes.\u201d Apesar disso, afirma-se \u201cconvicto\u201d de que em Lisboa \u00e9 poss\u00edvel a maioria absoluta e de que \u201cFernando Medina ter\u00e1 esse objectivo\u201d. Quanto a uma poss\u00edvel candidatura sua \u00e0 C\u00e2mara do Porto, diz que falar disso, \u201cneste momento\u201d, seria \u201cdesvalorizar\u201d a \u201cconfian\u00e7a\u201d que Ant\u00f3nio Costa nele depositou. \u201cPara j\u00e1, o PS...\u201d Defendendo que as tend\u00eancias internas \u201cs\u00e3o a seiva da vida do PS\u201d, partido que desde 2015 ganhou \u201ccerca de 20 mil pessoas e, destas, mais de dois mil jovens\u201d, explica as mudan\u00e7as estatut\u00e1rias e de regras para o Congresso de Portim\u00e3o a 30 e 31 de Maio.\nQual \u00e9 a disponibilidade para, no futuro, o PS vir a negociar com o PSD, por exemplo, um Or\u00e7amento do Estado, ou outras medidas, seja quem for o vencedor das directas?"},"remaining_content":{"0":"No in\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es do dr. Rui Rio como presidente do PSD foi estabelecido que o PSD e o PS iam convergir nas posi\u00e7\u00f5es, n\u00e3o apenas sobre as fun\u00e7\u00f5es principais do Estado, as de soberania, mas em mat\u00e9rias mais conjunturais. \u00c9 saud\u00e1vel para o interesse do pa\u00eds e da democracia, para robustecermos as nossas posi\u00e7\u00f5es internacionais, que o PSD, independentemente da sua lideran\u00e7a, seja capaz de estabelecer compromissos com o PS em mat\u00e9rias essenciais ao Estado e \u00e0 sociedade.\nE esses compromissos seriam mais f\u00e1ceis com Rui Rio ou com Lu\u00eds Montenegro?\nN\u00e3o vou pronunciar-me sobre a vida interna dos outros partidos. O PSD \u00e9 um partido que, tal como o PS, contribuiu decisivamente para as conquistas democr\u00e1ticas e a consolida\u00e7\u00e3o de um conjunto de direitos fundamentais.\nOuvimos falar constantemente que o militante ou dirigente A \u00e9 mais \u00e0 esquerda no PS e o B \u00e9 mais \u00e0 direita. Existem realmente estas tend\u00eancias? Ou \u00e9 como disse M\u00e1rio Soares: \u201cO PS \u00e9 de quem manda\u201d?\nO PS \u00e9 um partido livre e democr\u00e1tico e teve, na sua constitui\u00e7\u00e3o e desenvolvimento at\u00e9 hoje, uma grande pluralidade e diversidade de opini\u00f5es. \u00c9 importante que o maior partido, que teve grandes responsabilidades nas conquistas fundamentais do pa\u00eds, tenha no seu interior esta diversidade. Esta \u00e9 tamb\u00e9m a riqueza do PS e faz com que seja um partido t\u00e3o apelativo. Por exemplo, desde 2015 at\u00e9 hoje j\u00e1 aderiram ao PS como militantes cerca de 20 mil pessoas e destas mais de dois mil jovens.\nEssas tend\u00eancias n\u00e3o s\u00e3o negativas?\nS\u00e3o muito positivas. S\u00e3o a seiva da vida do PS. Agora, o fundamental \u00e9 que essa diversidade resulte daquilo que historicamente \u00e9 muito relevante nas sociedades ocidentais: uma tens\u00e3o, normal, natural e regular, entre o valor da igualdade, por um lado, e o valor da liberdade, por outro. \u00c9 na procura do justo equil\u00edbrio entre liberdade, autonomia - para criar, para empreender, para ser livre, sem ao mesmo tempo deixarmos de olhar para quem est\u00e1 ao nosso lado. \u00c9 o socialismo democr\u00e1tico que M\u00e1rio Soares instituiu na sociedade portuguesa.\nAssumiu o lugar de secret\u00e1rio-geral adjunto sucedendo a Ana Catarina Mendes que conseguiu aumentar o poder aut\u00e1rquico do PS, que j\u00e1 tinha crescido em 2013. O PS ganhou 159 c\u00e2maras sozinho e mais duas em coliga\u00e7\u00e3o. Qual \u00e9 o seu objectivo para as aut\u00e1rquicas de 2021?\nO PS bateu recordes em 2013 e em 2017. N\u00e3o se pode exigir que estejamos sempre a bater recordes. O objectivo \u00e9 consolidar as conquistas alcan\u00e7adas nestes \u00faltimos anos. O PS \u00e9 hoje o maior partido nas autarquias, temos presen\u00e7a em todos os distritos, temos a presid\u00eancia da Associa\u00e7\u00e3o Nacional Freguesias e a da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios, da\u00ed que o objectivo deva ser o de aperfei\u00e7oar as nossas pol\u00edticas em \u00e1reas muito relevantes para a vida das pessoas e que possamos olhar para o processo de descentraliza\u00e7\u00e3o como um passo muito positivo. Levar o poder aos cidad\u00e3os.\nTra\u00e7a como objectivo recuperar a maioria absoluta na capital que Ant\u00f3nio Costa obteve e Fernando Medina perdeu?\nEsse \u00e9 sempre um objectivo, em primeiro lugar daqueles que governam a c\u00e2mara. Julgo que Fernando Medina ter\u00e1 esse objectivo. Mais importante do que falarmos de maiorias absolutas ou relativas \u00e9 falarmos do projecto de cidade. E hoje \u00e9 evidente para todos que a cidade de Lisboa \u00e9 exemplar, por isso \u00e9 que tem recebido pr\u00e9mios internacionais como uma das melhores cidades para se viver. Ela \u00e9 exemplar porque houve pol\u00edticas e op\u00e7\u00f5es do PS que foram tomadas por anteriores autarcas e que hoje s\u00e3o tomadas tamb\u00e9m pelo presidente da C\u00e2mara de Lisboa.\nH\u00e1 muitas cr\u00edticas de quem mora em Lisboa \u00e0 gest\u00e3o da cidade...\nO presidente da c\u00e2mara acaba de lan\u00e7ar um projecto emblem\u00e1tico para o futuro da cidade. Transformar Lisboa numa das cidades verdes, um projecto que obriga a que haja um sentido de responsabilidade e de compromisso com as gera\u00e7\u00f5es futuras. Mas tamb\u00e9m o projecto de uma pra\u00e7a em cada bairro, para criar espa\u00e7o p\u00fablico de di\u00e1logo e cidadania. E o projecto para a Pra\u00e7a de Espanha.\nPortanto, acredita que Medina vai obter a maioria absoluta.\nAcredito na consolida\u00e7\u00e3o do projecto pol\u00edtico do PS. N\u00e3o \u00e9 por acaso que o PS tem merecido a confian\u00e7a da maioria expressiva dos lisboetas. Tenho confian\u00e7a, estou convicto de que, \u00e0 medida que o mandato se desenvolva, vamos poder perceber que o projecto do PS em Lisboa vai consolidar e validar as op\u00e7\u00f5es de desenvolvimento.\nH\u00e1 tamb\u00e9m o Porto onde o PS n\u00e3o consegue ganhar h\u00e1 v\u00e1rios anos. J\u00e1 tem candidato pensado, agora que se sabe que o ministro Matos Fernandes n\u00e3o ser\u00e1?\nO PS est\u00e1, nesta fase, a trabalhar nas op\u00e7\u00f5es program\u00e1ticas que constituir\u00e3o aquilo que ser\u00e1 o compromisso de desenvolvimento para o poder local. Esse compromisso tem de ser articulado com as pol\u00edticas nacionais, porque \u00e9 nas autarquias que se enra\u00edzam os compromissos de desenvolvimento do pa\u00eds. Depois, vir\u00e3o aqueles ou aquelas que melhor interpretar\u00e3o essas op\u00e7\u00f5es de pol\u00edtica. N\u00e3o cheg\u00e1mos ainda a essa fase.\nFoi presidente da C\u00e2mara de Bai\u00e3o durante tr\u00eas mandatos, ali\u00e1s, \u00e0 \u00e9poca, foi um dos mais jovens, com 33 anos. Falou-se j\u00e1 do seu desejo de ser presidente da C\u00e2mara do Porto. \u00c9 desta vez que vai ser candidato?\nEstou h\u00e1 dois meses como secret\u00e1rio-geral adjunto do PS. Pronunciar-me, neste momento, sobre essa op\u00e7\u00e3o seria tamb\u00e9m desvalorizar a fun\u00e7\u00e3o que iniciei e, ao mesmo tempo, a confian\u00e7a que o secret\u00e1rio-geral depositou em mim para servir o PS e ao faz\u00ea-lo, servir o pa\u00eds.\nPara j\u00e1, o PS?\nPara j\u00e1, o PS.\nAs legislativas revelaram que o peso eleitoral do PS depende das gera\u00e7\u00f5es mais velhas e que as mais novas votam PSD e BE. Como ganhar o voto jovem?\nIsso \u00e9 o sinal da crise que podemos viver numa gera\u00e7\u00e3o. Tem a ver com um sentimento de desafecta\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e entre elas \u00e0s partid\u00e1rias.\nMas tem penalizado o PS particularmente.\nNaturalmente, sendo o PS o partido que suscita a maior confian\u00e7a dos cidad\u00e3os, tivemos uma maioria clara. \u00c9 uma das dimens\u00f5es do trabalho que gostaria de desenvolver. Um segundo objectivo \u00e9 compreender as raz\u00f5es pelas quais temos eleitores que sistematicamente t\u00eam estado na absten\u00e7\u00e3o.\nEst\u00e1 a preparar o PS para atrair os mais novos e os abstencionistas?\nUm eixo de pensamento e de forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. H\u00e1 uma dimens\u00e3o que \u00e9 essencial para conseguirmos construir uma rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a que tem a ver com a coer\u00eancia entre o que se diz e o que se faz. Est\u00e1 prevista a forma\u00e7\u00e3o de uma academia, que ser\u00e1 apresentada este trimestre, que ter\u00e1 tr\u00eas finalidades. Uma \u00e9, com o envolvimento de cidad\u00e3os, de jovens, de investigadores, de universidades de todo o pa\u00eds, a avalia\u00e7\u00e3o da coer\u00eancia entre as op\u00e7\u00f5es de pol\u00edtica nacional e local com os programas do Governo, os eleitorais e os princ\u00edpios do partido. Uma segunda linha de trabalho tem que ver com a cria\u00e7\u00e3o de uma academia de forma\u00e7\u00e3o.\nUma escola de quadros?\nUma escola de quadros, de forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e t\u00e9cnica. Permitir\u00e1 que aqueles que n\u00e3o s\u00e3o militantes do PS, que s\u00e3o simpatizantes ou at\u00e9 de outras \u00e1reas pol\u00edticas, possam sentir-se \u00e0 vontade, participando nas ac\u00e7\u00f5es que v\u00e3o ser realizadas. Funcionar\u00e1 como forma\u00e7\u00e3o regular, permanente, em que envolveremos membros do Governo, deputados \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica, ao Parlamento Europeu, professores e investigadores universit\u00e1rios em ac\u00e7\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o para jovens quadros de todo o pa\u00eds.\nH\u00e1 muito que os partidos n\u00e3o investem nisso.\nRaz\u00e3o porque tem sido feita uma cr\u00edtica justa aos partidos de que colocam excessivos recursos nas campanhas eleitorais e que n\u00e3o desenvolvem um trabalho regular de forma\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o dos seus quadros. Gostaria tamb\u00e9m que essa forma\u00e7\u00e3o n\u00e3o ficasse centrada aqui em Lisboa. Pudesse percorrer o pa\u00eds, como se fez no p\u00f3s-25 de Abril, com as campanhas de alfabetiza\u00e7\u00e3o. \u00c9 muito importante que qualquer militante ou simpatizante, quando olha para as op\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, por exemplo do Or\u00e7amento do Estado, compreenda por que raz\u00e3o s\u00e3o aquelas as op\u00e7\u00f5es e n\u00e3o outras.\nE a terceira linha de trabalho que referiu?\n\u00c9 uma iniciativa a que vamos chamar \u201cDi\u00e1logo Intergeracional\u201d que ocorrer\u00e1 nos jardins da sede do Rato ao fim do dia, em que iremos convidar personalidades, colocar as mais velhas gera\u00e7\u00f5es em di\u00e1logo com as mais jovens para que possamos registar as declara\u00e7\u00f5es e depois, com metodologias de comunica\u00e7\u00e3o adequadas aos jovens, transmitir-lhes esse contributo dos mais velhos. E que permita aos jovens criar consci\u00eancia do que foram as conquistas democr\u00e1ticas e o esfor\u00e7o para as atingir.\nDizer: este foi o PS, este \u00e9 o PS?\n\u00c9 o PS que tem um sentido de compromisso com o futuro e com as grandes conquistas europeias. E temos uma lideran\u00e7a pol\u00edtica no partido e no Governo que, estou convicto, \u00e9 hoje j\u00e1 um interlocutor internacional e vai cada vez mais colocar a agenda pol\u00edtica do pa\u00eds no centro das op\u00e7\u00f5es de pol\u00edtica europeia e mundiais. Essa marca deve honrar-nos a todos.\nV\u00e3o estrear as prim\u00e1rias para a elei\u00e7\u00e3o de secret\u00e1rio-geral, abrindo a vota\u00e7\u00e3o aos simpatizantes. Antes s\u00f3 foram usadas para escolher o candidato a secret\u00e1rio-geral e primeiro-ministro, quando Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Seguro perdeu para Ant\u00f3nio Costa. Qual a sua expectativa destas prim\u00e1rias?\nFundamentalmente, do que estamos a falar \u00e9 da abertura do partido. O partido deu agora passos importantes. Temos, neste momento, seiscentos simpatizantes inscritos com mais de seis meses antes das prim\u00e1rias, que v\u00e3o agora poder participar na escolha do secret\u00e1rio-geral. Depois das prim\u00e1rias entre Seguro e Costa, este \u00e9 o primeiro movimento j\u00e1 estruturado de abertura do PS aos simpatizantes.\nAs prim\u00e1rias v\u00e3o aumentar o n\u00famero de simpatizantes e de militantes?\nAcredito que \u00e9 poss\u00edvel que esta abertura venha trazer mais pessoas \u00e0 participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-partid\u00e1ria e, no futuro, \u00e0 participa\u00e7\u00e3o na escolha para secret\u00e1rio-geral. Mas h\u00e1 um segundo esfor\u00e7o de abertura muito relevante para os jovens e para as mulheres.\nO voto aberto \u00e0 JS e a elei\u00e7\u00e3o dos departamentos de Mulheres Socialistas a n\u00edvel local?\nOs jovens da JS com 18 anos passar\u00e3o a integrar os cadernos eleitorais e podem votar na escolha do secret\u00e1rio-geral. E estamos a organizar, pela primeira vez, a elei\u00e7\u00e3o de estruturas locais das Mulheres Socialistas. Pelo que estou a observar, vai ser um factor muito importante de dinamiza\u00e7\u00e3o e mobiliza\u00e7\u00e3o das comunidades locais para a participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Por outro lado, foram feitas mudan\u00e7as estatut\u00e1rias e regulamentares muito relevantes que t\u00eam a ver com a qualidade da vida interna dos partidos.\nO fim dos suplentes nas listas.\nSim. Facilita a elabora\u00e7\u00e3o de listas e o facto de os militantes poderem ser candidatos aos \u00f3rg\u00e3os aumenta da competitividade interna. Tamb\u00e9m aprov\u00e1mos, pela primeira vez e de uma s\u00f3 vez na comiss\u00e3o nacional, o calend\u00e1rio para todos os actos eleitorais. O que introduz previsibilidade eleitoral, permitindo \u00e0queles que querem candidatar-se poderem faz\u00ea-lo. E ainda uma mudan\u00e7a muito relevante: aqueles que se declaram candidatos poder\u00e3o solicitar o caderno eleitoral para que possam fazer a sua campanha."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200117eg1h000e1"},"has_corona_label":{"0":false}}