{"headlines":{"0":"Militares pressionam or\u00e7amento de 2021"},"author":{"0":"Nuno Ribeiro"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"487 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A valoriza\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios e carreiras, a revis\u00e3o do estatuto, a altera\u00e7\u00e3o do regulamento de avalia\u00e7\u00e3o e o reconhecimento das associa\u00e7\u00f5es foram defendidas pelas associa\u00e7\u00f5es das pra\u00e7as, sargentos e oficiais das For\u00e7as Armadas numa reuni\u00e3o realizada na noite desta quinta-feira, em Lisboa. O objectivo \u00e9 pressionar, desde j\u00e1, o Or\u00e7amento de Estado de 2021.\nOs considerandos da mo\u00e7\u00e3o aprovada por unanimidade por mais de 100 militares dos tr\u00eas ramos e das tr\u00eas categorias presentes no encontro s\u00e3o claros. Horas depois da aprova\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento de Estado para 2020, \u00e9 referido que aquele quadro or\u00e7amental \u00e9 desfavor\u00e1vel \u00e0 promo\u00e7\u00e3o, valoriza\u00e7\u00e3o e dignifica\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o militar."},"remaining_content":{"0":"Do mesmo modo, \u00e9 destacada a urg\u00eancia de rever, alterar e reformular o Estatuto dos Militares das For\u00e7as Armadas e o Regulamento de Avalia\u00e7\u00e3o de M\u00e9rito a que est\u00e3o actualmente sujeitos. \u00c9 ainda sublinhada a necessidade de as associa\u00e7\u00f5es de militares serem reconhecidas como agentes da negocia\u00e7\u00e3o colectiva.\nPelo que a oito meses do Parlamento apreciar o or\u00e7amento do pr\u00f3ximo ano, as associa\u00e7\u00f5es das pra\u00e7as, sargentos e oficiais colocam, assim, na mesa as suas reivindica\u00e7\u00f5es. Anunciam j\u00e1 novas ac\u00e7\u00f5es por considerarem que dila\u00e7\u00f5es levariam \u00e0 desmobiliza\u00e7\u00e3o dos seus associados.\nN\u00e3o foi ainda definido um calend\u00e1rio, embora esteja previsto um novo encontro envolvendo todas as categorias de maior amplitude. O P\u00daBLICO sabe que tal reuni\u00e3o dever\u00e1 ocorrer antes do Ver\u00e3o e que, a partir da\u00ed, as associa\u00e7\u00f5es v\u00e3o definir um calend\u00e1rio.\nEm agenda est\u00e3o iniciativas que tanto poderiam ser de \u00e2mbito interno, ou seja, celebradas em espa\u00e7o fechado, ou de \u00edndole p\u00fablica. Neste caso, de concentra\u00e7\u00f5es promovidas pelas associa\u00e7\u00f5es junto de espa\u00e7os emblem\u00e1ticos e com significado pol\u00edtico para dar mais notoriedade \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es.\nCom o or\u00e7amento de 2020 rec\u00e9m-aprovado, n\u00e3o est\u00e3o agendadas reuni\u00f5es no Minist\u00e9rio da Defesa Nacional com o habitual interlocutor, a secret\u00e1ria de Estado de Recursos Humanos e Antigos Combatentes, Catarina Sarmento Castro. Contudo, as associa\u00e7\u00f5es de militares n\u00e3o escondem que a mo\u00e7\u00e3o aprovada por unanimidade nesta quinta-feira \u00e9 um alerta \u00e0 tutela para que as suas reivindica\u00e7\u00f5es sejam consideradas na prepara\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento de 2021.\nRecorda-se que em entrevista ao P\u00daBLICO e \u00e0 R\u00e1dio Renascen\u00e7a, na Hora da Verdade de 27 de Janeiro, o ministro da Defesa Nacional, Jo\u00e3o Gomes Cravinho, foi cauto em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s remunera\u00e7\u00f5es nas For\u00e7as Armadas. \u201cEsta problem\u00e1tica tem de ser pensada no que \u00e9 comport\u00e1vel para as finan\u00e7as p\u00fablicas como na compara\u00e7\u00e3o com as outras \u00e1reas da administra\u00e7\u00e3o, desde logo as for\u00e7as de seguran\u00e7a\u201d, considerou.\nSobre uma poss\u00edvel revis\u00e3o da tabela salarial durante este ano, portanto com implica\u00e7\u00f5es or\u00e7amentais em 2021, Gomes Cravinho insistiu na mesma vis\u00e3o. \u201c\u00c9 natural que ao longo do ano se olhe para a tabela para ver como a podemos adequar \u00e0s reais necessidades e ao que os militares merecem, mas esta mat\u00e9ria n\u00e3o pode ser separada da escala da remunera\u00e7\u00e3o de toda a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\u201d, disse."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200207eg27000e7"},"has_corona_label":{"0":false}}