{"headlines":{"0":"Lisboa suspende recolha selectiva porta-a-porta, mas mant\u00e9m recolha de ecopontos"},"author":{"0":"Jo\u00e3o Pedro Pincha"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"555 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A C\u00e2mara de Lisboa vai suspender a partir desta sexta-feira a recolha selectiva de res\u00edduos porta-a-porta, passando a recolher apenas o lixo indiferenciado. Mas n\u00e3o precisa de parar de separar os res\u00edduos, pois os ecopontos de rua v\u00e3o continuar a ser despejados.\nA partir de agora, devido ao surto de covid-19 e por tempo indeterminado, os lisboetas escusam de p\u00f4r na rua os contentores amarelo e azul nas noites pr\u00e9-determinadas, porque os servi\u00e7os da autarquia deixam de recolher pl\u00e1stico e papel para se focarem apenas no lixo dom\u00e9stico. Este continuar\u00e1 a ser recolhido como at\u00e9 aqui: \u00e0s segundas, quartas e sextas numa parte da cidade; \u00e0s ter\u00e7as, quintas e s\u00e1bados noutra. O mesmo se aplica nos bairros hist\u00f3ricos onde se mant\u00e9m o sistema de sacos, sem contentores."},"remaining_content":{"0":"Num comunicado emitido esta sexta, a c\u00e2mara informa ainda que est\u00e1 tamb\u00e9m suspensa a recolha de vidro nos estabelecimentos comerciais, mantendo-se, no entanto, o despejo de vidr\u00f5es. Os agendamentos para a recolha de monos e de res\u00edduos de obras tamb\u00e9m est\u00e3o suspensos.\nTal como o P\u00daBLICO deu conta na quarta-feira, a autarquia mudou os hor\u00e1rios dos trabalhadores para reduzir o risco de cont\u00e1gio pelo novo coronav\u00edrus. Com grande parte da popula\u00e7\u00e3o metida em casa, a produ\u00e7\u00e3o de lixo aumentou e nalgumas zonas tem havido problemas de recolha. A suspens\u00e3o da recolha selectiva \u00e9 uma consequ\u00eancia da maior rotatividade de funcion\u00e1rios, mas tamb\u00e9m uma tentativa de normalizar o servi\u00e7o.\nRui Berkemeier, especialista em res\u00edduos da Associa\u00e7\u00e3o Zero, diz que \u201ca grande d\u00favida \u00e9 que ningu\u00e9m consegue dizer quanto tempo isto vai durar\u201d e, por isso, preferia que a recolha selectiva n\u00e3o fosse suspensa. \u201cO que sugere a Ag\u00eancia Portuguesa do Ambiente (APA) \u00e9 haver um per\u00edodo de quarentena para o res\u00edduo. Ou seja, ficar armazenado em vez de ir logo para triagem\u201d, explica.\nIsto permitiria reduzir o risco de cont\u00e1gio dos trabalhadores dos centros de recep\u00e7\u00e3o que fazem a separa\u00e7\u00e3o final antes da reciclagem, uma vez que ainda n\u00e3o \u00e9 certo como o v\u00edrus se comporta em superf\u00edcies. Neste momento, por indica\u00e7\u00e3o da APA e da Entidade Reguladora dos servi\u00e7os de \u00c1gua e Res\u00edduos (ERSAR) o tratamento mec\u00e2nico e biol\u00f3gico dos res\u00edduos (TMB) est\u00e1 suspenso por esse motivo.\nEste m\u00e9todo, que, simplificando, consiste em vasculhar o lixo indiferenciado para encontrar coisas que se possam reciclar, tem sido muito \u00fatil para melhorar os n\u00edveis de reciclagem em Portugal, que por regra s\u00e3o ainda muito baixos. Com a sua suspens\u00e3o, todo o lixo que n\u00e3o \u00e9 separado ou \u00e9 incinerado ou vai para aterro. O que pode significar que o pa\u00eds se afastar\u00e1 ainda mais das suas metas de reciclagem de res\u00edduos.\nNo comunicado, a c\u00e2mara lisboeta afirma que os seus servi\u00e7os de Higiene Urbana t\u00eam mantido contactos com outras autarquias fora de portas, como Amesterd\u00e3o, Roterd\u00e3o, Los Angeles e Paris, e que as medidas agora anunciadas seguem os exemplos destas cidades.\nA recolha de res\u00edduos org\u00e2nicos (vulgo, restos de comida), que para j\u00e1 s\u00f3 se verifica no Lumiar e em Santa Clara, vai manter-se e a c\u00e2mara mant\u00e9m o objectivo de alarg\u00e1-la a toda a cidade at\u00e9 2023.\n* Descarregue a app do P\u00daBLICO, subscreva as nossas notifica\u00e7\u00f5es\n* Subscreva a nossa newsletter"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200323eg3k0012z"},"has_corona_label":{"0":true}}