{"headlines":{"0":"Cultura quer F\u00e1brica Confian\u00e7a, em Braga, como monumento de interesse p\u00fablico"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"664 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Direc\u00e7\u00e3o-Geral do Patrim\u00f3nio Cultural (DGPC) quer classificar como monumento de interesse p\u00fablico o edif\u00edcio da f\u00e1brica Confian\u00e7a, em Braga, que a C\u00e2mara pretende alienar na pr\u00f3xima semana, segundo um an\u00fancio publicado nesta sexta-feira em Di\u00e1rio da Rep\u00fablica.\n\u201c\u00c9 inten\u00e7\u00e3o da DGPC propor \u00e0 secret\u00e1ria de Estado Adjunta e do Patrim\u00f3nio Cultural a classifica\u00e7\u00e3o como monumento de interesse p\u00fablico da Saboaria e Perfumaria Confian\u00e7a, ou F\u00e1brica Confian\u00e7a\u201d, refere o an\u00fancio publicado no DR, com data de 2 de Janeiro. O documento d\u00e1 in\u00edcio ao processo de classifica\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio, fixando em 30 dias \u00fateis o prazo para a consulta p\u00fablica dos \u201celementos relevantes\u201d reunidos pela DGPC para a defini\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o como monumento de interesse p\u00fablico e fixa\u00e7\u00e3o da respectiva zona especial de protec\u00e7\u00e3o."},"remaining_content":{"0":"A Saboaria e Perfumaria Confian\u00e7a foi desenhada por Jos\u00e9 da Costa Vila\u00e7a e inaugurada em 1921, tendo produzido perfumes e sabonetes at\u00e9 2005. Em 2012, foi adquirida pela c\u00e2mara, ent\u00e3o presidida pelo socialista Mesquita Machado. Chegou a ser aberto um concurso de ideias para o edif\u00edcio, mas, entretanto, em 2013, a c\u00e2mara mudou de m\u00e3os e em Setembro de 2018 a nova maioria PSD\/CDS-PP\/PPM votou pela venda, alegando que, por falta de fundos dispon\u00edveis para a reabilita\u00e7\u00e3o, o edif\u00edcio se apresenta em \u201cestado de degrada\u00e7\u00e3o vis\u00edvel e progressiva\u201d.\nNo final de Janeiro, a C\u00e2mara de Braga anunciou para o dia 14 de Fevereiro a hasta p\u00fablica para a aliena\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio da F\u00e1brica Confian\u00e7a, sendo o valor-base de 3,6 milh\u00f5es de euros.\nEm comunicado, o munic\u00edpio referiu ter elaborado um caderno de encargos que, \u201cal\u00e9m de salvaguardar integralmente\u201d a volumetria da antiga f\u00e1brica, prev\u00ea a constru\u00e7\u00e3o, nos terrenos adjacentes, de um novo edif\u00edcio destinado exclusivamente a resid\u00eancia universit\u00e1ria, com capacidade para 300 unidades de alojamento. O documento prev\u00ea tamb\u00e9m a cria\u00e7\u00e3o, no edif\u00edcio principal, de um centro interpretativo\/museu da mem\u00f3ria da Confian\u00e7a e servi\u00e7os de apoio \u00e0 resid\u00eancia universit\u00e1ria.\n\u201cCom esta estrat\u00e9gia arquitect\u00f3nica, ser\u00e1 poss\u00edvel repor a integridade do antigo edif\u00edcio, salvaguardando-se a mem\u00f3ria e o espa\u00e7o da Via Romana XVII, e retomar a Rua do Pulo, que havia sido interrompida no passado com a amplia\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es fabris\u201d, sublinhou o comunicado, que diz ainda que o caderno de encargos \u201cgarante a mem\u00f3ria e integridade do edif\u00edcio e potencia a liga\u00e7\u00e3o \u00e0 cidade, em especial \u00e0 Universidade do Minho\u201d. O caderno de encargos foi elaborado ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o do pedido de informa\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, que contou com parecer favor\u00e1vel do Conselho Nacional de Cultura.\nA aliena\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio \u00e9 contestada por PS, CDU e Bloco de Esquerda e tamb\u00e9m pela Plataforma Salvar a F\u00e1brica Confian\u00e7a, que defendem que o im\u00f3vel deveria continuar na esfera p\u00fablica e ser convertido num equipamento cultural. Alegam que ser\u00e1 um \u201cneg\u00f3cio da China\u201d para o privado que comprar, j\u00e1 que pagar\u00e1, em 2020, o mesmo valor que a c\u00e2mara pagou em 2012, quando adquiriu o edif\u00edcio. Dizem ainda que o argumento da resid\u00eancia universit\u00e1ria \u00e9 um \u201cembuste\u201d, sublinhando que, \u201cquando muito\u201d, o que poder\u00e1 ali nascer ser\u00e1 \u201cuma resid\u00eancia para universit\u00e1rios\u201d, a pre\u00e7os elevados. PS, CDU e Bloco de Esquerda e a plataforma criticam igualmente a aliena\u00e7\u00e3o \u201cdo \u00faltimo reduto da mem\u00f3ria industrial\u201d da cidade.\nA Plataforma Salvar a F\u00e1brica Confian\u00e7a requereu em 11 de Novembro de 2018 a classifica\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio, tendo a directora-geral da DGPC, Paula Silva, determinado, em 3 de Dezembro, abrir o processo. Em Agosto do ano passado, a respons\u00e1vel emitiu um despacho de concord\u00e2ncia com a classifica\u00e7\u00e3o como monumento de interesse p\u00fablico do edif\u00edcio, que \u201capresenta uma longa fachada de dois pisos ritmada pela abertura de grandes janelas\u201d.\n\u201cO interior do edif\u00edcio conserva a organiza\u00e7\u00e3o espacial original, projectada para se adequar \u00e0s necessidades do fabrico de sabonetes e perfumes. Apesar de se encontrar devoluto, o espa\u00e7o mant\u00e9m um estado razo\u00e1vel de conserva\u00e7\u00e3o, que permite uma futura reabilita\u00e7\u00e3o\u201d, l\u00ea-se na p\u00e1gina da Internet da DGPC."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200207eg27001mj"},"has_corona_label":{"0":false}}