{"headlines":{"0":"Mais alunos no T\u00e9cnico? \"Estamos a chegar ao limite da nossa capacidade, mantendo a qualidade\""},"author":{"0":"Samuel Silva"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"1167 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A liga\u00e7\u00e3o de Rog\u00e9rio Cola\u00e7o com o Instituto Superior T\u00e9cnico (IST) come\u00e7ou na adolesc\u00eancia. Entrou na faculdade para fazer o curso de engenharia metal\u00fargica e de materiais e nunca mais quebrou uma liga\u00e7\u00e3o, que se refor\u00e7aria com o mestrado e o doutoramento. H\u00e1 25 anos que d\u00e1 aulas na institui\u00e7\u00e3o onde, antes de ter sido eleito presidente, no final do ano passado, j\u00e1 tinha sido membro do Conselho de Gest\u00e3o e vice-presidente para a Gest\u00e3o Financeira.\nO \u201capelo\u201d de um cargo de gest\u00e3o \u201c\u00e9 nulo\u201d, diz, mas f\u00e1-lo \u201cpor servi\u00e7o, ao pa\u00eds e \u00e0 institui\u00e7\u00e3o\u201d. Espera que os colegas continuem a sentir esta mesma responsabilidade, mas avisa que \u201cse nada for feito, podemos chegar a uma situa\u00e7\u00e3o em que n\u00e3o haja gente com disponibilidade para isto\u201d."},"remaining_content":{"0":"Est\u00e3o no IST quatro dos dez cursos superiores com m\u00e9dia de acesso mais elevadas. O que explica esta concentra\u00e7\u00e3o de cursos com entrada t\u00e3o exigente numa mesma institui\u00e7\u00e3o?\nO T\u00e9cnico vai fazer 110 anos no pr\u00f3ximo ano e conseguiu construir uma imagem que assenta em dois pilares: qualidade e confian\u00e7a.\n\u00c9 uma confian\u00e7a hist\u00f3rica?\nTrabalhamos para manter essa confian\u00e7a, garantindo que os nossos resultados s\u00e3o fi\u00e1veis, que os nossos alunos saem com capacidade de resposta aos desafios que lhes s\u00e3o colocados na sua vida activa. Cri\u00e1mos o programa \u201cT\u00e9cnico Mais\u201d, em que convidamos os nossos antigos alunos e a sociedade em geral a regressar ao IST para se valorizarem em diversas \u00e1reas. A matriz de tudo isto \u00e9 uma forma\u00e7\u00e3o de qualidade, experimental, pr\u00e1tica, ao n\u00edvel de qualquer escola cong\u00e9nere internacional.\nA medida tomada no ano passado de aumentar as vagas nos cursos procurados pelos melhores alunos foi positiva para o IST?\nFoi positiva para o pa\u00eds e para as fam\u00edlias, no sentido em que pudemos alargar um bocadinho a nossa oferta e a capacidade de recep\u00e7\u00e3o de novos alunos. Para o IST foi positiva, porque temos mais alunos e bons alunos, mas n\u00f3s n\u00e3o apostamos na quantidade, antes na qualidade. Essa abertura ser\u00e1 positiva enquanto tivermos condi\u00e7\u00f5es, nomeadamente financeiras, de mantermos a qualidade da nossa forma\u00e7\u00e3o.\nQual o limite m\u00e1ximo de alunos que o T\u00e9cnico pode assegurar nestes cursos?\nNeste momento, temos cerca de 11.500 alunos e estamos a chegar ao limite da nossa capacidade de manter a qualidade de forma\u00e7\u00e3o, tendo em conta o financiamento que temos. Um aluno de engenharia custa, no IST, \u00e0 volta de 7500 euros por ano. O Estado contribui com 5000 euros. O aluno ou a sua fam\u00edlia contribuem com cerca de 1000 euros, que s\u00e3o as propinas. A verba restante \u00e9 o T\u00e9cnico que investe nos seus alunos, atrav\u00e9s das receitas pr\u00f3prias que consegue gerar.\nReceitas de projectos e presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os?\nSim, projectos de investiga\u00e7\u00e3o e presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os, mas tamb\u00e9m os nossos parceiros, que em algumas situa\u00e7\u00f5es s\u00e3o mecenas. Cada aluno custa ao T\u00e9cnico cerca de 1500 euros anuais. Neste momento, estamos no limite daquilo que conseguimos assegurar com as receitas pr\u00f3prias. Se tiv\u00e9ssemos autoriza\u00e7\u00e3o para aumentar mais 500 alunos \u2013 e temos procura e h\u00e1 muitos alunos que ficam de fora \u2013, perd\u00edamos toda a capacidade de investimento ou ent\u00e3o diminu\u00edamos a qualidade do ensino.\nSe o Governo mantiver a medida, como \u00e9 que a acomoda?\nAqui a palavra-chave \u00e9 co-responsabiliza\u00e7\u00e3o. O IST tem a responsabilidade \u2013 e vai mant\u00ea-la \u2013 de assegurar a qualidade de forma\u00e7\u00e3o dos seus alunos. Se o Governo imp\u00f5e medidas que podem ter impacto nessa qualidade, ter\u00e1 que ser co-respons\u00e1vel por garantir os instrumentos, nomeadamente financeiros, que permitam encaixar essas medidas.\nOs alunos do IST s\u00e3o alunos de elite na performance. O ensino tamb\u00e9m tem que ser de elite?\nO IST iniciou, h\u00e1 cerca de um ano, uma reestrutura\u00e7\u00e3o profunda do seu modelo de ensino. No dia 1 de Setembro de 2021, teremos toda a nossa oferta reestruturada. H\u00e1 30 anos, um engenheiro mec\u00e2nico sa\u00eda do T\u00e9cnico e a expectativa que tinha era ser engenheiro mec\u00e2nico a vida toda. Presentemente, qualquer engenheiro pode estar dois anos a fazer a engenharia que fez e depois pode mudar. Estamos a adaptar o nosso modelo de ensino para preparar os nossos alunos para a mudan\u00e7a e para a flexibilidade ao longo da sua vida profissional.\nEm termos de origens geogr\u00e1ficas e sociais, de onde v\u00eam os alunos do IST?\nH\u00e1 uma maior concentra\u00e7\u00e3o de alunos da Grande Lisboa, mas temos alunos do T\u00e9cnico de todos os pontos do pa\u00eds e, diria eu, de todos os pontos do mundo. Temos alunos de mais de 50 nacionalidades e cerca de 1000 alunos internacionais. Sobre a proveni\u00eancia social: v\u00eam de todos os estratos sociais. A entrada no IST \u00e9 simplesmente feita pela qualidade do aluno. Evidentemente, \u00e9 mais dif\u00edcil que uma pessoa com qualidade venha de um estrato social muito baixo, mas esse \u00e9 um problema mais amplo da sociedade.\nQual \u00e9 a percentagem de bolseiros?\nNos Servi\u00e7os de Ac\u00e7\u00e3o Social temos cerca de 1000 bolseiros. S\u00e3o cerca de 10% dos alunos.\nO IST n\u00e3o tem deixado de apresentar projectos novos. Um deles \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o do Innovation Center no Arco do Cego. Em que p\u00e9 est\u00e1 esse processo?\nO Innovation Center resulta de um contrato de ced\u00eancia da antiga gare do Arco do Cego, que est\u00e1 ao lado do nosso campus central, que foi negociado entre a C\u00e2mara Municipal de Lisboa e o IST h\u00e1 uns anos. O que se pretende \u00e9 abrir o T\u00e9cnico \u00e0 sociedade. Este \u00e9 um s\u00edtio de passagem. Queremos que o T\u00e9cnico Innovation Center seja uma porta que permita aos nossos alunos e aos nossos investigadores mostrarem aquilo que s\u00e3o capazes de fazer. O que hoje est\u00e1 fechado aqui dentro destes muros passa a ser aberto e mostrado \u00e0 cidade.\nQual \u00e9 o montante deste investimento?\nS\u00e3o cerca de 12 milh\u00f5es de euros. \u00c9 um investimento que para o IST \u00e9 totalmente imposs\u00edvel de fazer. Mas n\u00f3s vamos fazer. Temos condi\u00e7\u00f5es de iniciar o concurso para a obra, recorrendo ao financiamento que temos neste momento j\u00e1 negociado, com um conjunto de parceiros, que a seu tempo ser\u00e3o anunciados.\nMas s\u00e3o parceiros empresariais?\nS\u00e3o parceiros empresariais e alguns particulares tamb\u00e9m. \u00c9 um contrato de confian\u00e7a com o T\u00e9cnico investir aqui 2 ou 3 milh\u00f5es de euros. Temos tamb\u00e9m um apoio importante de cerca de 4 milh\u00f5es de euros que vem da Comiss\u00e3o de Coordena\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Regional [CCDR] de Lisboa. Neste momento, estamos na fase de contratualizar essas parcerias e de lan\u00e7ar o concurso para a obra, que eu espero que seja feito at\u00e9 Junho\/Julho. A obra ainda tem alguma complexidade, mas gostaria muito que estivesse conclu\u00edda no dia 31 de Dezembro de 2021.\nH\u00e1 outras parcerias deste tipo?\nEste \u00e9 o projecto pioneiro. Se isto correr bem, temos um programa que temos delineado a dez anos, nos tr\u00eas campi do IST (Alameda, Tagus Parque e antigo Centro Tecnol\u00f3gico e Nuclear), que contempla recupera\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios e constru\u00e7\u00e3o de laborat\u00f3rios."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200207eg270008f"},"has_corona_label":{"0":false}}