{"headlines":{"0":"Sindicato dos oficiais de justi\u00e7a marca greve prolongada at\u00e9 final do ano"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"318 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Sindicato dos Oficiais de Justi\u00e7a (SOJ) anunciou nesta sexta-feira a marca\u00e7\u00e3o de uma greve que se prolonga de 22 de Janeiro at\u00e9 21 de Dezembro, em prol das reivindica\u00e7\u00f5es da classe, incluindo a quest\u00e3o do regime de aposenta\u00e7\u00e3o.\nSegundo adianta o SOJ em comunicado, a greve vai decorrer durante o hor\u00e1rio de almo\u00e7o e ap\u00f3s conclus\u00e3o da jornada de trabalho, per\u00edodo que - alega o sindicato - \u201cdeveria ser de descanso, mas que para os Oficiais de Justi\u00e7a, infelizmente, n\u00e3o o \u00e9\u201d."},"remaining_content":{"0":"\u201cOs oficiais de justi\u00e7a n\u00e3o podem aceitar que, conclu\u00edda a jornada de trabalho, tenham de continuar a laborar, noite dentro, como tantas e tantas vezes o pa\u00eds acompanha pelas televis\u00f5es, sem que sejam remunerados ou compensados por esse seu trabalho, em claro preju\u00edzo das suas vidas pessoal, familiar e, at\u00e9, profissional, uma vez que a sobrecarga de trabalho concorre para o erro\u201d, diz o sindicato.\nO SOJ adverte que \u201cn\u00e3o se resigna com a situa\u00e7\u00e3o que persiste h\u00e1 demasiado tempo\u201d, pelo que n\u00e3o deixar\u00e1 de continuar a denunciar e lutar \u201ccontra as formas contempor\u00e2neas de escravid\u00e3o\u201d, sustentando que \u201c\u00e9 disso que se trata\u201d.\n\u201cEscravo n\u00e3o \u00e9 apenas aquele que usa grilhetas nos p\u00e9s. Escravo \u00e9 todo aquele que \u00e9 sujeito a hor\u00e1rios desregulados e trabalha, coagido sob a amea\u00e7a de san\u00e7\u00f5es penais ou disciplinares, sem qualquer remunera\u00e7\u00e3o nem compensa\u00e7\u00e3o\u201d, considera o SOJ.\nO sindicato alega ainda que \u201cum trabalho para o qual as pessoas n\u00e3o se oferecem espontaneamente, mas s\u00e3o coagidas a trabalhar sob a amea\u00e7a de processos disciplinares e penais, n\u00e3o pode ser considerado como um trabalho, mas como uma senten\u00e7a por algum delito cometido\u201d.\nAssim, e no entender do sindicato, os oficiais de justi\u00e7a \u201cn\u00e3o s\u00e3o remunerados, nem compensados por garantirem direitos, liberdades e garantias aos demais cidad\u00e3os\u201d, pelo que exigem ser compensados atrav\u00e9s de um regime de aposenta\u00e7\u00e3o mais favor\u00e1vel."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200117eg1h0018m"},"has_corona_label":{"0":false}}