{"headlines":{"0":"Feij\u00f3o n\u00e3o se candidata \u00e0 lideran\u00e7a do PP: \"N\u00e3o posso faltar aos galegos\""},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"197 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O presidente da Junta da Galiza, Alberto Nu\u00f1ez Feij\u00f3o, n\u00e3o \u00e9 candidato \u00e0 lideran\u00e7a do Partido Popular (PP) espanhol. \u201cN\u00e3o posso faltar aos galegos porque seria faltar a mim mesmo\u201d, disse Feij\u00f3o, que chegou a ser considerado o favorito para suceder a Mariano Rajoy. \u201cSer presidente da Galiza \u00e9 a maior das minhas ambi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\u201d, argumentou. \u201cEm 2016, pedi aos galegos que confiassem em mim por mais quatro anos. Comprometi-me com eles at\u00e9 2020. Tenho que cumprir o meu compromisso, n\u00e3o posso faltar aos galegos, porque seria faltar a mim mesmo\u201d, explicou. O Governo de Mariano Rajoy (direita) foi derrubado no in\u00edcio de Junho por uma mo\u00e7\u00e3o de censura apresentada pelo PSOE, na sequ\u00eancia das senten\u00e7as do caso de corrup\u00e7\u00e3o G\u00fcrtel. O l\u00edder socialista, Pedro S\u00e1nchez, \u00e9 agora o primeiro-ministro."},"remaining_content":{"0":"Para j\u00e1 existem quatro candidatos \u00e0 lideran\u00e7a do PP: Jos\u00e9 Ram\u00f3n Garc\u00eda Hern\u00e1ndez, porta-voz do partido no Congresso, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda Margallo, Pablo Casado e Jos\u00e9 Luis Bayo. A escolha do sucessor de Mariano Rajoy ser\u00e1 oficializada no congresso extraordin\u00e1rio do partido, marcado para os dias 20 e 21 de Julho"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020180619ee6i000dz"},"has_corona_label":{"0":false}}