{"headlines":{"0":"Governo reage a auditoria do TdC garantindo seguran\u00e7a das infra-estruturas"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"568 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Governo garantiu esta sexta-feira que \u201ca seguran\u00e7a n\u00e3o est\u00e1 em causa\u201d, ao comentar o relat\u00f3rio do Tribunal de Contas (TdC) sobre o estado de conserva\u00e7\u00e3o das infra-estruturas sob a al\u00e7ada da empresa Infra-estruturas de Portugal (IP).\n\u201cA seguran\u00e7a n\u00e3o est\u00e1 em causa\u201d, afirmou o ministro das Infra-estruturas e Habita\u00e7\u00e3o, Pedro Nuno Santos, \u00e0 margem de uma confer\u00eancia de imprensa na presid\u00eancia do Conselho de Ministros, para anunciar a aprova\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia para quinta gera\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00f5es m\u00f3veis, ou 5G, em Portugal."},"remaining_content":{"0":"Pedro Nuno Santos disse que \u201ca seguran\u00e7a \u00e9 preocupa\u00e7\u00e3o n\u00famero um da IP\u201d e acrescentou que \u201cnenhuma infra-estrutura pode estar aberta e sem condicionalidades se n\u00e3o estiver em condi\u00e7\u00f5es\u201d.\nO \u201cn\u00edvel de classifica\u00e7\u00e3o do estado dessas obras \u00e9 fundamental para, dentro da IP, poderem calendarizar a necessidade e o tempo para fazer as interven\u00e7\u00f5es\u201d, assegurou.\nSegundo uma auditoria do TdC revelada esta sexta-feira, o estado de conserva\u00e7\u00e3o de 12%, ou seja, 936, das infra-estruturas sob a al\u00e7ada da IP \u00e9 \u201cinferior a regular\u201d ou n\u00e3o est\u00e1 classificado.\nA entidade fez uma Auditoria \u00e0 Operacionalidade de Infra-estruturas e Transportes em que analisou a execu\u00e7\u00e3o do Plano Estrat\u00e9gico dos Transportes e Infra-estruturas (PETI3+ 2014-2020) e a gest\u00e3o do risco de inoperacionalidade de infra-estruturas de transportes.\nNesta an\u00e1lise, o tribunal concluiu que existe um \u201crisco material\u201d nesta \u00e1rea, tendo em conta que o \u201cconjunto das 7608 obras de arte [como pontes, viadutos ou t\u00faneis] em explora\u00e7\u00e3o sob jurisdi\u00e7\u00e3o directa da IP\u201d n\u00e3o abrange \u201cinfra-estruturas de transportes sob gest\u00e3o de outras entidades p\u00fablicas ou objecto de concess\u00e3o, cujo risco de inoperacionalidade importa conhecer\u201d.\nA entidade alerta para o facto de \u201co estado de conserva\u00e7\u00e3o de 936 das obras de arte (12%) ser inferior a regular (satisfat\u00f3rio) para 779 obras ou n\u00e3o estar classificado (ainda n\u00e3o estar inspeccionado) para 157 obras\u201d.\nA este respeito, Pedro Nuno Santos afirmou que \u201caquilo que est\u00e1 a ser comparado \u00e9 um programa que tem um n\u00edvel de investimento previsto que j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 em execu\u00e7\u00e3o e num calend\u00e1rio que \u00e9 diferente do que estava subjacente ao PETI3+\u201d.\nO ministro admitiu que \u201co desinvestimento \u00e9 real na infra-estrutura, nomeadamente na ferrovia, tem d\u00e9cadas\u201d, e que \u201cn\u00e3o se recupera em dois ou tr\u00eas anos\u201d.\nE foi na resposta \u00e0 pergunta sobre o relat\u00f3rio do TdC, o ministro Pedro Nuno Santos criticou os partidos de direita - PSD, CDS, Iniciativa Liberal e Chega - por no recente debate sobre o Or\u00e7amento do Estado de 2020 terem adoptado um discurso de \u201cilus\u00e3o\u201d, para \u201cenganar o povo portugu\u00eas\u201d sobre a carga fiscal\n\u201cCriando a ilus\u00e3o de que \u00e9 poss\u00edvel pagar a elevada d\u00edvida que Portugal tem, ter bons hospitais, muitos m\u00e9dicos e enfermeiros, pagarmos melhor aos nossos professores, \u00e0s for\u00e7as de seguran\u00e7a, termos estradas e linhas ferrovi\u00e1rias com qualidade, bons comboios e bom metropolitano e ainda baixar os impostos\u201d, afirmou.\nEm \u201cvez de enganar\u201d, afirmou, \u201cchegou a altura\u201d de \u201cdizer a verdade\u201d porque o \u201cpa\u00eds tem problemas, tem muitas necessidades, o or\u00e7amento n\u00e3o \u00e9 el\u00e1stico\u201d e por isso o que os partidos de direita disseram no debate or\u00e7amental \u201cn\u00e3o \u00e9 honesto\u201d na rela\u00e7\u00e3o entre \u201cos pol\u00edticos\u201d e o \u201cpovo\u201d.\n\u201cN\u00e3o podemos prometer ou dizer que \u00e9 poss\u00edvel uma redu\u00e7\u00e3o dos impostos e, ao mesmo tempo, querer fazer o investimento que toda a gente exige\u201d, concluiu."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200207eg27001mi"},"has_corona_label":{"0":false}}