{"headlines":{"0":"Marcelo: \"O primeiro-ministro indignou-se e eu tamb\u00e9m me solidarizo com a sua indigna\u00e7\u00e3o\""},"author":{"0":"Liliana Borges"},"pub_date":{"0":"27 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"796 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\u201cA Europa tem de estar unida, tem de ser corajosa e tem de ser solid\u00e1ria.\u201d Depois do primeiro-ministro, foi a vez do Presidente da Rep\u00fablica criticar a retic\u00eancia de alguns estados-membros da Uni\u00e3o Europeia em avan\u00e7arem para medidas \u201cmais claras e solid\u00e1rias\u201d na resposta ao apoio econ\u00f3mico a prestar aos pa\u00edses durante o combate ao coronav\u00edrus.\n\u00c0 sa\u00edda de um encontro com a baston\u00e1ria da Ordem dos Farmac\u00eauticos, Marcelo Rebelo de Sousa solidarizou-se com \u201cindigna\u00e7\u00e3o\u201d de Ant\u00f3nio Costa e apelou \u00e0 uni\u00e3o da Europa. O chefe de Estado fez tamb\u00e9m um apelo aos portugueses e avisou que o combate ao v\u00edrus \u201c\u00e9 uma prova de resist\u00eancia\u201d que vai durar largos meses. \u201cN\u00e3o nos podemos deixar vencer pelo cansa\u00e7o\u201d, pediu."},"remaining_content":{"0":"Marcelo Rebelo de Sousa defendeu as palavras de Ant\u00f3nio Costa sobre o ministro das Finan\u00e7as holand\u00eas e diz que o primeiro-ministro falou \"em nome da solidariedade\u201d. Em causa est\u00e1 a afirma\u00e7\u00e3o do ministro das Finan\u00e7as holand\u00eas, Wopke Hoekstra, que pediu que Espanha seja investigada por n\u00e3o ter capacidade or\u00e7amental para fazer face \u00e0 pandemia. \u00c0 sa\u00edda de uma reuni\u00e3o por videoconfer\u00eancia do Conselho Europeu, Ant\u00f3nio Costa afirmou que a declara\u00e7\u00e3o do ministro holand\u00eas tinha sido \u201crepugnante\u201d e que era de \u201cuma absoluta inconsci\u00eancia\u201d e uma \u201cmesquinhez recorrente\u201d que \u201cmina completamente aquilo que \u00e9 o esp\u00edrito da UE e que \u00e9 uma amea\u00e7a ao futuro da UE\u201d.\nEsta sexta-feira, Costa reiterou a cr\u00edtica e recebeu o apoio do Presidente. \u201cO primeiro-ministro indignou-se e eu tamb\u00e9m me solidarizo com a sua indigna\u00e7\u00e3o. A Europa que t\u00eam tanto peso no mundo n\u00e3o \u00e9 capaz de perceber que tem de estar unida, ser corajosa, ser determinada e solid\u00e1ria\u201d, declarou Marcelo Rebelo de Sousa. Para o Presidente da Rep\u00fablica, \u00e9 inaceit\u00e1vel que, \u201cnum processo que deve ser de unidade\u201d, existam \u201cactua\u00e7\u00f5es que enfraquecem a Europa, num momento cr\u00edtico e fundamental\u201d.\n\u201cSe cada um de n\u00f3s come\u00e7a a dizer mal dos outros, onde \u00e9 que vai parar a solidariedade? \u00c9 como numa fam\u00edlia. Se numa fam\u00edlia come\u00e7a um membro a responsabilizar o outro momento da fam\u00edlia num momento em que \u00e9 crucial para a unidade da fam\u00edlia e num tempo em que isso s\u00f3 enfraquece, quem \u00e9 que ganha com isso? Ningu\u00e9m\u201d, considerou. \u201c\u00c9 um problema de bom senso.\u201d\nMarcelo pede eurobonds\nNa sua declara\u00e7\u00e3o, o Presidente da Rep\u00fablica revelou tamb\u00e9m que, tal como o Governo portugu\u00eas, apoia a proposta de emiss\u00e3o de t\u00edtulos de d\u00edvida comunit\u00e1rios, solu\u00e7\u00e3o que n\u00e3o foi aprovada pelo Conselho Europeu. \u201cA Europa deu passos. Mas s\u00e3o passos insuficientes e t\u00edmidos\u201d, avaliou o chefe de Estado. \u201cInfelizmente n\u00e3o deu passos no que seriam os eurobonds e que Portugal e v\u00e1rios pa\u00edses t\u00eam defendido. H\u00e1 pa\u00edses que t\u00eam resistido [quatro estados-membros s\u00e3o contra: Holanda, \u00c1ustria, Finl\u00e2ndia e Alemanha]. S\u00e3o uma minoria, mas resistem a dar passos mais claros, menos t\u00edmidos, mais solid\u00e1rios e mais determinados\u201d, notou.\n\u201cConsidero que essa resist\u00eancia \u00e9 um erro. \u00c9 nos momentos cruciais que se v\u00ea a capacidade de afirma\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es\u201d, declarou. \u201cE esta crise \u00e9 um momento essencial para se ver se a Europa quer ser mesmo a Europa determinada e virada para o futuro\u201d, afirmou, advertindo que os trabalhadores e empresas \u201cn\u00e3o t\u00eam tr\u00eas meses para esperar pelas d\u00favidas e hesita\u00e7\u00f5es dos decisores pol\u00edticos\u201d.\n\u201cOs decisores pol\u00edticos europeus t\u00eam de perceber que isto n\u00e3o \u00e9 um problema de uma economia ou de um pa\u00eds. Isto \u00e9 um problema de toda a Europa. Por que \u00e9 que h\u00e1-de esperar para perceber o que pode perceber mais cedo?\u201d, sublinhou.\nPortugueses devem preparar-se para cansa\u00e7o\nMarcelo Rebelo de Sousa antecipou que os pr\u00f3ximos meses ser\u00e3o de cansa\u00e7o para os portugueses, uma vez que as medidas de restri\u00e7\u00e3o e isolamento social dever\u00e3o prolongar-se no tempo, mas vinca que o seu cumprimento \u00e9 fundamental para o sucesso do combate \u00e0 pandemia. \u201cO esfor\u00e7o que est\u00e1 a ser feito para achatar a curva e impedir um pico r\u00e1pido e intensivo \u2013 e cuja dimens\u00e3o dificultaria a resposta dos servi\u00e7os de sa\u00fade \u2013 explica o porqu\u00ea de o pico estar a ser adiado\u201d, afirmou. \u201cEsse deslizar temporal do pico custa aos portugueses e reflecte-se no cansa\u00e7o\u201d, reconheceu. Mas \u201cisto \u00e9 uma prova de resist\u00eancia\u201d, contrap\u00f4s. \"N\u00e3o podemos facilitar. Se facilitarmos, o v\u00edrus ganha espa\u00e7o.\u201d\n\u201cEstamos a tentar evitar que seja um processo agudo. Isso exige mais meios, mais equipamentos, mais protec\u00e7\u00e3o. \u00c9 um esfor\u00e7o de todos os dias. E todos os dias v\u00e3o sendo descobertas novas necessidades\u201d, disse Marcelo Rebelo de Sousa, elogiando os autarcas e institui\u00e7\u00f5es que apontam eventuais falhas. \u201cEste desafio de sa\u00fade p\u00fablica \u00e9 um esfor\u00e7o global. Exige um combate de todas as institui\u00e7\u00f5es\u201d, concluiu."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/27"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/27"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200327eg3r001s0"},"has_corona_label":{"0":false}}