{"headlines":{"0":"T\u00eaxtil com primeiros sinais de coronav\u00edrus nas importa\u00e7\u00f5es"},"author":{"0":"Victor Ferreira"},"pub_date":{"0":"11 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"439 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O ano de 2020 come\u00e7ou da melhor maneira para as ind\u00fastrias t\u00eaxteis e de vestu\u00e1rio (ITV). Quem o diz \u00e9 o presidente da maior associa\u00e7\u00e3o de ITV em Portugal, M\u00e1rio Jorge Machado, l\u00edder da ATP, com base nos n\u00fameros do com\u00e9rcio internacional referentes a Janeiro.\nSegundo os dados da Associa\u00e7\u00e3o T\u00eaxtil e Vestu\u00e1rio de Portugal, as exporta\u00e7\u00f5es de mat\u00e9rias-primas t\u00eaxteis aumentaram 1,4%, as de vestu\u00e1rio 3,1% e as de t\u00eaxteis-lar e outros produtos t\u00eaxteis confeccionados 3,3%. \u201cO m\u00eas de Janeiro teve resultados muito bons para as exporta\u00e7\u00f5es\u201d, resume a ATP."},"remaining_content":{"0":"Com as vendas ao exterior em alta, atingindo 456 milh\u00f5es de euros no primeiro m\u00eas de 2020 (o maior valor para o m\u00eas de Janeiro desde pelo menos 2009), o sector regista tamb\u00e9m \u201cos primeiros sinais de covid-19 \u201d, mas nas importa\u00e7\u00f5es, que ca\u00edram 6%, perfazendo um valor de 386 milh\u00f5es de euros.\n\u201cAs mat\u00e9rias-primas foram as mais afectadas, tendo diminu\u00eddo quase 12% (menos 19 milh\u00f5es de euros). \u00c9 o in\u00edcio dos efeitos de covid-19. As importa\u00e7\u00f5es da China ca\u00edram quase 12% (menos 4,5 milh\u00f5es de euros)\u201d, salienta a ATP.\nSer\u00e1 preciso esperar pelos dados do com\u00e9rcio externo relativos a Abril para perceber que impacto teve a paragem generalizada da ind\u00fastria na China e tamb\u00e9m o alastramento da epidemia provocada pelo novo coronav\u00edrus a outros pa\u00edses, incluindo muitos parceiros europeus da ITV portuguesa.\nNesse aspecto, em termos de exporta\u00e7\u00f5es, a principal nota negativa \u00e9 o comportamento das exporta\u00e7\u00f5es para Espanha, que prosseguem na traject\u00f3ria descendente de 2019 . Da\u00ed que dificilmente possa ser atribu\u00edda ao \u201cefeito covid-19\u201d. Espanha comprou menos 2,5 milh\u00f5es de euros (menos 2%). Representa agora pouco mais do que um quarto das exporta\u00e7\u00f5es totais do sector.\nPelo contr\u00e1rio, os melhores sinais vieram do norte e do centro da Europa. \u201cOs destinos que registaram melhores desempenhos foram a Fran\u00e7a (acr\u00e9scimo de cerca de cinco milh\u00f5es de euros, ou seja, mais 8,2%), a Su\u00e9cia (aumento de 2,5 milh\u00f5es de euros, correspondendo a um aumento de 21,3%) e a Alemanha (mais 2,3 milh\u00f5es de euros, isto \u00e9, mais 5,4%)\u201d, afirma a ATP, num comunicado em que recupera os dados do com\u00e9rcio internacional compilados pelo Instituto Nacional de Estat\u00edstica.\nO saldo da balan\u00e7a comercial dos t\u00eaxteis e vestu\u00e1rio (vendas ao exterior menos compras ao exterior) ficou assim em 70 milh\u00f5es de euros, com uma taxa de cobertura de 118%.\nDescarregue a app do P\u00daBLICO, subscreva as nossas notifica\u00e7\u00f5es e esteja a par da evolu\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus.\nhttps:\/\/www.publico.pt\/apps"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200311eg3b000rw"},"has_corona_label":{"0":false}}