{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Governo consulta especialistas sobre hip\u00f3tese de antecipar f\u00e9rias escolares"},"author":{"0":"Alexandra Campos"},"pub_date":{"0":"10 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"465 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Conselho Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica, um \u00f3rg\u00e3o de consulta do Governo, vai ser ouvido esta quarta-feira sobre a hip\u00f3tese de antecipa\u00e7\u00e3o das f\u00e9rias escolares e a prop\u00f3sito do funcionamento de grandes museus, tendo em conta a evolu\u00e7\u00e3o do surto do novo coronav\u00edrus em Portugal, adiantou a ministra da Sa\u00fade, Marta Temido. A proposta de antecipa\u00e7\u00e3o das f\u00e9rias escolares j\u00e1 para a pr\u00f3xima sexta-feira foi feita pelo presidente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Dirigentes Escolares e o primeiro-ministro admitiu j\u00e1 que o Governo adoptar\u00e1 as medidas que os especialistas deste \u00f3rg\u00e3o de consulta considerarem mais adequadas."},"remaining_content":{"0":"Esta ter\u00e7a-feira, na confer\u00eancia de imprensa conjunta em que foi feito o balan\u00e7o da situa\u00e7\u00e3o \u2013 havia 41 infectados, um das quais inspira \u201cmaior cuidado\u201d -, a directora-geral da Sa\u00fade, Gra\u00e7a Freitas, revelou que os bombeiros dos 18 distritos do pa\u00eds v\u00e3o ser formados esta semana, um \u201ctrabalho descentralizado\u201d que ser\u00e1 coordenado pelas autoridades locais. Tamb\u00e9m esta semana, na sexta-feira, v\u00e3o ser ouvidos os baston\u00e1rios das sete ordens profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade.\nNum momento em Portugal se encontra na fase de conten\u00e7\u00e3o alargada do surto, a Direc\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade est\u00e3o j\u00e1 a preparar a resposta para a fase seguinte, a da mitiga\u00e7\u00e3o, quando existir transmiss\u00e3o comunit\u00e1ria disseminada do novo coronav\u00edrus e j\u00e1 n\u00e3o for poss\u00edvel descobrir a origem das cadeias de transmiss\u00e3o, que esta ter\u00e7a-feira eram seis. Se neste momento o mote \u00e9 \u201cconter, conter, conter\u201d, \u00e9 \u201cfundamental\u201d que o pa\u00eds se prepare para a fase seguinte em simult\u00e2neo, apelou Marta Temido. \u201cEstamos a trabalhar na fase actual e a preparar a futura\u201d, enfatizou.\nA governante deu o exemplo do Hospital de S. Jo\u00e3o (Porto), onde ter\u00e7a-feira estavam internados metade dos infectados. O hospital j\u00e1 tem tendas montadas em frente \u00e0 porta principal e do servi\u00e7o de urg\u00eancia e, \u201cno prazo de duas semanas\u201d, ter\u00e1 contentores em que ser\u00e3o efectuadas colheitas de amostras biol\u00f3gicas de suspeitos de infec\u00e7\u00e3o para an\u00e1lise laboratorial. Mais tarde, as colheitas poder\u00e3o passar a ser feitas em casa dos doentes, acrescentou.\nSem conseguir prever se e quando Portugal chegar\u00e1 \u00e0 fase de mitiga\u00e7\u00e3o \u2013 \u201cdepende da evolu\u00e7\u00e3o da epidemia\u201d - , Gra\u00e7a Freitas explicou que o pa\u00eds poder\u00e1 n\u00e3o estar todo ao mesmo tempo na mesma situa\u00e7\u00e3o e que a resposta pode, assim, ser diferente de regi\u00e3o para regi\u00e3o. Revelou igualmente que est\u00e1 a ser feito um \u201ctrabalho muito fino\u201d de apuramento da capacidade instalada e de \u201cexpans\u00e3o\u201d das camas de cuidados intensivos nos hospitais. H\u00e1 dias tinha adiantado que havia 300 camas de cuidados intensivos em todo o pa\u00eds dispon\u00edveis para receber doentes em estado grave.\n* Descarregue a app do P\u00daBLICO, subscreva as nossas notifica\u00e7\u00f5es\n* Subscreva a nossa newsletter"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200310eg3a001ea"},"has_corona_label":{"0":false}}