{"headlines":{"0":"S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o rejeita a ideia de \"um Sp. Braga bipolar\""},"author":{"0":"Por Augusto Bernardino"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Publico"},"word_count":{"0":"624 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"T\u00e9cnico do FC Porto elogia estrat\u00e9gia de R\u00faben Amorim, que pretende derrotar sem pensar no jogo de Alvalade\nAntes mesmo de cumpridas as 72 horas de \"descanso\" entre o jogo da Ta\u00e7a de Portugal, com o Varzim, e o regresso ao campeonato, neste final de tarde (19h), o FC Porto volta a pisar o relvado do Drag\u00e3o para defrontar um Sp. Braga em retoma na Liga. Um confronto que exige m\u00e1xima concentra\u00e7\u00e3o para que os portistas se coloquem na posi\u00e7\u00e3o de exercer maior press\u00e3o sobre o l\u00edder da competi\u00e7\u00e3o, \u00e0 entrada da \u00faltima ronda da primeira volta, que esta noite proporciona ainda um derby em Alvalade."},"remaining_content":{"0":"Consciente da import\u00e2ncia do Sporting-Benfica para as contas do t\u00edtulo, S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o prefere, ainda assim, \"ignorar\" o derby de Lisboa e centrar-se exclusivamente no compromisso com os bracarenses, agora sob o comando t\u00e9cnico de R\u00faben Amorim, que - indiferente ao ru\u00eddo gerado em torno da falta de qualifica\u00e7\u00f5es para exercer o cargo - somou duas vit\u00f3rias consecutivas, com especial destaque para a goleada na estreia, no Jamor, frente ao Belenenses SAD, precisamente a \u00faltima equipa a atravessar-se e a criar \u00f3bvios constrangimentos ao FC Porto.\nJ\u00e1 refeito desse percal\u00e7o, com vit\u00f3rias em Alvalade e Moreira de C\u00f3negos, terrenos ingratos para os \"drag\u00f5es\" nos \u00faltimos anos, o treinador dos \"azuis e brancos\" n\u00e3o se co\u00edbe de repetir que precisa de pontos, at\u00e9 para n\u00e3o incorrer no erro da \u00e9poca passada, em que acabou por verificar da pior forma que os 85 pontos conquistados - normalmente suficientes para terminar em primeiro - eram, afinal, curtos para garantir a conquista do bicampeonato.\nPor isso, no Drag\u00e3o, h\u00e1 que cumprir metas frente a um advers\u00e1rio empenhado em mostrar nas provas nacionais a qualidade europeia. A troca de S\u00e1 Pinto por R\u00faben Amorim no comando t\u00e9cnico do Sp. Braga veio, contudo, acrescentar alguma incerteza a quem procura identificar o novo estilo dos minhotos, embora Concei\u00e7\u00e3o assuma ter j\u00e1 assimilado a ideia de jogo do novo timoneiro: \"Joga com tr\u00eas centrais, projec\u00e7\u00e3o de Esgaio e Sequeira nos corredores e movimenta\u00e7\u00f5es constantes do trio da frente, com Paulinho sobre o corredor central, como principal refer\u00eancia, mas muita mobilidade\". A esta f\u00f3rmula, junta-se o duplo pivot formado por Frans\u00e9rgio e Palhinha para conferir estabilidade \u00e0 equipa.\nUm conceito \"interessante\", na opini\u00e3o do t\u00e9cnico portista, que j\u00e1 recorreu aos arquivos na tentativa de perceber como se comportou o FC Porto perante advers\u00e1rios com um sistema semelhante. E nem o facto de a equipa ainda n\u00e3o ter sofrido qualquer golo em casa, para o campeonato, tendo consentido apenas na passada ter\u00e7a-feira, na Ta\u00e7a, frente ao Varzim, o primeiro golo face a opositores portugueses, no Drag\u00e3o, deixa o treinador portista mais aliviado. Ao ponto de admitir que, em algumas situa\u00e7\u00f5es, o FC Porto at\u00e9 poderia ter sofrido um ou outro golos.\nPerante a possibilidade de recuperar a dupla Pepe\/Marcano, o FC Porto ter\u00e1 de empenhar-se para depois poder concluir se fica mais perto do topo. S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o exclui, ainda, qualquer ambiguidade no jogo do Sp. Braga, eventualmente sublinhada pela exibi\u00e7\u00e3o menos conseguida frente ao Tondela, na \"pedreira\", depois da goleada do Jamor.\n\"N\u00e3o olhamos para o resultado em si. Para os golos marcados ou sofridos. Interessa-nos o que est\u00e1 na origem desses golos. Por isso, n\u00e3o aceito que se diga que h\u00e1 um Sp. Braga bipolar, com duas faces? Os advers\u00e1rios \u00e9 que foram diferentes e colocaram problemas distintos\", destacou.\n\u00c9 altamente prov\u00e1vel, de resto, que o FC Porto levante dificuldades ainda maiores aos minhotos, mas R\u00faben Amorim deixa uma garantia: \"Se estivermos em modo sobreviv\u00eancia, a tentar sacar um ponto, n\u00e3o vamos crescer, por isso, eu prefiro arriscar, manter a din\u00e2mica.\""},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"PUBLO00020200117eg1h00037"},"has_corona_label":{"0":false}}