{"headlines":{"0":"Centeno admite recess\u00e3o agora e retoma at\u00e9 ao fim do ano"},"author":{"0":"Pedro Cris\u00f3stomo"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"711 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A magnitude da crise econ\u00f3mica associada \u00e0 pandemia do novo coronav\u00edrus, por causa da interrup\u00e7\u00e3o da actividade de milhares de empresas e a suspens\u00e3o das trocas comerciais, colocar\u00e1 Portugal e outros pa\u00edses em recess\u00e3o no conjunto do ano de 2020, admite o ministro das Finan\u00e7as portugu\u00eas.\nA previs\u00e3o de M\u00e1rio Centeno \u00e9, por\u00e9m, a de que \u00e0 redu\u00e7\u00e3o \u201cmuito acentuada\u201d da actividade no segundo trimestre de 2020 se seguir\u00e1 uma recupera\u00e7\u00e3o at\u00e9 ao fim do ano. Esta \u00e9, afirma o tamb\u00e9m presidente do Eurogrupo, uma \u201ccrise tempor\u00e1ria\u201d embora de \u201cdura\u00e7\u00e3o indeterminada\u201d."},"remaining_content":{"0":"Centeno falou destes impactos numa declara\u00e7\u00e3o aos jornalistas, atrav\u00e9s do Twitter, que teve como ponto de partida o resultado das contas p\u00fablicas em 2019, ano em que \u2014 confirmou nesta quinta-feira o Instituto Nacional de Estat\u00edstica \u2014 Portugal registou pela primeira vez em democracia um excedente or\u00e7amental nas suas contas p\u00fablicas, o que significa que as receitas foram superiores \u00e0s despesas em contabilidade nacional.\nCom a crise da covid-19 a surgir nos primeiros meses de 2020, Centeno calcula que a \u201cparagem tempor\u00e1ria\u201d no tecido econ\u00f3mico ser\u00e1 \u201csubstancial\u201d e sublinha que isso ter\u00e1 um inevit\u00e1vel impacto nas contas p\u00fablicas deste ano. Mas, vincou, neste momento \u00e9 preciso que todo o pa\u00eds se concentre, n\u00e3o nessa dimens\u00e3o, mas sim \u201cnas tarefas imediatas\u201d de conter a crise sanit\u00e1ria.\nQuestionado pelos jornalistas sobre o reflexo no saldo or\u00e7amental, o ministro n\u00e3o adiantou valores concretos, admitindo, por\u00e9m, que os efeitos ao n\u00edvel da quebra de receita e de aumento da despesa das administra\u00e7\u00f5es p\u00fablicas \u201cpodem facilmente fazer com que o saldo or\u00e7amental em 2020 se venha a deteriorar em alguns pontos percentuais do PIB\u201d.\nNum discurso alinhado com a estrat\u00e9gia comunicacional do primeiro-ministro, Centeno afirmou que ser\u00e1 preciso avaliar \u201cdentro de alguns meses\u201d o \u201cimpacto real desta crise\u201d para depois avan\u00e7ar com a \u201cmesma confian\u00e7a\u201d com que se vivia at\u00e9 meados de Mar\u00e7o, altura a partir da qual a situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica do novo coronav\u00edrus se agravou no pa\u00eds e noutros parceiros europeus.\n\u201cNada disto se vai dissipar a partir do primeiro dia em que retomarmos a nossa normalidade, mas as empresas, trabalhadores, fam\u00edlias e o Estado t\u00eam que estar todos concentrados em retomar a nossa vida tal como a conhec\u00edamos no dia 15 de Mar\u00e7o assim que tal for poss\u00edvel\u201d, afirmou, considerando que, \u201cvencido o desafio da crise sanit\u00e1ria, esse \u00e9 o desafio seguinte\u201d.\nMedidas \u201calinhadas\u201d com a UE\nNa pra\u00e7a p\u00fablica j\u00e1 surgiram apelos \u00e0 concerta\u00e7\u00e3o global, e n\u00e3o apenas a n\u00edvel europeu, para ser desenhado um amplo programa de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica como o Plano Marshall, mas, neste discurso, Centeno passou ao lado desses apelos \u2014 como aquele que foi protagonizado pelo secret\u00e1rio-geral da OCDE, Angel Gurr\u00eda \u2014, aproveitando para dizer que as medidas de apoio anunciadas pelo Governo portugu\u00eas para aplacar os efeitos da crise nas empresas e fam\u00edlias est\u00e3o \u201calinhadas\u201d com a de outros pa\u00edses europeus.\n\u201cEstamos confiantes que, atendendo \u00e0quilo que s\u00e3o as medidas que temos adoptado, que est\u00e3o em tudo alinhadas com as que os restantes pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia t\u00eam vindo a tomar, se possa continuar a cumprir o plano de financiamento com as adapta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0quilo que \u00e9 o impacto temporal desfasado das medidas, em particular, as que t\u00eam a ver com a receita fiscal e daquilo que depois for a retoma da economia na segunda metade do ano\u201d, disse.\nCenteno saudou o saldo positivo nas contas p\u00fablicas em 2019 e, fazendo a ponte para a crise sanit\u00e1ria que hoje se vive, salientou o investimento realizado no Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade (SNS) para afirmar que o pa\u00eds est\u00e1 hoje \u201cmuito melhor\u201d equipado \u201cpara responder aos desafios que se nos colocam\u201d.\nO \u201crigor da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7amental\u201d, disse, tem permitido adaptar o or\u00e7amento e, agora, responder a uma situa\u00e7\u00e3o \u201csem precedentes na exig\u00eancia que se coloca a todos \u2014 ao Estado e \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o or\u00e7amental\u201d.\nEm 2019, o saldo positivo foi de 403,9 milh\u00f5es de euros, o equivalente a 0,2% do Produto Interno Bruto (PIB), com a despesa das administra\u00e7\u00f5es p\u00fablicas a ser de 90.604 milh\u00f5es de euros e a receita a totalizar os 91.008 milh\u00f5es, segundo as estimativas divulgadas nesta quarta-feira pelo Instituto Nacional de Estat\u00edstica."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200325eg3p0018m"}}