{"headlines":{"0":"Seguro n\u00e3o exclui um regresso \u00e0 pol\u00edtica"},"author":{"0":"Por Liliana Borges"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Publico"},"word_count":{"0":"312 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Sobre descentraliza\u00e7\u00e3o, ex-l\u00edder do PS diz que \"\u00e9 um meio para o desenvolvimento do interior\"\nAnt\u00f3nio Jos\u00e9 Seguro n\u00e3o exclui a hip\u00f3tese de, no futuro, reverter a decis\u00e3o de abandonar a carreira pol\u00edtica. Em entrevista ao Jornal do Fund\u00e3o, ontem publicada, o antecessor de Ant\u00f3nio Costa no PS garante que um regresso n\u00e3o est\u00e1 nos seus horizontes, mas ressalva que n\u00e3o arrisca dizer \"nunca, jamais, em tempo algum\"."},"remaining_content":{"0":"\"Acho que nada na vida \u00e9 irrevers\u00edvel, a n\u00e3o ser a morte. N\u00e3o sou hip\u00f3crita a dizer ?nunca, jamais, em tempo algum'. Agora, n\u00e3o est\u00e1 nos horizontes, nem mais pr\u00f3ximos nem mais long\u00ednquos\", responde Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Seguro quando questionado sobre se o seu afastamento da pol\u00edtica \u00e9 \"irrevers\u00edvel\".\nSem arriscar premoni\u00e7\u00f5es, o socialista reconhece que \"h\u00e1 quem veja nele um candidato a muita coisa\": \u00e0 C\u00e2mara da Guarda, \u00e0 da Penamacor e at\u00e9 \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. \"Ontem estava a jantar com uns amigos e, a certa altura, sentou-se outro amigo que disse: \"Ah, fala-se ali na Guarda que vais ser o candidato \u00e0 C\u00e2mara da Guarda\". Temos \"candidato \u00e0 C\u00e2mara de Penamacor\", \"candidato \u00e0 C\u00e2mara da Guarda\", \"candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica\", brinca Seguro.\nSobre a descentraliza\u00e7\u00e3o, o agora empres\u00e1rio diz ainda que \"\u00e9 um meio para o desenvolvimento do interior\" e defende um \"choque fiscal\".\nSeguro deixou a vida pol\u00edtica h\u00e1 cinco anos, quando perdeu a lideran\u00e7a do PS para o actual primeiro-ministro. Desde ent\u00e3o, manteve-se discreto, longe do Largo do Rato e quase sempre em sil\u00eancio.\nA viver em Penamacor, de onde \u00e9 natural e onde tem um neg\u00f3cio tur\u00edstico de cinco casas e de vinhos (e quer lan\u00e7ar-se no do azeite), Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Seguro confessa que a pergunta que mais tem ouvido \u00e9, justamente, \"quando \u00e9 que volta?\". Mas para isso n\u00e3o tem resposta."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"PUBLO00020200117eg1h0003h"},"has_corona_label":{"0":false}}