{"headlines":{"0":"Funda\u00e7\u00e3o GDA promove inqu\u00e9rito para avaliar \"situa\u00e7\u00e3o real\" vivida nas artes"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"536 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Funda\u00e7\u00e3o GDA (Gest\u00e3o dos Direitos dos Artistas) est\u00e1 recolher dados, atrav\u00e9s de um inqu\u00e9rito \u00e0 comunidade art\u00edstica nacional, para \u201cavaliar a situa\u00e7\u00e3o real\u201d vivida do sector das artes do espect\u00e1culo, em consequ\u00eancia da pandemia da covid-19.\nA GDA criou um inqu\u00e9rito sobre o cancelamento de espect\u00e1culos, dispon\u00edvel no site oficial da funda\u00e7\u00e3o, com o \u201cobjectivo de recolher dados que contribuam para avaliar a situa\u00e7\u00e3o real vivida no sector das artes do espect\u00e1culo, na sequ\u00eancia das medidas de conting\u00eancia tomadas para travar a propaga\u00e7\u00e3o do covid-19\u201d, que levaram ao adiamento e cancelamento de v\u00e1rias iniciativas."},"remaining_content":{"0":"Esta recolha, refere a funda\u00e7\u00e3o, \u201cdestina-se a orientar a GDA no di\u00e1logo a manter com as entidades oficiais respons\u00e1veis pela cria\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de medidas de apoio aos artistas e \u00e0s suas estruturas neste momento dif\u00edcil\u201d.\nA funda\u00e7\u00e3o refere que o seu presidente, Pedro Wallenstein, escreveu a 11 de Mar\u00e7o, ao primeiro-ministro e \u00e0 ministra da Cultura, alertando para uma conjuntura \u201cque se avizinha da cat\u00e1strofe\u201d no sector.\nA GDA, \u201ccooperativa constitu\u00edda por actores, bailarinos e m\u00fasicos (classes profissionais duramente atingidas por esta crise)\u201d, recorda que, \u201ccom o refor\u00e7o das medidas de conting\u00eancia para travar a propaga\u00e7\u00e3o da covid-19, verificou-se um alarmante n\u00famero de cancelamentos de espect\u00e1culos nas diferentes \u00e1reas art\u00edsticas\u201d.\n\u201cA esmagadora maioria das produ\u00e7\u00f5es art\u00edsticas desenvolve-se na base da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os (recibos verdes), que n\u00e3o se enquadram nas medidas de apoio anunciadas pelo Governo, sendo o sector constitu\u00eddo sobretudo pela iniciativa individual, por micro e pequenas empresas\u201d, recorda.\nA funda\u00e7\u00e3o GDA diz-se \u201ctotalmente dispon\u00edvel para colaborar com o Governo nas medidas que este entenda apropriadas para mitigar os efeitos da presente situa\u00e7\u00e3o sobre as condi\u00e7\u00f5es de subsist\u00eancia dos artistas\u201d.\nTamb\u00e9m o Sindicato dos Trabalhadores de Espect\u00e1culos, do Audiovisual e dos M\u00fasicos (Cena-STE) lan\u00e7ou, na quarta-feira, um question\u00e1rio para conhecer a situa\u00e7\u00e3o laboral dos trabalhadores do espect\u00e1culo, tendo adiantado \u00e0 Lusa que pediu esclarecimentos ao Governo por causa da paralisa\u00e7\u00e3o do sector, em consequ\u00eancia da pandemia do covid-19.\nNo inqu\u00e9rito online, o Cena-STE pede \u201ca todos os profissionais \u2013 que viram os seus trabalhos cancelados ou n\u00e3o \u2013 que [...] d\u00eaem informa\u00e7\u00f5es, para quando [o sindicato abordar] a tutela [ter] uma boa amostra da situa\u00e7\u00e3o actual que vivem os profissionais do sector\u201d, explicou o sindicalista Hugo Barros \u00e0 Lusa.\nO question\u00e1rio apresenta uma dezena de quest\u00f5es para saber que tipo de v\u00ednculo t\u00eam os trabalhadores, que trabalho exercem e uma estimativa do valor de remunera\u00e7\u00e3o perdida com o cancelamento ou adiamento de espect\u00e1culos por causa das medidas restritivas decretadas pelo Governo.\nHugo Barros explicou que o sindicato aguarda uma resposta ao pedido j\u00e1 feito esta semana de audi\u00e7\u00e3o conjunta aos minist\u00e9rios da Cultura e do Trabalho.\nEsta sexta-feira, a ministra da Cultura anunciou que os profissionais do sector das artes que \u201cviram a sua actividade cancelada\u201d v\u00e3o poder receber apoio social e adiar o pagamento das contribui\u00e7\u00f5es para a Seguran\u00e7a Social. Tamb\u00e9m esta semana, v\u00e1rias entidades dependentes do minist\u00e9rio da Cultura, como a Direc\u00e7\u00e3o-Geral das Artes e o Instituto do Cinema e do Audiovisual, j\u00e1 tinham anunciado algumas medidas para o sector."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200320eg3k001gt"},"has_corona_label":{"0":true}}