{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: UE lan\u00e7a inqu\u00e9rito para saber impacto da pandemia no sector cultural"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"251 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Uni\u00e3o Europeia lan\u00e7ou esta quarta-feira um inqu\u00e9rito online, atrav\u00e9s do programa Europa Criativa, para avaliar o impacto da pandemia da covid-19 nos sectores cultural e criativo.\nA partir das respostas a este inqu\u00e9rito, o Europa Criativa quer perceber que impacto ter\u00e1 a pandemia ao longo das pr\u00f3ximas semanas em toda a actividade cultural e das ind\u00fastrias criativas, para poder \u201cpromover recomenda\u00e7\u00f5es para pol\u00edticas p\u00fablicas\u201d, de \u00e2mbito europeu."},"remaining_content":{"0":"\u201cFeiras, festivais e concertos cancelados, clubes e teatros fechados: as ind\u00fastrias culturais e criativas j\u00e1 est\u00e3o a ser economicamente afectadas pela propaga\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus\u201d, l\u00ea-se na p\u00e1gina do Europa Criativa.\nPara a Uni\u00e3o Europeia, a paralisa\u00e7\u00e3o generalizada do sector \u201cafectar\u00e1 a longo prazo\u201d todos os intervenientes, de pequena e grande escala, e \u201ccom efeitos econ\u00f3micos e sociais incompreens\u00edveis\u201d.\nNo curto inqu\u00e9rito, dispon\u00edvel em www.ecbnetwork.eu, a Uni\u00e3o Europeia pergunta, por exemplo, estimativas de perdas at\u00e9 ao final do ano, dimens\u00e3o da entidade cultural ou a que \u00e1rea art\u00edstica est\u00e3o associadas as vendas.\nO Europa Criativa \u00e9 o programa da Uni\u00e3o Europeia para apoiar o sector cultural e criativo, contando com tr\u00eas subprogramas para Media, Cultura e Media Mundus.\nEste ano termina o plano financeiro 2014-2020 do programa Europa Criativa, com um or\u00e7amento de 1,4 mil milh\u00f5es de euros.\nO pr\u00f3ximo programa, que se estender\u00e1 de 2021 a 2027, dispor\u00e1 de um or\u00e7amento de 1,8 mil milh\u00f5es de euros."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200325eg3p0012x"}}