{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: C\u00e2mara de Gondomar suspende pagamento de rendas em bairros sociais por tr\u00eas meses"},"author":{"0":"Margarida Gomes"},"pub_date":{"0":"18 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"570 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A C\u00e2mara de Gondomar est\u00e1 a preparar um conjunto de medidas de apoio \u00e0s fam\u00edlias que ajudem a mitigar a crise provocada pela pandemia do novo coronav\u00edrus naquele que \u00e9 o terceiro concelho da \u00c1rea Metropolitana do Porto (AMP), onde vivem 170 mil pessoas.\nNo dia em que as pessoas infectadas em Portugal com o novo coronav\u00edrus ascende a 642 e o n\u00famero de mortos sobe para dois, o presidente da C\u00e2mara de Gondomar, Marco Martins, anunciou, em declara\u00e7\u00f5es ao P\u00daBLICO, que a autarquia \u201cdecretou suspender as rendas nos bairros sociais pelo prazo de tr\u00eas meses\u201d. Em Gondomar, h\u00e1 3450 fam\u00edlias a residir em bairros sociais."},"remaining_content":{"0":"Segundo o autarca, o pagamento proveniente destas rendas gere uma receita mensal de 195 mil euros para a c\u00e2mara municipal, valor que vai deixar de entrar nos cofres camar\u00e1rios nos pr\u00f3ximos tr\u00eas meses.\nAs medidas decretadas pelo munic\u00edpio reflectem-se tamb\u00e9m no apoio prestado \u00e0s fam\u00edlias do concelho a n\u00edvel dos programas +Alimenta\u00e7\u00e3o e +Habita\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, as fam\u00edlias que beneficiam do Programa +Alimenta\u00e7\u00e3o (que d\u00e1 vales para aquisi\u00e7\u00e3o de bens alimentares) v\u00e3o ver este apoio refor\u00e7ado em 15 mil euros\/m\u00eas. No caso do Programa +Habita\u00e7\u00e3o, o valor vai tamb\u00e9m ser duplicado. Este programa apoia o pagamento de rendas a particulares e dele beneficiam 590 agregados familiares. O apoio a estas fam\u00edlias custa mensalmente \u00e0 C\u00e2mara de Gondomar 25 mil euros, valor que vai duplicar a partir de agora.\nParalelamente, a empresa \u00c1guas de Gondomar (que \u00e9 uma empresa concessionada) alargou o prazo de pagamento das facturas por 30 dias e tamb\u00e9m os cortes no fornecimento de \u00e1gua por falta de pagamento pelos consumidores.\nA partir da pr\u00f3xima semana, come\u00e7a a funcionar um servi\u00e7o exclusivamente para atendimento de pessoas com suspeitas de covid-19. O servi\u00e7o vai funcionar no Centro de Sa\u00fade Gondomar\/S. Cosme, situado no lugar dos Sete Caminhos, na freguesia de S. Cosme, e, a partir de segunda-feira, dever\u00e1 estar dispon\u00edvel para atender pessoas com sintomas respirat\u00f3rios ou que apresentem um quadro febril.\nAl\u00e9m destas medidas, os servi\u00e7os municipais est\u00e3o a fazer desde um levantamento de todos os agregados familiares do concelho que tenham uma pessoa ou que sendo um casal n\u00e3o tenham retaguarda familiar \u2013j\u00e1 foram contactadas telefonicamente as 18.500 pessoas que constam da base de dados seniores da c\u00e2mara.\n\u201cEstamos a contactar as pessoas uma a uma para perceber qual \u00e9 a realidade, o suporte e a log\u00edstica e, complementarmente, estamos a juntar as bases de dados das juntas de freguesia, das institui\u00e7\u00f5es particulares de solidariedade social e das for\u00e7as de seguran\u00e7a (PSP e GNR) e a ideia \u00e9 conseguirmos mapear todas as pessoas que n\u00e3o t\u00eam suporte para depois na altura em que a pandemia entrar em per\u00edodo de maior crise podermos fazer o ponto da situa\u00e7\u00e3o e apoi\u00e1-los em termos de medica\u00e7\u00e3o e de alimentos\u201d, explicou ao P\u00daBLICO Marco Martins.\nO autarca socialista revelou ainda que a C\u00e2mara de Gondomar est\u00e1 a reunir junto dos fornecedores um stock de material e protec\u00e7\u00e3o \u2013 m\u00e1scaras, luvas e batas \u2013 \u201cpara distribuir de forma centralizada \u00e0s IPSS, bombeiros e for\u00e7as de seguran\u00e7a\u201d.\nPara suportar estes apoios, o munic\u00edpio retirou verbas que estavam alocadas no or\u00e7amento camar\u00e1rio ara este ano destinadas ao investimento e \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de actividades para a promo\u00e7\u00e3o do sector econ\u00f3mico."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/18"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200319eg3i000s2"},"has_corona_label":{"0":false}}