{"headlines":{"0":"Cancelamento dos Jogos Ol\u00edmpicos n\u00e3o \u00e9 hip\u00f3tese para o COI"},"author":{"0":"Reuters"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"379 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Internacional (COI) est\u00e1 a ponderar v\u00e1rios cen\u00e1rios para os Jogos de T\u00f3quio, agendados para o Ver\u00e3o, mas o cancelamento n\u00e3o \u00e9 um deles. Quem o garante \u00e9 Thomas Bach, presidente do organismo, que, em declara\u00e7\u00f5es ao New York Times, se mostrou confiante em encontrar uma solu\u00e7\u00e3o para a crise provocada pela covid-19.\nO dia 24 de Julho continua a ser a data apontada para o arranque dos Jogos 2020, mesmo com a pandemia do novo coronav\u00edrus a condicionar a prepara\u00e7\u00e3o da maioria dos atletas e a cancelar algumas provas de apuramento. Bach, por\u00e9m, p\u00f5e de parte a possibilidade de n\u00e3o realizar o evento. \u201cO cancelamento n\u00e3o est\u00e1 nada na agenda. Estamos comprometidos com o sucesso destes Jogos\u201d, declarou."},"remaining_content":{"0":"Uma task force do COI, que inclui representantes da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, determinou que \u00e9 muito cedo para tomar uma decis\u00e3o defintiva sobre o impacto do surto. \u201cClaro que estamos a considerar diferentes cen\u00e1rios, mas n\u00e3o estamos na mesma situa\u00e7\u00e3o de outras organiza\u00e7\u00f5es desportivas ou Ligas profissionais, porque estamos a quatro meses e meio de dist\u00e2ncia dos Jogos\u201d, acrescentou Thomas Bach.\n\u00c9 expect\u00e1vel que o Jap\u00e3o venha a receber mais de 600 mil pessoas, entre atletas, comitivas dos pa\u00edses participantes e espectadores, e nesta altura as estimativas apontam para cerca de 12.000 milh\u00f5es de d\u00f3lares j\u00e1 gastos na prepara\u00e7\u00e3o do evento. Ainda assim, o presidente do COI garante que a decis\u00e3o n\u00e3o vai ser tomada em fun\u00e7\u00e3o de interesses financeiros.\n\u201cO que torna esta crise \u00fanica e t\u00e3o dif\u00edcil de ultrpassar \u00e9 a incerteza. Ningu\u00e9m pode dizer hoje quais ser\u00e3o os desenvolvimentos, como estaremos daqui a um m\u00eas, quanto mais daqui a quatro\u201d, prosseguiu Bach, insistindo que a prioridade \u00e9 salvaguardar a sa\u00fade de todos.\nO l\u00edder do COI assegura que as pol\u00edticas de seguros e de gest\u00e3o de risco adoptadas para este per\u00edodo de quatro anos permitem manter o projecto de p\u00e9 e com estabilidade e adianta que, da parte dos 206 Comit\u00e9s Ol\u00edmpicos nacionais, a reac\u00e7\u00e3o tem sido a de olhar para os Jogos com \u201cum s\u00edmbolo de esperan\u00e7a\u201d nestes dias cinzentos. \u201cMesmo sem sabermos qu\u00e3o longo ser\u00e1 este t\u00fanel, queremos que a chama ol\u00edmpica seja uma luz ao fundo do t\u00fanel\u201d."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200320eg3k000um"},"has_corona_label":{"0":true}}