{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: como est\u00e1 a evoluir a situa\u00e7\u00e3o em Espanha?"},"author":{"0":"Sofia Neves"},"pub_date":{"0":"18 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"1218 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O n\u00famero de mortes relacionadas com o novo coronav\u00edrus em Espanha subiu esta quarta-feira para 588 (67 novas mortes) e em menos de 24 horas registaram-se 2538 novos casos de infec\u00e7\u00e3o. Apesar da justifica\u00e7\u00e3o destes valores poder passar por um atraso na comunica\u00e7\u00e3o com as autoridades de sa\u00fade centrais durante o fim-de-semana, e n\u00e3o tanto por uma propaga\u00e7\u00e3o r\u00e1pida da doen\u00e7a, os n\u00fameros crescentes continuam a preocupar as autoridades.\nNo total, h\u00e1 mais de 13.700 casos de infec\u00e7\u00e3o em territ\u00f3rio espanhol, confirmou Fernando Sim\u00f3n, director do Centro de Coordena\u00e7\u00e3o de Emerg\u00eancias Sanit\u00e1rias do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade espanhol durante uma confer\u00eancia de imprensa. Neste momento, h\u00e1 774 pessoas internadas em unidades de cuidados intensivos, no total de 5717 pessoas hospitalizadas. \u201cA taxa de recupera\u00e7\u00e3o situa-se nos 7% ou 8%\u201d, informou Fernando Sim\u00f3n."},"remaining_content":{"0":"Foi no fim de Janeiro que as autoridades de sa\u00fade espanholas confirmaram o primeiro caso de infec\u00e7\u00e3o com o novo coronav\u00edrus: um homem alem\u00e3o que ficou internado na ilha de La Gomera, nas Can\u00e1rias. A detec\u00e7\u00e3o do segundo caso s\u00f3 chegaria a 9 de Fevereiro, um homem que ficou infectado depois de ter estado em contacto com uma pessoa com SARS-Cov-2 em Fran\u00e7a. Nas semanas seguintes, os casos eram reportados de forma muito pontual: a 25 de Fevereiro, Espanha registava sete casos. No entanto, uma semana depois, os n\u00fameros come\u00e7aram a disparar e chegavam aos 114 casos de infec\u00e7\u00e3o. Sete dias depois, a 10 de Mar\u00e7o, havia j\u00e1 1024 casos confirmados e j\u00e1 28 mortes contabilizadas. Esta segunda-feira, Espanha registou 1987 novos casos de infec\u00e7\u00e3o em apenas 24 horas, a maior subida registada at\u00e9 agora.\nSegundo os dados actualizados e divulgados pelas autoridades espanholas diariamente, Madrid registava, at\u00e9 esta ter\u00e7a-feira, a maior parte dos casos detectados (5637), seguida da regi\u00e3o da Catalunha (1866), do Pa\u00eds Basco (973) e da Andaluzia (859). Apesar de ser a regi\u00e3o mais afectada, Madrid regista uma taxa de recupera\u00e7\u00e3o de 17% \u201cporque o per\u00edodo de epidemia \u00e9 maior\u201d, revelou Sim\u00f3n.\n\u00c0 semelhan\u00e7a dos parceiros europeus, o Governo espanhol tem implementado medidas para travar a propaga\u00e7\u00e3o da covid-19. Este fim-de-semana foi declarado o estado de emerg\u00eancia e 47 milh\u00f5es de cidad\u00e3os foram ordenados a permanecer em casa, \u00e0 excep\u00e7\u00e3o de trabalhadores considerados essenciais, ou de pessoas que precisem de sair para fazer compras ou cuidar de um familiar \u2014 os militares circulam pelas ruas para garantir que a medida \u00e9 respeitada. Os estabelecimentos comerciais n\u00e3o essenciais tamb\u00e9m foram encerrados.\nAl\u00e9m disso, e como foi anunciado esta segunda-feira pelo ministro da Administra\u00e7\u00e3o Interna portugu\u00eas, Eduardo Cabrita, Portugal e Espanha acordaram suspender as liga\u00e7\u00f5es entre os dois pa\u00edses pelo menos durante um m\u00eas, num esfor\u00e7o combinado de lutar contra um aumento generalizado na Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. Em Espanha, este controlo apertado s\u00f3 dever\u00e1 reflectir-se nos n\u00fameros dentro de alguns dias ou semanas.\nMais de 30 mortos em dois lares\nEsta quarta-feira, um lar em Madrid confirmou ao El Pa\u00eds que 19 idosos morreram infectados com o novo coronav\u00edrus e h\u00e1 pelo menos 75 infectados entre profissionais de sa\u00fade, residentes e funcion\u00e1rios. At\u00e9 esta ter\u00e7a-feira, os idosos n\u00e3o estavam a ser transferidos para nenhum hospital e morreram no mesmo centro que albergava cerca de 130 cidad\u00e3os. Noutro lar, em Tomelloso, em Ciudad Real, 14 idosos morreram infectados com o v\u00edrus nos \u00faltimos dias.\nEm Vitoria, no Pa\u00eds Basco, mais de 60 pessoas ficaram infectadas pelo novo coronav\u00edrus ap\u00f3s um funeral em meados de Mar\u00e7o. As autoridades acreditam que este evento tenha sido um dos principais focos de propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus em Espanha. Ap\u00f3s o funeral, v\u00e1rias pessoas infectadas ter\u00e3o ainda disseminado o v\u00edrus pelas casas de banho do hospital de Txagorritxu, em Vitoria, e algo semelhante ter\u00e1 acontecido tamb\u00e9m noutro hospital da capital basca \u2014 o que levou a que uma centena de profissionais de sa\u00fade ficasse de quarentena.\nDificuldade em efectuar testes\nO que preocupa as autoridades espanholas \u00e9 que a curva de casos detectados e de mortes tenha uma traject\u00f3ria semelhante ao caso italiano. A It\u00e1lia \u00e9 o pa\u00eds com mais casos de covid-19 depois da China e regista, proporcionalmente, muito mais mortos (mais de 2900). Ainda que os n\u00fameros espanh\u00f3is n\u00e3o sejam compar\u00e1veis aos italianos, a situa\u00e7\u00e3o pode evoluir para um patamar semelhante, at\u00e9 porque nos \u00faltimos dois dias, a Espanha foi o segundo pa\u00eds com mais novos infectados. Segundo o que explicou Santiago Moreno, chefe do Servi\u00e7o de Doen\u00e7as Infecciosas no Ram\u00f3n y Cajal, um dos maiores hospitais p\u00fablicos de Madrid, numa entrevista que deu esta semana ao El Pa\u00eds, Espanha est\u00e1 ainda na sua fase de crescimento exponencial e \u00e9 prov\u00e1vel que muitos cidad\u00e3os tenham sido infectados e s\u00f3 comecem a relatar sintomas nos pr\u00f3ximos dias.\nO especialista afirma que os servi\u00e7os hospitalares espanh\u00f3is est\u00e3o sobrecarregados, mas garante que j\u00e1 est\u00e3o a ser preparados planos de conting\u00eancia com tr\u00eas frentes:\n* disponibilizar camas suficientes para os pacientes que d\u00e3o entrada;\n* isolar quem est\u00e1 diagnosticado com SARS-Cov-2 numa \u00e1rea espec\u00edfica dos hospitais;\n* e, a frente mais dif\u00edcil, disponibilizar ventiladores para os pacientes com pneumonia grave, algo que, de momento, \u201cn\u00e3o est\u00e1 a ser poss\u00edvel\u201d porque estes equipamentos \"n\u00e3o est\u00e3o no mercado\u201d.\n\u201cObviamente [que o sistema de sa\u00fade est\u00e1 sobrecarregado\"]. \u00c9 inevit\u00e1vel que isso aconte\u00e7a se 20 ou 30 pacientes com coronav\u00edrus d\u00e3o entrada num hospital todos todos os dias. Neste momento, o sistema de sa\u00fade ainda consegue funcionar de forma adequada, mas, se n\u00e3o forem tomadas medidas dr\u00e1sticas, corremos o risco de o sistema entrar em colapso\u201d, referiu Santiago Moreno, acrescentando ainda que uma das maiores preocupa\u00e7\u00f5es neste momento \u00e9 o cont\u00e1gio aos profissionais de sa\u00fade, como aconteceu em It\u00e1lia e tamb\u00e9m em Portugal.\nNuma semana em que os casos confirmados e as mortes n\u00e3o param de subir, as autoridades de sa\u00fade espanholas j\u00e1 admitiram que n\u00e3o t\u00eam capacidade para fazer todos os testes necess\u00e1rios. O director do Centro de Coordena\u00e7\u00e3o de Emerg\u00eancias Sanit\u00e1rias do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade afirmou esta quarta-feira que se trata de uma quest\u00e3o de log\u00edstica e garantiu que problema ser\u00e1 resolvido dentro de alguns dias. Tamb\u00e9m o pr\u00f3prio minist\u00e9rio avan\u00e7ou, em comunicado, que est\u00e1 a trabalhar num projecto para realizar testes r\u00e1pidos de diagn\u00f3stico para a covid-19. \u201cO objectivo \u00e9 que estes testes sejam realizados numa popula\u00e7\u00e3o mais ampla, tanto em grupos vulner\u00e1veis como em quem permanece em casa com sintomas, algo que ser\u00e1 um grande avan\u00e7o no diagn\u00f3stico precoce da doen\u00e7a\u201d, l\u00ea-se numa nota da tutela.\nA realiza\u00e7\u00e3o de testes \u00e9 importante porque ajuda a parar as cadeias de transmiss\u00e3o que est\u00e3o activas, e consequentemente, impede que novos casos de infec\u00e7\u00e3o aconte\u00e7am. Esta segunda-feira, a pr\u00f3pria Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) apelou a que sejam realizados testes a todos os casos suspeitos. \u201cN\u00e3o se consegue combater um inc\u00eandio com uma venda nos olhos e n\u00e3o conseguiremos travar esta pandemia se n\u00e3o soubermos quem est\u00e1 infectado\u201d, afirmou Tedros Ghebreyesus. A mensagem da OMS a todos os pa\u00edses \u00e9 simples: \u201cTestar, testar, testar\u201d.\nGhebreyesus salientou que numa semana se assistiu \u201ca um r\u00e1pido aumento dos casos de covid-19\u201d e que o distanciamento social e outras medidas para evitar contactos entre pessoas s\u00e3o \u00fateis, mas a prioridade deve ser testar cada caso suspeito."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/18"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200318eg3i001jp"},"has_corona_label":{"0":false}}