{"headlines":{"0":"Viagem a Istambul leva Justi\u00e7a a investigar 30 autarcas do PS e PSD"},"author":{"0":"Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Cerejo"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"832 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Departamento de Investiga\u00e7\u00e3o e Ac\u00e7\u00e3o Penal de Coimbra (DIAP) acusou o presidente e o vice-presidente da C\u00e2mara de Penamacor, na semana passada, pela pr\u00e1tica do crime de \u201crecebimento indevido de vantagem\u201d. Motivo: participaram, em 2015, numa viagem a Istambul, com todas as despesas pagas por uma empresa de inform\u00e1tica fornecedora do munic\u00edpio. Por terem aceitado a mesma \u201cvantagem indevida\u201d, o Minist\u00e9rio P\u00fablico (MP) mandou extrair certid\u00f5es para que sejam igualmente investigados, em processos aut\u00f3nomos, autarcas de 14 outros munic\u00edpios governados pelo PS e pelo PSD e respons\u00e1veis de duas empresas municipais e de uma comunidade intermunicipal."},"remaining_content":{"0":"Como pena acess\u00f3ria, o MP pediu a perda de mandato para o presidente da C\u00e2mara de Penamacor, Ant\u00f3nio Soares Beites, e para o seu vice-presidente, Manuel Robalo, ambos do PS. Na acusa\u00e7\u00e3o, datada do dia 9 deste m\u00eas, \u00e9 igualmente requerida ao tribunal a condena\u00e7\u00e3o dos dois arguidos - que j\u00e1 tinham no anterior mandato os seus cargos actuais - no pagamento ao Estado de 885 euros cada um, valor correspondente \u00e0 \u201cvantagem indevidamente recebida\u201d.\nEm causa est\u00e1 a sua participa\u00e7\u00e3o numa viagem a Istambul, realizada entre 18 e 21 de Abril de 2015, a convite da empresa Ano \u2013 Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os, Ld\u00aa, com todas as despesas pagas. Acusado pela pr\u00e1tica do mesmo crime, mas na forma agravada, foi tamb\u00e9m o s\u00f3cio-gerente da empresa anfitri\u00e3, Manuel da Cunha Amorim.\nDe acordo com a acusa\u00e7\u00e3o, a viagem \u201cde cariz predominantemente l\u00fadico e recreativo\u201d, que custou um total de 35.365 euros, destinou-se a \u201ccriar uma maior receptividade \u00e0s propostas\u201d comerciais do empres\u00e1rio, que procurou assim \u201ccair nas boas gra\u00e7as\u201d dos autarcas. Al\u00e9m de Ant\u00f3nio Beites e de Manuel Robalo, o convite foi aceite por representantes das c\u00e2maras de Amarante, Amares, Bai\u00e3o, Cabeceiras de Basto, Ferreira do Alentejo, Leiria, Marco de Canaveses, M\u00eada, Mondim de Basto, Nordeste, Pinhel, P\u00f3voa de Lanhoso, Santa Maria da Feira e Vila Nova de Famalic\u00e3o. Na viagem - designada \u201cencontro de utilizadores\u201d e que, segundo o MP, teve no programa \u201cduas reuni\u00f5es (ditas) de trabalho\u201d, mas \u201cincluiu de maioritariamente passeios tur\u00edsticos\u201d \u2013 participaram tamb\u00e9m respons\u00e1veis das empresas municipais Ecalma (Almada) e Vim\u00e1gua (Guimar\u00e3es) e ainda da Comunidade Intermunicipal das Beiras e Serra da Estrela.\nO caso foi denunciado ao MP, no ano passado, pelo movimento independente \u201cPenamacor um Concelho no Cora\u00e7\u00e3o\u201d. Com o objectivo declarado de evitar a cria\u00e7\u00e3o de um megaprocesso, a investiga\u00e7\u00e3o cujos resultados foram agora conhecidos centrou-se em Penamacor, mas foram extra\u00eddas certid\u00f5es dos autos com vista a que o envolvimento dos restantes convidados da Ano seja investigado pelos DIAP do Porto, Coimbra, Lisboa e \u00c9vora.\nDesde a data da viagem, contabilizou o MP, a C\u00e2mara de Penamacor adjudicou v\u00e1rios contratos \u00e0 Ano, no valor total de 62.446 euros. Com a viagem que promoveu, o empres\u00e1rio Manuel Amorim conseguiu, refere a acusa\u00e7\u00e3o, \u201cestabelecer com os autarcas uma interac\u00e7\u00e3o pr\u00f3xima e prolongada, num contexto de lazer e entusiasmo, que lhe permitiu cair nas suas \u2018boas gra\u00e7as' e, assim, ganhar, como efectivamente ganhou, a disponibilidade, para as propostas que a sua empresa pretendia apresentar\u201d. Quanto a Ant\u00f3nio Beites e Manuel Robalo, o MP considera que a viagem que aceitaram realizar \u201cn\u00e3o podia deixar de ser compreendida a n\u00e3o ser num contexto de cria\u00e7\u00e3o de um clima de permeabilidade e simpatia para posteriores dilig\u00eancias (de est\u00edmulo a decis\u00f5es futuras favor\u00e1veis), sendo, portanto, indevida\u201d.\nDe acordo com o portal da contrata\u00e7\u00e3o p\u00fablica, entre as 15 c\u00e2maras cujos autarcas aceitaram o convite, apenas as de Amares e Ferreira do Alentejo n\u00e3o adjudicaram qualquer contrato \u00e0 Ano, nem antes nem depois da ida a Istambul. A de Vila Nova de Famalic\u00e3o, cidade onde reside o empres\u00e1rio Manuel Amorim, \u00e9 aquela que mais rela\u00e7\u00f5es comerciais mant\u00e9m com a empresa: entre 2009 e Abril de 2015 adjudicou-lhe 13 contratos por perto de 285 mil euros e depois daquela data fez com ela mais 20 neg\u00f3cios, por um total de 1.000.069 euros.\nA seguir ao munic\u00edpio de Famalic\u00e3o, aquele que permitiu uma maior factura\u00e7\u00e3o ao mesmo fornecedor foi o de Bai\u00e3o. Ao todo, a c\u00e2mara presidida at\u00e9 ao Ver\u00e3o de 2017 por Jos\u00e9 Lu\u00eds Carneiro, actual secret\u00e1rio de Estado das Comunidades Portuguesas, adjudicou-lhe, desde Abril de 2015, 11 contratos no valor de 175.843 euros, contra 10 contratos de cerca de 100 mil euros nos seis anos anteriores.\nContactado pelo P\u00daBLICO, Jos\u00e9 Lu\u00eds Carneiro afirmou que n\u00e3o participou nessa viagem, nem em qualquer outra a convite de fornecedores da autarquia. O secret\u00e1rio de Estado disse tamb\u00e9m que n\u00e3o tem conhecimento de que algum dos vereadores da sua equipa, ou qualquer t\u00e9cnico camar\u00e1rio, tenha aceitado tal convite.\nO P\u00daBLICO tentou contactar Paulo Pereira, o sucessor de Jos\u00e9 Lu\u00eds Carneiro que tinha o pelouro da inform\u00e1tica no anterior executivo, mas n\u00e3o teve resposta em tempo \u00fatil. Em v\u00e3o foram tamb\u00e9m feitas tentativas de contacto com os tr\u00eas arguidos acusados pelo MP."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020190918ef9i000p6"},"has_corona_label":{"0":false}}