{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: PCP diz que medidas do Governo s\u00e3o \"insuficientes e erradas\""},"author":{"0":"Liliana Borges"},"pub_date":{"0":"26 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"616 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\u201cInsuficientes e erradas.\u201d Foi assim que o PCP resumiu as medidas anunciadas pelo Governo esta quinta-feira para minorar os efeitos econ\u00f3micos da pandemia covid-19. A avalia\u00e7\u00e3o foi feita pelo membro da comiss\u00e3o pol\u00edtica do PCP, Vasco Cardoso, numa videoconfer\u00eancia de imprensa, a partir da sede do PCP, em Lisboa, que pretendeu abordar a situa\u00e7\u00e3o da TAP."},"remaining_content":{"0":"Uma das maiores cr\u00edticas \u00e0s decis\u00f5es do Conselho de Ministros foi para o alargamento do per\u00edodo de faltas justificadas para os pais que t\u00eam de acompanhar as crian\u00e7as com menos de 12 anos durante as f\u00e9rias da P\u00e1scoa, mas sem receberem presta\u00e7\u00f5es sociais do Estado (\u00e0 excep\u00e7\u00e3o dos pais de crian\u00e7as com menos de tr\u00eas anos). \u201cN\u00e3o conseguimos compreender a mesquinhez da proposta que, reconhecendo o direito a n\u00e3o ter uma falta injustificada, ao mesmo tempo n\u00e3o continua a assegurar o direito a essa retribui\u00e7\u00e3o\u201d, diz. \u201cCarece de revis\u00e3o urgente e admitimos tomar iniciativas para que esse apoio seja assegurado\u201d, declarou o membro da comiss\u00e3o pol\u00edtica do PCP. \u201c\u00c9 incompreens\u00edvel para milhares de fam\u00edlias\u201d, disse, ressalvando que a larga maioria dos pais estar\u00e1 em casa por raz\u00f5es sanit\u00e1rias e n\u00e3o porque j\u00e1 tinha f\u00e9rias.\nPara o PCP, as propostas do Governo \u201cn\u00e3o correspondem \u00e0 defesa do emprego e dos direitos dos trabalhadores\u201d, \u201cfacilitam a generaliza\u00e7\u00e3o do layoff, o que reduz os sal\u00e1rios para dois ter\u00e7os do vencimento actual e, segundo o Governo, sobrecarrega a Seguran\u00e7a Social em mais de mil milh\u00f5es de euros por m\u00eas\u201d.\nEm alternativa, o PCP sugere a suspens\u00e3o de \u201ctodos os despedimentos neste per\u00edodo\u201d de surto epid\u00e9mico, a cria\u00e7\u00e3o de um fundo \u201cque tem urg\u00eancia em ser constitu\u00eddo\u201d para assegurar as \u201cnecess\u00e1rias contrapartidas\u201d para os sal\u00e1rios numa situa\u00e7\u00e3o \u201cem que muitas empresas n\u00e3o est\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es para fazer face a isso\u201d.\nPara o PCP, o Governo \u201cimp\u00f5e uma redu\u00e7\u00e3o dos rendimentos aos trabalhadores quando o pa\u00eds precisa \u00e9 de assegurar o emprego, rendimentos, o ponto de partido para evitar a degrada\u00e7\u00e3o social, mas tamb\u00e9m para a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica\u201d. \u201cExistem outras alternativas\u201d, insistem os comunistas, nomeadamente atrav\u00e9s da cria\u00e7\u00e3o de um fundo exclusivo por financiar as empresas atrav\u00e9s de recursos p\u00fablicos. \u201cTransformar a Seguran\u00e7a Social no sustent\u00e1culo da ac\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\u201d tamb\u00e9m traz \u201cpreocupa\u00e7\u00f5es\u201d.\nInjec\u00e7\u00f5es na TAP devem traduzir-se em capital social\nOutra das preocupa\u00e7\u00f5es do PCP est\u00e1 voltada para a situa\u00e7\u00e3o da TAP com \u201ca queda abrupta do n\u00famero de viagens e o encerramento de espa\u00e7os a\u00e9reos\u201d que coloca \u201cenorme press\u00e3o sobre as companhias a\u00e9reas que, na aus\u00eancia de medidas, poder\u00e1 conduzir a fal\u00eancias\u201d.\n\u201cAs primeiras v\u00edtimas deste processo est\u00e3o a ser os trabalhadores, confrontados com despedimentos, perdas de sal\u00e1rio\u201d, o que \u201cinclui o envio de trabalhadores para casa em situa\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a sem vencimento, f\u00e9rias for\u00e7adas e cortes noutros direitos\u201d. Um cen\u00e1rio inadmiss\u00edvel num quadro em que o Estado \u00e9 accionista maiorit\u00e1rio, diz o PCP.\n\u201cA situa\u00e7\u00e3o que a TAP enfrenta hoje confirma que nos pr\u00f3ximos meses n\u00e3o vai ter receitas. Est\u00e1 provado que os grupos econ\u00f3micos privados que entraram no capital social da TAP n\u00e3o est\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es de garantir o futuro da empresa\u201d, vaticina o PCP.\n\u201cO pa\u00eds n\u00e3o pode prescindir de ter a sua companhia a\u00e9rea\u201d, considera Vasco Cardoso, elogiando o papel da TAP no agilizar de solu\u00e7\u00f5es para resgatar portugueses retidos no estrangeiro. \u201cS\u00f3 a TAP e a SATA asseguram que a coes\u00e3o territorial ser\u00e1 mantida\u201d, afirma. Por isso o PCP defende que, a partir do controlo p\u00fablico que hoje j\u00e1 existe de 50% da empresa, todas as necessidades de injec\u00e7\u00e3o sejam transformadas em capital social a deter pelo Estado, alargando a dimens\u00e3o do controlo que a empresa j\u00e1 tem\u201d, argumenta."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/26"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/26"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200326eg3q0018l"},"has_corona_label":{"0":true}}