{"headlines":{"0":"Vai piorar antes de melhorar"},"author":{"0":"Rui Tavares"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"938 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Ant\u00f3nio Guterres, secret\u00e1rio-geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas, desistiu finalmente de ser imperturb\u00e1vel e admitiu: \u201ch\u00e1 um vento de loucura que varre o mundo\u201d. A cita\u00e7\u00e3o tem dois mil anos, vem do Talmude: \u201cningu\u00e9m comete um pecado sem que um vento de loucura entre nele\u201d. Mas o sentimento \u00e9 contempor\u00e2neo: o que se passa com o mundo? Qual \u00e9 o vento de loucura que o varre?"},"remaining_content":{"0":"Como noutras \u00e9pocas, o vento de loucura atual ocorre no cruzamento de duas mega-tend\u00eancias principais: um deslocamento no modo de funcionamento da economia e uma revolu\u00e7\u00e3o nas tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o. O mesmo aconteceu no fim da Idade M\u00e9dia e no Renascimento com o in\u00edcio da expans\u00e3o europeia e a inven\u00e7\u00e3o da imprensa, por exemplo. S\u00f3 que agora ambas as mega-tend\u00eancias t\u00eam uma magnitude maior do que em qualquer momento anterior na hist\u00f3ria. Na economia, a mega-globaliza\u00e7\u00e3o, a intelig\u00eancia artificial, as desigualdades galopantes, tudo o que promete agravar-se na pr\u00f3xima d\u00e9cada. Nas comunica\u00e7\u00f5es, a internet, as redes sociais, a comunica\u00e7\u00e3o em tempo real \u00e0 escala global. Por cima disso tudo, uma crise ecol\u00f3gica como nunca vivemos. Admira at\u00e9 que a ansiedade n\u00e3o seja maior ainda.\nIsso n\u00e3o quer dizer que a polariza\u00e7\u00e3o destrutiva atual \u2014 porque \u00e9 esse o nosso principal problema \u2014 seja gerada pela economia ou pela tecnologia. Ela d\u00e1-se num contexto de incerteza econ\u00f3mica \u2014 de temor sobre quem conseguir\u00e1 beneficiar ou quem ir\u00e1 ser passado para tr\u00e1s nas novas condi\u00e7\u00f5es econ\u00f3micas globais \u2014 e d\u00e1-se atrav\u00e9s de meios tecnol\u00f3gicos, mas o principal motor da polariza\u00e7\u00e3o \u00e9 cultural. Os humanos t\u00eam uma tend\u00eancia fundadora para a identifica\u00e7\u00e3o de grupos amigos e rivais que se torna quase inescap\u00e1vel em momentos de tens\u00e3o e crise. A polariza\u00e7\u00e3o \u00e9 importante \u2014 e boa, at\u00e9 certa medida \u2014 para fazer a sociedade avan\u00e7ar. Sem polariza\u00e7\u00e3o construtiva esquerda-direita, por exemplo, estar\u00edamos resumidos a seguir populistas e demagogos apenas. A l\u00f3gica do \u201cquero, posso e mando\u201d, do \u201cn\u00e3o tenho contas a prestar a ningu\u00e9m\u201d, do \u201cou comigo ou contra mim\u201d \u00e9 o fundamento do autoritarismo populista, e a recusa da capacidade de pensar aos outros, que a partir da\u00ed passam a ser vistos apenas como \u201cmassas\u201d. Por outro lado, o excesso de polariza\u00e7\u00e3o \u2014 ou polariza\u00e7\u00e3o destrutiva, como lhe chamo \u2014 \u00e9 igualmente mau: reconhecemo-lo quando vemos que para os polarizadores qualquer cr\u00edtica \u00e9 considerada trai\u00e7\u00e3o e qualquer compromisso uma humilha\u00e7\u00e3o. Nas condi\u00e7\u00f5es atuais, os polarizadores notam que quanto mais polarizam mais ocupam o espa\u00e7o p\u00fablico e mais poder parecem ter: o poder de monopolizar a aten\u00e7\u00e3o dos outros. Mas a aten\u00e7\u00e3o dos outros \u00e9 como um v\u00edcio. Um dia os outros cansam-se, e pelo caminho o polarizador n\u00e3o foi capaz de construir nada.\nMas enquanto isso n\u00e3o sucede, h\u00e1 uma coisa que os polarizadores pela mera polariza\u00e7\u00e3o conseguem construir: um mundo s\u00f3 para eles em que as regras que valem para os outros n\u00e3o valem para os outros. Esse mundo \u00e9 fundamentalmente desigual e assim\u00e9trico. Vimo-lo h\u00e1 poucas horas aqui nos EUA. Trump pode todos os dias insultar gente, desrespeitar o congresso e at\u00e9 condecorar um racista em pleno discurso do Estado da Uni\u00e3o. \u00c9 Trump a ser Trump, encolhe-se os ombros. Se a l\u00edder da C\u00e2mara dos Representantes rasga o discurso no fim da cerim\u00f3nia, h\u00e1 um esc\u00e2ndalo generalizado. Proferir mentiras aos berros, tudo bem, \u00e9 um polarizador, est\u00e1 desculpado. Notar educadamente quais s\u00e3o os factos, que horror, como \u00e9 poss\u00edvel, que desrespeito.\nNo outro dia algu\u00e9m partilhava comigo a sua esperan\u00e7a de que se Trump perder os republicanos percebam que foram longe de mais e decidam fazer uma reflex\u00e3o e voltar a optar por candidatos que respeitem o Estado de direito e a dignidade humana. Tive de ser o pessimista que n\u00e3o gosto de ser. Ainda estamos muito longe de ter sequer chegado ao pico da polariza\u00e7\u00e3o, nesta ou noutras sociedades. Se Trump perder \u2014 j\u00e1 de si, um desiderato dif\u00edcil de atingir \u2014 os republicanos v\u00e3o chegar \u00e0 conclus\u00e3o de que foram pouco polarizadores, pouco agressivos, de que \u00e9 preciso ser mais Trump do que Trump. E no momento em que essa discuss\u00e3o for tida, nem vai estar na sala quem pudesse dizer o contr\u00e1rio, porque j\u00e1 foi tachado de traidor h\u00e1 muito tempo. O erro original dos republicanos foi n\u00e3o terem cortado com o populista enquanto podiam. Agora amarraram o seu destino ao dele e do seu discurso.\nQual \u00e9 ent\u00e3o a solu\u00e7\u00e3o? Bem, em primeiro lugar pode ser que as condi\u00e7\u00f5es econ\u00f3micas venham a diminuir as ansiedades globais \u2014 mas n\u00e3o vai ser para j\u00e1. Demor\u00e1mos uma gera\u00e7\u00e3o inteira \u2014 com uma guerra pelo meio \u2014 a sair da Grande Depress\u00e3o. E pode ser, acho at\u00e9 inevit\u00e1vel, que a humanidade se v\u00e1 habituando a gerir e digerir o que nos parece um atual excesso de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, como fizemos com revolu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas passadas.\nMas acima de tudo, o que nos vai salvar \u00e9 que nos vamos fartar. \u00c9 com isso que os polarizadores n\u00e3o contam. Como esp\u00e9cie, n\u00f3s cansamo-nos, aborrecemo-nos, e acabamos por desligar. At\u00e9 deles. Tamb\u00e9m Robespierre guilhotinou quem quis at\u00e9 ao dia em que um \u00fanico deputado na Conven\u00e7\u00e3o, um dos muitos que ele tinha acobardado durante meses, se ouviu a si mesmo dizer, surpreendido: \u201cj\u00e1 estamos fartos de ti\u201d. Vinte e quatro horas depois era a cabe\u00e7a de Robespierre que rolava e o Terror que tinha acabado.\nDesta vez nem precisa de ser assim. Um dia os polarizadores ligar\u00e3o os telem\u00f3veis para lan\u00e7ar o seu \u00f3dio matinal, e ningu\u00e9m lhes ligar\u00e1. Ser\u00e1 um belo dia. Com uma brisa s\u00f3, sem vento de loucura. Mas vem longe."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200207eg270008e"},"has_corona_label":{"0":false}}