{"headlines":{"0":"Taliban recusam prolongamento do cessar- -fogo proposto por Cabul"},"author":{"0":"Por Sofia Lorena"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Publico"},"word_count":{"0":"487 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Foram dias \"extraordin\u00e1rios\", mas o grupo radical n\u00e3o est\u00e1 pronto a baixar as armas por mais tempo\nOs taliban afeg\u00e3os dizem que o cessar-fogo acordado durante o Eid al-Fitr, os tr\u00eas dias de festa que assinalam o fim do m\u00eas do jejum mu\u00e7ulmano, o Ramad\u00e3o, provaram que o seu movimento est\u00e1 unido e conta com \"apoio nacional generalizado\". O Presidente afeg\u00e3o, Ashraf Ghani, anunciou que vai manter a tr\u00e9gua por mais dez dias, mas os taliban n\u00e3o est\u00e3o dispostos a fazer o mesmo."},"remaining_content":{"0":"Entre sexta-feira e ontem viram-se imagens inauditas, com centenas de taliban a deixarem as suas posi\u00e7\u00f5es em zonas in\u00f3spitas e a entrarem nas cidades afeg\u00e3s em viaturas com a bandeira do movimento, interagindo descontraidamente com o resto da popula\u00e7\u00e3o. Muitos ter\u00e3o reencontrado familiares, amigos, ou apenas voltado a ver os seus lugares de origem.\n\"Aquilo que testemunh\u00e1mos nos \u00faltimos dias foi uma resposta esmagadoramente positiva de todos os afeg\u00e3os \u00e0 paz\", comentou o tenente-coronel Martin O\"Donnel, porta-voz da for\u00e7a de apoio dos Estados Unidos \u00e0s tropas afeg\u00e3s. \"Nem sequer o ataque \u00e0 paz em Nangarhar realizado pelos inimigos do pa\u00eds abrandou o momento que se viveu a n\u00edvel nacional ou fez diminuir as celebra\u00e7\u00f5es de uma h\u00e1 muito desejada cessa\u00e7\u00e3o das hostilidades e uma oportunidade para uma paz duradoura.\"\nNo s\u00e1bado, um atentado com um carro armadilhado reivindicado pelo Daesh, que opera em algumas zonas do pa\u00eds, matou 36 pessoas num encontro entre taliban e soldados afeg\u00e3os. O movimento chegou a apelar aos seus combatentes para n\u00e3o se misturarem com o resto da popula\u00e7\u00e3o, para n\u00e3o colocarem ningu\u00e9m em perigo. Ontem, outro ataque matou 18 pessoas e deixou dezenas de feridos na mesma regi\u00e3o do Leste, na prov\u00edncia de Jalalabad.\nCoragem ou erro?\nUm diplomata ocidental ouvido pela ag\u00eancia Reuters na capital afeg\u00e3, Cabul, descreveu a proposta do presidente Ghani como \"um passo corajoso\", questionando o que ser\u00e1 feito se os taliban n\u00e3o alargarem o per\u00edodo de tr\u00e9guas. E se, n\u00e3o o fazendo, alguns permanecerem no interior dos centros urbanos?\nPara o pol\u00edtico Amarullah Saleh, ex-respons\u00e1vel pela Direc\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a Nacional, o chefe de Estado cometeu \"um erro grave\", mesmo porque \"n\u00e3o h\u00e1 mecanismos para mitigar as consequ\u00eancias de uma viola\u00e7\u00e3o do cessar-fogo por parte dos taliban\".\nA lideran\u00e7a do grupo divulgou um comunicado em que se pede aos \"mujahedin [combatentes] por todo o pa\u00eds para continuarem as suas opera\u00e7\u00f5es contra os invasores estrangeiros e as suas marionetas internas, como antes\". A tr\u00e9gua inicialmente negociada terminou \u00e0s 19h30 (em Portugal continental), meia-noite no Afeganist\u00e3o.\nQuando j\u00e1 tinha passado quase uma hora do fim do prazo n\u00e3o havia not\u00edcias de confrontos e ningu\u00e9m sabia ao certo quantos taliban poderiam ter-se deixado ficar para tr\u00e1s, escondidos em zonas civis. As embaixadas em Cabul avisaram os cidad\u00e3os dos seus pa\u00edses para n\u00e3o viajarem entre cidades."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLO00020180618ee6i00007"},"has_corona_label":{"0":false}}