{"headlines":{"0":"Conselho das Finan\u00e7as P\u00fablicas pede financiamento europeu conjunto para fam\u00edlias e empresas"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"26 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"464 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Conselho das Finan\u00e7as P\u00fablicas (CFP) apelou esta quinta-feira ao uso de financiamento europeu conjunto, cujos recursos devem ser direccionados \u201csem demora\u201d \u00e0s fam\u00edlias e empresas, no \u00e2mbito das medidas econ\u00f3micas de resposta \u00e0 pandemia da covid-19.\nO Conselho das Finan\u00e7as P\u00fablicas apela \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de financiamento europeu conjunto (joint european financing pool), pode ler-se num comunicado divulgado esta quinta-feira pelo CFP, que apela ainda \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o desses recursos financeiros \u201cna medida do poss\u00edvel (e sem demora) para as fam\u00edlias e para as empresas carenciadas\u201d."},"remaining_content":{"0":"Para a institui\u00e7\u00e3o presidida por Nazar\u00e9 da Costa Cabral, o esfor\u00e7o concertado a n\u00edvel europeu \u201cdever\u00e1 ainda congregar todos os instrumentos dispon\u00edveis, de forma a evitar o surgimento de uma crise financeira e de d\u00edvida soberana que amplie ainda mais os j\u00e1 elevados custos sociais para a popula\u00e7\u00e3o da UE [Uni\u00e3o Europeia]\u201d.\n\u201cTendo aprendido com as li\u00e7\u00f5es anteriores, \u00e9 de extrema import\u00e2ncia que a recupera\u00e7\u00e3o das economias europeias seja apoiada desde o in\u00edcio, para preparar o caminho para a normaliza\u00e7\u00e3o assim que a emerg\u00eancia terminar\u201d, adita o comunicado.\nO Conselho das Finan\u00e7as P\u00fablicas adverte ainda que, caso n\u00e3o aconte\u00e7a uma forma de financiamento conjunto, \u201cos diferentes graus de espa\u00e7o or\u00e7amental dispon\u00edveis a n\u00edvel nacional, em conjunto com respostas nacionais n\u00e3o coordenadas, resultar\u00e3o em medidas de apoio econ\u00f3mico muito desiguais\u201d.\n\u201cSendo este um choque comum, requer uma resposta comum que est\u00e1 para al\u00e9m da capacidade da maioria dos pa\u00edses-membros. As institui\u00e7\u00f5es europeias devem tomar medidas urgentes \u2013 complementando os esfor\u00e7os em curso dos Governos nacionais \u2013 para refor\u00e7ar o quadro financeiro europeu de forma a assegurar as necessidades de financiamento de todos os Estados-membros, incluindo os mais afetados\u201d, defende o CFP.\nA institui\u00e7\u00e3o considera que \u201ca UE e a \u00e1rea do euro, em particular, enfrentam um desafio existencial\u201d, defendendo que \u201ceste \u00e9 um momento para cumprir a determina\u00e7\u00e3o inscrita no tratado de promover o crescimento econ\u00f3mico e a estabilidade, e ainda aprofundar a solidariedade europeia\u201d.\nO CFP adverte que se a crise econ\u00f3mica causada pela pandemia de covid-19 \u201cn\u00e3o for devidamente contrariada, esta perturba\u00e7\u00e3o profunda da actividade econ\u00f3mica provocar\u00e1 um preju\u00edzo econ\u00f3mico e social duradouro\u201d.\n\u201cA solu\u00e7\u00e3o desej\u00e1vel seria uma resposta comum, de enorme dimens\u00e3o, da pol\u00edtica or\u00e7amental, coordenada a n\u00edvel da UE e assente em financiamento partilhado e numa pol\u00edtica monet\u00e1ria acomodat\u00edcia\u201d, segundo o CFP.\nPor\u00e9m, segundo a institui\u00e7\u00e3o presidida por Nazar\u00e9 da Costa Cabral, \u201cesta resposta n\u00e3o est\u00e1 a ocorrer e n\u00e3o existe, a n\u00edvel europeu, uma capacidade or\u00e7amental central\u201d.\n\u201cO aumento de despesa e a diminui\u00e7\u00e3o da receita fiscal ir\u00e3o requerer montantes de financiamento substanciais que constituir\u00e3o um desafio para a sustentabilidade da d\u00edvida p\u00fablica, especialmente se as taxas de juro soberanas come\u00e7arem a aumentar consideravelmente\u201d, refere o CFP."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/26"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/26"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200326eg3q000rz"},"has_corona_label":{"0":true}}