{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: exclu\u00eddas da lista inicial do Governo, oficinas de bicicletas v\u00e3o poder abrir"},"author":{"0":"Abel Coentr\u00e3o"},"pub_date":{"0":"26 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"982 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Governo vai alterar a listagem de estabelecimentos que podem estar abertos durante esta fase de estado de emerg\u00eancia para nela incluir as lojas e oficinas de repara\u00e7\u00e3o de bicicletas. Ao longo desta semana, v\u00e1rias vozes reagiram com estranheza ao facto de ter sido permitido o funcionamento de \u201cestabelecimentos de manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos autom\u00f3veis e motociclos, tractores e m\u00e1quinas agr\u00edcolas, bem como venda de pe\u00e7as e acess\u00f3rios e servi\u00e7os de reboque\u201d, deixando de lado os veloc\u00edpedes."},"remaining_content":{"0":"Em carta aberta enviada na ter\u00e7a-feira ao Governo, a Abimota, enquanto associa\u00e7\u00e3o empresarial do sector das duas rodas, ferragens e mobili\u00e1rio met\u00e1lico, prop\u00f4s a inclus\u00e3o das oficinas e lojas de venda de bicicletas na lista dos estabelecimentos que podem estar abertos ao p\u00fablico durante o per\u00edodo de combate \u00e0 covid-19. \u201cSe em alguns pa\u00edses da Europa as pessoas est\u00e3o a comprar bicicletas para n\u00e3o utilizarem os transportes p\u00fablicos e assim promoverem o confinamento e isolamento social, neste momento, em Portugal, os cidad\u00e3os est\u00e3o impedidos de comprar uma bicicleta ou mesmo de a reparar\u201d, escrevia Gil Nadais, o antigo autarca de \u00c1gueda e secret\u00e1rio-geral desta associa\u00e7\u00e3o, apelando \u00e0 sensibilidade do Governo para com esta quest\u00e3o.\nO Governo foi sens\u00edvel a este e outros apelos que lhe foram chegando. Fonte do executivo de Ant\u00f3nio Costa adiantou que o lapso iria ser corrigido muito brevemente, eventualmente ainda nesta quinta-feira, por despacho do Minist\u00e9rio da Economia. Ali\u00e1s, a lista de empresas ou servi\u00e7os que podem ou n\u00e3o funcionar tem sido ajustada \u00e0 medida que se percebe, ap\u00f3s a press\u00e3o inicial para a definir rapidamente, que possam ter sido tomadas op\u00e7\u00f5es menos correctas face \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o, explicou a mesma fonte.\nBoa parte das empresas deste sector altamente exportador est\u00e3o paradas, mas uma unidade de montagem de bicicletas teve de acorrer, nestes dias, a uma encomenda de um cliente alem\u00e3o, pa\u00eds onde as limita\u00e7\u00f5es na mobilidade em transporte p\u00fablico levaram o pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a aconselhar a substitui\u00e7\u00e3o de desloca\u00e7\u00f5es em transporte p\u00fablico por viagens em duas rodas, sempre que poss\u00edvel. O motivo \u00e9 simples: ir de bicicleta para o trabalho, desde que n\u00e3o se v\u00e1 em grupo, garante a dist\u00e2ncia f\u00edsica aos outros transeuntes, ajuda a economia, ao evitar o absentismo, e preserva o ambiente, argumenta Gil Nadais.\nEm v\u00e1rios pa\u00edses com menor tradi\u00e7\u00e3o de uso de bicicleta, como os EUA, Inglaterra ou Espanha, come\u00e7aram a surgir relatos de que as autoridades policiais encarregadas de zelar pelo cumprimento de medidas de restri\u00e7\u00e3o de \u00e2mbito local ou nacional olham com desconfian\u00e7a para um ciclista na rua, antevendo que quem vai a pedalar o faz meramente em passeio. Em Portugal, algumas oficinas que estavam de porta fechada mas continuavam a receber as bicicletas de clientes, para repara\u00e7\u00e3o, foram tamb\u00e9m abordadas pela pol\u00edcia, explicou ao P\u00daBLICO Gil Nadais, n\u00e3o contestando as autoridades por estarem, nota, a cumprir o que o Governo decretara.\nEsta restri\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 a ser aplicada em todo o pa\u00eds. H\u00e1 v\u00e1rios estabelecimentos a funcionar, ainda que com restri\u00e7\u00f5es de acesso. O P\u00daBLICO contactou uma loja com oficina, no Norte do pa\u00eds, que continua a trabalhar \u2014 sem no\u00e7\u00e3o de estar a infringir qualquer lei \u2014, reparando e entregando em casa as bicicletas que os seus clientes deixam \u00e0 porta da loja. \u201cIsto \u00e9 como uma oficina de autom\u00f3veis. Para al\u00e9m de fazer bem \u00e0 sa\u00fade, a bicicleta \u00e9 um meio de transporte e nas \u00faltimas semanas n\u00f3s notamos que h\u00e1 gente que passou a recorrer a ela no dia-a-dia, pelos pedidos de repara\u00e7\u00e3o que temos tido\u201d, explicou um funcion\u00e1rio desta empresa.\nA Mubi \u2014 Associa\u00e7\u00e3o pela Mobilidade Urbana em Bicicleta defende que esta transi\u00e7\u00e3o para os modos suaves, necess\u00e1ria em tempos de emerg\u00eancia clim\u00e1tica, n\u00e3o deve ser travada num momento de emerg\u00eancia viral. \u201cN\u00e3o existe evid\u00eancia cient\u00edfica que suporte o aumento de risco de cont\u00e1gio na desloca\u00e7\u00e3o de pessoas que mant\u00eam a dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a e n\u00e3o manipulem objectos contaminados.\u201d Por isso, \u201ca utiliza\u00e7\u00e3o da bicicleta \u00e9 uma forma segura de evitar o cont\u00e1gio\u201d, argumentam. Contrariando esta ideia, em Portugal, alguns sistemas de bicicletas partilhadas foram desactivados para evitar o cont\u00e1gio entre m\u00faltiplos utilizadores.\nEm contraponto, em Whuan, na China, durante a fase mais cr\u00edtica da epidemia em Janeiro, nem o sistema de bicicletas partilhadas parou. Face ao risco evidente da aglomera\u00e7\u00e3o de pessoas no transporte p\u00fablico, a utiliza\u00e7\u00e3o das biclas para percursos acima dos tr\u00eas quil\u00f3metros chegou a triplicar, segundo um dos maiores operadores chineses. Os ve\u00edculos eram desinfectados v\u00e1rias vezes ao dia, para travar a dissemina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, mas percebeu-se que eram, para muitos, a \u00fanica alternativa \u00e0 imobilidade total.\nRui Igreja, presidente da Mubi, considera aconselh\u00e1vel que qualquer pessoa que, em Portugal, recorra a estes sistemas tenha alguns cuidados de higiene, mas nota que cabe aos operadores, tamb\u00e9m, ter mais cuidado com este aspecto. De resto, acrescenta esta associa\u00e7\u00e3o no seu comunicado, n\u00e3o h\u00e1 raz\u00f5es para que os munic\u00edpios portugueses n\u00e3o imitem \u201ccidades como Bogot\u00e1, Cidade do M\u00e9xico, Nova Iorque, Toronto ou Vancouver\u201d que est\u00e3o a p\u00f4r em pr\u00e1tica \u201cmedidas tempor\u00e1rias como a cria\u00e7\u00e3o de ciclovias e o alargamento de passeios\u201d, para aumentar o distanciamento social de quem anda na rua durante a pandemia covid-19.\nRecentemente, o jornal The Guardian dava conta de uma carta enviada ao governo de Boris Johnson por cerca de meia centena de acad\u00e9micos das \u00e1reas de sa\u00fade p\u00fablica e de transportes defendendo a instala\u00e7\u00e3o de infra-estruturas de emerg\u00eancia que proporcionem maior seguran\u00e7a a quem se desloca a p\u00e9 e em bicicleta para o local de trabalho e na ida \u00e0s compras. Nesta carta, que mereceu a aten\u00e7\u00e3o da Mubi, estes especialistas brit\u00e2nicos apelam tamb\u00e9m ao executivo \u201cque publique orienta\u00e7\u00f5es baseadas em evid\u00eancias para quem se desloca a p\u00e9 e em bicicleta, sobre a redu\u00e7\u00e3o do risco, incluindo a garantia do distanciamento social\u201d."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/26"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/26"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200326eg3q000xi"},"has_corona_label":{"0":true}}