{"headlines":{"0":"Coronavirus: Gaia alarga medidas de restri\u00e7\u00e3o e interdita praias"},"pub_date":{"0":"12 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"526 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A C\u00e2mara de Gaia anunciou um conjunto de novas medidas de restri\u00e7\u00e3o, depois de avaliar \u201ca evolu\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica relacionada com novo Coronav\u00edrus (Covid-19), especialmente na regi\u00e3o Norte, e conhecendo as recomenda\u00e7\u00f5es da Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade\u201d. Entre estas est\u00e1 a interdi\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0s praias, para evitar situa\u00e7\u00f5es como as vividas em Cascais esta semana \u2014 cuja c\u00e2mara tamb\u00e9m j\u00e1 admitiu vir a fazer o mesmo."},"remaining_content":{"0":"\u201cN\u00e3o se renunciando a fazer a avalia\u00e7\u00e3o do contexto concreto de Vila Nova de Gaia\u201d, o munic\u00edpio que, no in\u00edcio desta semana, havia decidido o encerramento das piscinas municipais, audit\u00f3rios municipais, hospedaria do Parque Biol\u00f3gico e Centro de Alto Rendimento, bem como das actividades da Academia S\u00e9nior foi agora mais longe, e tomou um conjunto de medidas que elencamos em baixo. A autarquia liderada pelo socialista Eduardo V\u00edtor Rodrigues n\u00e3o encerra as escolas mas considera que a tutela deveria tomar essa decis\u00e3o . E vai mesmo enviar ao minist\u00e9rio um ponto de situa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico \u201cdecorrente dos contactos tidos com Agrupamentos e Associa\u00e7\u00f5es de Pais\u201d, a defender essa medida.\nA C\u00e2mara de Gaia adianta ainda que no \u00e2mbito do Plano de Conting\u00eancia, os servi\u00e7os do Pra\u00c7a \u2013 Atendimento Municipal foram reformulados \u201cde forma a proteger as pessoas que l\u00e1 se deslocam e os funcion\u00e1rios do munic\u00edpio, intermediados agora com uma dist\u00e2ncia maior e um painel de protec\u00e7\u00e3o\u201d. Apenas vinte pessoas podem entrar, em simult\u00e2neo, neste edif\u00edcio, para garantir alguma dist\u00e2ncia f\u00edsica entre os mun\u00edcipes que ali s\u00e3o atendidos.\nS\u00e3o estas as restantes medidas anunciadas esta quinta-feira:\n* encerramento, a partir desta sexta-feira, por tempo indeterminado e at\u00e9 an\u00fancio de medidas em contr\u00e1rio, de todos os pavilh\u00f5es municipais, est\u00e1dios municipais e outros equipamentos desportivos municipais ou de gest\u00e3o municipal;\n* encerramento, a partir da mesma data, por tempo indeterminado e at\u00e9 an\u00fancio de medidas em contr\u00e1rio, de todos os equipamentos culturais municipais, incluindo museus, biblioteca, arquivo, entre outros;\n* suspens\u00e3o de todos os eventos municipais ou com apoio municipal;\n* adiamento de todos os procedimentos de provas p\u00fablicas de concursos;\n* cria\u00e7\u00e3o de um regime de turnos e tele-trabalho, garantindo o desfasamento hor\u00e1rio entre turnos e a aus\u00eancia de contacto entre os mesmos em servi\u00e7os b\u00e1sicos (atendimento, Bombeiros Sapadores e Pol\u00edcia Municipal, entre outros);\n* determina\u00e7\u00e3o de perman\u00eancia no domic\u00edlio em hor\u00e1rio de trabalho dos trabalhadores em teletrabalho, n\u00e3o assumindo o munic\u00edpio responsabilidades em caso de acidentes fora da resid\u00eancia em hor\u00e1rio de trabalho;\n* determina\u00e7\u00e3o da interdi\u00e7\u00e3o das praias fluviais e mar\u00edtimas e comunica\u00e7\u00e3o \u00e0s respectivas entidades, desde logo \u00e0 Pol\u00edcia Mar\u00edtima e \u00e0 Pol\u00edcia Municipal;\n* recomenda\u00e7\u00e3o de acesso condicionado a feiras e mercados ao ar livre, prioritariamente para suprir necessidades estritas;\n* aconselhamento de frequ\u00eancia de shoppings e demais zonas de acesso p\u00fablico fechadas apenas cingida ao estritamente necess\u00e1rio, n\u00e3o tendo o munic\u00edpio compet\u00eancias para actuar nestes locais, excepto por aconselhamento;\n* cria\u00e7\u00e3o de novas linhas telef\u00f3nicas, a funcionar a partir de segunda-feira, para atendimento aos mun\u00edcipes em assuntos que possam evitar desloca\u00e7\u00f5es aos servi\u00e7os municipais;\n* promo\u00e7\u00e3o de uma altera\u00e7\u00e3o or\u00e7amental para promover o refor\u00e7o de verbas adstritas a necessidades decorrentes deste momento.\n* Descarregue a app do P\u00daBLICO , subscreva as nossas notifica\u00e7\u00f5es\n* Subscreva a nossa newsletter"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200312eg3c0015x"},"has_corona_label":{"0":false}}