{"headlines":{"0":"Costa visita quatro pa\u00edses africanos da CPLP"},"author":{"0":"Luciano Alvarez"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"343 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O primeiro-ministro vai realizar um p\u00e9riplo por quatro pa\u00edses africanos da Comunidade dos Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa (CPLP), que culminar\u00e1 com uma visita oficial a Angola, a \u00fanica que ainda n\u00e3o tem data marcada. O conjunto de viagens foi revelado no domingo \u00e0 noite na SIC por Marques Mendes e confirmado esta segunda-feira ao P\u00daBLICO pelo gabinete de Ant\u00f3nio Costa. S\u00f3 algumas das datas anunciadas pelo antigo presidente do PSD n\u00e3o estavam correctas. Segundo revelou o gabinete do primeiro-ministro, Costa estar\u00e1 a 25 e 26 deste m\u00eas em S\u00e3o Tom\u00e9, a 5 e 6 de Julho em Mo\u00e7ambique (na III Cimeira Mo\u00e7ambique-Portugal), a 16 e 17 em Cabo Verde (para a cimeira da CPLP, onde ter\u00e1 a companhia do Presidente da Rep\u00fablica, Marcelo Rebelo de Sousa). A visita a Angola dever\u00e1 ter lugar ainda este Ver\u00e3o, mas a data ainda n\u00e3o est\u00e1 agendada."},"remaining_content":{"0":"De acordo com Marques Mendes, ser\u00e1 na \"segunda quinzena de Julho\". Destas quatro viagens, a mais complicada em termos log\u00edsticos poder\u00e1 ser a de Cabo Verde. A final do campeonato do Mundo de Futebol da R\u00fassia est\u00e1 marcada para as 16h (hora portuguesa) do dia 15 do pr\u00f3ximo m\u00eas e se Portugal garantir a presen\u00e7a nessa final ser\u00e1 certo que Ant\u00f3nio Costa e Marcelo Rebelo de Sousa estar\u00e3o nas bancadas. Isso obrigaria o Presidente da Rep\u00fablica e o primeiro-ministro a viajarem da R\u00fassia para Portugal ainda no dia 15, j\u00e1 depois das 18h, ou mais tarde se a festa for portuguesa, para depois seguirem para Cabo Verde: tamb\u00e9m h\u00e1 a possibilidade de fazerem uma liga\u00e7\u00e3o mais directa de Moscovo para Cabo Verde para estarem presentes da Cimeira da CPLP. Antes disso, o Presidente da Rep\u00fablica re\u00fane-se em Moscovo, no dia 20, com o l\u00edder russo Vladimir Putin - a desloca\u00e7\u00e3o de Marcelo \u00e0 R\u00fassia, para assistir ao jogo Portugal\/Marrocos, foi autorizada pelo Parlamento na passada semana -, e em Washington, no dia 27, com Donald Trump, o seu hom\u00f3logo nos EUA."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020180618ee6i000rx"},"has_corona_label":{"0":false}}