{"headlines":{"0":"\u00c1lvaro Rosendo: \"Esqueci-me que era artista\""},"author":{"0":"S\u00e9rgio B. Gomes"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"3743 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Em casa de \u00c1lvaro Rosendo, quando a conversa \u00e0 volta de um jantar se esgota, as folhas de contacto com fotografia entram em cena. \u201cH\u00e1 quem mostre colec\u00e7\u00f5es de moedas, colec\u00e7\u00f5es de borboletas\u2026 eu mostro o meu trabalho de fotografia.\u201d Foi assim que Lu\u00eds Gouveia Monteiro, curador de Aos Meus Amores 2.0 (Galeria Cisterna, Lisboa, at\u00e9 29 de Fevereiro), viu muitas das imagens que \u00c1lvaro Rosendo vem fazendo h\u00e1 40 anos. A quantidade e a qualidade do que encontrou \u201cobrigaram\u201d Rosendo a \u201cmostrar ao mundo\u201d um n\u00facleo de trabalho que reverbera sobretudo o frenesi art\u00edstico lisboeta do final dos anos 80 e primeira metade dos 90. Por entre as mais de 600 fotografias de pequeno formato pregadas nas paredes perpassa uma alegria de viver, aqui e ali uma folia extasiada, pessoas que se entregam \u00e0 c\u00e2mara."},"remaining_content":{"0":"A ideia que fica \u00e9 que se por absurdo se se tentasse fugir deste tra\u00e7o, a esta joie de vivre, ele viria sempre \u00e0 tona no trabalho de retrato de \u00c1lvaro Rosendo, algu\u00e9m que, em meados dos anos 90, decidiu hibernar das exposi\u00e7\u00f5es individuais, concentrando-se noutras artes que j\u00e1 praticava ou que veio a praticar \u2014 o desenho, a ilustra\u00e7\u00e3o, o design gr\u00e1fico, a infografia.\nAos Meus Amores 2.0 \u00e9 justamente o segundo tomo da exposi\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da qual, em 1994, Rosendo anunciou que se retirava de cena, \u201cchateado\u201d, \u201csaturado\u201d e \u201cfarto\u201d de atirar bolas contra paredes, sem condi\u00e7\u00f5es para viver da fotografia, o seu \u201cfasc\u00ednio\u201d. Neste regresso nota-se ainda alguma m\u00e1goa por causa desse percurso interrompido na fotografia (pelo menos publicamente), mas j\u00e1 sem a amargura que sentiu no passado. \u201cDiria que esta segunda parte \u00e9 mais para me perdoar. A mim e a todos, mas, se calhar, sobretudo a mim.\u201d\n\u00c0 excep\u00e7\u00e3o de uns quantos retratos de pendor mais formal, percebe-se que a esmagadora maioria das fotografias de Aos Meus Amores 2.0 s\u00f3 podia ter sido feita por algu\u00e9m pr\u00f3ximo ou pertencente \u00e0 tribo, de t\u00e3o forte que \u00e9 o sentido de comunh\u00e3o e de partilha. \u00c1lvaro, ligado \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da Galeria Monumental (1986) e depois \u00e0 escola de fotografia Maumaus (1991), ambas em Lisboa, n\u00e3o se sente \u201co cronista\u201d de qualquer gera\u00e7\u00e3o. V\u00ea-se mais como um diarista gr\u00e1fico, como algu\u00e9m que vai apontando notas visuais de um tempo ou de um esp\u00edrito do tempo, uma ambi\u00eancia que nesta exposi\u00e7\u00e3o se torna palp\u00e1vel, que assume densidade, coisa concreta. Mais do que nostalgia ou enternecimento, ver o que est\u00e1 nas paredes da Cisterna provoca como\u00e7\u00e3o e uma vontade inusitada de estar dentro daquelas imagens, de estar ao lado de \u00c1lvaro Rosendo e, atrav\u00e9s dele, junto da sua pandilha, nas mesmas festas, a jogar PlayStation, partilhando o sof\u00e1 com os seus amigos.\nNum exemplo raro na fotografia portuguesa de testemunho \u00edntimo de uma comunidade (tamb\u00e9m pela sua dimens\u00e3o de tempo e diversidade de protagonistas), Rosendo consegue mais do que o \u201cretrato de uma \u00e9poca\u201d, exerc\u00edcio que vem acorrentado a todo o tipo de armadilhas arqueol\u00f3gicas. O que faz \u00e9 tornar din\u00e2micas imagens que est\u00e3o pregadas na parede, insuflando-as com renovada energia, cujo principal combust\u00edvel pode muito bem estar na vibra\u00e7\u00e3o que as boas amizades e os momentos despidos de artif\u00edcios podem provocar. Sabemos que s\u00e3o de outro tempo, claro, mas sentimos estas imagens como intemporais, capazes de sobreviver a solu\u00e7os, interrup\u00e7\u00f5es ou pausas para almo\u00e7o.\nPor falar em almo\u00e7o: a certa altura, a meio desta entrevista, a m\u00e3e de \u00c1lvaro Rosendo apareceu na galeria e disse: \u201cTens aqui uma bifana.\u201d Meio atrapalhado, ele, que n\u00e3o \u00e9 muito de bifanas, aceitou. Depois da bifana, a conversa continuou.\nEstive a googlar o seu nome. Para um fot\u00f3grafo que j\u00e1 n\u00e3o fazia exposi\u00e7\u00f5es individuais h\u00e1 mais de 20 anos, aparecem imensos resultados. Entre as actividades mais antigas, surge a sua liga\u00e7\u00e3o aos Encontros de Fotografia de Coimbra. Como foi essa colabora\u00e7\u00e3o?\nAconteceu em 1997. E foi quando conheci a minha mulher. Fui designer gr\u00e1fico dos Encontros num ano em que se fizeram sete livros. Com o dinheiro que o Albano Silva Pereira [fundador dos Encontros] gastava para fazer um cat\u00e1logo foi poss\u00edvel trabalhar com ele durante um ano, n\u00e3o s\u00f3 fazendo todos os materiais gr\u00e1ficos desses Encontros, como, em vez um livro, fazer sete belos livros.\nCostuma googlar-se?\nNem por isso. Mas j\u00e1 o fiz uma ou duas vezes, uma das quais encontrei uma fotografia minha da Am\u00e1lia de que j\u00e1 n\u00e3o me lembrava. Essa sess\u00e3o foi muito intensa. Estive um dia inteiro com ela. Era uma senhora. Antes das fotografias tom\u00e1mos ch\u00e1 e comemos uns pastelinhos de Bel\u00e9m. Ela estava desgastada com o que tinham dito dela depois do 25 de Abril. Teve uma luta intensa para recuperar n\u00e3o s\u00f3 a sua figura como o fado em Portugal. Acho que sempre tive jeito para aproveitar bem os momentos em que estive com essas figuras. Sabia que n\u00e3o era todos os dias que se ia a casa da Am\u00e1lia. Fotografei o S\u00e9rgio Godinho, eu e ele fic\u00e1mos amigos por causa disso. Para esses primeiros encontros tive um bom intermedi\u00e1rio, o [designer gr\u00e1fico] Jorge Colombo\u2026\nEncontrei um blogue dedicado aos Olivais que publicou v\u00e1rias fotografias suas. Uma das tags com que s\u00e3o classificadas chamou-me a aten\u00e7\u00e3o: \u201cO fot\u00f3grafo que em vez de conduzir pilota.\u201d Faz ideia do que isto significa?\n[risos] Sei! \u00c9 que adoro conduzir! Por acaso j\u00e1 pensei despedir-me da Vis\u00e3o [onde trabalha como infografista] e ir trabalhar para a Uber. Fazer grandes viagens \u00e9 especial. Gosto de passear, mas de carro. N\u00e3o sou f\u00e3 de caminhadas, para desgosto da minha mulher.\nEnt\u00e3o, essa tag foi inventada por algu\u00e9m que o conhecia bem.\nSim. Essa express\u00e3o \u00e9 da Patr\u00edcia San Payo. Ela tinha um Honda 600 amarelo e eu estava sempre a tentar cravar-lhe o carro e a pedir-lhe: \u201cDeixa-me conduzir o teu carro.\u201d E ela: \u201cN\u00e3o deixo nada, porque tu n\u00e3o conduzes, tu pilotas!\u201d [risos]\nQual foi a sua primeira tribo?\nFoi a do grupo do Manuel San Payo e de outros amigos nos jardins da Gulbenkian.\nCresceu em Lisboa?\nSim. Sempre em Lisboa.\nO primeiro mural da exposi\u00e7\u00e3o, onde est\u00e3o oito fotografias de amigos e artistas que fotografou, pode ser visto como um pre\u00e2mbulo da exposi\u00e7\u00e3o?\nSim. S\u00e3o momentos de \u00eaxtase.\nS\u00e3o as imagens de que mais gosta?\nEu gosto de todas as imagens da exposi\u00e7\u00e3o. Felizmente passei a vida a mostrar as minhas provas de contacto a muitas pessoas \u2014 tenho muito orgulho no meu trabalho. H\u00e1 quem mostre colec\u00e7\u00f5es de moedas, de borboletas\u2026 eu mostro o meu trabalho de fotografia. Muitas pessoas foram conhecendo a minha fotografia assim, embora apenas nas provas de contacto. Mas felizmente que isso aconteceu, porque levou o Lu\u00eds Gouveia Monteiro a obrigar-me a fazer esta exposi\u00e7\u00e3o, quando me disse: \u201cJ\u00e1 me mostraste a mim, agora tens de mostrar ao mundo.\u201d\nFoi ele quem mais o incentivou?\nEle n\u00e3o me incentivou. Ele obrigou-me, primeiro a mim e depois \u00e0 m\u00e3e dele, que \u00e9 a dona da galeria.\nDecidiram incluir tamb\u00e9m trabalho que n\u00e3o est\u00e1 t\u00e3o ligado ao retrato mais espont\u00e2neo\u2026\nQuando comecei a ficar mais crescido, fui perdendo espontaneidade\u2026 Costumo dizer na visita guiada que fa\u00e7o aos s\u00e1bados \u00e0 tarde que quando somos novos somos espont\u00e2neos e, depois, \u00e0 medida que vamos perdendo essa espontaneidade, temos de nos tornar profissionalmente conceptuais. As sequ\u00eancias de viagem, por exemplo, fazem parte do meu trabalho mais gr\u00e1fico, que \u00e9 muito pensado.\nQuis fazer refer\u00eancia \u00e0s roads trips do universo visual americano?\nN\u00e3o. S\u00e3o apenas as minhas viagens. Por outro lado, falar em refer\u00eancias hoje \u00e9 diferente do que era falar h\u00e1 dez ou mais anos. T\u00ednhamos refer\u00eancias de facto, mas eram refer\u00eancias que procur\u00e1vamos. Hoje, ligamos um telem\u00f3vel e chovem-nos refer\u00eancias em cima. Mas a minha base vem da BD. Sou um bocado ignorante\u2026\n\u2026na fotografia?\nN\u00e3o tenho assim tantas refer\u00eancias na fotografia. Procurei-as noutros universos criativos. Para al\u00e9m da BD, na fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Claro que tenho as minhas refer\u00eancias na fotografia, mas n\u00e3o sou t\u00e3o culto como outros. E ainda h\u00e1 muita coisa que me surpreende, o que \u00e9 bom.\nQuem olha para estas fotografias e para os auto-retratos de quem as fez imagina uma intensa actividade, mas o certo \u00e9 que n\u00e3o tem mostrado muito a sua fotografia em p\u00fablico. Porqu\u00ea?\nEu tenho uma actividade intensa na fotografia, sempre tive. Desde a inaugura\u00e7\u00e3o da Galeria Monumental, em 1986, at\u00e9 1990\/91, fazia duas exposi\u00e7\u00f5es por ano e participava em colectivas. Era convidado para festivais. Depois deixei-me disto. Quando se fazem exposi\u00e7\u00f5es, \u00e9 preciso haver algum tipo de pagamento, ou ent\u00e3o algu\u00e9m que compre trabalhos. Na altura, a fotografia n\u00e3o era considerada em Portugal. Era desprezada. Nos anos 90 come\u00e7a a haver algum interesse, come\u00e7ando com o livro de retratos dedicado a escritores feito para a Europ\u00e1lia, mas cujo design parece feito com os p\u00e9s, por idiotas. Talvez os mesmos idiotas que acharam que eu n\u00e3o merecia viver do meu trabalho. Todas as vezes que tentei subs\u00eddios, bolsas, coleccionadores nunca tive apoio substancial. Cheguei a um ponto de sufoco financeiro e j\u00e1 n\u00e3o dava mais. Mesmo durante os meus anos mais intensos, s\u00f3 fiz o que fiz porque tive um mecenas, que era dono de uma empresa de material fotogr\u00e1fico, a Cifoto. O meu amigo Pedro Cunha deu-me centenas de metros de filme, deu-me milhares de folhas de papel fotogr\u00e1fico que me permitiram distribuir o meu trabalho. Mas isso acabou por dar a ilus\u00e3o de que conseguiria\u2026\nFartou-se de bater bolas contra a parede, foi isso?\nFartei-me! E atirei imensas bolas. Fui militante pol\u00edtico. Apoiei candidaturas pol\u00edticas dando o meu trabalho para ser vendido em leil\u00f5es. Mas n\u00e3o foram esses lados pol\u00edticos que me apoiaram. N\u00e3o tenho nada a dizer do Miguel Portas, que fez tudo o que esteve ao seu alcance para eu fazer o meu trabalho. Mas quem me apoiou a n\u00edvel institucional foi Pedro Santana Lopes e Manuel Falc\u00e3o. Para minha surpresa, esse apoio veio de onde eu menos esperava.\nEst\u00e1 a falar de direita e de esquerda.\nExactamente. Eu que sou de esquerda, o apoio veio da direita. Cheguei a 1994, quando fiz a primeira vers\u00e3o de Aos Meus Amores e atingi a satura\u00e7\u00e3o. Depois disso ainda fui convidado pelo Jo\u00e3o Pinharanda para fazer parte de uma grande exposi\u00e7\u00e3o sobre fotografia portuguesa no Chateux D'eau, em Toulouse, onde estavam a In\u00eas Gon\u00e7alves, o Daniel Blaufuks, o Jorge Molder\u2026 Eu pedi-lhe algum dinheiro para ficar dois ou tr\u00eas meses a fazer um trabalho como deve ser, mas ele disse-me que s\u00f3 tinha dinheiro para molduras! N\u00e3o fui \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o, aborrecido, porque o Jo\u00e3o esquecia-se que eu era um artista \u2014 e eu pr\u00f3prio esqueci-me que era artista. Afastei-me durante uns tempos.\nIsso em meados dos anos 90?\nSim. Depois constitui fam\u00edlia e estabeleci outras prioridades. Mas continuei a fotografar, como se fosse um di\u00e1rio. Os interlocutores \u00e9 que deixaram de ser t\u00e3o mundanos, t\u00e3o sonantes. Passaram a ser os meus beb\u00e9s, os meus filhotes e a minha mulher, a minha fam\u00edlia e os meus amigos.\nDiria que a sua exposi\u00e7\u00e3o individual mais importante foi esse primeiro tomo de Aos Meus Amores?\nSim. Foi na galeria da livraria Ass\u00edrio & Alvim.\nAo mesmo tempo, foi a sua \u00faltima grande exposi\u00e7\u00e3o?\nFoi a exposi\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da qual anunciei ao mundo que depois dela pararia. Estava muito chateado. Ali\u00e1s, nesta exposi\u00e7\u00e3o temos uma fotografia colorida grande, toda apetitosa; na primeira vers\u00e3o de Aos Meus Amores tinha um p\u00e2ntano, com nevoeiro, mais t\u00e9trico, mais triste.\nQuando deixou de expor, sentia-se ignorado?\nN\u00e3o. Acho que tem mais que ver com uma certa ansiedade. Sou uma pessoa simples, nunca tive ambi\u00e7\u00e3o de ter Rolls-Royces, nem casa em Beverly Hills \u2014 vivo bem na minha casinha com a minha fam\u00edlia e sou feliz com isso. J\u00e1 tive suficientes coisas dif\u00edceis na vida para valorizar as pequenas coisas. Mas n\u00e3o sou demasiado modesto, sou at\u00e9 um bocado vaidoso \u2014 estou a mostrar com toda a vaidade estas coisas bonitas que fiz e fa\u00e7o.\nQuando olha para as imagens dos anos 80 e 90, o grosso desta exposi\u00e7\u00e3o, sente-se o cronista de uma gera\u00e7\u00e3o?\nN\u00e3o. Isto \u00e9 o meu di\u00e1rio. At\u00e9 porque n\u00e3o estou a contar as vidas das pessoas, estou a contar momentos que elas tiveram comigo.\nS\u00e3o imagens da tribo da qual fazia parte?\nExactamente. As pessoas muito conhecidas que aqui aparecem e que eu s\u00f3 fotografei uma vez ou duas s\u00e3o aqueles \u00eddolos que eu tinha, que eu queria imenso conhecer, contactar, ter algum momento com eles. Coisa que consegui gra\u00e7as ao que fazia. As outras s\u00e3o as pessoas com quem eu lidava todos os dias \u2014 os meus amores.\nEnt\u00e3o isso significa que com umas houve momentos de mais intimidade\u2026\nN\u00e3o necessariamente. Este trabalho \u00e9 todo muito \u00edntimo. \u00c9 importante ter a possibilidade de estabelecer uma diferen\u00e7a entre o que \u00e9 trabalho e o que \u00e9 pessoal. Mas eu nunca consegui fazer isso.\nMas tentou?\nTentei. Tentei com organiza\u00e7\u00e3o, com dossiers. Mas\u2026 por exemplo, num rolo podia haver metade de fotografias de trabalho e outra metade fotografias de fam\u00edlia. Quando come\u00e7o a olhar, pergunto-me: isto vai para o arquivo do trabalho ou vai para o arquivo mais pessoal? A certa altura \u00e9 dif\u00edcil separar uma coisa de outra. Sobravam sempre umas pontas, uns pachecos pereiras no meio da fam\u00edlia. Mas eu acho interessante encontrar o Pacheco Pereira dentro do meu di\u00e1rio. Fui fotograf\u00e1-lo a casa dele uma vez e gostei tanto de estar a conversar com ele que pode estar aqui perfeitamente, entre os meus amores.\nUm dos tra\u00e7os que atravessa estes murais \u00e9 um certo \u00eaxtase. Procurou imagens que transmitissem essa alegria de viver?\nO Lu\u00eds Gouveia Monteiro encontrou mais facilmente esse tra\u00e7o. Fez uma primeira selec\u00e7\u00e3o. Depois eu fiz uma segunda escolha. Mas, sim, esse lado permaneceu. A c\u00e2mara permitiu-me estabelecer contactos e rela\u00e7\u00f5es com as pessoas. Eu era um pouco t\u00edmido, mas acho que fui perdendo a vergonha com a c\u00e2mara fotogr\u00e1fica na m\u00e3o. Funcionava como um trampolim, uma coisa que ajudava \u00e0 proximidade. H\u00e1 a ideia errada de que a c\u00e2mara intimida, mas eu consigo o efeito inverso \u2014 as pessoas ficam descontra\u00eddas, actuam para a mim, fazem sorrisos.Fazem\u2026 tudo o contr\u00e1rio do que pode resultar da intimida\u00e7\u00e3o. H\u00e1 uma partilha, uma comunh\u00e3o.\nH\u00e1 sempre um mundo de diferen\u00e7as entre os fot\u00f3grafos no que diz respeito a essa aproxima\u00e7\u00e3o para o retrato. Aqui parece sempre muito pr\u00f3ximo, a falar e a gesticular com quem aparece nas fotografias\u2026\nFui espont\u00e2neo durante algum tempo, mas depois comecei a descobrir t\u00e9cnicas de aproxima\u00e7\u00e3o. Eu teorizava isto. O meu guru nestas discuss\u00f5es era o Manuel San Payo, que me abriu caminhos. O Manuel tinha um av\u00f4 que era fot\u00f3grafo retratista. Ele conhecia bem o assunto e era muito cr\u00edtico em rela\u00e7\u00e3o aos meus retratos. Tinha muitos argumentos, que iam das quest\u00f5es t\u00e9cnicas mais \u00ednfimas at\u00e9 \u00e0 express\u00e3o e \u00e0 atitude. A partir de certa altura comecei a perceber que o retrato devia representar muito o tipo de rela\u00e7\u00e3o e os meus sentimentos para com essa pessoa. Outras vezes, a coisa era meramente mec\u00e2nica. Mas quando encontrava amigos ou pessoas com quem j\u00e1 tinha estado e era poss\u00edvel fotograf\u00e1-las, tentava encontrar um sistema afectivo com a pr\u00f3pria fotografia \u2014 para depois lhes mostrar e poder dizer: \u201cOlha como gostei de ti.\u201d Era com essa objectividade afectiva que procurava fazer retrato. Isto pode parecer um pouco absurdo, porque n\u00e3o se consegue teorizar o afecto\u2026 era um trabalho feito com a ambi\u00e7\u00e3o de fazer um di\u00e1rio gr\u00e1fico.\nUma exposi\u00e7\u00e3o assim pode resvalar para o exerc\u00edcio de nostalgia. Tentou evitar esse lado?\nN\u00e3o. Eu tenho saudades destas pessoas. \u00c9 exactamente o inverso de evitar \u2014 quis sublinh\u00e1-lo. E n\u00e3o s\u00f3 tenho saudades das pessoas que n\u00e3o vejo h\u00e1 40 anos, como daquelas que n\u00e3o vejo h\u00e1 um ou dois anos.\nNa fotografia portuguesa \u00e9 raro ver uma gera\u00e7\u00e3o t\u00e3o exaustivamente retratada. Quando \u00e9 que se apercebeu da monumentalidade deste trabalho?\nEm 1994, quando pus mais de 800 fotografias nas paredes da Ass\u00edrio & Alvim. N\u00e3o s\u00f3 percebi a dimens\u00e3o do que tinha feito, como a dimens\u00e3o da injusti\u00e7a de que tinha sido alvo. Nessa altura consegui verbalizar alguma dessa injusti\u00e7a. E ainda hoje a sinto um pouco, mas j\u00e1 n\u00e3o tenho a mesma amargura.\nEm Roll Over \u2014 Adeus Anos 70 [Sistema Solar, 2012], Jos\u00e9 Paulo Ferro revelou uma s\u00e9rie de fotografias que, \u00e0 semelhan\u00e7a, das suas tamb\u00e9m andaram \u201cescondidas\u201d. Este n\u00facleo de imagens \u00e9 um herdeiro natural do registo dele, tamb\u00e9m espont\u00e2neo e feito a partir de uma tribo\u2026\nUma das coisas que impressionam mais \u00e9 essa mistura entre a intimidade e as pessoas com quem me fui cruzando circunstancialmente. Houve uma altura em que eu estava na moda como fot\u00f3grafo de pessoas. Foi curtinho, mas foi verdade. Mais ou menos entre 1991 e 1995.\nPodemos chamar fotografia tribal ao que est\u00e1 nestas paredes?\nSim, claro. Hoje a tribo j\u00e1 tem um sentido diferente do que tinha. Antes era uma coisa selvagem. E agora \u00e9 uma coisa mais \u00edntima e j\u00e1 n\u00e3o temos vergonha de pertencer a uma tribo.\nNuma fotografia Jorge Colombo apresenta-o a Herm\u00ednio Monteiro, da Ass\u00edrio & Alvim, que vai na sua direc\u00e7\u00e3o para o cumprimentar. Mas antes de lhe apertar a m\u00e3o, decidiu carregar no disparador\u2026\nPois \u00e9! S\u00f3 reparei nisto h\u00e1 pouco tempo. Este momento vai ser o mote para a pequena cr\u00f3nica que estou a fazer para a \u00faltima p\u00e1gina do Jornal de Letras. \u00c9 um momento que demonstra como a c\u00e2mara funcionava como um ap\u00eandice, como um nariz, uma orelha\u2026\nNesta exposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 boa parte da nata art\u00edstica e intelectual do final dos anos 1980 e in\u00edcio dos 90. Como olha hoje para esta gera\u00e7\u00e3o de criadores?\nEst\u00e3o aqui alguns malditos tamb\u00e9m. Misturei tudo. Mas quero sobretudo agradecer-lhes por terem feito o que fizeram. E por terem inspirados tantos outros.\nEra uma gera\u00e7\u00e3o irrequieta?\nToda ela. N\u00e3o nos podemos esquecer que o 25 de Abril tinha sido h\u00e1 pouco tempo. Viv\u00edamos ainda nas ondas de choque da Revolu\u00e7\u00e3o. Mas, quando estava a fazer a maior parte destas imagens, n\u00e3o estava a pensar em enriquecer com elas. Fazia-as, porque era aquilo de que gostava. Eventualmente, sonh\u00e1vamos com fama e sucesso, o que \u00e9 normal. Tive sempre a pretens\u00e3o de ser igual a todos eles. A Maria Jo\u00e3o Pires tocou umas m\u00fasicas para mim, mas eu tamb\u00e9m lhe tirei uns belos retratos.\nH\u00e1 caras que se repetem, em tempos diferentes: Pedro Cabrita Reis, Adriana Freire, S\u00e9rgio Godinho\u2026\nAconteceu assim. N\u00e3o foi pensado.\nE o conjunto de auto-retratos? Quer falar dele?\nAinda n\u00e3o havia selfies, mas eu gostava do conceito. A segunda exposi\u00e7\u00e3o em que participei na Monumental foi uma colectiva de auto-retratos, onde expus os meus em fotografia.\nGosta da auto-refer\u00eancia?\nSou muito narciso. Gosto muito de me ver.\nPelo que se percebe do texto de Lu\u00eds Gouveia Monteiro esta \u00e9 uma pequena parte do seu arquivo. O que podemos esperar mais?\nPara j\u00e1, uns 14 anos que n\u00e3o est\u00e3o aqui. De 1993 a 2000 e de 2013 a 2020. Foi dif\u00edcil olhar para esses anos, porque n\u00e3o os tenho t\u00e3o bem organizados quanto os outros.\nMas parece um fot\u00f3grafo organizado no arquivo. Gosta de o percorrer?\nAdoro. Percorro-o muitas vezes. Como j\u00e1 disse, h\u00e1 quem mostre colec\u00e7\u00f5es de moedas, eu mostro as minhas fotografias.\nAinda ensina fotografia?\nJ\u00e1 n\u00e3o.\nComo foram os anos que passou com os Xutos & Pontap\u00e9s?\nFoi muito intenso. Constru\u00edmos uma grande amizade. J\u00e1 n\u00e3o ia trabalhar. Ia ajud\u00e1-los. Divertia-me, mas sentia sempre a obriga\u00e7\u00e3o de tirar fotografias. At\u00e9 que come\u00e7ou a haver algum desgaste com a minha presen\u00e7a.\nPorque \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 um livro com esse trabalho?\nN\u00e3o sei. H\u00e1 montes de pessoas ligadas aos Xutos e n\u00e3o s\u00f3 que sabem que estas imagens existem. Ser\u00e1 que sou eu que tenho de ir \u00e0 procura? N\u00e3o \u00e9 uma cobardia, \u00e9 uma esp\u00e9cie de revanche. O meu trabalho fala por si. N\u00e3o tenho de estar a p\u00f4r a cabe\u00e7a de fora. Toda a vaidade que tenho agora vem da cara das pessoas a ver estas fotografias.\nE fotografias para capas de discos?\nTenho algumas. Maria Jo\u00e3o Pires, Pedro Burmester, S\u00e9rgio Godinho, Madredeus\u2026\n\u00c9 um trabalho que lhe dava gozo?\nEra um trabalho que dava guito! Mas o que me dava mais gozo \u00e9 o que est\u00e1 nestas paredes.\nA capa do disco Veneno dos Peste & Sida \u00e9 umas das mais c\u00e9lebres. Tem quatro c\u00e3es, mas li que h\u00e1 um que foi editado para fora da fotografia\u2026\nTeve de ser porque a fotografia tinha de ser quadrada. Eles tamb\u00e9m eram s\u00f3 quatro c\u00e3es. Com esta capa ganhei o Pr\u00e9mio Se7e para a melhor capa do ano do rock portugu\u00eas! E ao mesmo tempo ganhei o pr\u00e9mio da pior capa, com o Circo de Feras, dos Xutos & Pontap\u00e9s. [risos]\nAntes da fotografia, desenhava, depois fez desenho gr\u00e1fico, ilustra\u00e7\u00e3o e infografia. A fotografia esteve sempre presente?\nSempre. Andou sempre ao lado de tudo o que fiz.\nEsteve ligado aos jornais, mas n\u00e3o chegou a ganhar tarimba como fotojornalista.\nEstive fugazmente n'O Independente e no Blitz. Nunca me senti foto-rep\u00f3rter. Nem nunca tive essa ambi\u00e7\u00e3o.\nO t\u00edtulo da exposi\u00e7\u00e3o \u00e9 \u201croubado\u201d a uma can\u00e7\u00e3o dos R\u00e1dio Macau. Porque o escolheu, antes e agora?\nA primeira vers\u00e3o de Aos Meus Amores tinha um sentimento do tipo \u201cgosto muito de toda a gente, mas estou cansado\u201d. Para essa exposi\u00e7\u00e3o escolhi algumas fotografias em que as pessoas tinham express\u00f5es tristes. A m\u00fasica do disco Elevador da Gl\u00f3ria [1987] remete para essa nostalgia e para esse sentimento que me ajudou a ter um conceito e inspirou o t\u00edtulo da exposi\u00e7\u00e3o.\nDiria que a segunda parte deste trabalho funciona como uma ponte, atrav\u00e9s da qual se v\u00ea o outro lado, mais positivo?\nUma ponte? Talvez. Mas diria que esta segunda parte \u00e9 mais para me perdoar. A mim e a todos, mas, se calhar, sobretudo a mim.\nNeste vasto conjunto de imagens h\u00e1 gente a fotografar, c\u00e2maras ao pesco\u00e7o, revela\u00e7\u00e3o em laborat\u00f3rio\u2026 h\u00e1 alguma mensagem impl\u00edcita nesta escolha?\nNem por isso. Mas era inevit\u00e1vel esse referencial todo aparecer \u2014 \u00e9 o meu fasc\u00ednio. Por outro lado, convivia com muita gente que fazia fotografia.\nO que tem fotografado ultimamente?\nOs meus filhos, a minha mulher\u2026 Agora gosto muito de fotografar paisagem tamb\u00e9m. E tenho fotografado pessoas, aleatoriamente."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200207eg270008i"},"has_corona_label":{"0":false}}