{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: directores prop\u00f5em aulas extras nas f\u00e9rias para alunos com exames"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"10 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"499 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O aumento de doentes infectados com o novo coronav\u00edrus em Portugal \u2013 neste momento est\u00e3o contabilizados 41 casos \u2013 e o receio da prolifera\u00e7\u00e3o em meio escolar j\u00e1 puseram os directores escolares a pensar em formas de minimizar o impacto da doen\u00e7a entre os alunos. Para o presidente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Directores de Agrupamentos e Escolas P\u00fablicas (ANDAEP), Filinto Lima, os estudantes que, no final do ano lectivo, v\u00e3o realizar exames nacionais devem ter aulas extras caso fiquem sem aulas."},"remaining_content":{"0":"Os alunos de 9.\u00ba, 11.\u00ba e 12.\u00ba anos devem ter aulas de compensa\u00e7\u00e3o \u00e0s disciplinas em que tenham exames, defende Filinto Lima, sublinhando, no entanto, que cada comunidade educativa tem autonomia para decidir quais as medidas a aplicar tendo em conta a sua realidade escolar. \u201cAs aulas extras podem ser na pausa da P\u00e1scoa ou no final do ano lectivo , no final de Junho, quando os alunos est\u00e3o a preparar-se para os exames\u201d, explicou \u00e0 Lusa.\nO impacto das aulas perdidas por causa do encerramento das escolas tamb\u00e9m come\u00e7a a ser um assunto que preocupa os pais, que garantem ter sempre como prioridade a sa\u00fade e bem-estar dos filhos. \u201cA sa\u00fade dos filhos est\u00e1 em primeiro lugar e neste momento a principal preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 garantir a seguran\u00e7a de todas as crian\u00e7as\u201d, disse \u00e0 Lusa o presidente da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional das Associa\u00e7\u00f5es de Pais (CONFAP), Jorge Ascen\u00e7\u00e3o.\nJ\u00e1 h\u00e1 escolas encerradas na zona de Lisboa, no Norte e em Portim\u00e3o, e o problema pode alargar-se a outros estabelecimentos de ensino. \u00c9 perante este cen\u00e1rio que o presidente da CONFAP aplaude a ideia de avan\u00e7ar com aulas extras.\nSe a situa\u00e7\u00e3o \u201cficar dram\u00e1tica\u201d, Jorge Ascen\u00e7\u00e3o admite como hip\u00f3tese haver aulas \u00e0 dist\u00e2ncia, \u00e0 semelhan\u00e7a do que come\u00e7ou a ser feito esta semana em algumas institui\u00e7\u00f5es de ensino superior. Reconhecendo que n\u00e3o sabe se seria pratic\u00e1vel, uma vez que implicaria todos os alunos terem internet em casa, a CONFAP admite que as aulas por e-learning poderiam ser uma solu\u00e7\u00e3o, caso o encerramento das escolas se prolongue no tempo.\nNeste momento, Jorge Ascen\u00e7\u00e3o continua \u00e0 espera de resposta do pedido de reuni\u00e3o que solicitou ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o para analisar a situa\u00e7\u00e3o. A Lusa questionou na segunda-feira o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o sobre as medidas que est\u00e3o a ser pensadas, mas n\u00e3o obteve qualquer resposta at\u00e9 ao momento.\nEm cima da mesa est\u00e1 neste momento a hip\u00f3tese de as f\u00e9rias da P\u00e1scoa poderem ser antecipadas duas semanas, come\u00e7ando j\u00e1 na pr\u00f3xima semana, como forma de tentar conter a prolifera\u00e7\u00e3o do v\u00edrus. A ideia partiu de Manuel Pereira, presidente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Dirigentes Escolares (ANDE), que considera mais complicada a ideia de serem dadas aulas extra no final do ano lectivo porque \u201c\u00e9 muito dif\u00edcil arranjar tempo extra no calend\u00e1rio escolar\u201d.\nPara Manuel Pereira, seria mais pertinente antecipar as f\u00e9rias, que assim come\u00e7ariam j\u00e1 na pr\u00f3xima semana, e depois os alunos retomariam as aulas todos ao mesmo tempo."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200310eg3a0013c"},"has_corona_label":{"0":false}}