{"headlines":{"0":"Em seis anos manteve-se o fosso entre alunos portugueses e imigrantes no 3.\u00ba ciclo"},"author":{"0":"Joana Gorj\u00e3o Henriques"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"1150 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Texto alterado a 10 de Fevereiro: no artigo inicial, publicado a 7 de Fevereiro, referia-se que o fosso entre alunos portugueses e imigrantes tinha duplicado (passando de uma diferen\u00e7a de cinco para 10 pontos percentuais). No entanto, o relat\u00f3rio enviado ao P\u00daBLICO continha um erro sobre a percentagem de alunos portugueses que tinham passado de ano em 2011\/2012. Estava em 80,4% quando na verdade era de 85,1%, o que faz com que a diferen\u00e7a entre alunos portugueses e imigrantes que passaram nesse ano lectivo (85,1% versus 75,4%) e no de 2016\/2017 (91,2% versus 80,9%) se mantenha praticamente a mesma. Acrescenta-se ainda coment\u00e1rios de uma das autoras do estudo.\nQuanto mais elevado o n\u00edvel de ensino, pior \u00e9 o desempenho escolar e a clivagem entre alunos portugueses e imigrantes tamb\u00e9m \u00e9 maior. Em seis anos lectivos \u2013 entre 2011\/12 e 2016\/2017 \u2013 a desigualdade de oportunidades entre alunos imigrantes e nacionais que passaram de ano duplicou no terceiro ciclo."},"remaining_content":{"0":"Esta \u00e9 uma das conclus\u00f5es da an\u00e1lise das taxas de aprova\u00e7\u00e3o dos alunos de nacionalidades estrangeiras e portuguesa nos ensinos b\u00e1sico e secund\u00e1rio, em Portugal continental. V\u00e3o ser debatidas no ISCTE, no dia 12, a prop\u00f3sito dos estudos das soci\u00f3logas Ana Filipa C\u00e2ndido e Teresa Seabra, agora publicadas, sobre Os alunos de nacionalidade estrangeira nos ensino b\u00e1sico e secund\u00e1rio em Portugal Continental, onde analisam modalidades de ensino e taxas de aprova\u00e7\u00e3o durante seis per\u00edodos lectivos. A confer\u00eancia \u00e9 organizada pelo Observat\u00f3rio das Desigualdades, e chama-se Desigualdades, Educa\u00e7\u00e3o e Imigra\u00e7\u00e3o: Diagn\u00f3sticos e Pol\u00edticas.\nSegundo a an\u00e1lise, a diferen\u00e7a das taxas de aprova\u00e7\u00e3o entre os dois grupos de alunos, imigrantes e portugueses, manteve-se praticamente a mesma no 3.\u00ba ciclo \u2013 passou de 9,7 para 10,3 \u2013 e aumentou significativamente no ensino secund\u00e1rio \u2013 passou de 8,1 para 13,5 pontos percentuais. Ou seja, no final do ano lectivo, em 2012, 75,4% dos alunos imigrantes passaram de ano, comparando com 85,1% dos portugueses; em 2017 os imigrantes que passaram de ano foram 80,9%, quando os portugueses chegaram aos 91,2%.\nEntre os imigrantes, as diferen\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o aos portugueses \u2013 entre quem passou e quem chumbou no 3.\u00ba ciclo em 2017 \u2013 acentuaram-se no caso dos cidad\u00e3os dos Pa\u00edses Africanos de L\u00edngua Oficial Portuguesa (PALOP), com os cabo-verdianos a terem a maior diferen\u00e7a (menos 18,3 pontos percentuais em 2017), seguidos dos guineenses (18,1 pontos percentuais), s\u00e3o-tomenses (13,7 pontos percentuais), angolanos (13 pontos percentuais) ou mo\u00e7ambicanos (11,2 pontos percentuais).\nColocando de outra maneira, e fazendo o P\u00daBLICO os c\u00e1lculos a partir dos dados do relat\u00f3rio, a percentagem de alunos dos PALOP que chumbou no 3.\u00ba ciclo no final do ano lectivo de 2017 foi de quase 24%, mas entre os portugueses foi de 8,8% \u2013 ou seja, quase o triplo. Em 2014 a diferen\u00e7a entre os dois grupos era o dobro (15% de portugueses versus 30% entre PALOP), como mostrou o estudo Os afro-descendentes no sistema educativo portugu\u00eas dos soci\u00f3logos Cristina Rold\u00e3o e Pedro Abrantes.\nNo ensino secund\u00e1rio, a tend\u00eancia manteve-se em 2017, mas as diferen\u00e7as entre portugueses e imigrantes dos PALOP que passaram de ano assumiram outra configura\u00e7\u00e3o: os guineenses tiveram os resultados mais distantes em rela\u00e7\u00e3o aos portugueses (menos 23,3 percentuais), seguidos dos angolanos (21,7), cabo-verdianos (16,7 pontos), s\u00e3o-tomenses (10,7) e mo\u00e7ambicanos (com 9).\n\u201cAs diferen\u00e7as podem estar relacionadas com o menor dom\u00ednio do portugu\u00eas, as fr\u00e1geis condi\u00e7\u00f5es de acolhimento e as dificuldades sociais e econ\u00f3micas de quem se instala num novo pa\u00eds\u201d, comenta uma das autoras, Teresa Seabra. Mas existem grandes varia\u00e7\u00f5es no desempenho escolar de acordo com o pa\u00eds da nacionalidade. \u201cDe entre os grupos mais representados, temos dois pa\u00edses com taxas de aprova\u00e7\u00e3o mais reduzidas no ensino b\u00e1sico e no secund\u00e1rio: Cabo Verde e Guin\u00e9-Bissau. Esta tend\u00eancia tem-se desenhado desde que se fazem an\u00e1lises aos resultados aos alunos segundo a nacionalidade, apesar de a dist\u00e2ncia se ter vindo a reduzir nos anos lectivos mais recentes. Os nacionais destes pa\u00edses t\u00eam em comum com os restantes PALOP o facto de serem popula\u00e7\u00f5es que foram colonizadas por n\u00f3s e esta coloniza\u00e7\u00e3o tem efeitos que perduram para al\u00e9m dos factos, ou seja, \u00e9 comum forjar-se durante bastantes anos uma rela\u00e7\u00e3o assim\u00e9trica entre os grupos do ponto de vista simb\u00f3lico, a qual modela tanto as pr\u00e1ticas como as expectativas m\u00fatuas\u201d, Al\u00e9m disso, \u201ct\u00eam em particular fragilidades do ponto de vista das suas condi\u00e7\u00f5es sociais de inser\u00e7\u00e3o\u201d.\n\"Ensino regular mais selectivo\"\nOutro dado que permite aferir a desigualdade de oportunidades entre portugueses e estrangeiros \u00e9 a compara\u00e7\u00e3o entre as taxas de aprova\u00e7\u00e3o dos alunos nacionais e dos estrangeiros nos dois tipos de ensino, o regular e n\u00e3o regular. As vias regulares incluem o Ensino Regular e o Ensino Art\u00edstico Especializado e as vias n\u00e3o-regulares os Percursos Curriculares Alternativos, os Cursos Vocacionais, os Cursos Profissionais e os Cursos de Educa\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o.\nSegundo os dados agora divulgados, os resultados s\u00e3o tendencialmente melhores no ensino regular no caso dos alunos portugueses, e a diferen\u00e7a entre os grupos \u00e9 menor no ensino n\u00e3o-regular. Isto mostra que \u201co ensino regular \u00e9 socialmente mais selectivo\u201d, e reduz \u201ca igualdade de oportunidades entre os dois grupos\u201d, afirmam os investigadores.\nPor outro lado, a propor\u00e7\u00e3o de alunos no ensino n\u00e3o-regular de nacionalidade cabo-verdiana e s\u00e3o-tomense continuaram a atingir no ensino secund\u00e1rio valores acima dos 50% - nos alunos portugueses essa taxa \u00e9 de 35,3%. Por exemplo, 78,2% dos alunos s\u00e3o-tomenses est\u00e3o nas vias n\u00e3o-regulares, percentagem que \u00e9 de 67,1% para os cabo-verdianos e de 63% para os da Guin\u00e9-Bissau. \u201cCabo Verde, Guin\u00e9 e S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe est\u00e3o entre os pa\u00edses onde recai com maior incid\u00eancia a reprova\u00e7\u00e3o e isso tem consequ\u00eancias no maior encaminhamento para as vias n\u00e3o-regulares de ensino\u201d, comenta Teresa Seabra.\nNo entanto, apesar de a percentagem ainda ser alta, comparando o ano lectivo de 2011 com o de 2016 nota-se que, para algumas nacionalidades, se reduziu \u201co seu sobre-encaminhamento\u201d para as vias n\u00e3o-regulares de ensino: \u00e9 o caso dos cidad\u00e3os de Cabo Verde (menos 15,8 pontos percentuais), de Angola (menos 14,7) e de S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe (menos 8,4). Al\u00e9m disso \"cresceu a propor\u00e7\u00e3o dos que permaneceram no ensino regular as taxas de aprova\u00e7\u00e3o nesta modalidade de ensino melhoraram tendencialmente, ou seja, estes alunos provaram estar \u2018de pleno direito' no ensino regular\u201d.\nAs autoras do estudo referem ainda que no 1.\u00ba e 2.\u00ba ciclos a clivagem entre portugueses e estrangeiros \u201csofreu um agravamento\u201d nos anos lectivos em que foram implementados os exames nacionais de 4.\u00ba e 6.\u00ba anos, e ela \u201cfoi progressivamente dilu\u00edda\u201d nos anos lectivos mais recentes."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200211eg27000uy"},"has_corona_label":{"0":false}}