{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Escritor Germano Almeida \"\u00f3ptimo\" e pensa escrever sobre a epidemia"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"6 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"621 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O escritor cabo-verdiano Germano Almeida cumpre h\u00e1 uma semana uma quarentena volunt\u00e1ria no Mindelo, depois de \u201cmatar saudades\u201d do amigo Lu\u00eds Sep\u00falveda, em Portugal, mas garante estar \u201c\u00f3ptimo\u201d e at\u00e9 pensa escrever sobre o Covid-19.\n\u201cPara j\u00e1 estou em casa, a trabalhar no terceiro volume do meu \u00faltimo trabalho. Mas \u00e9 natural que eu venha a escrever sobre esse tema do coronav\u00edrus e da minha passagem pelo hospital\u201d, afirmou, em entrevista \u00e0 Lusa, ao in\u00edcio da noite de quinta-feira, o escritor cabo-verdiano, residente no Mindelo, ilha de S\u00e3o Vicente, vencedor do Pr\u00e9mio Cam\u00f5es em 2018."},"remaining_content":{"0":"O filho do escritor, Nuno Almeida, anunciou entretanto, na sua p\u00e1gina oficial na rede social Facebook, que as an\u00e1lises confirmaram \u201coficialmente\u201d que o teste ao novo coronav\u00edrus deram resultado negativo para Germano Almeida.\nO escritor cabo-verdiano, de 74 anos, regressou ao Mindelo no s\u00e1bado, depois de ter participado no festival liter\u00e1rio Correntes d\"Escritas, realizado de 15 a 23 de Fevereiro na P\u00f3voa de Varzim. Diz que no evento matou saudades do amigo e escritor chileno Lu\u00eds Sep\u00falveda, entretanto diagnosticado em Espanha com o Covid-19, epidemia provocada pelo novo coronav\u00edrus.\n\u201cA minha preocupa\u00e7\u00e3o foi que eu e ele somos amigos antigos e h\u00e1 muito tempo que n\u00e3o nos v\u00edamos e ficamos um bocado a conversar. Da\u00ed o meu receio, mas estou convencido que n\u00e3o foi nada de grave\u201d, afirmou Germano Almeida, que preventivamente chegou a passar 24 horas internado, em isolamento, no Hospital Dr. Baptista de Sousa, no Mindelo, de onde saiu na ter\u00e7a-feira.\nDesde ent\u00e3o estava em quarentena volunt\u00e1ria em casa, que \u00e9 o tamb\u00e9m o seu habitual escrit\u00f3rio.\n\u201cVim de Portugal com gripe. Por uma quest\u00e3o de preven\u00e7\u00e3o fizemos uma quarentena, mas por vontade pr\u00f3pria, em casa. Mas n\u00e3o estou a sentir absolutamente nada. Estou \u00f3ptimo\u201d, garantiu.\nUma quarentena que, diz, pouco teve de diferente da vida que habitualmente faz quando est\u00e1 a escrever, em casa: \u201cPasso semanas sem sair\u201d.\nEnquanto aguardava os resultados das an\u00e1lises, lamentou a \"forma exagerada\u201d como esta epidemia tem sido tratada na comunica\u00e7\u00e3o social.\n\u201cTenho recebido muitas comunica\u00e7\u00f5es de Portugal, Cabo Verde e do resto do mundo. Depois, quando digo que estou \u00f3timo, as pessoas riem-se\u201d, ironiza.\nO Director Nacional de Sa\u00fade de Cabo Verde, Artur Correia, disse anteriormente \u00e0 Lusa que o Instituto Nacional de Sa\u00fade Doutor Ricardo Jorge, em Portugal, est\u00e1 a realizar as an\u00e1lises ao caso suspeito de novo coronav\u00edrus em investiga\u00e7\u00e3o na ilha cabo-verdiana de S\u00e3o Vicente.\nAt\u00e9 ao momento n\u00e3o foram divulgados os resultados dessas an\u00e1lises por parte das autoridades de sa\u00fade de Cabo Verde.\nDesde que anunciaram na ter\u00e7a-feira o primeiro e at\u00e9 agora \u00fanico caso suspeito de Covid-19 no pa\u00eds, as autoridades cabo-verdianas, oficialmente, nunca revelaram a identidade do mesmo, assumindo apenas tratar-se de um cidad\u00e3o cabo-verdiano que esteve num evento em Portugal com um caso confirmado.\nO novo coronav\u00edrus atingiu j\u00e1 sete pa\u00edses africanos - Arg\u00e9lia, Senegal, Egipto, Nig\u00e9ria, Marrocos, Tun\u00edsia e \u00c1frica do Sul.\nEste surto de Covid-19, detetado em dezembro, na China, e que pode causar infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias como pneumonia, provocou cerca de 3300 mortos e infectou mais de 95 mil pessoas em 79 pa\u00edses, incluindo nove em Portugal.\nDas pessoas infectadas, mais de 50 mil recuperaram.\nAl\u00e9m de 3012 mortos na China, h\u00e1 registo de v\u00edtimas mortais no Ir\u00e3o, It\u00e1lia, Coreia do Sul, Jap\u00e3o, Fran\u00e7a, Hong Kong, Taiwan, Austr\u00e1lia, Tail\u00e2ndia, Estados Unidos da Am\u00e9rica e Filipinas, San Marino, Iraque, Su\u00ed\u00e7a e Espanha.\nA Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) declarou o surto de Covid-19 como uma emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica internacional e aumentou o risco para \u201cmuito elevado\u201d."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/06"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/06"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200306eg3600001"},"has_corona_label":{"0":true}}