{"headlines":{"0":"Dan\u00e7a afro-beat inspirada nos saltos de Ronaldo j\u00e1 chegou a Paris"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"525 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Uma m\u00fasica humor\u00edstica afro-beat, publicada nas redes sociais e inspirada nos saltos de Cristiano Ronaldo quando marca golos, est\u00e1 a ser replicada na Internet com dezenas de coreografias filmadas, muitas das quais em Fran\u00e7a. \u201cQuand Cristiano Ronaldo marque le but il saute comment?\u201d [\u201cQuando Cristiano Ronaldo marca um golo, como \u00e9 que ele salta?\u201d] \u00e9 a frase repetida em loop no v\u00eddeo original do m\u00fasico congol\u00eas DJ Flex, e que foi publicado nas contas YouTube, Facebook, Twitter e Instagram de Niggaz With Enjaillement, um grupo franc\u00eas com centenas de clips de m\u00fasicas e dan\u00e7as afro-beat. O CR7 Afro-Challenge teve mais de 435 mil visualiza\u00e7\u00f5es no YouTube e h\u00e1 v\u00e1rias pessoas a imitarem ou a criarem coreografias para responder, a dan\u00e7ar, como \u00e9 que Ronaldo salta quando acerta na baliza."},"remaining_content":{"0":"Em Paris, no Centro Cultural Centquatre, por exemplo, onde dezenas de jovens ensaiam diariamente dan\u00e7as dos mais diversos estilos, a Lusa encontrou um grupo de amigos que nem gosta de futebol, mas que est\u00e1 a preparar uma coreografia para publicar no Facebook. Em frente \u00e0 megainstala\u00e7\u00e3o do portugu\u00eas Alexandre Farto, conhecido como Vhils, os estudantes Lesly Jaffard, de 17 anos, Pierre Price, de 21 anos, Melinda Borelva, de 19 anos, e Ta\u00efma Speno, de 18 anos, ensaiam a coreografia, ainda que o salto final de Ronaldo seja o mais dif\u00edcil de sincronizar. \u201cO salto dele \u00e9 como se voasse, como um desenho animado. E grita \u2018Ehhhhhhhh!'\u201d, descreveu Melinda, com Pierre a considerar que \u201c\u00e9 um estilo, uma esp\u00e9cie de pot\u00eancia enraivecida\u201d, e Leslie a acrescentar que \u201c\u00e9 o seu sinal de vit\u00f3ria\u201d. \u00c9 Leslie quem orienta os movimentos da coreografia do grupo de amigos \u2013 baptizado Original Fam \u2013 j\u00e1 que est\u00e1 habituada \u00e0 dan\u00e7a afro-beat, ainda que tenha sido Pierre a ver o desafio na Internet e a motivar as amigas a fazer uma dan\u00e7a para a m\u00fasica. O que conta \u00e9 mesmo o som e a dan\u00e7a, a letra n\u00e3o interessa quase nada para estes jovens, apesar do cunho humor\u00edstico da m\u00fasica num momento em que as aten\u00e7\u00f5es est\u00e3o viradas para o Mundial e, particularmente, para aquele que \u00e9 considerado o melhor jogador do mundo. \u201cEle ganhou muitas bolas de ouro, n\u00e3o foi? N\u00e3o sigo muito o Mundial, vou ouvindo ecos dos jogos aqui e ali\u201d, disse Ta\u00efma, apoiada por Pierre, que falou em \u201cbom jogador\u201d, ainda que n\u00e3o esteja \u201cmuito virado para o futebol\u201d porque prefere a dan\u00e7a e o basquetebol. Ainda assim, o jovem \u201cat\u00e9 gostava que Portugal ganhasse, por causa do Ronaldo\u201d, e n\u00e3o mostrou qualquer sentimento de rancor ou vingan\u00e7a por Portugal ter sido campe\u00e3o europeu de futebol, em 2016, na final em que defrontou a Fran\u00e7a, em Paris. \u201cO que me interessa \u00e9 mesmo o mundo da dan\u00e7a. Somos uma pequena trupe, ainda a crescer, e escolhemos sons da moda para dan\u00e7ar e para nos fazer conhecer\u201d, resumiu Pierre. O pr\u00f3ximo passo \u00e9 terminar a coreografia, apurar o movimento final do \u201csalto de Cristiano Ronaldo\u201d e \u201cpartilhar o v\u00eddeo no Facebook, Snapchat, todas as redes sociais para ter o m\u00e1ximo de visualiza\u00e7\u00f5es\u201d, concluiu Leslie."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020180618ee6i000p2"},"has_corona_label":{"0":false}}