{"headlines":{"0":"<i>A nova taxa sobre a floresta: se ainda mexe, taxe-se<\/i>"},"author":{"0":"Por Francisco Gomes da Silva"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Publico"},"word_count":{"0":"945 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Um custo adicional, significativo ou simb\u00f3lico, s\u00f3 serve para transmitir um sinal: abandonem a Floresta. \u00c9 pura racionalidade econ\u00f3mica. E os produtores florestais, do maior ao mais pequeno, s\u00e3o extraordinariamente racionais nas suas decis\u00f5es, ao contr\u00e1rio do que muitos possam pensar."},"remaining_content":{"0":"No passado dia 4 de fevereiro foi aprovada (votos favor\u00e1veis do BE, PEV, PS, PCP e PAN), em sede de discuss\u00e3o do OE 2020, a proposta de cria\u00e7\u00e3o de uma \"contribui\u00e7\u00e3o\" (entenda-se, um imposto) que incidir\u00e1 sobre pessoas e empresas que exer\u00e7am atividades econ\u00f3micas que utilizem, incorporem ou transformem, de forma intensiva, recursos florestais. A receita reverter\u00e1 para o Fundo Florestal Permanente, para ser utilizada \"a bem da floresta\". A futura regulamenta\u00e7\u00e3o, a cargo do Governo, determinar\u00e1 o valor e a abrang\u00eancia deste novel imposto. Sobre a possibilidade de cria\u00e7\u00e3o desta taxa o titular da pasta das Florestas (o ministro do Ambiente e A\u00e7\u00e3o Clim\u00e1tica) referiu, h\u00e1 algumas semanas, que \"se tinha esquecido\" de colocar tal proposta no Or\u00e7amento do Estado, mas que \"quem quisesse que fizesse a proposta\". Quem o quis j\u00e1 a fez! E quem a aprovou j\u00e1 sancionou o seu conte\u00fado.\nQuem v\u00e3o ser os alvos diretos de tal contribui\u00e7\u00e3o? De acordo com a \"letra\" da proposta aprovada, \"todos os sujeitos passivos de IRS e IRC (i.e., indiv\u00edduos ou empresas) que utilizem, incorporem ou transformem, de forma intensiva, recursos florestais\". Ou seja, todos (ou quase todos) os agentes que integram as fileiras de base florestal: prestadores de servi\u00e7os de silvicultura (muitas vezes conhecidos por \"madeireiros\"), ind\u00fastrias da corti\u00e7a, do mobili\u00e1rio, dos materiais de constru\u00e7\u00e3o\/revestimento, da celulose e papel, do pinh\u00e3o, da castanha, do mel e outras mais que aqui poderiam ser referidas. Sim, todos estes agentes, grandes ou pequenos, \"utilizam, incorporam ou transformam, de forma intensiva, recursos florestais\". Era bom que os deputados da na\u00e7\u00e3o tivessem clarificado o que \u00e9 que entendem por \"forma intensiva\". Acaso uma ind\u00fastria de celulose \u00e9 mais intensiva na utiliza\u00e7\u00e3o do recurso florestal do que uma ind\u00fastria de corti\u00e7a o \u00e9? Ou do que uma pequena serra\u00e7\u00e3o que apenas utiliza madeira como mat\u00e9ria-prima? Ou do que um prestador de servi\u00e7os florestais, com um ou dois equipamentos, cuja atividade depende apenas e s\u00f3 dos recursos florestais que \"processa\"?\nMas adiante. Sendo todos estes alvos ating\u00edveis ou exclu\u00edveis em sede de regulamenta\u00e7\u00e3o, no fim os \u00fanicos que suportar\u00e3o o \u00f3nus de tal contribui\u00e7\u00e3o s\u00e3o os propriet\u00e1rios e os produtores florestais. Todas as entidades (indiv\u00edduos ou empresas) que venham a ter de pagar tal taxa repercuti-la-\u00e3o a montante nas fileiras? e, no fim, quem \"se lixa\" \u00e9 o produtor florestal! Um custo adicional, significativo ou simb\u00f3lico s\u00f3 serve para transmitir um sinal: abandonem a floresta. \u00c9 pura racionalidade econ\u00f3mica. E os produtores florestais, do maior ao mais pequeno, s\u00e3o extraordinariamente racionais nas suas decis\u00f5es, ao contr\u00e1rio do que muitos possam pensar.\nNum momento em que o papel da floresta se vem revelando essencial para a sociedade em diversos dom\u00ednios - sequestro de carbono, servi\u00e7os do ecossistema, etc? -, em que a pol\u00edtica p\u00fablica deveria assentar em est\u00edmulos \u00e0s boas pr\u00e1ticas e \u00e0 maximiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os prestados \u00e0 sociedade, em que a concerta\u00e7\u00e3o entre o Estado e os agentes econ\u00f3micos das fileiras deveria ser trabalhada de forma intensiva, avan\u00e7a-se para a cria\u00e7\u00e3o de um novo obst\u00e1culo que apenas incidir\u00e1 sobre os mais fracos. Como ainda mexem, taxem-se!\nDir-me-\u00e3o que, quando o Governo regulamentar a lei, vai excluir quase tudo e todos, deixando apenas a fileira maldita das celuloses a pagar a taxa. Pois sim. O que os nossos deputados deviam perceber \u00e9 que os produtores florestais s\u00e3o sempre os mesmos. Muitos dos que t\u00eam pinhal t\u00eam eucaliptos e montados. Quem gere e explora montados f\u00e1-lo igualmente com povoamentos de outras esp\u00e9cies florestais. E quem presta servi\u00e7os de silvicultura em eucaliptais tamb\u00e9m o faz em povoamentos de outras esp\u00e9cies, e rapidamente tratar\u00e1 de distribuir a \"nova taxa\" pelos seus clientes. Desengane-se o Governo, se pensar que consegue impedir que tal aconte\u00e7a.\nUma palavra para o destino previsto para a coleta de tal contribui\u00e7\u00e3o: o Fundo Florestal Permanente (FFP). Para mal de todos n\u00f3s, mas essencialmente das florestas, todos sabemos que o FFP mais n\u00e3o \u00e9, de facto, do que um instrumento para suportar \"despesa\" associada a fun\u00e7\u00f5es que o Estado decidiu delegar em terceiros. E a voracidade do Estado \u00e9 muito maior (e cada vez maior) do que a atual dota\u00e7\u00e3o do FFP, pelo que quaisquer c\u00eantimos adicionais que l\u00e1 caiam j\u00e1 t\u00eam destino tra\u00e7ado, e este n\u00e3o ser\u00e1 certamente para benef\u00edcio da floresta.\n\u00c9 verdade que nem sempre o que parece \u00e9. Mas, em pol\u00edtica, o que parece tem muita for\u00e7a. E o que esta \"taxa\" parece ser (independentemente do seu valor e da sua abrang\u00eancia) \u00e9 um sinal de que o Governo e o Parlamento, mais do que terem os diversos agentes econ\u00f3micos concertados a bem da floresta (i.e., dos recursos florestais), pretendem aproveitar qualquer oportunidade para ir sufocando ainda mais a atividade econ\u00f3mica em torno dessa mesma floresta, desincentivando assim o esfor\u00e7o de investimento de que ela tanto necessita.\nAguardemos pela regulamenta\u00e7\u00e3o. Mas mesmo que a \"montanha acabe por parir um rato\" (pela n\u00e3o regulamenta\u00e7\u00e3o da lei ou pela defini\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios de aplica\u00e7\u00e3o t\u00e3o finos que todos os agentes econ\u00f3micos dela venham a ficar isentos), esta aprova\u00e7\u00e3o constitui mais um sinal totalmente dispens\u00e1vel para a floresta e para quem assume a sua gest\u00e3o. Qualquer dia mais valer\u00e1 que o Estado a exproprie e nacionalize de uma ponta \u00e0 outra. Talvez assim os recursos florestais fiquem mais bem cuidados."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"PUBLO00020200207eg270000f"},"has_corona_label":{"0":false}}