{"headlines":{"0":"Gelados vendidos ao balc\u00e3o t\u00eam de ter IVA a 23%"},"author":{"0":"Pedro Cris\u00f3stomo"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"740 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Esta pode n\u00e3o ser a not\u00edcia mais apetitosa para gulosos. Quem comprar um gelado artesanal num caf\u00e9 com servi\u00e7o de mesa e quem for a uma simples geladaria que s\u00f3 tem servi\u00e7o ao balc\u00e3o ver\u00e1, ao comparar as duas facturas, que as taxas de IVA dos gelados s\u00e3o diferentes. Apesar de o produto poder ser o mesmo, o primeiro gelado tem de ser tributado a 13% e o segundo a 23%.\nA diferen\u00e7a pode n\u00e3o parecer evidente \u00e0 primeira vista, mas a explica\u00e7\u00e3o tem que ver com a aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica das regras t\u00e9cnicas do IVA da restaura\u00e7\u00e3o e com o facto de se estar perante a presta\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o de alimenta\u00e7\u00e3o ou perante a simples venda de um bem."},"remaining_content":{"0":"Foi justamente para que n\u00e3o restassem d\u00favidas sobre que taxas aplicar numa situa\u00e7\u00e3o e noutra que uma geladaria portuguesa colocou a quest\u00e3o \u00e0 Autoridade Tribut\u00e1ria e Aduaneira (AT), para ter a certeza de que estava a aplicar bem o IVA aos seus produtos. A d\u00favida colocava-se porque essa empresa tem tr\u00eas lojas e cada uma com caracter\u00edsticas diferentes: vende gelados em copo, cone e em crepes para consumo imediato num estabelecimento comercial com servi\u00e7o de mesa e esplanada, wifi, televis\u00e3o e casas de banho; vende esses mesmos gelados, da mesma forma, numa segunda loja s\u00f3 com servi\u00e7o ao balc\u00e3o; e tem ainda uma banca m\u00f3vel para vender nas feiras, sempre da mesma forma, em copo, cone e em crepes.\nMas como os espa\u00e7os s\u00e3o distintos, a d\u00favida instalava-se: os gelados, mesmo iguais, poderiam beneficiar sempre do IVA da restaura\u00e7\u00e3o (13%) ou teriam de ter taxas diferentes em fun\u00e7\u00e3o do tipo de servi\u00e7o que \u00e9 prestado em cada estabelecimento? A resposta do fisco, citada nesta quarta-feira pelo Neg\u00f3cios, est\u00e1 publicada no Portal das Finan\u00e7as, e \u00e9 clara: as taxas variam consoante as situa\u00e7\u00f5es.\nNo caf\u00e9 que tem servi\u00e7o de mesa e esplanada, wifi, televis\u00e3o e casas de banho, aplica-se o IVA da restaura\u00e7\u00e3o, ou seja, os 13%, porque est\u00e3o \u201creunidos os pressupostos para a qualifica\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o como presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o e bebidas\u201d.\nJ\u00e1 nos outros dois casos, como os gelados s\u00e3o vendidos ao balc\u00e3o para serem consumidos na rua, considera-se que h\u00e1 apenas uma transmiss\u00e3o de bens (e n\u00e3o uma presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o e bebidas) e, portanto, o gelado \u00e9 tributado com o IVA normal, de 23%. \u00c9 assim porque, diz o fisco, aqui a empresa \u201cvende os produtos sem que o cliente utilize, ou sequer lhe sejam disponibilizados quaisquer servi\u00e7os, para al\u00e9m dos m\u00ednimos\u201d.\nA autoridade tribut\u00e1ria considera que o IVA a 13% s\u00f3 se aplica \u201cquando a entrega de produtos alimentares for acompanhada dos servi\u00e7os de apoio relevantes, adequados a permitir o consumo imediato dos mesmos nas instala\u00e7\u00f5es do prestador\u201d e que, quando isso n\u00e3o acontece ou quando os servi\u00e7os de apoio n\u00e3o sejam preponderantes, \u201cestar-se-\u00e1 na presen\u00e7a de uma transmiss\u00e3o de bens e n\u00e3o de uma presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o e bebidas\u201d.\nSobre este tema, de resto, h\u00e1 um ac\u00f3rd\u00e3o do Tribunal de Justi\u00e7a da Uni\u00e3o Europeia, de 10 de Mar\u00e7o de 2011, que o fisco cita para lembrar que \u201cs\u00e3o exemplos de servi\u00e7os de apoio associados ao consumo imediato de produtos alimentares no local, a transmiss\u00e3o de encomendas \u00e0 cozinha, a apresenta\u00e7\u00e3o dos pratos e o seu servi\u00e7o \u00e0 mesa aos clientes, a exist\u00eancia de instala\u00e7\u00f5es fechadas e climatizadas especialmente dedicadas ao consumo dos alimentos fornecidos, a exist\u00eancia de instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias, a disponibiliza\u00e7\u00e3o de lou\u00e7a, mobili\u00e1rio talheres de mesa, etc.\u201d.\nOra, a geladaria queria saber se, tratando-se de uma transmiss\u00e3o de bens, a venda do gelado ao balc\u00e3o poderia ser abrangida pela al\u00ednea em que se diz que o IVA a 13% se aplica \u00e0s \u201crefei\u00e7\u00f5es prontas a consumir, nos regimes de pronto a comer e levar ou com entrega ao domic\u00edlio\u201d. Mas o fisco entende que esta norma \u201cn\u00e3o pretende abranger bebidas, aperitivos, sobremesas\u201d, como s\u00e3o os gelados.\nPara o fisco, \u201cimporta notar que o facto de na verba se referir expressamente a \u2018refei\u00e7\u00f5es prontas a consumir' e n\u00e3o a \u2018alimento' ou \u2018produtos alimentares', ou express\u00e3o semelhante, legitima a n\u00e3o inclus\u00e3o no seu \u00e2mbito de aplica\u00e7\u00e3o de todos e quaisquer bens alimentares que sejam sujeitos a um processo de prepara\u00e7\u00e3o ou confec\u00e7\u00e3o\u201d. A resposta do fisco \u00e9 vinculativa para a empresa que colocou a pergunta."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020190918ef9i000dx"},"has_corona_label":{"0":false}}