{"headlines":{"0":"Feij\u00f3o n\u00e3o sucede a Rajoy: \"N\u00e3o posso faltar aos galegos\""},"author":{"0":"Liliana Borges"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"245 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O presidente da Junta da Galiza, Alberto Nu\u00f1ez Feij\u00f3o, n\u00e3o ser\u00e1 candidato \u00e0 sucess\u00e3o de Mariano Rajoy como l\u00edder do Partido Popular (PP). A decis\u00e3o foi anunciada pelo pr\u00f3prio Feij\u00f3o nesta segunda-feira. \u201cN\u00e3o posso faltar aos galegos porque seria faltar a mim mesmo\u201d, justificou o presidente da Junta da Galiza. \u201cSer presidente da Galiza \u00e9 a maior das minhas ambi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\u201d, argumentou Feij\u00f3o. \u201cEm 2016, pedi aos galegos que confiassem em mim para mais quatro anos. Comprometi-me com eles at\u00e9 2020. Sem completar o meu compromisso, n\u00e3o posso faltar aos galegos, porque seria faltar a mim mesmo\u201d, explicou. O Governo de Mariano Rajoy foi derrubado no in\u00edcio de m\u00eas por uma mo\u00e7\u00e3o de censura do PSOE, na sequ\u00eancia das senten\u00e7as do caso de corrup\u00e7\u00e3o G\u00fcrtel."},"remaining_content":{"0":"Aguarda-se agora a posi\u00e7\u00e3o da secret\u00e1ria-geral do PP, Dolores de Cospedal, e da ex-vice-presidente do Governo, Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda, dois dos nomes apontados como potenciais candidatos. Para j\u00e1 existem quatro candidatos \u00e0 lideran\u00e7a do PP. O primeiro a anunciar a sua candidatura foi Jos\u00e9 Ram\u00f3n Garc\u00eda Hern\u00e1ndez, porta-voz do partido no Congresso. Esta segunda-feira somaram-se a Hern\u00e1ndez mais tr\u00eas candidatos: Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda Margallo, Pablo Casado e Jos\u00e9 Luis Bayo. A escolha do sucessor de Mariano Rajoy ser\u00e1 oficializada no congresso extraordin\u00e1rio do partido, marcado para os dias 20 e 21 de Julho"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020180618ee6i00107"},"has_corona_label":{"0":false}}