{"headlines":{"0":"V\u00e1rios ataques terroristas no Burkina Faso"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"458 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"V\u00e1rios locais no centro da capital do Burkina Faso, Ouagadougou, foram nesta sexta-feira atacados por rBarkhaneadicais isl\u00e2micos. Quatro atacantes foram mortos pela pol\u00edcia, depois de uma explos\u00e3o e tiroteios numa zona junto \u00e0 embaixada francesa, a um quartel militar e \u00e0 resid\u00eancia do primeiro-ministro. Um comunicado do Governo do Burkina Faso informou que quatro atacantes armados foram abatidos pelas autoridades na embaixada francesa. O ministro da Defesa, por sua vez, afirmou que outros tr\u00eas atacantes foram mortos no quartel militar. As autoridades confirmaram que se tratou de um ataque coordenado e que as opera\u00e7\u00f5es policiais continuam a decorrer. \"A pista terrorista est\u00e1 a ser privilegiada\"; afirmou o coronel Jean-Arthur Diasso, citado pelo Le Monde. Nos \u00faltimos anos, o Burkina Faso tem sido alvo de v\u00e1rios ataques terroristas, que t\u00eam tido como alvo ocidentais."},"remaining_content":{"0":"A Al-Qaeda no Magreb Isl\u00e2mico tem reivindicado estes atentados, que parecem ser retalia\u00e7\u00f5es contra a miss\u00e3o antiterrorista francesa de longa dura\u00e7\u00e3o Barkhane no Sahel, nomeadamente no Mali, vizinho do Burkina Faso. Desde o Ver\u00e3o de 2014, os soldados franceses j\u00e1 mataram 450 jihadistas nesta regi\u00e3o do Norte de \u00c1frica - 120 dos quais nos \u00faltimos meses, avan\u00e7a o Le Parisien, citando a ministra francesa da Defesa, Florence Parly. Outros 150 jihadistas foram entregues \u00e0s autoridades malianas nos \u00faltimos tempos. Num primeiro momento, a representa\u00e7\u00e3o gaulesa divulgou um comunicado no Facebook onde dizia que estava sob ataque. Por\u00e9m, momentos depois alterou a comunica\u00e7\u00e3o para dizer que estavam a ocorrer v\u00e1rios ataques mais em locais incertos. A pol\u00edcia local confirmou os tiroteios junto \u00e0 resid\u00eancia do primeiro-ministro, mas n\u00e3o avan\u00e7ou com mais detalhes. A embaixada dos Estados Unidos em Ouagadougou aconselhou os seus cidad\u00e3os a evitarem o centro da capital, onde ocorreu o ataque, e a procurarem abrigo. Tamb\u00e9m o embaixador franc\u00eas, Jean-Marc Chataigner, relatou a situa\u00e7\u00e3o, afirmando que a explos\u00e3o foi provocada por um \u201cataque terrorista\u201d. O autarca de Ouagadougou, Armand B\u00e9ouind\u00e9, disse ao jornal franc\u00eas Le Monde que a c\u00e2mara municipal foi atingida por tiros e que o seu gabinete ficou com os vidros estilha\u00e7ados. \u201cAparentemente, \u00e9 um ataque jihadista\u201d, referiu. O Pal\u00e1cio do Eliseu informou tamb\u00e9m que o Presidente gaul\u00eas, Emmanuel Macron, est\u00e1 a ser informado sobre a situa\u00e7\u00e3o, aconselhando os cidad\u00e3os franceses no Burkina Faso a protegerem-se. O Burkina Faso tem sido alvo de ataques espor\u00e1dicos por parte de grupos extremistas isl\u00e2micos que operam na regi\u00e3o do Sahel. Um portugu\u00eas foi morto num atentado em Janeiro de 2016 contra um caf\u00e9 frequentado por ocidentais, em Ouagadougou, em que houve 29 mortos e 150 feridos, de 18 nacionalidades diferentes. Em Agosto do ano passado, 18 pessoas morreram num atentado num restaurante. Ambos os ataques foram reivindicados pela Al Qaeda no Magreb Isl\u00e2mico."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020180302ee32000p5"},"has_corona_label":{"0":false}}