{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus. Ryanair suspende todos os voos de e para It\u00e1lia at\u00e9 Abril"},"author":{"0":"Fugas"},"pub_date":{"0":"10 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"434 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Ryanair anunciou a suspens\u00e3o dos voos com partida ou destino em It\u00e1lia \u201cdepois de o Governo italiano restringir as viagens em todo o pa\u00eds para conter a propaga\u00e7\u00e3o da covid-19\u201d, l\u00ea-se num comunicado da empresa enviado \u00e0s redac\u00e7\u00f5es. A suspens\u00e3o ser\u00e1 aplicada at\u00e9 dia 8 de Abril.\nA partir de 11 de Mar\u00e7o, at\u00e9 8 de Abril est\u00e3o cancelados todos os voos da companhia a\u00e9rea low cost \u201cdentro do territ\u00f3rio italiano\u201d. A partir de 13 de Mar\u00e7o e at\u00e9 \u00e0 mesma data \u00e9 a vez dos voos internacionais serem suspensos."},"remaining_content":{"0":"\u201cOs passageiros que necessitam regressar aos seus pa\u00edses poder\u00e3o solicitar uma altera\u00e7\u00e3o gratuita para um dos voos Ryanair programados at\u00e9 \u00e0s 00h de 13 de Mar\u00e7o\u201d, continua o comunicado. Quem n\u00e3o quiser alterar, pode pedir um reembolso total ou um cr\u00e9dito de viagem que poder\u00e1 usar \u201cnos pr\u00f3ximos 12 meses\u201d.\nOs passageiros afectados pelos cancelamentos de voos est\u00e3o a ser avisados por e-mail \u201ce est\u00e3o a receber transfer\u00eancias de voos, reembolsos totais ou cr\u00e9ditos de viagem\u201d, garante a companhia a\u00e9rea.\n\u201cA Ryanair lamenta as interrup\u00e7\u00f5es na sua programa\u00e7\u00e3o, provocadas por restri\u00e7\u00f5es governamentais e pela decis\u00e3o do Governo italiano de restringir as viagens em todo o pa\u00eds para conter a propaga\u00e7\u00e3o da covid-19\u201d, l\u00ea-se no comunicado.\nTamb\u00e9m nesta ter\u00e7a-feira, a TAP anunciou que ia passar a permitir a \u201c possibilidade de reagendamento do seu voo sem o pagamento da taxa de altera\u00e7\u00e3o associada (excepto para tap discount) para bilhetes emitidos entre os dias 8 e 31 de Mar\u00e7o, devido \u00e0 covid-19, que j\u00e1 fez cancelar voos por toda a Europa.\nSe viajar para It\u00e1lia, tenha aten\u00e7\u00e3o que todo o pa\u00eds foi posto de quarentena na segunda-feira \u00e0 noite. As companhias a\u00e9reas est\u00e3o tamb\u00e9m a cancelar e limitar os voos de e para o pa\u00eds, enquanto o Governo portugu\u00eas decidiu, entretanto, suspender os voos com destino ou origem nas zonas mais afectadas pela epidemia. As companhias a\u00e9reas est\u00e3o tamb\u00e9m a cancelar e limitar os voos de e para o pa\u00eds,\nNo portal das comunidades do Governo portugu\u00eas , aconselha-se a evitar qualquer viagem a \u00e1reas afectadas em It\u00e1lia \u201cdevendo os cidad\u00e3os que se encontrem em viagem nessas \u00e1reas manter-se informados acerca da evolu\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o, tomando as medidas de precau\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a que se revelem adequadas, incluindo, sendo poss\u00edvel, a sa\u00edda r\u00e1pida das zonas enunciadas\u201d. O atendimento consular poder\u00e1 estar comprometido: a \u201cEmbaixada em Roma e os consulados honor\u00e1rios em It\u00e1lia, poder\u00e3o ver-se obrigados a reduzir o atendimento consular\u201d, l\u00ea-se na mesma nota."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200310eg3a00139"},"has_corona_label":{"0":false}}