{"headlines":{"0":"A Europa \"n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 Alemanha e Fran\u00e7a\", diz Rutte"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"363 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O discurso de Theresa May n\u00e3o foi o \u00fanico feito esta sexta-feira sobre a Uni\u00e3o Europeia. \u201cHoje t\u00eam op\u00e7\u00e3o. Podem ouvir o discurso do Reino Unido sobre o futuro sem a Europa. Ou podem ouvir um discurso feito em Berlim por algu\u00e9m que acredita na Europa e que quer falar sobre a melhor forma de a fazer avan\u00e7ar\u201d, disse o primeiro-ministro da Holanda, Mark Rutte, minutos antes de Theresa May come\u00e7ar a falar. Rutte, que discursou no think-tank Funda\u00e7\u00e3o Bertelsmann, em Berlim, disse que o \u201cBrexit\u201d deu \u201cnova intensidade ao debate sobre a Europa\u201d ao levantar d\u00favidas sobre o caminho que a Uni\u00e3o deve ter. A Europa, prosseguiu, \u201cn\u00e3o \u00e9 s\u00f3 sobre Macron e Merkel, mas sobre a forma de seguirmos em frente colectivamente\u201d. \u201cTemos que reconhecer que vai sempre existir uma forte rela\u00e7\u00e3o entre a Fran\u00e7a e a Alemanha. Mas isto n\u00e3o \u00e9 uma Europa Fran\u00e7a-Alemanha."},"remaining_content":{"0":"T\u00eam o direito de trabalhar juntos, mas n\u00f3s temos o direito de garantir que tamb\u00e9m fazemos as nossas alian\u00e7as, com eles e com outros.\u201d O primeiro-ministro holand\u00eas disse que o caminho do federalismo n\u00e3o \u00e9 uma inevitabilidade. Foi o primeiro grande discurso de Rutte sobre a Uni\u00e3o Europeia desde que chegou ao cargo de primeiro-ministro, em 2010. O seu terceiro governo, uma coliga\u00e7\u00e3o de quatro partidos de centro-direita, tomou posse em Outubro do ano passado. Al\u00e9m de ser cr\u00edtico de um caminho que leve a uma maior integra\u00e7\u00e3o (n\u00e3o \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para os problemas que existem, disse), Rutte frisou que Bruxelas serve os Estados-membros, n\u00e3o o contr\u00e1rio. \u201cSe n\u00e3o come\u00e7armos a cumprir as promessas b\u00e1sicas feitas pela UE, as pessoas v\u00e3o come\u00e7ar a acreditar nas falsas promessas e nos sonhos ocos dos pol\u00edticos dos extremos\u201d. Deixou propostas para aumentar a prosperidade, a seguran\u00e7a e estabilidade. Entre elas contam-se tornar o mercado europeu de servi\u00e7os realmente livre, aumentar a coopera\u00e7\u00e3o para combater a fraude e o abuso, transformar o Mecanismo de Estabilidade (o instrumento do resgate da Zona Euro) num Fundo monet\u00e1rio europeu e encorajar os Estados-membros a fazerem reformas e a modernizarem a sua economia."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020180302ee32000s2"},"has_corona_label":{"0":false}}