{"headlines":{"0":"Passos Coelho vai dar aulas de Economia e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"279 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Pedro Passos Coelho, que deixou esta semana a Assembleia da Rep\u00fablica, vai dar aulas em tr\u00eas universidades portuguesas, p\u00fablicas e privadas. Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Economia s\u00e3o as \u00e1reas em que o antigo primeiro-ministro ir\u00e1 leccionar. Segundo avan\u00e7a o Jornal de Neg\u00f3cios, uma das institui\u00e7\u00f5es em que o antigo presidente do PSD ir\u00e1 dar aulas \u00e9 o Instituto Superior de Ci\u00eancias Sociais e Pol\u00edticas (ISCSP) da Universidade de Lisboa, que \u00e9 presidido pelo ex-deputado eleito nas listas do PSD Manuel Meirinho Martins. Naquele instituto, o ex-presidente do PSD vai dar aulas no mestrado e no doutoramento de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, devendo faz\u00ea-lo na categoria de professor convidado catedr\u00e1tico. Ainda segundo o Jornal de Neg\u00f3cios, o Conselho Cient\u00edfico do ISCSP aprovou esta semana a proposta do nome de Passos que sido feita pela presid\u00eancia da institui\u00e7\u00e3o, onde j\u00e1 leccionaram Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Seguro, Rui Pereira, Lu\u00eds Amado ou Bas\u00edlio Horta. Seguro \u00e9 actualmente professor auxiliar no ISCSP."},"remaining_content":{"0":"O antigo primeiro-ministro ter\u00e1 uma esp\u00e9cie de equipara\u00e7\u00e3o salarial \u00e0 de professor catedr\u00e1tico, o topo da carreira no ensino universit\u00e1rio. Contudo, o vencimento ser\u00e1 ajustado \u00e0 carga hor\u00e1ria que o antigo chefe de Governo ter\u00e1 atribu\u00edda na institui\u00e7\u00e3o, uma vez que Passos Coelho dividir\u00e1 o seu tempo lectivo por tr\u00eas institui\u00e7\u00f5es.\nO antigo presidente do PSD n\u00e3o vai ter nenhuma cadeira espec\u00edfica a cargo em qualquer uma das tr\u00eas institui\u00e7\u00f5es, podendo as suas aulas ser integradas em diferentes disciplinas mediante o calend\u00e1rio lectivo de que cada universidade. Passos ir\u00e1 dividir o tempo do ensino com a escrita de um livro em que relatar\u00e1 os quatro anos em que chefiou o Governo."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020180304ee32000gs"},"has_corona_label":{"0":false}}