{"headlines":{"0":"Quer ajudar o Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade?"},"author":{"0":"Ana Maia"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"496 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O an\u00fancio foi feito esta sexta-feira pelo secret\u00e1rio de Estado da Sa\u00fade, Ant\u00f3nio Lacerda Sales, na confer\u00eancia de imprensa di\u00e1ria no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e a funcionalidade j\u00e1 est\u00e1 criada. No site dedicado \u00e0 covid-19, acess\u00edvel atrav\u00e9s do site da Direc\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade, foi criada uma sec\u00e7\u00e3o para quem quiser contribuir com equipamentos, servi\u00e7os ou outros apoios, quer atrav\u00e9s de uma empresa, institui\u00e7\u00e3o ou de forma individual.\nAo escolher esta sec\u00e7\u00e3o, com o t\u00edtulo \u201cQuer ajudar o Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade?\u201d, fica dispon\u00edvel um formul\u00e1rio onde tem de colocar nome, contacto telef\u00f3nico, email, o nome da empresa ou institui\u00e7\u00e3o se for o caso e ainda que tipo de apoio pode dar. H\u00e1 ainda um campo para fazer a descri\u00e7\u00e3o do tipo de ajuda que pode fornecer."},"remaining_content":{"0":"Na confer\u00eancia de imprensa, Ant\u00f3nio Sales afirmou que est\u00e3o a ser estudadas \u201cv\u00e1rias linhas de encomendas\u201d de equipamento pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u2013 de equipamento de protec\u00e7\u00e3o individual como m\u00e1scaras e luvas, a ventiladores e monitores \u2013 e agradeceu os contributos da sociedade civil.\nE muitas s\u00e3o j\u00e1 as doa\u00e7\u00f5es noticiadas por v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es. Por exemplo, Comunidade Intermunicipal do Algarve transferiu para o Centro Acad\u00e9mico de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Biom\u00e9dica do Algarve \u201c1.380.000 euros para a aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos e materiais necess\u00e1rios \u00e0s unidades hospitalares da regi\u00e3o no combate \u00e0 covid-19\u201d. Al\u00e9m de 30 ventiladores, o dinheiro financiar\u00e1 tamb\u00e9m a compra de term\u00f3metros e material de protec\u00e7\u00e3o individual, como m\u00e1scaras, luvas e fatos.\nTamb\u00e9m o presidente da C\u00e2mara do Porto, Rui Moreira, anunciou a entrega de 55 ventiladores aos hospitais de S\u00e3o Jo\u00e3o e Santo Ant\u00f3nio e tamb\u00e9m ao de Cascais, em Lisboa, e a autarquia do Barreiro fez saber que investiu 100 mil euros na aquisi\u00e7\u00e3o de novos aparelhos de ventila\u00e7\u00e3o para o Centro Hospitalar Barreiro Montijo.\nA Miseric\u00f3rdia do Porto, atrav\u00e9s do Hospital da Prelada, deu ao Centro Hospitalar S\u00e3o Jo\u00e3o dois ventiladores, a Funda\u00e7\u00e3o Benfica tamb\u00e9m adquiriu tr\u00eas ventiladores e o Sporting disponibilizou ao Governo o pavilh\u00e3o Jo\u00e3o Rocha e o relvado sint\u00e9tico junto a este recinto para a instala\u00e7\u00e3o de hospitais de campanha. J\u00e1 esta sexta-feira, o Benfica e a Benfica SAD anunciaram que v\u00e3o doar um milh\u00e3o de euros para a aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos para o SNS, nomeadamente ventiladores, m\u00e1scaras e outro material de protec\u00e7\u00e3o.\nTamb\u00e9m a NOVA Medical School - Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas comunicou esta sexta-feira que disponibilizou as instala\u00e7\u00f5es do edif\u00edcio escolar ao Hospital de S\u00e3o Francisco Xavier, em Lisboa. O espa\u00e7o vai ser adaptado para os profissionais de sa\u00fade poderem repousar, comer, tomar banho e trocar de roupa entre os turnos que ter\u00e3o de cumprir. Esta faculdade est\u00e1 ainda a recolher luvas, batas descart\u00e1veis e m\u00e1scaras que ser\u00e3o entregues aos Servi\u00e7os Partilhados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Os laborat\u00f3rios do centro de investiga\u00e7\u00e3o doaram m\u00e1scaras ao Hospital de Cascais e mais de 1500 pontas para pipetas com filtro ao Centro Hospitalar de Lisboa Central."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200320eg3k001pf"},"has_corona_label":{"0":true}}