{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: m\u00e9dicos reformados ao servi\u00e7o, ajuda para cuidar dos filhos e c\u00e2nticos de uni\u00e3o; Um lado bom"},"author":{"0":"Filipa Almeida Mendes"},"pub_date":{"0":"13 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"1079 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O n\u00famero de infectados pela pandemia de covid-19 continua a aumentar em todo o mundo. A \u201cEuropa \u00e9 agora o epicentro da doen\u00e7a\u201d, segundo a OMS. Mas, ainda que sem menosprezar a pandemia e o risco, olhemos agora para um lado bom."},"remaining_content":{"0":"Se h\u00e1 pessoas a desrespeitar as medidas de conten\u00e7\u00e3o e a a\u00e7ambarcar nos supermercados, tamb\u00e9m \u00e9 importante assinalar as boas not\u00edcias e os exemplos do \u201csentimento de comunidade\u201d e \u201cpartilha da vida comum\u201d a que apelou ontem o primeiro-ministro.\nPrimeiro caso de recupera\u00e7\u00e3o\nEmbora muitas mensagens e informa\u00e7\u00f5es falsas estejam a ser partilhadas nas redes sociais, certo \u00e9 que, em Portugal, os meios de comunica\u00e7\u00e3o puderam noticiar a primeira recupera\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a sem que houvesse, at\u00e9 ao momento, uma \u00fanica morte confirmada.\nMais de mil m\u00e9dicos responderam ao apelo lan\u00e7ado pelo Baston\u00e1rio da Ordem dos M\u00e9dicos para refor\u00e7ar a capacidade de resposta ao Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade, incluindo reformados \u2013 cuja contrata\u00e7\u00e3o passou a ser facilitada, independentemente da idade, por ordem do Governo.\nA C\u00e2mara de Lisboa refor\u00e7ou as medidas de preven\u00e7\u00e3o para as pessoas em situa\u00e7\u00e3o de sem-abrigo, uma popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel, muitas vezes a viver sem tecto, e por isso mais exposta ao surto de covid-19. No Porto, a Santa Casa da Miseric\u00f3rdia anunciou que vai disponibilizar dez camas para os sem-abrigo da cidade que possam vir a ficar infectados.\nEm Santa Maria da Feira, a C\u00e2mara Municipal revelou que vai disponibilizar tr\u00eas espa\u00e7os no concelho e uma equipa de profissionais educativos para cuidar dos filhos de profissionais de sa\u00fade que n\u00e3o tenham retaguarda familiar para cuidar deles.\nJ\u00e1 o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o assegurou que, durante o per\u00edodo de suspens\u00e3o das aulas, as cantinas das escolas ter\u00e3o tamb\u00e9m que continuar a funcionar para garantir refei\u00e7\u00f5es aos alunos carenciados, ou seja, aos que estiverem no escal\u00e3o A da Ac\u00e7\u00e3o Social Escolar.\nAinda no \u00e2mbito educacional, a Porto Editora e a Leya decidiram dar acesso gratuito, a professores e alunos, \u00e0s suas plataformas de ensino \u00e0 dist\u00e2ncia para facilitar o ensino ap\u00f3s o encerramento das escolas.\nNa ci\u00eancia, novos passos foram dados: o Instituto Nacional de Sa\u00fade Doutor Ricardo Jorge (INSA) sequenciou o genoma dos dois primeiros casos do novo coronav\u00edrus em Portugal, um trabalho que ter\u00e1 um contributo determinante no desenvolvimento de uma vacina e no aconselhamento das medidas de sa\u00fade p\u00fablica a adoptar.\nDonativos aos hospitais italianos\nMas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o v\u00edrus que n\u00e3o v\u00ea fronteiras: uma onda de solidariedade foi surgindo em todo o mundo para dar apoio principalmente aos pa\u00edses mais afectados.\n\u00c9 o caso de It\u00e1lia, onde os donativos aos hospitais t\u00eam vindo a aumentar. Depois de Giorgio Armani ter doado mais de um milh\u00e3o de euros a alguns hospitais e institui\u00e7\u00f5es italianas envolvidos na luta contra o novo coronav\u00edrus, foi a vez de a Edizione, o grupo que det\u00e9m a marca de moda Benetton, disponibilizar tr\u00eas milh\u00f5es de euros para \u201capoiar projectos urgentes e as necessidades de quatro hospitais\u201d italianos.\nPara ajudar o sistema de sa\u00fade italiano a dar resposta ao crescente n\u00famero de infec\u00e7\u00f5es em It\u00e1lia, uma equipa chinesa aterrou esta quinta-feira em Roma com um carregamento de 30 toneladas de equipamento m\u00e9dico, incluindo m\u00e1scaras de protec\u00e7\u00e3o e ventiladores, e nove profissionais de sa\u00fade.\nE porque \u201cquem canta seus males espanta\u201d, as ruas de It\u00e1lia encheram-se com c\u00e2nticos de uni\u00e3o vindos das janelas, com os habitantes de v\u00e1rias cidades a entoarem c\u00e2nticos em conjunto, das varandas e janelas: \u201cPessoas como n\u00f3s nunca v\u00e3o desistir. Vamos l\u00e1. For\u00e7a, It\u00e1lia! For\u00e7a, N\u00e1poles! Saiam \u00e0s varandas. Estamos todos unidos. O v\u00edrus que nos enfrenta n\u00e3o nos vai derrotar\u201d.\nJovens que cuidam das crian\u00e7as\nEm Madrid, no distrito de Vic\u00e1lvaro, uma dezena de estudantes voluntariaram-se para cuidar de crian\u00e7as que n\u00e3o tenham com quem ficar enquanto os estabelecimentos de ensino est\u00e3o fechados. Atrav\u00e9s de um grupo no WhatsApp, chamado \u201cCuidados Vic\u00e1lvaro\u201d, os jovens organizam-se para tomar conta das crian\u00e7as desta regi\u00e3o que est\u00e3o sem aulas. A iniciativa tem-se replicado noutras cidades, com pessoas a disponibilizarem-se para cuidar de crian\u00e7as ou prestar aux\u00edlio a idosos atrav\u00e9s das redes sociais ou cartazes afixados nas ruas. A plataforma online espanhola Milanuncios revelou at\u00e9 que, num s\u00f3 dia, os an\u00fancios de pessoas a oferecerem-se para cuidar dos outros aumentaram 469%.\nEm Nova Iorque, na semana passada, a organiza\u00e7\u00e3o sem fins-lucrativos UJA-Federation of New York cancelou, \u00e0 \u00faltima hora, um jantar de gala em Westchester. Por isso, a organiza\u00e7\u00e3o pediu \u00e0 empresa respons\u00e1vel pelo catering para entregar a comida do jantar \u00e0 porta das casas das pessoas que se encontravam em quarentena em Westchester.\nA Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) criou um fundo solid\u00e1rio para o qual qualquer pessoa, empresa ou organiza\u00e7\u00e3o pode contribuir para ajudar a combater e investigar o novo coronav\u00edrus. O Covid-19 Solidarity Response Fund est\u00e1 acess\u00edvel a partir de um bot\u00e3o, laranja, no canto superior direito dos sites da OMS e das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) e os donativos remetem a favor da investiga\u00e7\u00e3o do novo v\u00edrus, dos esfor\u00e7os para desenvolver vacinas, do tratamento de doentes (incluindo a compra de m\u00e1scaras, batas e \u00f3culos de protec\u00e7\u00e3o), e da forma\u00e7\u00e3o de profissionais de sa\u00fade.\nA falta de ventiladores nos hospitais continua a ser um problema determinante na capacidade de resposta dos servi\u00e7os de sa\u00fade a esta epidemia. O portugu\u00eas Jo\u00e3o Nascimento investigou sobre ventiladores open source (c\u00f3digo aberto, sem licen\u00e7a comercial), pediu ajuda no Twitter e em 48 horas reuniu o apoio de mais de 1500 especialistas. Assim nasceu o Project Open Air.\nE se j\u00e1 se questionou sobre outras alternativas para ajudar os outros, saiba que h\u00e1 algumas formas de o fazermos, sem p\u00f4r em risco a nossa seguran\u00e7a e a daqueles que nos rodeiam. Al\u00e9m das recomenda\u00e7\u00f5es j\u00e1 anunciadas (como a lavagem frequente das m\u00e3os, o cumprimento rigoroso da quarentena, a aten\u00e7\u00e3o aos h\u00e1bitos de higiene e o distanciamento social), devemos manter o contacto (\u00e0 dist\u00e2ncia, atrav\u00e9s do telefone, email ou pela porta das suas resid\u00eancias) com os vizinhos e familiares idosos e garantir que t\u00eam o apoio e suprimentos de que necessitam ou disponibilizarmo-nos para doar sangue.\nComo tem sido enfatizado ao longo dos \u00faltimos dias, \u00e9 mais necess\u00e1rio do que nunca a coopera\u00e7\u00e3o e solidariedade. At\u00e9 porque, como sublinhou Ant\u00f3nio Costa, esta \u201c\u00e9 uma batalha de todos\u201d que s\u00f3 venceremos em conjunto."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200314eg3d0005n"},"has_corona_label":{"0":false}}