{"headlines":{"0":"O v\u00edrus do medo j\u00e1 contagiou as democracias"},"author":{"0":"Nat\u00e1lia Faria"},"pub_date":{"0":"15 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"1796 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Para al\u00e9m do presente imediato, das estat\u00edsticas febris, dos servi\u00e7os encerrados e dos cidad\u00e3os ainda a digerirem o isolamento for\u00e7ado, o novo coronav\u00edrus arrasta perigos nem sempre detect\u00e1veis na avalanche noticiosa que acompanha o avan\u00e7o da covid-19, a doen\u00e7a a que d\u00e1 origem e que, qual tsunami em c\u00e2mara lenta, se imiscuiu em casa de todos, varrendo para debaixo do tapete o problema da crise clim\u00e1tica, dos refugiados, das desigualdades sociais, dos ataques card\u00edacos, das mortes por cancro. A m\u00e1quina da globaliza\u00e7\u00e3o ir\u00e1 gripar? E que danos infligir\u00e1 o SARS-Cov-2 \u00e0 democracia, \u00e0 medida que a curva ascendente e enlouquecedora dos cont\u00e1gios come\u00e7ar a abrir brechas e a desacelerar as economias, apesar dos 65 mil milh\u00f5es de euros disponibilizados pela Comiss\u00e3o Europeia?"},"remaining_content":{"0":"Sendo prematuro pormo-nos a tentar adivinhar qu\u00e3o diferente ficar\u00e1 o mundo governado por Xi Jinping e Donald Trump quando a poeira desta pandemia assentar, como come\u00e7a por ressalvar ao P\u00daBLICO o historiador Manuel Loff, h\u00e1 danos colaterais j\u00e1 bem vis\u00edveis na m\u00e1quina da globaliza\u00e7\u00e3o. \u201cO que gripou desde logo foi aquilo que n\u00f3s descrev\u00edamos como a parte positiva da globaliza\u00e7\u00e3o: sermos livres de nos mover em todo o planeta, de entrarmos em contacto uns com os outros, e tomar como positivo o contributo e o conhecimento dos outros. O an\u00e1tema sobre \u2018o estrangeiro que nos traz a peste' est\u00e1 lan\u00e7ado\u201d, diagnostica o docente da Faculdade de Letras da Universidade do Porto.\nNa pr\u00e1tica, esta ordem para recuar tanto pode encontrar tradu\u00e7\u00e3o na suspens\u00e3o do turismo ou no confinamento dom\u00e9stico para teletrabalhar como, para dar exemplos menos prosaicos, no encerramento das fronteiras entre os pa\u00edses e aos refugiados. Mas a constata\u00e7\u00e3o que o polit\u00f3logo franc\u00eas Dominique Mo\u00efsi defendeu numa entrevista ao jornal espanhol El Pa\u00eds mergulhava mais fundo: \u201cA epidemia interv\u00e9m num momento em que j\u00e1 p\u00fanhamos em causa a globaliza\u00e7\u00e3o. E acelera e confirma potencialmente a ideia segundo a qual a globaliza\u00e7\u00e3o feliz era uma ilus\u00e3o temporal que ia durar poucos anos e que acabar\u00edamos por nos confrontar com a globaliza\u00e7\u00e3o infeliz.\u201d\nConseguir\u00e1 ent\u00e3o o v\u00edrus p\u00f4r de joelhos o actual modelo de neg\u00f3cios da globaliza\u00e7\u00e3o, do mesmo modo que a Peste Negra, que no s\u00e9culo XIV dizimou um quarto da popula\u00e7\u00e3o Ocidental, p\u00f4s fim ao dinamismo social da Idade M\u00e9dia? Mesmo que n\u00e3o duvidemos que este tsunami paralisou a China, a f\u00e1brica do mundo, Manuel Loff n\u00e3o arrisca ir t\u00e3o longe. \u201cSe me \u00e9 evidente que isto vem acelerar a crise da vertente positiva da globaliza\u00e7\u00e3o (que j\u00e1 se percebia na tese, que n\u00e3o era exclusiva da extrema-direita, de que o Ocidente tinha de se virar para dentro e de se proteger da invas\u00e3o dos migrantes), duvido que a universaliza\u00e7\u00e3o financeira e das trocas comerciais, todos os ramos da economia que possam passar pela vertente virtual, venham tamb\u00e9m a ser postos em causa, pelo menos com um car\u00e1cter duradouro\u201d, relativiza o investigador.\nDesarranjo institucional e pol\u00edtico\nMais declaradamente optimista, Lu\u00eds Aguiar-Conraria, professor da Escola de Economia e Gest\u00e3o da Universidade do Minho, antev\u00ea que \u201cqualquer solavanco ou recuo na globaliza\u00e7\u00e3o ser\u00e3o tempor\u00e1rios\u201d. O que n\u00e3o o impede de antecipar os riscos de cairmos numa crise como a de 2008. \u201cA paragem que est\u00e1 a haver na actividade econ\u00f3mica \u00e9 t\u00e3o violenta como foi na anterior crise a paragem dos fluxos financeiros entre pa\u00edses, nomeadamente com a queda brutal das importa\u00e7\u00f5es e exporta\u00e7\u00f5es. Na altura, os governos coordenaram-se para evitar medidas proteccionistas e para repor esses fluxos. Vamos ver se o conseguem voltar a fazer, com essa dificuldade adicional de estarmos perante uma crise que se sucede a outra grande crise que teve consequ\u00eancias em termos de fragmenta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\u201d, admite.\nSomando \u201co efeito social e econ\u00f3mico do coronav\u00edrus \u00e0 luta em torno do pre\u00e7o do petr\u00f3leo e \u00e0 gest\u00e3o do poder comercial norte-americano\u201d, o polit\u00f3logo Pedro Ad\u00e3o e Silva tamb\u00e9m encontra \u201cum cen\u00e1rio prop\u00edcio\u201d \u00e0 reedi\u00e7\u00e3o da crise de 2008. \u201cA heran\u00e7a pol\u00edtica da \u00faltima crise foi a fragmenta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, a pulveriza\u00e7\u00e3o dos sistemas partid\u00e1rios e a ingovernabilidade na maior parte dos pa\u00edses europeus, com a consequente diminui\u00e7\u00e3o de compromisso e de consensos a n\u00edvel europeu\u201d, diz, justificando assim a sua preocupa\u00e7\u00e3o com os efeitos do SARS-Cov-2. \u201cDuvido muito da capacidade da Europa ter uma resposta concertada em torno das suas consequ\u00eancias econ\u00f3micas e sociais\u201d, sublinha.\nIndependentemente da letalidade que vier a revelar, o v\u00edrus \u201caproveita-se de um contexto pol\u00edtico, social e medi\u00e1tico novo que torna sua propaga\u00e7\u00e3o diferente\u201d. Nas redes sociais, o cont\u00e1gio corre t\u00e3o c\u00e9lere como fogo em rastilho de p\u00f3lvora. \u201cAs redes sociais s\u00e3o, como sabemos, terreno f\u00e9rtil para a propaga\u00e7\u00e3o da ideia de que as institui\u00e7\u00f5es \u2013 Estado, governos mas tamb\u00e9m os meios de comunica\u00e7\u00e3o social tradicionais \u2013 n\u00e3o nos est\u00e3o a contar a verdade, com a veicula\u00e7\u00e3o de mensagens falsas atribu\u00eddas a fontes fidedignas sobre as mortes que nos est\u00e3o a ocultar\u2026 E, portanto, s\u00e3o o contexto ideal para a desconfian\u00e7a, para o ressentimento e para a clivagem entre o \u2018n\u00f3s' e o \u2018eles' que \u00e9 o tra\u00e7o distintivo do populismo\u201d, alerta Pedro Ad\u00e3o e Silva, convicto de que, a seu tempo, a epidemia vai trazer \u00e0 tona o \u201cressentimento profundo\u201d de que se alimenta o populismo. \u201cVamos ter aqui tr\u00eas tempos: o primeiro, que \u00e9 o que estamos a viver agora, \u00e9 de grande mobiliza\u00e7\u00e3o social e com converg\u00eancia pol\u00edtica quanto \u00e0 import\u00e2ncia de as respostas serem comuns; o segundo tempo ser\u00e1 marcado pelas cr\u00edticas aos erros e pelo sublinhar da incompet\u00eancia de quem tinha responsabilidades para gerir a crise; na terceira fase, vai-se come\u00e7ar a apontar os tipos que s\u00e3o respons\u00e1veis por aquilo que est\u00e1 a acontecer na economia e na sociedade\u201d, antev\u00ea, dizendo-se convicto de que, \u201cse as coisas correrem mal, vamos ter um problema de desarranjo institucional e pol\u00edtico\u201d.\nEntre Jinping e Trump\nNa China, a capacidade de controlo de Xi Jinping vai ao ponto de conseguir medir a temperatura dos distribuidores de comida a cada duas horas e, na embalagem, \u00e9 obrigat\u00f3rio que constem igualmente os valores da temperatura de quem confeccionou a refei\u00e7\u00e3o, bem como o seu contacto. Os passos de cada cidad\u00e3o s\u00e3o controlados por uma aplica\u00e7\u00e3o instalada no telem\u00f3vel. Em contrapartida, cada cidad\u00e3o tem, por exemplo, garantidas cinco m\u00e1scaras gratuitas por semana. Por oposi\u00e7\u00e3o ao exemplo italiano e ao que se passa nos Estados Unidos, com Donald Trump a recusar responsabilizar-se pelo que quer que seja que esteja relacionado com \u201co v\u00edrus estrangeiro\u201d e a mostrar-se incapaz de tornar acess\u00edveis os cuidados de sa\u00fade de que os norte-americanos precisam, n\u00e3o falta j\u00e1 quem questione se uma ditadura n\u00e3o estar\u00e1 mais bem preparada para conter o v\u00edrus. \u201cSe se confirmar o aparente sucesso que a China est\u00e1 a ter a controlar isto, por contraste com outros pa\u00edses democr\u00e1ticos, mais gente pode come\u00e7ar a concluir que, afinal, o autoritarismo pode dar jeito, mesmo que em sacrif\u00edcio de alguns direitos\u201d, preocupa-se Aguiar-Conraria. O facto de a China ter, por via do seu extraordin\u00e1rio desempenho econ\u00f3mico, \u201cdeitado por terra aquela ideia dos anos 80 e 90 de que eram os pa\u00edses com democracias mais s\u00f3lidas que tinham melhores performances econ\u00f3micas\u201d, n\u00e3o ajuda a p\u00f4r trav\u00e3o a tais amea\u00e7as aos regimes democr\u00e1ticos.\n\u201cO perigo de as democracias sa\u00edrem fragilizadas desta pandemia \u00e9 enorme\u201d, vaticina tamb\u00e9m Manuel Loff. \u201cO que \u00e9 que disse [o deputado do CDS] Telmo Correia? Disse que \u00e9 preciso uma \u2018voz de comando'. E de onde \u00e9 que isto est\u00e1 a sair? Est\u00e1 a sair de onde sempre esteve: durante a II Guerra Mundial, nos debates \u00e0 escala internacional, a quest\u00e3o, mesmo nas democracias que se opunham ao nazismo, era se uma ditadura n\u00e3o seria muito mais eficaz a mobilizar os seus soldados, a dar-lhes moral para enfrentar os inimigos. Em pleno s\u00e9culo XXI est\u00e1 a voltar \u00e0 superf\u00edcie este elogio permanente do autoritarismo, da tal \u2018voz de comando'\u201d, compara.\nO que mais preocupa o historiador \u00e9 perceber que, \u00e0 boleia da covid-19 tal como \u00e0 boleia da crise dos refugiados h\u00e1 uns meses, grassa a ideia de que a complexifica\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais e dos problemas sociais e pol\u00edticos requer um \u201ccomando forte\u201d. \u201cEssa cr\u00edtica nacional-populista ao funcionamento da democracia, que n\u00e3o dispensa uma ret\u00f3rica oportunista e ret\u00f3rica de mais democracia, foi o que levou Bolsonaro ao poder e foi o que deu for\u00e7a ao Orb\u00e0n na Hungria e ao Putin na R\u00fassia\u201d, insiste o historiador, para quem, ao reavivar medos ancestrais, a covid-19 pode \u201crefor\u00e7ar discursos de natureza messi\u00e2nica ou aut\u00e1rcica, que, perante um v\u00edrus que vem de fora, defendem que o pa\u00eds tem \u00e9 de se fechar sobre si pr\u00f3prio\u201d.\nSubmergidas pelo p\u00e2nico social, as pessoas tornam-se perme\u00e1veis a que os seus direitos sejam erodidos. \u201cA l\u00f3gica de que os pa\u00edses t\u00eam de fechar o contacto com os outros \u00e9 uma discuss\u00e3o que em 2017, logo a seguir \u00e0 tomada de posse de Donald Trump, e, do dia para a noite, esse passo foi dado\u201d, situa Loff, referindo-se \u00e0 decis\u00e3o do Presidente norte-americano \u201cfechar\u201d todos os voos provenientes da Europa. A It\u00e1lia, por seu turno, \u201cisolou-se a si pr\u00f3pria, com este estado de emerg\u00eancia que tem efeitos de natureza policial e militar\u201d, aponta ainda o historiador, dizendo-se convencido de que, \u201ccriados os mecanismos legais, todas estas medidas ter\u00e3o impactos duradouros\u201d.\n\u201cSe incorporarmos este estado de emerg\u00eancia dentro das nossas cabe\u00e7as, ningu\u00e9m se lembrar\u00e1 de ir perguntar ao Estado quando \u00e9 que isto acaba. E efectivamente os processos de securitiza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas da nossa vida, colectiva e individual, s\u00f3 t\u00eam sucesso quando a sociedade os entende como naturais e conclui que a democracia deixa de se aplicar porque o momento \u00e9 de excep\u00e7\u00e3o\u201d, prossegue o investigador, subscrevendo as teorias do fil\u00f3sofo italiano Giorgio Agamben, que no livro Estado de Excep\u00e7\u00e3o (Edi\u00e7\u00f5es Setenta, 2018) conclui que um dos problemas \u00e9 que o mundo vive em permanente estado de excep\u00e7\u00e3o, pelo menos desde os ataques terroristas de 11 de Setembro de 2001. \u201cA ideia que perdura desde ent\u00e3o\u201d, conclui Loff, \u201c\u00e9 que sempre que temos um ataque terrorista temos que suspender a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos do Homem, permitindo, por exemplo, deten\u00e7\u00f5es vigil\u00e2ncias de pessoas sem necessidade de qualquer autoriza\u00e7\u00e3o judicial\u201d. No caso portugu\u00eas, \u201c\u00e9 sintom\u00e1tico que uma das primeiras discuss\u00f5es suscitadas pela covid-19 visava perceber se, \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o, o Estado tem ou n\u00e3o direito de impor determinadas pr\u00e1ticas de reclus\u00e3o domicili\u00e1ria\u201d, recorda Lu\u00eds Aguiar-Conraria, para acrescentar que, se se concluir que n\u00e3o tem, \u201cde certeza absoluta que, bem ou mal, na pr\u00f3xima revis\u00e3o constitucional isso \u00e9 alterado\u201d. E assim \u201cficaremos com mais um exemplo de como as crises s\u00e3o aproveitadas para erodir direitos e tornar as sociedades menos liberais\u201d."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200315eg3f000gs"},"has_corona_label":{"0":true}}