{"headlines":{"0":"Eurodeputados apoiam medidas extraordin\u00e1rias da Comiss\u00e3o em resposta ao coronav\u00edrus"},"author":{"0":"Rita Siza"},"pub_date":{"0":"26 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"987 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Os deputados do Parlamento Europeu, que esta quinta-feira se reuniram numa sess\u00e3o invulgar, com a maioria do plen\u00e1rio a participar nos trabalhos remotamente, aprovaram praticamente por unanimidade um conjunto de propostas legislativas avan\u00e7adas pela Comiss\u00e3o Europeia para responder \u00e0 crise do coronav\u00edrus.\nOs poucos eurodeputados presentes no hemiciclo, em Bruxelas, puderam ouvir de viva voz a presidente da Comiss\u00e3o, Ursula von der Leyen, prometer uma \u201cintensifica\u00e7\u00e3o\u201d dos esfor\u00e7os em curso, desde logo para \u201csalvar o m\u00e1ximo de vidas poss\u00edvel\u201d, mas tamb\u00e9m para \u201cgarantir que os recursos chegam aonde s\u00e3o mais necess\u00e1rios\u201d e para assegurar \u201cos meios de subsist\u00eancia da popula\u00e7\u00e3o\u201d."},"remaining_content":{"0":"\u201cAo longo das \u00faltimas semanas, a Comiss\u00e3o tomou medidas excepcionais e extraordin\u00e1rias no sentido de coordenar e permitir a ac\u00e7\u00e3o\u201d dos governos nacionais, notou Ursula von der Leyen, que \u2014 como muitos dos eurodeputados \u2014 deixou duras cr\u00edticas \u00e0 postura inicial de muitos l\u00edderes pol\u00edticos, que em vez de demonstrar entreajuda s\u00f3 se preocuparam em cuidar de si. \u201cQuando a Europa teve realmente necessidade de um esp\u00edrito de \u2018todos por um', foram demasiados os que come\u00e7aram por responder \u2018apenas para mim'\u201d, censurou a l\u00edder do executivo, sem nomear ningu\u00e9m em concreto.\nEm nome do grupo do Partido Popular Europeu, a maior bancada parlamentar, o espanhol Esteban Gonz\u00e1lez Pons carregou nessas cr\u00edticas dirigidas aos chefes de Estado e Governo dos 27, que esta quinta-feira \u00e0 tarde participam num Conselho Europeu igualmente invulgar, por videoconfer\u00eancia. Por estes dias, disse \u201ctemos contemplado duas Europas diferentes: a do Conselho Europeu, que se re\u00fane esta tarde, e a que todas as noites sai \u00e0 varanda para aplaudir os m\u00e9dicos e as enfermeiras. Este Parlamento deve ser da Europa que apesar de estar confinada fala o mesmo idioma de varanda em varanda, e n\u00e3o dessa outra que apesar de ter tradutores, \u00e9 incapaz de se entender\u201d.\nUrsula von der Leyen reconheceu que a situa\u00e7\u00e3o melhorou nos \u00faltimos dias e que os pa\u00edses est\u00e3o agora a coordenar melhor as suas ac\u00e7\u00f5es e a \u201cajudar-se mutuamente\u201d. Mas horas antes do in\u00edcio do Conselho Europeu, avisou os l\u00edderes que \u00e9 preciso fazer mais. \u201cTodos sabemos o que est\u00e1 em jogo. O que fizermos agora ser\u00e1 determinante, para o presente, mas tamb\u00e9m para o futuro\u201d, frisou, lembrando que \u201cos cidad\u00e3os europeus est\u00e3o atentos ao que se seguir\u00e1\u201d.\nNum tom solene, a presidente da Comiss\u00e3o sublinhou que as decis\u00f5es que os l\u00edderes tomarem \u2014 ou n\u00e3o \u2014 por estes dias \u201cmoldar\u00e3o os alicerces da Uni\u00e3o Europeia de amanh\u00e3\u201d. E apesar de ter dito que ainda n\u00e3o chegou o momento dos balan\u00e7os e conclus\u00f5es, deixou algumas pistas para a reflex\u00e3o dos decisores europeus.\n\u201cEstamos numa encruzilhada\u201d, apontou Von der Leyen. \u201cEste v\u00edrus vai dividir-nos definitivamente em ricos e pobres, em favorecidos e desfavorecidos? Ou sairemos desta situa\u00e7\u00e3o mais fortes e melhores, com as nossas comunidades mais coesas?\u201d, questionou. \u201cVamos dar mais credibilidade \u00e0 nossa democracia, como um bloco forte e um actor fi\u00e1vel a n\u00edvel mundial?\u201d\nDos membros do Parlamento Europeu, Von der Leyen ouviu palavras de apre\u00e7o pela sua lideran\u00e7a e garantias de apoio aos seus esfor\u00e7os (com a excep\u00e7\u00e3o dos representantes da extrema-direita, como o franc\u00eas Nicolas Bay, que descreveu o coronav\u00edrus como \u201co \u00faltimo prego no caix\u00e3o desta impotente burocracia\u201d). \u201cContinuaremos a cumprir o nosso papel democr\u00e1tico\u201d, declarou o presidente David Sassoli. \u201cA democracia n\u00e3o ser\u00e1 suspensa por esta crise t\u00e3o dram\u00e1tica. Os legisladores permanecer\u00e3o ao servi\u00e7o dos cidad\u00e3os: temos os meios, as possibilidades e o dever de ajudar\u201d, afirmou.\nO pedido para a aplica\u00e7\u00e3o do processo de urg\u00eancia previsto no artigo 163.\u00ba do Regimento do Parlamento Europeu permitiu que os eurodeputados avan\u00e7assem rapidamente para a aprova\u00e7\u00e3o de um pacote de medidas propostas pelo executivo comunit\u00e1rio nas \u00faltimas duas semanas, como por exemplo a reafecta\u00e7\u00e3o de fundos estruturais e de investimento ainda dispon\u00edveis no actual quadro financeiro plurianual para o financiamento de medidas dos governos no sector da sa\u00fade, apoio ao mercado laboral ou pequenas e m\u00e9dias empresas.\nA chamada \u201ciniciativa de Investimento em Resposta ao Coronav\u00edrus\u201d, de medidas espec\u00edficas para mobilizar verbas para os sistemas de sa\u00fade dos Estados-membros e outros sectores das suas economias, foi aprovada com 686 votos a favor e um voto contra. \u201cEste instrumento ajudar\u00e1 a direccionar 37 mil milh\u00f5es de euros para a atenua\u00e7\u00e3o do impacto da crise, salvando vidas, empregos e empresas\u201d, disse Von der Leyen.\nNo caso da proposta para a assist\u00eancia financeira aos Estados-membros e aos pa\u00edses candidatos \u00e0 ades\u00e3o (como os seis dos Balc\u00e3s Ocidentais) que se v\u00eaem afectados por uma forte emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica, os votos a favor foram 684, com um voto contra e duas absten\u00e7\u00f5es.\nJ\u00e1 a proposta para uma revis\u00e3o das normas comuns relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o de faixas hor\u00e1rias (conhecidas pela designa\u00e7\u00e3o em ingl\u00eas slots) nos aeroportos da UE, foi aprovada por unanimidade dos 687 eurodeputados que participaram na vota\u00e7\u00e3o. Essa era uma medida que as companhias a\u00e9reas reclamavam para evitar os chamados \u201cvoos fantasma\u201d, em que os avi\u00f5es mantinham a sua opera\u00e7\u00e3o inalterada e viajavam praticamente sem passageiros apenas para n\u00e3o perderem o direito aos hor\u00e1rios de partida e chegada das respectivas rotas.\nSegundo o socialista espanhol, Javier Moreno S\u00e1nchez, \u201cestas decis\u00f5es de hoje s\u00e3o apenas o primeiro passo\u201d: ecoando o l\u00edder do seu partido PSOE, Pedro S\u00e1nchez, o eurodeputado defendeu um futuro Plano Marshall da Uni\u00e3o Europeia, que apoiasse a reconstru\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a crise com medidas como um seguro europeu de desemprego ou a emiss\u00e3o conjunta de d\u00edvida europeia.\nA bancada dos Verdes apoia a emiss\u00e3o das chamadas coronabonds. Mas para os euroc\u00e9pticos Conservadores e Reformistas, essa n\u00e3o \u00e9 forma mais eficaz de revitalizar a economia europeia. \u201cO que as pessoas precisam \u00e9 de dinheiro. Os bancos centrais devem facilitar cr\u00e9dito sem juros aos cidad\u00e3os e \u00e0s empresas\u201d, defendeu o eurodeputado holand\u00eas Derk Jan Eppink.\nli>Descarregue a app do P\u00daBLICO, subscreva as nossas notifica\u00e7\u00f5es\n* Subscreva a nossa newsletter"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/26"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/26"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200326eg3q000xj"},"has_corona_label":{"0":true}}