{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: medidas restritivas a Norte estendem-se do Porto a Bragan\u00e7a"},"author":{"0":"Samuel Silva"},"pub_date":{"0":"8 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"376 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Mais de dois ter\u00e7os dos casos confirmados de infec\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus concentram-se na regi\u00e3o Norte, o que levou o Governo e as autoridades de sa\u00fade a impor, este s\u00e1bado, medidas restritivas na regi\u00e3o. A suspens\u00e3o das visitas em hospitais, lares de idosos e pris\u00f5es estende-se do Porto a Bragan\u00e7a, mas deixa de fora os distritos de Aveiro e Viseu, por exemplo.\nAs medidas anunciadas pela Ministra da Sa\u00fade e pela Directora-Geral de Sa\u00fade aplicam-se \u00e0 \u00e1rea de influ\u00eancia da Administra\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade (ARS) Norte. Os seus limites s\u00e3o os mesmos da Nut II no Norte, o que incluiu as regi\u00f5es do Alto Minho, C\u00e1vado, Ave, \u00c1rea Metropolitana do Porto, Alto T\u00e2mega, T\u00e2mega e Sousa, Douro e Terras de Tr\u00e1s-os-Montes."},"remaining_content":{"0":"Grosso modo, as regi\u00f5es abrangidas correspondem aos limites dos distritos de Viana do Castelo, Braga, Porto, Vila Real e Bragan\u00e7a.\nDe fora destas limita\u00e7\u00f5es ficam distritos de Viseu e Aveiro, que integram a ARS Centro, com sede em Coimbra. Alguns concelhos da zona Norte do distrito de Aveiro, que integram a \u00c1rea Metropolitana do Porto, est\u00e3o no entanto abrangidos pelas medidas, casos de S. Jo\u00e3o da Madeira ou Santa Maria da Feira.\nEste domingo, o n\u00famero de pessoas diagnosticadas com covid-19 em Portugal voltou a aumentar. S\u00e3o agora 25 os casos confirmados, dos quais 17 est\u00e3o localizados no Norte \u2013 e internados no Hospital de S. Jo\u00e3o, a unidade de sa\u00fade de refer\u00eancia na regi\u00e3o.\nA \u201cevolu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida\u201d do n\u00famero de infectados pela covid-19 levou o Governo a anunciar novas medidas para conter a propaga\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, dirigidas sobretudo ao Norte do pa\u00eds. Al\u00e9m da suspens\u00e3o das visitas em todos os hospitais, lares de idosos e estabelecimentos prisionais da \u00e1rea da Administra\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Norte, foram tamb\u00e9m encerradas escolas e faculdades.\nA Escola B\u00e1sica e Secund\u00e1ria de Id\u00e3es, em Felgueiras, o Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas Abel Salazar e a Faculdade de Farm\u00e1cia, ambos pertencentes \u00e0 Universidade do Porto foram encerrados. A Universidade do Minho encerrou o edif\u00edcio do Instituto de Ci\u00eancias Sociais e suspendeu as aulas de todos os cursos que funcionam no campus de Gualtar, em Braga."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200308eg38000p2"},"has_corona_label":{"0":false}}