{"headlines":{"0":"A seca na Cidade do Cabo n\u00e3o vai parar. E devia ser exemplo para Portugal"},"author":{"0":"Claudia Carvalho Silva"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"1923 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Tomar duches de dois minutos, n\u00e3o lavar o cabelo, n\u00e3o lavar a lou\u00e7a; regar o jardim ou lavar o carro n\u00e3o \u00e9 sequer uma hip\u00f3tese. \u201c\u00c9 usar todas as gotinhas de \u00e1gua v\u00e1rias vezes ao dia: \u00e9 a mesma \u00e1gua para a m\u00e1quina de lavar roupa, para lavar o ch\u00e3o e para o autoclismo\u201d, conta a brit\u00e2nica Philipea Dyer, de 62 anos, que vive na Cidade do Cabo desde que \u00e9 pequena. Mesmo n\u00e3o parecendo, o cen\u00e1rio est\u00e1 mais animador do que h\u00e1 umas semanas, em muito por causa das restri\u00e7\u00f5es (ainda) mais apertadas impostas aos moradores da cidade a bra\u00e7os com uma seca severa: cada pessoa s\u00f3 pode utilizar um m\u00e1ximo de 50 litros de \u00e1gua por dia, o equivalente a um duche de dez minutos. Antes, o Dia Zero \u2013 a data em que as torneiras ficar\u00e3o sem \u00e1gua \u2013 estava previsto para Abril. Com as restri\u00e7\u00f5es e a chegada de alguma chuva, o prazo passou para Julho. Mas isso n\u00e3o significa que a seca acabou \u2013 pelo contr\u00e1rio, dever\u00e1 continuar e agravar-se."},"remaining_content":{"0":"\u00c9 o que pensa o especialista em altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas Filipe Duarte Santos, para quem esta seca no continente africano deve servir de aviso a Portugal. O caso sul-africano, que p\u00f5e a Cidade do Cabo em risco de ser a primeira metr\u00f3pole mundial a ficar sem \u00e1gua, \u00e9 \u201cuma mensagem realmente muito importante para Portugal\u201d, diz Duarte Santos, dando como exemplo a barragem de Odelouca, no Algarve, que est\u00e1 a 34% da sua capacidade. No caso portugu\u00eas, \u201cningu\u00e9m sabe quando ir\u00e1 terminar esta seca que come\u00e7ou j\u00e1 no final de 2016\u201d. Segundo os dados mais recentes do Instituto Portugu\u00eas do Mar e da Atmosfera (IPMA), 56% do territ\u00f3rio est\u00e1 em seca severa e 40% em seca moderada. Face a estes valores, o ministro do Ambiente portugu\u00eas, Jo\u00e3o Matos Fernandes, assegurou que n\u00e3o ir\u00e1 faltar \u00e1gua nas torneiras do pa\u00eds e que est\u00e3o em curso medidas para combater a seca. \u201cMas o que est\u00e1 a acontecer na Cidade do Cabo \u00e9 algo para todos n\u00f3s \u2013 em particular o Governo \u2013 pensarmos e planearmos em rela\u00e7\u00e3o ao futuro\u201d, avisa o investigador. Como refere Filipe Duarte Santos, \u201ca Cidade do Cabo era considerada uma das cidades exemplares em termos de implementa\u00e7\u00e3o de medidas de adapta\u00e7\u00e3o no sector da \u00e1gua, portanto uma cidade com grandes preocupa\u00e7\u00f5es nesse aspecto\u201d. Em 2014, as barragens (dependentes da precipita\u00e7\u00e3o) que abasteciam a capital sul-africana estavam cheias; agora, est\u00e3o a menos de 25% da sua capacidade. Qual foi o problema? \u201cFoi n\u00e3o se planearem op\u00e7\u00f5es alternativas\u201d, como a explora\u00e7\u00e3o de aqu\u00edferos ou as centrais de dessaliniza\u00e7\u00e3o, que est\u00e3o agora a ser \u201cconstru\u00eddas \u00e0 pressa\u201d.\nMais frequentes, mais prolongadas\nUma coisa \u00e9 certa: \u201cAs cidades t\u00eam de planear o seu futuro abastecimento de \u00e1gua tendo em conta esta incerteza que temos [relativa \u00e0 precipita\u00e7\u00e3o], com o conhecimento que a probabilidade das secas serem mais frequentes e mais intensas est\u00e1 a crescer com as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas\u201d, garante Filipe Duarte Santos. E isso s\u00f3 pode ser revertido com solu\u00e7\u00f5es a longo prazo, como o cumprimento do Acordo de Paris e uma menor depend\u00eancia dos combust\u00edveis f\u00f3sseis. Esta crise de \u00e1gua n\u00e3o surgiu do nada. \u00c9 resultado de uma seca de tr\u00eas anos, os mais secos desde que h\u00e1 registo, que esvaziou as barragens da \u00c1frica do Sul, um dos mais afectados pelo fen\u00f3meno clim\u00e1tico El Ni\u00f1o, que se caracteriza pela subida da temperatura dos oceanos. Os n\u00edveis de chuva abaixo do normal s\u00e3o outro problema. Em 2015, j\u00e1 num clima de seca, ca\u00edram 315 mil\u00edmetros de chuva na Cidade do Cabo. J\u00e1 em 2017, s\u00f3 foram registados 157 mil\u00edmetros. As altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas afectam tamb\u00e9m os pa\u00edses vizinhos, como o Zimbabwe. Se nada for feito, \u201cestas secas recorrentes e mais intensas em certas regi\u00f5es do mundo v\u00e3o tornar-se mais graves\u201d.\nMas o que \u00e9 que est\u00e1 a acontecer?\nO fornecimento p\u00fablico de \u00e1gua dos cerca de quatro milh\u00f5es de habitantes da Cidade do Cabo prov\u00e9m quase exclusivamente das seis barragens mais pr\u00f3ximas. Ao todo, a 23 de Fevereiro, estas seis principais barragens estavam apenas a 24,1% das suas capacidades. A de Theewaterskloof \u2013 a maior, que serve quase metade da popula\u00e7\u00e3o da capital \u2013 regista os piores valores de sempre, estando a 11% da sua capacidade. Abaixo dos 10%, torna-se quase imposs\u00edvel tirar \u00e1gua. A tornar-se realidade, o Dia Zero acontece quando a capacidade total das seis barragens estiver a 13,5% (a previs\u00e3o actual \u00e9 que tal aconte\u00e7a a 9 de Julho). O Dia Zero n\u00e3o tem uma data fixa \u2013 move-se consoante as reservas de \u00e1gua dispon\u00edveis nas barragens. \u201cQuanto mais pouparmos, mais o Dia Zero se afasta\u201d, esclarece o munic\u00edpio da Cidade do Cabo. Nesse dia, as torneiras ficam sem \u00e1gua nas zonas residenciais e os moradores ter\u00e3o de fazer fila num dos 200 postos espalhados pela cidade para conseguirem os seus 25 litros de \u00e1gua di\u00e1rios. \u201cN\u00e3o h\u00e1 nenhuma cidade moderna no mundo que tenha conseguido aguentar-se com 25 litros de \u00e1gua di\u00e1rios por pessoa\u201d, disse o director da organiza\u00e7\u00e3o Water Shortage South Africa, Benoit Le Roy, ao jornal El Pa\u00eds. A t\u00edtulo de compara\u00e7\u00e3o, em Portugal, o consumo m\u00e9dio ronda os 200 litros por pessoa. A 13 de Fevereiro, a \u00c1frica do Sul declarou que a seca \u00e9 uma \u201ccat\u00e1strofe nacional\u201d, confiando a gest\u00e3o da crise ao Governo. Para o munic\u00edpio do Cabo, trata-se de uma \u201ccrise sem precedentes\u201d, diz em comunicado, da\u00ed que seja tamb\u00e9m precisa uma coordena\u00e7\u00e3o com a popula\u00e7\u00e3o \u201ca um n\u00edvel nunca antes visto\u201d. Se chegar, o impacto do Dia Zero na economia sul-africana \u201cser\u00e1 catastr\u00f3fico\u201d, ainda que alguns servi\u00e7os comerciais (e sobretudo hospitais e outros servi\u00e7os de emerg\u00eancia) continuem com acesso limitado a \u00e1gua. A consequente escassez de \u00e1gua pode levar a que haja um agravamento da desigualdade social no pa\u00eds e implica tamb\u00e9m que sejam tomadas medidas sanit\u00e1rias para impedir que surjam doen\u00e7as como a c\u00f3lera.\n\u201cFicamos a dan\u00e7ar na chuva\u201d\nPara gastar apenas 50 litros por dia, \u00e9 preciso racionar a \u00e1gua e raciocinar antes de a usar. S\u00f3 se pode lavar a lou\u00e7a uma vez por dia, e s\u00f3 se pode p\u00f4r a m\u00e1quina de lavar roupa a funcionar uma vez por semana, recomenda o munic\u00edpio. O autoclismo s\u00f3 pode ser puxado uma vez por dia (s\u00e3o nove litros de cada vez), da\u00ed que se aconselhe que se use a escassa \u00e1gua da chuva ou a de lavar o ch\u00e3o \u2013 a chamada \u201cgrey water\u201d \u2013 para fazer a descarga. \u201c\u00c9 uma mudan\u00e7a radical, tem sido muito dif\u00edcil\u201d, diz a portuguesa Teresa Farinha, 44 anos, que trabalha na \u00e1rea contabil\u00edstica e mora h\u00e1 alguns anos na Cidade do Cabo. \u201cTemos de tomar duche dentro de um balde, e o balde tem de ser usado para lavar o ch\u00e3o, para a sanita... \u00c9 a \u00fanica maneira de atingirmos os 50 litros. Nos duches \u00e9 s\u00f3 um minuto, e comemos em pratos de papel para n\u00e3o ter de lavar lou\u00e7a.\u201d \u201cTudo o que fazemos \u00e9 num balde, \u00e9 baldes por todo o lado\u201d, concorda a sua amiga brit\u00e2nica Philipea Dyer, que mora na capital sul-africana desde 1971, mas nunca viu nada assim. \u201cEsta \u00e9 pior seca de todas, todas, todas. S\u00e3o demasiadas pessoas e pouca \u00e1gua.\u201d \u201cFui ao cabeleireiro ontem e tive de levar a minha pr\u00f3pria toalha \u2013 porque a cabeleireira n\u00e3o as pode lavar \u2013 e tive de levar da minha pr\u00f3pria \u00e1gua, um garraf\u00e3o de cinco litros para que ela me lavasse o cabelo\u201d, conta a brit\u00e2nica, admitindo que a seca est\u00e1 a afectar os com\u00e9rcios e o turismo. O seu jardim ficou sem relva. \u201cMorreu tudo, est\u00e1 tudo a morrer.\u201d At\u00e9 as figuras p\u00fablicas entram na poupan\u00e7a da \u00e1gua: alguns cantores c\u00e9lebres na \u00c1frica do Sul, como o rapper Kwesta ou a cantora Fifi Cooper, fizeram novas vers\u00f5es dos seus \u00eaxitos, com apenas dois minutos (o tempo m\u00e1ximo permitido para tomar banho). Quem quiser pode p\u00f4r a m\u00fasica a tocar e sabe que, terminada a can\u00e7\u00e3o, \u00e9 hora de sair do banho. Quando chove, \u00e9 um al\u00edvio. \u201cOh, ficamos a dan\u00e7ar na chuva! A correr, a meter os baldes, parecemos uns doidos\u201d, conta a portuguesa. \u201c\u00c9 maravilhoso, nessa altura ningu\u00e9m se queixa. Pomos baldes \u00e0 chuva e as pessoas tiram os seus carros para serem lavados\u201d, concorda Dyer.\n\u201cGastamos muita \u00e1gua\u201d\nJ\u00e1 a portuguesa Sandra Pinto, que tem 52 anos e vive h\u00e1 mais de cinco em Ladysmith \u2013 uma cidade na outra ponta do pa\u00eds sul-africano, onde a seca n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o grave \u2013, recorda-se bem dos efeitos da seca dos \u00faltimos anos. \u201cIsto afecta tudo. H\u00e1 muita gente aqui que vive da agricultura, houve v\u00e1rios agricultores que n\u00e3o aguentavam ver os animais a morrer, n\u00e3o aguentavam ver o que se estava a passar \u00e0 sua volta.\u201d A agricultura \u00e9 um dos sectores mais afectados \u2013 30% da \u00e1gua vai para este sector, segundo as estimativas da c\u00e2mara da capital, mas querem que des\u00e7a para 10% at\u00e9 Abril \u2013 , com destaque para a produ\u00e7\u00e3o vin\u00edcola. \u201cH\u00e1 aqui que gerir estas duas procuras da \u00e1gua: a da agricultura, neste caso da vinha, e tamb\u00e9m a do abastecimento p\u00fablico\u201d, diz o investigador Filipe Duarte Santos. Como a agricultura \u00e9 tamb\u00e9m um dos sectores que mais \u00e1gua consomem em Portugal, o investigador acredita que esta \u201ccompeti\u00e7\u00e3o de \u00e1gua\u201d \u00e9 um tema que merece aten\u00e7\u00e3o. Quando visitou Portugal, em Novembro, Sandra Pinto ficou admirada com o desperd\u00edcio de \u00e1gua, mesmo quando todos lhe diziam que havia seca. Tendo j\u00e1 vivido com os duros cortes de \u00e1gua, sabe que se trata de uma quest\u00e3o de sensibiliza\u00e7\u00e3o: \u201cAs pessoas conseguem viver com menos \u00e1gua. Chego \u00e0 conclus\u00e3o: n\u00f3s gastamos \u00e9 muita \u00e1gua.\u201d E, mesmo estando longe da Cidade do Cabo, receia que chegue um dia em que n\u00e3o saia gota das torneiras. \u201cPara mim pode faltar o g\u00e1s, pode faltar a electricidade, mas a \u00e1gua\u2026 s\u00f3 de pensar \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande.\u201d\nValer mais do que o dinheiro\nNo meio do cen\u00e1rio \u00e1rido, Sandra Pinto destaca a solidariedade que se vivem em tempos de seca: \u201cAs pessoas s\u00e3o muito unidas, j\u00e1 vi quem levasse garrafas de \u00e1gua no carro e, quando viam pedintes na rua, a primeira coisa que se dava era uma [garrafa de \u00e1gua]. Valia mais do que dinheiro.\u201d Na Cidade do Cabo, os garraf\u00f5es e garrafas de \u00e1gua est\u00e3o esgotados em grande parte dos supermercados. E \u00e9 por esse valor da \u00e1gua que a pol\u00edcia passou a patrulhar as ruas, em busca dos novos delinquentes: pessoas que gastam mais \u00e1gua do que os limites estipulados pelo Governo. \u201cFala-se muito nisto e as pessoas est\u00e3o mais alertas, mais atentas\u201d, explica Teresa Farinha, referindo que at\u00e9 existe um mapa online que permite aos utilizadores ver em que casas se gasta mais \u00e1gua. \u201cFicamos pol\u00edcias da \u00e1gua\u201d, brinca \u2014 mas sabe que nem todas as pessoas cumprem os limites. Foi no in\u00edcio de Fevereiro que o limite di\u00e1rio passou de 87 litros para 50 litros por pessoa. Se o contador da \u00e1gua registar mais, os moradores arriscam pagar multas que v\u00e3o at\u00e9 aos 700 euros. Com estes novos limites, a utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1gua total na Cidade do Cabo passou de 1,1 mil milh\u00f5es de litros de \u00e1gua por dia para 600 milh\u00f5es de litros di\u00e1rios \u2013 mas o objectivo \u00e9 baixar para 400 milh\u00f5es de litros di\u00e1rios. Porque se o consumo for superior a 50 litros por pessoa, avisa o munic\u00edpio da cidade, \u201co Dia Zero ser\u00e1 uma realidade\u201d."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020180302ee320008g"},"has_corona_label":{"0":false}}