{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Fecho de escolas, que exemplos seguir?"},"author":{"0":"Alberto Veronesi"},"pub_date":{"0":"12 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"345 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"N\u00e3o me posso considerar tranquilo perante a atual pandemia da Covid-19 . Na quarta-feira, os professores, passaram o dia \u00e0 espera de uma decis\u00e3o firme e corajosa por parte do Governo, ap\u00f3s a reuni\u00e3o que durou mais de cinco hora do Conselho Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica. S\u00f3 que n\u00e3o !\nA Europa olha com enorme preocupa\u00e7\u00e3o para It\u00e1lia que, com a abordagem inicial demasiado relaxada, confessa agora que subestimou o v\u00edrus e est\u00e1 numa situa\u00e7\u00e3o ca\u00f3tica. Ali\u00e1s, t\u00eam sido v\u00e1rios os apelos dos italianos para que n\u00e3o cometamos os mesmos erros, pedem que nos preparemos, que tomemos medidas dr\u00e1sticas de conten\u00e7\u00e3o e que n\u00e3o subestimemos a pandemia. Pedem que fa\u00e7amos tudo agora porque vai ser duro!"},"remaining_content":{"0":"Por outro lado, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade afirma que nenhum sistema de sa\u00fade estar\u00e1 preparado para uma situa\u00e7\u00e3o de calamidade como a italiana, pedindo a todos os pa\u00edses que contenham o v\u00edrus quando antes!\nTemos de ser s\u00e9rios, com base na evolu\u00e7\u00e3o que temos vindo a observar noutros pa\u00edses e com v\u00e1rios alertas das institui\u00e7\u00f5es, este n\u00e3o \u00e9 um v\u00edrus nem uma pandemia compar\u00e1vel \u00e0s que no passado assistimos, n\u00e3o tenhamos d\u00favidas disso.\nPerante a situa\u00e7\u00e3o actual , 78 confirmados, 133 \u00e0 aguardar resultados, 637 suspeitos e 4923 em vigil\u00e2ncia, \u00e9 imperativo que, com a coragem necess\u00e1ria, reunindo ou n\u00e3o consensos parlamentares, se tomem as medidas necess\u00e1rias para contermos o v\u00edrus.\nN\u00e3o queremos seguir o exemplo de It\u00e1lia, que est\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o de ter de escolher quem tratar e n\u00e3o tratar por falta de meios!\nOlhemos para Macau: diagnosticou dez casos e implementou medidas r\u00edgidas de conten\u00e7\u00e3o que passaram sobretudo por ficarem em casa. Cumpriram! Ficaram livres do v\u00edrus!\nN\u00e3o nos iludamos! As escolas devem fechar j\u00e1! N\u00e3o como antecipa\u00e7\u00e3o de f\u00e9rias, mas fazendo quarentena!\nAs f\u00e9rias da P\u00e1scoa, os exames, os testes, os acessos ao ensino superior podem e devem ser tratados a seu tempo.\nNada \u00e9, no momento, mais importante que as vidas que se podem salvar tomando as medidas certas, olhando para os exemplos certos.\nHaver\u00e1 coragem?"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200312eg3c0010i"},"has_corona_label":{"0":false}}