{"headlines":{"0":"Bolsas e petr\u00f3leo afundam com guerra na OPEP+ e expans\u00e3o do coronav\u00edrus"},"author":{"0":"Lu\u00eds Villalobos"},"pub_date":{"0":"9 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"598 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Os mercados j\u00e1 tinham vindo a cair nas \u00faltimas sess\u00f5es, mas a sess\u00e3o desta segunda-feira est\u00e1 ser marcada por perdas t\u00e3o expressivas que se arriscam a ficar na hist\u00f3ria, com o petr\u00f3leo a cair como na altura do in\u00edcio da primeira guerra do Golfo e a potenciar os efeitos negativos do novo coronav\u00edrus. Com o v\u00edrus a continuar a sua expans\u00e3o, obrigando as autoridades italianas a bloquearem ainda mais cidades do norte do pa\u00eds (onde se situa Mil\u00e3o, o principal centro financeiro de It\u00e1lia).\nEm paralelo, os mercados esperam por mais ac\u00e7\u00f5es dos bancos centrais e dos governos, no sentido de serem aplicadas medidas de pol\u00edtica monet\u00e1ria e de pol\u00edtica or\u00e7amental. Depois do corte de taxas da reserva federal norte-americana feito na semana passada, que acabou por n\u00e3o provocar grandes efeitos, \u00e9 a vez do BCE se reunir esta quinta-feira."},"remaining_content":{"0":"Nas bolsas, e depois das pra\u00e7as como a do Jap\u00e3o, China e Coreia fecharem no \u201cvermelho\u201d (T\u00f3quio teve a queda mais expressiva, de 5%), o cont\u00e1gio chegou \u00e0 Europa, com o \u00edndice pan-europeu Stoxx 600 a cair 7%, o que, segundo a Reuters, o posiciona a caminho da maior queda desde Junho de 2016, altura em que se realizou o referendo sobre o \u201cBrexit\u201d. Com uma queda de 20% face ao seu pico, este \u00edndice marca tamb\u00e9m a entrada na fase \u201cfria\u201d do mercado, conhecida por bear (por oposto ao bull, que simboliza a for\u00e7a e a din\u00e2mica do mercado).\nDe resto, todas as pra\u00e7as europeias estavam esta manh\u00e3 com fortes perdas, entre os 4% e os 6%. No caso do PSI 20, o \u00edndice portugu\u00eas perdia 5,2% pelas 9h30, com o peso-pesado Galp Energia a perder 11%. A petrol\u00edfera portuguesa est\u00e1 a sofrer tamb\u00e9m os impactos do que se classifica como \u201cguerra do petr\u00f3leo\u201d entre os maiores produtores de crude, aliado a um receio de recess\u00e3o econ\u00f3mica global e retrac\u00e7\u00e3o da procura.\nEm Nova Iorque, os principais \u00edndices arrancaram com uma queda de 7% em apenas cinco minutos, o que levou as autoridades de Wall Street a desencadearem uma paragem autom\u00e1tica de 15 minutos quando se verificam este tipo de desvaloriza\u00e7\u00f5es s\u00fabitas.\nDepois de terem falhado as negocia\u00e7\u00f5es para um novo corte articulado entre os pa\u00edses produtores reunidos na OPEP e a R\u00fassia (conhecido por OPEP +), a Ar\u00e1bia Saudita anunciou um aumento de produ\u00e7\u00e3o com efeitos em Abril, com o objectivo de dominar o mercado.\nO resultado foi uma queda de 30% que fez lembrar recuar a mem\u00f3ria para 1991, quando se deu a primeira guerra do Golfo. Pelas 9h30 a queda estava nos 20%, com o barril de petr\u00f3leo (Brent) a valer 36,6 d\u00f3lares (o que \u00e9 uma m\u00e1 not\u00edcia para pa\u00edses produtores como Angola).\nEsta segunda-feira, a Ag\u00eancia Internacional de Energia anunciou que reviu em baixa as suas previs\u00f5es para este ano, estimando agora uma contrac\u00e7\u00e3o na procura de petr\u00f3leo devido \u00e0 estagna\u00e7\u00e3o da actividade econ\u00f3mica relacionada com o coronav\u00edrus, algo que n\u00e3o acontecia desde 2009 (ano que marcou o in\u00edcio da crise financeira).\nEm sentido contr\u00e1rio est\u00e3o os activos considerados seguros, como as obriga\u00e7\u00f5es alem\u00e3o ou norte-americanas, que bateram novos recordes. No primeiro caso, os t\u00edtulos de d\u00edvida a 10 anos estavam em -0,8% (com os investidores a aceitarem perder ainda mais dinheiro) e os dos EUA em 0,4258%.\n* Descarregue a app do P\u00daBLICO, subscreva as nossas notifica\u00e7\u00f5es e esteja a par da evolu\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus: https:\/\/www.publico.pt\/apps"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200309eg39000jq"},"has_corona_label":{"0":false}}