{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Escolas est\u00e3o a servir refei\u00e7\u00f5es a 5500 carenciados"},"author":{"0":"Samuel Silva"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"591 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Cerca de 5500 estudantes carenciados comeram ou receberam diariamente uma refei\u00e7\u00e3o das suas escolas desde que, no in\u00edcio desta semana, as aulas presenciais foram suspensas. Este foi um dos servi\u00e7os excepcionais que o Governo determinou que as escolas deviam continuar a prestar, no \u00e2mbito das medidas de conten\u00e7\u00e3o da covid-19. Cerca de 100 filhos de profissionais dos servi\u00e7os especiais est\u00e3o nos estabelecimentos de ensino."},"remaining_content":{"0":"Servir refei\u00e7\u00f5es, diariamente, a mais de 5000 estudantes n\u00e3o coloca press\u00e3o adicional nas escolas, garantem os directores. \u201cJ\u00e1 estamos habituados a faz\u00ea-lo nas interrup\u00e7\u00f5es lectivas \u2013 quer no Natal, nas P\u00e1scoa e no Ver\u00e3o \u2013 desde h\u00e1 alguns anos\u201d, recorda o presidente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Dirigentes Escolares, Manuel Pereira. O n\u00famero de estudantes alimentados pelos estabelecimentos de ensino na \u00faltima semana \u00e9 semelhante ao que foi atendido nas \u00faltimas f\u00e9rias escolares. S\u00f3 os alunos com escal\u00e3o A da ac\u00e7\u00e3o social escolar, no qual se incluem os mais carenciados, t\u00eam acesso a este servi\u00e7o, tanto nas pausas lectivas, como neste momento de suspens\u00e3o das aulas presenciais.\nDe acordo com dados divulgados esta sexta-feira pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, h\u00e1 cerca de 700 escolas preparadas para prestar este servi\u00e7o \u2013 o pa\u00eds tem 811 agrupamentos de escolas p\u00fablicas. Em concelhos onde h\u00e1 mais do que um agrupamento, os estabelecimentos de ensino articularam-se para que apenas um deles preste este servi\u00e7o.\nA maioria das 5500 refei\u00e7\u00f5es foi servida diariamente a alunos da regi\u00e3o de Lisboa e Vale do Tejo (cerca de 3500). Seguem-se as regi\u00f5es do Centro (cerca de 800) e do Norte (650). O Alentejo (350) e o Algarve (250) t\u00eam n\u00fameros inferiores.\n\u201cVemos poucos alunos a almo\u00e7ar nas escolas. \u00c0s vezes um, dois ou tr\u00eas\u201d, ilustra Filinto Lima, da Associa\u00e7\u00e3o dos Directores de Agrupamentos e Escolas P\u00fablicas. Isto acontece n\u00e3o apenas porque os 5500 alunos atendidos s\u00e3o um n\u00famero residual face ao universo de mais de 1,5 milh\u00f5es de estudantes, como em algumas escolas os alunos n\u00e3o t\u00eam sequer que ir \u00e0 cantina para terem direito \u00e0 refei\u00e7\u00e3o.\nH\u00e1 concelhos onde s\u00e3o as autarquias as respons\u00e1veis pelas refei\u00e7\u00f5es escolares e que t\u00eam preferido entregar cabazes de produtos alimentares aos encarregados de educa\u00e7\u00e3o, evitando desloca\u00e7\u00f5es di\u00e1rias \u00e0s escolas. \u201cFruta, legumes, arroz, ovos, leite\u201d, conta Filinto Lima. Nos casos em que os servi\u00e7os de refei\u00e7\u00e3o est\u00e3o concessionados a empresas, estas \u201ct\u00eam optado pelo servi\u00e7o em take away\u201d, explica o mesmo respons\u00e1vel. As fam\u00edlias podem ir \u00e0s escolas ou a outros locais, como juntas de freguesia, buscar as refei\u00e7\u00f5es embaladas.\nH\u00e1, por\u00e9m, alunos que consomem a refei\u00e7\u00e3o no refeit\u00f3rio da escola, \u201crespeitando o Plano de Conting\u00eancia implementado, de acordo com as normas emanadas pela Direc\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade (DGS)\u201d, garante o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.\nUma centena nas escolas\nAs cantinas escolares est\u00e3o tamb\u00e9m a servir as refei\u00e7\u00f5es, nas cantinas ou refeit\u00f3rios, aos estudantes que se encontram a frequentar a escola ao abrigo do servi\u00e7o de acolhimento de filhos dos profissionais de sa\u00fade, das for\u00e7as de seguran\u00e7a ou de outros servi\u00e7os especiais, considerados essenciais na aplica\u00e7\u00e3o das medidas de conten\u00e7\u00e3o da pandemia.\nApesar da suspens\u00e3o das aulas, as escolas continuam abertas. De acordo com os n\u00fameros divulgados pela tutela, na primeira semana, cerca de 100 crian\u00e7as foram para as escolas, ao abrigo desta decis\u00e3o. \u201cOs pais optam por esta solu\u00e7\u00e3o s\u00f3 em \u00faltimo caso\u201d, afirma Filinto Lima.\nMetade destes alunos vive na regi\u00e3o de Lisboa e Vale do Tejo. Norte (20) e Centro (15) s\u00e3o as outras regi\u00f5es com mais estudantes nestas circunst\u00e2ncias."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200320eg3k001jr"},"has_corona_label":{"0":true}}