{"headlines":{"0":"Jos\u00e9 Saramago e Ant\u00f3nio Lobo Antunes celebrados na Feira do Livro de Guadalajara"},"author":{"0":"Isabel Coutinho"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"1385 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Os 20 anos da atribui\u00e7\u00e3o do Pr\u00e9mio Nobel a Jos\u00e9 Saramago v\u00e3o ser celebrados na maior feira do livro da Am\u00e9rica Latina, a Feira Internacional do Livro de Guadalajara (FIL), no M\u00e9xico, cuja pr\u00f3xima edi\u00e7\u00e3o, de 24 de Novembro a 2 de Dezembro, ter\u00e1 Portugal como pa\u00eds convidado, num projecto comissariado por Manuela J\u00fadice que ali levar\u00e1 uma embaixada de mais de 40 escritores. A editora espanhola Alfaguara anunciou \u00e0 direc\u00e7\u00e3o da feira mexicana que disponibilizar\u00e1 para a ocasi\u00e3o um in\u00e9dito do Nobel portugu\u00eas que morreu em 2010, extra\u00eddo de um caderno de Jos\u00e9 Saramago."},"remaining_content":{"0":"A directora da FIL, Marisol Schulz, n\u00e3o tinha mais informa\u00e7\u00f5es al\u00e9m desta que revelou na confer\u00eancia de imprensa de apresenta\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o portuguesa, que decorreu esta segunda-feira no Minist\u00e9rio dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, em Lisboa. No final da confer\u00eancia, Pilar del R\u00edo, que se encontrava na plateia, n\u00e3o quis comentar, para deixar que sejam os editores de Saramago a fazer o an\u00fancio deste in\u00e9dito em breve. Esta homenagem ao Nobel portugu\u00eas, que est\u00e1 a ser preparada pela feira de Guadalajara, incidir\u00e1 sobre a participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do escritor em momentos particulares da Hist\u00f3ria do M\u00e9xico. \u201cEm particular sobre a ida de Jos\u00e9 Saramago ao M\u00e9xico para dar as boas-vindas ao movimento zapatista e sobre a sua participa\u00e7\u00e3o a favor dos direitos humanos\u201d, explicou ao P\u00daBLICO Marisol Schulz. Durante anos, Saramago tentou que Portugal fosse protagonista da FIL, uma feira cujo intenso programa inclui confer\u00eancias, visitas a escolas, lan\u00e7amentos, sess\u00f5es de leitura e encontros com leitores. \u201cPor raz\u00f5es diversas nunca p\u00f4de ser, e justamente no ano em que se comemora o 20.\u00ba anivers\u00e1rio da entrega do Nobel a Jos\u00e9 Saramago isso finalmente acontece. \u00c9 realmente emocionante\u201d, disse aos jornalistas Pilar del R\u00edo a \"presidenta\" da Funda\u00e7\u00e3o Saramago no final da confer\u00eancia. Outro dos autores portugueses celebrados em Guadalajara ser\u00e1 Ant\u00f3nio Lobo Antunes. A maior sala da FIL, que tem capacidade para 500 pessoas, receber\u00e1 o \u00fanico portugu\u00eas galardoado com o Pr\u00e9mio Juan Rulfo atribu\u00eddo ao autor de At\u00e9 Que as Pedras Se Tornem Mais Leves Que a \u00c1gua em 2008. Quando se comemoram os dez anos da atribui\u00e7\u00e3o deste pr\u00e9mio pela FIL, Ant\u00f3nio Lobo Antunes, Pr\u00e9mio Cam\u00f5es 2007, regressa a Guadalajara \u2013 integrado na comitiva portuguesa mas tamb\u00e9m convidado pela pr\u00f3pria feira, onde estar\u00e1 em di\u00e1logo com a jornalista e escritora colombiana Laura Restrepo no Audit\u00f3rio Juan Rulfo. De resto, haver\u00e1 mais dois autores portugueses em Guadalajara a pedido da pr\u00f3pria FIL. Um deles \u00e9 Nuno J\u00fadice, marido da comiss\u00e1ria da participa\u00e7\u00e3o portuguesa, que a FIL convidou directamente para encerrar o Sal\u00e3o de Poesia desta edi\u00e7\u00e3o, em que participar\u00e3o tamb\u00e9m os poetas Manuel Alegre, Filipa Leal e Ana Lu\u00edsa Amaral. \u201cQuando lhe foi feito o convite, Nuno J\u00fadice disse que n\u00e3o queria ir por ser eu a comiss\u00e1ria. Mais tarde acabou por aceitar com a condi\u00e7\u00e3o de ser ele a pagar a viagem, para n\u00e3o gastar dinheiro \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o\u201d, explicou Manuela J\u00fadice ao P\u00daBLICO no final da apresenta\u00e7\u00e3o. \u201cA FIL fez quest\u00e3o que ele fosse, \u00e9 o \u00fanico portugu\u00eas vivo que tem o Pr\u00e9mio Reina Sof\u00eda de Poes\u00eda Ibero-Americana e o Premio de Poes\u00eda Poetas del Mundo Latino V\u00edctor Sandoval.\u201d Tamb\u00e9m Manuel Alegre, Pr\u00e9mio Cam\u00f5es em 2017, estar\u00e1 em Gualajara a convite da feira, onde abrir\u00e1 o Sal\u00e3o de Poesia. Entre os autores inclu\u00eddos na embaixada a Guadalajara, h\u00e1 outros galardoados com o maior pr\u00e9mio de literatura especialmente destinado a autores de l\u00edngua portuguesa: Mia Couto, H\u00e9lia Correia e Germano Almeida.\nPreval\u00eancia da fic\u00e7\u00e3o\nDa FIL, Manuela J\u00fadice recebeu uma lista de 50 nomes de autores portugueses que a direc\u00e7\u00e3o da feira gostaria de ver em Guadalajara. E tamb\u00e9m uma lista de crit\u00e9rios: preval\u00eancia da fic\u00e7\u00e3o narrativa (conto, cr\u00f3nica e romance policial) e um equil\u00edbrio entre homens e mulheres e entre autores premiados e n\u00e3o premiados. Em todas as \u00e1reas houve convites que, por raz\u00f5es privadas ou de sa\u00fade, os escritores n\u00e3o puderam aceitar. A comiss\u00e1ria come\u00e7ou por escolher os autores relacionados com o g\u00e9nero policial (como Francisco Jos\u00e9 Viegas ou Miguel Miranda), depois os da cr\u00f3nica (como Ricardo Ara\u00fajo Pereira, que com sucesso j\u00e1 esteve entre os convidados da Feira do Livro de Bogot\u00e1), em seguida os do romance, \u00e1rea em que procurou diversidade de idades e de g\u00e9neros, chegando a uma selec\u00e7\u00e3o entre os quais est\u00e3o L\u00eddia Jorge, Dulce Maria Cardoso, Jo\u00e3o Tordo, Jos\u00e9 Lu\u00eds Peixoto, Gon\u00e7alo M. Tavares, Afonso Cruz, Valter Hugo M\u00e3e, Ana Margarida de Carvalho, Alexandra Lucas Coelho, Rui Cardoso Martins, Isabela Figueiredo, Isabel Rio Novo, Jo\u00e3o de Melo, Jos\u00e9 Eduardo Agualusa, Ondjaki, Rui Zink, Teolinda Gers\u00e3o ou Jo\u00e3o Pinto Coelho. Para o fim ficou a poesia, sabendo que j\u00e1 tinha os dois convidados extra da feira, como nomes iniciais. Procurou encontrar autores que estivessem traduzidos (como Filipa Leal e In\u00eas Fonseca Santos), ou inclu\u00eddos numa antologia (como Maria do Ros\u00e1rio Pedreira, Ant\u00f3nio Carlos Cort\u00eas e Jo\u00e3o Lu\u00eds Barreto Guimar\u00e3es), mas tamb\u00e9m autores que n\u00e3o estivessem traduzidos (como Vasco Gato, que \u00e9 tamb\u00e9m tradutor do espanhol, ou Margarida Vale de Gato). Foram escolhidos ainda Rui C\u00f3ias, Pedro Mexia, os acad\u00e9micos Jeronimo Pizarro e Carlos Reis ou Ad\u00e9lia Carvalho e Ant\u00f3nio Jorge Gon\u00e7alves.\nUm grande festival\n\u201cA FIL \u00e9 por um lado uma feira de profissionais do livro e por outro lado um grande festival cultural onde h\u00e1 mais de 3000 actividades que inundam a cidade. N\u00e3o ocorrem s\u00f3 no centro de congressos onde se realiza a feira, acontecem por todo o lado, toda a cidade vive a feira\u201d, explica Marisol Schulz ao P\u00daBLICO. \u201cTamb\u00e9m \u00e9 uma grande venda de livros, uma exposi\u00e7\u00e3o de 400 mil t\u00edtulos. \u00c9 um dos maiores festivais liter\u00e1rios do mundo, com 800 escritores.\u201d A directora acha o programa portugu\u00eas \u201ccompleto\u201d, \u201cfant\u00e1stico, com uma for\u00e7a tremenda\u201d, e acredita que os mexicanos \u201cv\u00e3o descobrir um Portugal\u201d que n\u00e3o conhecem. \u201cNo M\u00e9xico vai conhecer-se o Portugal \u2018verdadeiro', e isso d\u00e1-me muita emo\u00e7\u00e3o\u201d. Tamb\u00e9m se soube esta segunda-feira que o Pavilh\u00e3o de Portugal ter\u00e1 1168 metros quadrados e \u00e9 da autoria do Atelier Santa Rita e Associados. \"Quem entra na feira tem, obrigatoriamente, de o ver ou atravessar\u201d, disse Manuela J\u00fadice. \u201c\u00c9 um espa\u00e7o muito aberto\u201d. O ministro da Cultura, Lu\u00eds Filipe Castro Mendes, acrescentou que o pavilh\u00e3o \u201cmostrar\u00e1 a riqueza do nosso patrim\u00f3nio, do nosso turismo, da nossa m\u00fasica\u201d e lembrou que haver\u00e1 tamb\u00e9m confer\u00eancias \u201conde a nossa ci\u00eancia ir\u00e1 tamb\u00e9m fazer o interc\u00e2mbio com institui\u00e7\u00f5es cient\u00edficas de l\u00e1\u201d. J\u00e1 no final da apresenta\u00e7\u00e3o, salientou as exposi\u00e7\u00f5es escolhidas para integrar a embaixada, que considerou \u201cmagn\u00edficas\u201d. Entre elas estar\u00e3o O Que Dizem as Paredes - Almada Negreiros e a Pintura Mural, com curadoria de Mariana Pinto dos Santos, \u201cuma exposi\u00e7\u00e3o de [tape\u00e7arias de] Almada Negreiros em contraponto com os frescos de [Gabriel] Orozco, extraordin\u00e1rios que est\u00e3o na institui\u00e7\u00e3o Caba\u00f1as\u201d, e ainda Ana Hatherly e o Barroco: num jardim feito de tinta, com curadoria de Paulo Pires do Vale, e Varia\u00e7\u00f5es sobre uma Tradi\u00e7\u00e3o: dos len\u00e7os de amor aos bordados com poesia, curadoria de Ant\u00f3nio da Ponte. Jo\u00e3o Botelho ser\u00e1 o realizador convidado no evento, como o realizador portugu\u00eas vivo que mais adapta\u00e7\u00f5es de obras liter\u00e1rias fez, mas o programa de cinema inclui uma mostra de 12 longa-metragens baseadas em livros de autores portugueses e ainda sete curtas-metragens da nova gera\u00e7\u00e3o de cineastas. Haver\u00e1 tamb\u00e9m teatro, com a apresenta\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as By Heart, de Tiago Rodrigues, e Consentim(iento), uma produ\u00e7\u00e3o Cassefaz que p\u00f5e em di\u00e1logo escritos do Padre Ant\u00f3nio Vieira e do Frei Bartolomeu de Las Casas. A dan\u00e7a portuguesa ser\u00e1 representada pelo espect\u00e1culo L\u00eddia, de Paulo Ribeiro, da Companhia Nacional de Bailado. Ao longo dos nove dias da feira haver\u00e1 espect\u00e1culos musicais di\u00e1rios. O or\u00e7amento da participa\u00e7\u00e3o portuguesa, sublinharam os respons\u00e1veis na confer\u00eancia de imprensa, ficou abaixo do inicialmente previsto: pensava-se que a opera\u00e7\u00e3o poderia custar 2,5 milh\u00f5es de euros mas todo o programa foi constru\u00eddo na base de um or\u00e7amento de 1 milh\u00e3o e 800 mil euros, disse Manuela J\u00fadice. Desse montante, 340 mil euros s\u00e3o contribui\u00e7\u00f5es de privados, de mecenato. \u201cN\u00f3s fomos poupadinhos, realmente come\u00e7\u00e1mos por uma estimativa elevada para n\u00e3o termos surpresas desagrad\u00e1veis\u201d, disse o ministro da Cultura que a seguir elogiou a comiss\u00e1ria pela sua \"determina\u00e7\u00e3o\", pela sua \"for\u00e7a enorme\" e por ter sido \"incans\u00e1vel\"."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020180618ee6i0012x"},"has_corona_label":{"0":false}}