{"headlines":{"0":"N\u00famero de alunos com necessidades especiais continua a subir"},"author":{"0":"Clara Viana"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"497 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O n\u00famero de alunos do ensino b\u00e1sico e secund\u00e1rio com Necessidades Educativas Especiais (NEE) voltou a aumentar neste ano lectivo, passando de 81.672, em 2016\/2017, para 87.081, em 2017\/2018, indicam dados preliminares divulgados pela Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Estat\u00edsticas da Educa\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancia (DGEEC). Este aumento de 6,6% \u00e9 superior ao registado no ano anterior (4%), o que se deve, sobretudo, a uma maior subida do n\u00famero de alunos do ensino b\u00e1sico identificados como tendo NEE. Entre 2015\/2016 e 2016\/2017 a varia\u00e7\u00e3o neste grupo foi de 3%, enquanto a registada em 2017\/2018 por compara\u00e7\u00e3o ao ano anterior foi de 5,1%. Por lei considera-se que um aluno tem NEE quando apresenta dificuldades significativas de comunica\u00e7\u00e3o, de aprendizagem e participa\u00e7\u00e3o, entre outras. O n\u00famero de alunos com NEE come\u00e7ou a aumentar significativamente com o alargamento da escolaridade obrigat\u00f3ria at\u00e9 aos 18 anos. Antes estes estudantes abandonavam, geralmente, a escola antes de chegarem ao ensino secund\u00e1rio."},"remaining_content":{"0":"O primeiro grupo de alunos abrangido pela nova escolaridade obrigat\u00f3ria chegou ao ensino secund\u00e1rio em 2012\/2013. Nesse ano o n\u00famero de crian\u00e7as e jovens com NEE neste n\u00edvel de ensino (5426) quase duplicou em rela\u00e7\u00e3o ao registado em 2010\/2011 (2997). Actualmente existem 15.015 alunos sinalizados no secund\u00e1rio, o que representa um aumento de 14,8% por compara\u00e7\u00e3o a 2016\/2017. Tamb\u00e9m o n\u00famero de professores afectos ao ensino especial, que t\u00eam por miss\u00e3o acompanhar aqueles jovens, voltou a aumentar neste ano lectivo (de 7264 para 7518). J\u00e1 o n\u00famero de t\u00e9cnicos que trabalham com alunos NEE diminuiu: de 1141 para 1016. Entre estes t\u00e9cnicos h\u00e1, por exemplo, psic\u00f3logos, terapeutas da fala e terapeutas ocupacionais. Apesar de o seu n\u00famero ter diminu\u00eddo, h\u00e1 mais horas mensais de trabalho registadas para estes profissionais. Ser\u00e3o 63.418 quando, no ano lectivo anterior, com mais t\u00e9cnicos no activo nas escolas, tinham sido 51.333.\nCurr\u00edculo espec\u00edfico individual\nOs dados da DGEEC confirmam tamb\u00e9m a tend\u00eancia de decr\u00e9scimo na aplica\u00e7\u00e3o do chamado curr\u00edculo espec\u00edfico individual, que \u00e9 a medida para os casos mais severos de NEE, prevendo a adapta\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo \u00e0s caracter\u00edsticas e necessidades de cada aluno, substituindo as compet\u00eancias definidas para esse n\u00edvel de ensino. Num ano o n\u00famero de alunos a quem foi determinada esta medida desceu de 12.994 para 12.563. O curr\u00edculo espec\u00edfico individual j\u00e1 n\u00e3o consta ali\u00e1s das medidas previstas na revis\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o sobre necessidades educativas especiais. Um dos problemas identificados quando se aplica esta medida tem a ver com o facto de esta ser fortemente condicionadora quanto ao futuro destes alunos. Os alunos podem concluir a escolaridade obrigat\u00f3ria sem realizarem exames, porque as suas limita\u00e7\u00f5es os impedem de fazer estas provas, mas esta possibilidade faz com que fiquem exclu\u00eddos logo \u00e0 partida do ensino superior. V\u00e1rios especialistas t\u00eam alertado que estas possibilidades t\u00eam sido aplicadas a crian\u00e7as e jovens que n\u00e3o necessitavam delas."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020180302ee320018k"},"has_corona_label":{"0":false}}