{"headlines":{"0":"Tem d\u00favidas sobre o coronav\u00edrus? Os especialistas respondem no P\u00daBLICO"},"pub_date":{"0":"10 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"166 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Como evitar o cont\u00e1gio? Quais os sintomas? \u00c9 perigoso viajar? Investigadores do Instituto de Sa\u00fade P\u00fablica da Universidade do Porto v\u00e3o estar entre as 9h e as 17h desta quarta-feira a responder \u00e0s perguntas dos leitores do P\u00daBLICO sobre o novo coronav\u00edrus.\nPode colocar j\u00e1 no F\u00f3rum P\u00daBLICO as suas quest\u00f5es."},"remaining_content":{"0":"O F\u00f3rum P\u00daBLICO \u00e9 um novo espa\u00e7o em que leitores, jornalistas e convidados podem debater em grupos de discuss\u00e3o tem\u00e1ticos. \u00c9 uma extens\u00e3o do actual espa\u00e7o de coment\u00e1rios \u00e0s not\u00edcias e retoma um conceito de comunidade iniciado ainda nos anos 1990 quando v\u00e1rios f\u00f3runs de discuss\u00e3o do P\u00daBLICO se popularizaram na Internet em Portugal.\nDepois de dar acesso livre aos artigos de teor informativo e pedag\u00f3gico sobre o novo coronav\u00edrus, o P\u00daBLICO volta a promover a informa\u00e7\u00e3o de qualidade sobre esta amea\u00e7a de sa\u00fade p\u00fablica, que j\u00e1 infectou 41 pessoas em Portugal \u2013 a maioria na regi\u00e3o Norte. Porque a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 a melhor vacina."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200310eg3a001bh"},"has_corona_label":{"0":false}}