{"headlines":{"0":"Promotores de espect\u00e1culos cancelados podem reaver valores pagos por salas"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"26 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"997 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Minist\u00e9rio da Cultura anunciou esta quinta-feira mais um conjunto de medidas com vista a proteger consumidores e promotores de espect\u00e1culos cancelados devido \u00e0 pandemia da covid-19, que devem reaver o valor pago pela reserva de uma sala.\nNum comunicado emitido horas depois de o Conselho de Ministros ter anunciado que as medidas excepcionais relativas a espect\u00e1culos n\u00e3o realizados em Portugal abrangem iniciativas agendadas desde 28 de Fevereiro at\u00e9 90 dias \u00fateis depois do fim do estado de emerg\u00eancia, o Minist\u00e9rio da Cultura real\u00e7a que qualquer reagendamento ou cancelamento \u201cn\u00e3o dever\u00e1 ter custos acrescidos para o consumidor final\u201d."},"remaining_content":{"0":"Em rela\u00e7\u00e3o aos promotores de espect\u00e1culos, as medidas hoje aprovadas prev\u00eaem \u201ca proibi\u00e7\u00e3o das entidades que vendem bilhetes de cobrarem comiss\u00f5es aos agentes culturais pelos espect\u00e1culos que n\u00e3o sejam n\u00e3o realizados\u201d, ao que acresce o impedimento de cobran\u00e7a de qualquer valor suplementar aos promotores de espect\u00e1culos reagendados por parte de \u201cpropriet\u00e1rios ou entidades exploradoras de instala\u00e7\u00f5es, estabelecimentos e recintos de espect\u00e1culos\u201d.\n\u201cEm caso de cancelamento, fica previsto que o valor pago pela reserva da sala ou recinto deve ser devolvido ao promotor do evento ou, por acordo entre as partes, o valor pago pela sala ou recinto pode ser utilizado para a realiza\u00e7\u00e3o de outro espect\u00e1culo\u201d, acrescenta o comunicado.\nO minist\u00e9rio de Gra\u00e7a Fonseca real\u00e7a ainda que \u201cforam aprovadas medidas excepcionais no \u00e2mbito da contrata\u00e7\u00e3o p\u00fablica que permitem \u00e0s entidades p\u00fablicas, nacionais ou municipais, promotoras de espect\u00e1culos de natureza art\u00edstica, no caso de reagendamento de espect\u00e1culo, utilizarem os mecanismos legais dos regimes de adiantamento do pre\u00e7o, revis\u00e3o de pre\u00e7os e ainda o regime dos bens, servi\u00e7os ou trabalhos complementares\u201d.\n\u201cPor outro lado, em caso de cancelamento, as mesmas entidades p\u00fablicas podem proceder ao pagamento dos compromissos assumidos e efectivamente realizados, na respectiva propor\u00e7\u00e3o\u201d, assinala.\nDe acordo com o comunicado do Conselho de Ministros hoje realizado, \u201cfoi aprovado o decreto-lei que estabelece medidas excepcionais e tempor\u00e1rias no \u00e2mbito cultural e art\u00edstico, em especial quanto aos espect\u00e1culos n\u00e3o realizados, entre os dias 28 de Fevereiro de 2020, e at\u00e9 90 dias \u00fateis ap\u00f3s o t\u00e9rmino do estado de emerg\u00eancia\u201d.\n\u201cFace \u00e0 pandemia covid-19, e com vista a evitar a transmiss\u00e3o do v\u00edrus, o Governo tomou medidas que passaram, nomeadamente, pelo encerramento de instala\u00e7\u00f5es e estabelecimentos onde se desenvolvem actividades culturais e art\u00edsticas. Importa, por isso, assegurar uma protec\u00e7\u00e3o especial aos agentes culturais envolvidos na realiza\u00e7\u00e3o destes espect\u00e1culos, bem como garantir os direitos dos consumidores\u201d, l\u00ea-se no mesmo texto.\nNa confer\u00eancia de imprensa que se seguiu \u00e0 reuni\u00e3o de Conselho de Ministros desta quinta-feira, a ministra do Estado e da Presid\u00eancia, Mariana Vieira da Silva, esclareceu que o diploma estabelece as condi\u00e7\u00f5es em que um espect\u00e1culo n\u00e3o realizado, neste prazo, poder\u00e1 ser, \u201cpreferencialmente, reagendado\u201d e as \u201ccondi\u00e7\u00f5es de retribui\u00e7\u00e3o do dinheiro [dos ingressos], se o reagendamento n\u00e3o for poss\u00edvel\u201d.\nSegundo a ministra, os espect\u00e1culos ter\u00e3o assim o prazo de um ano para proceder ao reagendamento. N\u00e3o sendo reagendados, ter\u00e3o os promotores de proceder \u00e0 devolu\u00e7\u00e3o do dinheiro dos bilhetes.\nO decreto-lei hoje aprovado s\u00f3 ser\u00e1 divulgado quando for publicado em Di\u00e1rio da Rep\u00fablica, o que dever\u00e1 acontecer nos pr\u00f3ximos dias.\nQuestionada pela Lusa acerca da decis\u00e3o de 90 dias como prazo ap\u00f3s o fim do estado de emerg\u00eancia para a abrang\u00eancia da medida, fonte oficial do Minist\u00e9rio da Cultura respondeu que se trata de \u201cum per\u00edodo razo\u00e1vel, que acautela todos os interesses em causa\u201d.\nNa segunda-feira, a ministra da Cultura anunciou, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ag\u00eancia Lusa que o reagendamento ou cancelamento definitivo de espect\u00e1culos e qualquer decis\u00e3o de devolu\u00e7\u00e3o de bilhetes ficam em suspenso durante o estado de emerg\u00eancia.\n\u201cEstamos em estado de emerg\u00eancia e h\u00e1 uma obriga\u00e7\u00e3o legal de n\u00e3o fazer o que estava programado. A decis\u00e3o sobre o cancelamento, que dar\u00e1 origem \u00e0 devolu\u00e7\u00e3o [do valor dos bilhetes], ou do reagendamento, que pode n\u00e3o dar origem \u00e0 devolu\u00e7\u00e3o, deve ser feita depois de levantado o estado de emerg\u00eancia\u201d, disse na ocasi\u00e3o Gra\u00e7a Fonseca, \u00e0 ag\u00eancia Lusa.\nA ministra explicava, assim, as \u201cregras excepcionais\u201d publicadas nesse dia pela Inspec\u00e7\u00e3o-Geral das Actividades Culturais (IGAC) sobre cancelamento e reagendamento de espect\u00e1culos, por causa da pandemia da doen\u00e7a covid-19 e do estado de emerg\u00eancia decretado pelo Governo.\nNa p\u00e1gina oficial, a IGAC recorda que \u201cin\u00fameros espect\u00e1culos e eventos n\u00e3o podem de momento ocorrer ou ser confirmados, por motivo de for\u00e7a maior\u201d, e que foi preciso \u201cdefinir quais as regras excepcionais de cancelamento ou reagendamento\u201d e \u201cacautelar os direitos dos cidad\u00e3os adquirentes de bilhetes e ingressos\u201d.\nNas \u00faltimas semanas, dezenas de espect\u00e1culos de m\u00fasica, teatro, dan\u00e7a, mas tamb\u00e9m festivais e digress\u00f5es nacionais foram adiadas e, em alguns casos, canceladas, por causa das medidas restritivas, e, mais tarde, pela declara\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia, para impedir a propaga\u00e7\u00e3o da pandemia de covid-19.\nNa ter\u00e7a-feira, a Associa\u00e7\u00e3o de Promotores de Espect\u00e1culos, Festivais e Eventos (APEFE) classificou como \u201cclaramente insuficientes\u201d as medidas do Governo anunciadas para o sector cultural, \u201cque parou a 100% a sua actividade\u201d.\n\u201cV\u00e1rias entidades e autarquias est\u00e3o diariamente a cancelar eventos. Os espect\u00e1culos \u00e0 venda para final do ano e in\u00edcio de 2021 n\u00e3o vendem. Temos de trabalhar em conjunto numa pol\u00edtica de reembolso de espect\u00e1culos adiados e cancelados que ajude a minimizar os preju\u00edzos catastr\u00f3ficos do secor cultural\u201d, defendeu a APEFE.\nAl\u00e9m disso, os promotores defendiam a necessidade de se \u201cdefinir pol\u00edticas de reembolso de bilhetes de espect\u00e1culos adiados e cancelados que protejam o sector, garantindo a sustentabilidade das empresas e empregos\u201d, sugerindo que \u201cbilhetes adquiridos sejam v\u00e1lidos para espect\u00e1culos adiados sem obrigatoriedade de reembolso\u201d.\nA APEFE pedia igualmente que fossem aprovadas \u201cmedidas de excep\u00e7\u00e3o nos processos de contrata\u00e7\u00e3o p\u00fablica, garantindo que espect\u00e1culos adiados ou cancelados por motivo do coronav\u00edrus, impliquem um pagamento m\u00ednimo de 30% imediato, sendo o restante pago no momento de concretiza\u00e7\u00e3o efectiva do projecto, ou pagamento de 50% caso o espect\u00e1culo seja cancelado pelas autarquias, empresas municipais de cultura e teatros p\u00fablicos\u201d."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/26"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/26"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200326eg3q0018j"},"has_corona_label":{"0":true}}