{"headlines":{"0":"Rui Rio promete oposi\u00e7\u00e3o \"cred\u00edvel e realista\""},"author":{"0":"Sofia Rodrigues"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"1181 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Um dia depois de o PSD ter protagonizado (ao lado do BE) uma tentativa (falhada) de uma coliga\u00e7\u00e3o negativa no Parlamento sobre o IVA da electricidade, o l\u00edder eleito dos sociais-democratas prometeu fazer uma oposi\u00e7\u00e3o \u201ccred\u00edvel e realista\u201d mas com \u201cvigor e frontalidade\u201d. No seu discurso de abertura do 38.\u00ba congresso dos sociais-democratas, Rui Rio alertou contra a \u201cpermanente guerrilha\u201d e defendeu que o PSD deve abarcar \u201ctodo o centro pol\u00edtico\u201d."},"remaining_content":{"0":"S\u00f3 por duas vezes, o l\u00edder do PSD se referiu aos cr\u00edticos internos. Foi quando definiu o tom da oposi\u00e7\u00e3o ao Governo, recusando uma pol\u00edtica da cr\u00edtica permanente, na linha do que tem defendido nos \u00faltimos dois anos da sua lideran\u00e7a. \u201c\u00c9 uma oposi\u00e7\u00e3o cred\u00edvel e realista. Fazer o contr\u00e1rio, como alguns dos cr\u00edticos internos defenderam, como tantos comentadores nos pretendiam ensinar, teria tido o mesmo resultado eleitoral que outros partidos tiveram, quando deram ouvidos a tais cr\u00edticas e optaram por seguir as teses do politicamente correcto\u201d, disse.\nRio n\u00e3o nomeou o CDS mas era a este partido que se referia quando criticou o tom da oposi\u00e7\u00e3o ao Governo. Se o PSD tivesse seguido esse caminho, Rio considera que os sociais-democratas poderiam estar \u201conde outros est\u00e3o agora e o PS estaria provavelmente sentado em cima de uma maioria absoluta\u201d, assegurou. Nesse sentido, defendeu que \u201cn\u00e3o adianta insistir na pol\u00edtica do \u2018bota-abaixo' e da cr\u00edtica sem crit\u00e9rio nem coer\u00eancia\u201d. \u201cDeixemos isso para os outros e portemo-nos n\u00f3s com eleva\u00e7\u00e3o e a nobreza que a actividade pol\u00edtica nunca devia ter perdido\u201d, disse, embora comprometendo-se em \u201cdenunciar com firmeza as suas falhas e apresentar, com compet\u00eancia pol\u00edticas alternativas\u201d.\nA outra refer\u00eancia \u00e0 turbul\u00eancia interna aconteceu quando Rio apontou o rumo para o comportamento do partido, exigindo \u201celeva\u00e7\u00e3o intelectual da actividade partid\u00e1ria\u201d em vez de outras discuss\u00f5es menos nobres: \u201cN\u00e3o \u00e9 com a discuss\u00e3o de lugares nem com permanentes atitudes de guerrilha na comunica\u00e7\u00e3o social. Essas apenas nos diminuem. Nunca nos engrandecem\u201d.\nDefendendo que \u201cPortugal precisa do PSD\u201d seja \u201cna oposi\u00e7\u00e3o ou no Governo\u201d, Rio comprometeu-se com a obriga\u00e7\u00e3o de lutar \u201cpor um partido mais moderno, mais capaz, mais unido e, acima de tudo, verdadeiramente comprometido com a resolu\u00e7\u00e3o dos reais problemas dos portugueses\u201d.\nNem direita nem esquerda\nSobre o posicionamento do PSD, Rui Rio manteve tamb\u00e9m a sua linha estrat\u00e9gica. \u201c\u00c9 um partido de ideologia social-democrata. N\u00e3o somos, pois, a direita, nem somos a esquerda. N\u00e3o somos liberais nem conservadores assim como n\u00e3o somos socialistas nem estatizantes\u201d. Como tem afirmado no seu primeiro mandato \u2013 o slogan de campanha \u00e9 \u201cPortugal ao centro\u201d -, o l\u00edder do PSD coloca o partido ao centro do espectro pol\u00edtico. \u201cAbarcamos todo o centro pol\u00edtico, ou seja, o espa\u00e7o onde se encontra a esmagadora maioria das pessoas\u201d, disse, defendendo que o \u201ccrescimento do PSD depende da sua capacidade de conquista de votos ao centro\u201d e da \u201ccapacidade de conseguir atrair votantes do PS que n\u00e3o se rev\u00eaem na denominada \u2018geringon\u00e7a' e, acima de tudo, atrair potenciais votantes, que se t\u00eam abstido por manifesto descontentamento com a pol\u00edtica\u201d.\nNum discurso muito virado para dentro do PSD, Rui Rio rejeitou \u201cdespir\u201d o partido de \u201cqualquer ideologia\u201d por considerar que \u00e9 \u201cassumir, indirectamente, o populismo e a demagogia como bandeiras estruturantes da sua ac\u00e7\u00e3o\u201d. Colocando a social-democracia como as \u201cmargens\u201d de actua\u00e7\u00e3o do PSD, o l\u00edder classificou o partido como \u201cmoderado, reformista e personalista\u201d.\nVisando j\u00e1 para o pr\u00f3ximo desafio eleitoral, Rui Rio prop\u00f4s-se \u201crecuperar\u201d nas elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas de 2021 \u201cpresidentes de c\u00e2mara, mas tamb\u00e9m vereadores e eleitos de freguesia\u201d. Apontou o refor\u00e7o da presen\u00e7a do PSD no poder local, mas nunca colocou a vit\u00f3ria como objectivo eleitoral.\nNa interven\u00e7\u00e3o em que foi v\u00e1rias vezes aplaudido, Rui Rio voltou a um dos seus temas de elei\u00e7\u00e3o: a seriedade na pol\u00edtica. \u201cSempre que houver aproveitamento abusivo de meios p\u00fablicos aut\u00e1rquicos para fins de natureza pessoal ou partid\u00e1ria ou de utiliza\u00e7\u00e3o de autarquia como empregador de clientelas partid\u00e1rias, esses casos, t\u00eam de merecer o nosso inteiro rep\u00fadio e uma aten\u00e7\u00e3o especial do pr\u00f3prio Minist\u00e9rio P\u00fablico, independentemente do partido\u201d, disse, numa altura em que h\u00e1 v\u00e1rios autarcas sociais-democratas investigados por irregularidades.\nDefendendo que \u201cum partido n\u00e3o pode ser uma ag\u00eancia de empregos pol\u00edticos\u201d, Rui Rio quer dinamizar o conselho estrat\u00e9gico nacional em todo o territ\u00f3rio para permitir que o PSD se abra \u00e0 sociedade civil.\nAs traquinices ficam l\u00e1 fora\nQuando Rui Rio entrou no Centro Cultural de Viana do Castelo, bem depois da hora marcada, j\u00e1 l\u00e1 estavam os seus advers\u00e1rios e tamb\u00e9m muitos dos seus apoiantes. \u00c0 chegada, Hugo Soares, Paulo Rangel, Salvador Malheiro, Lu\u00eds Montenegro, Miguel Pinto Luz, Pedro Duarte e at\u00e9 Alberto Jo\u00e3o Jardim deixaram palavras de circunst\u00e2ncia, e n\u00e3o s\u00f3.\nHugo Soares, ex-l\u00edder parlamentar do PSD, referiu-se \u00e0 escolha do novo presidente da bancada, que ser\u00e1 eleito no p\u00f3s-congresso pelos deputados do partido. E elogiou Ad\u00e3o Silva, o prov\u00e1vel sucessor de Rui Rio nesse posto. \u201cAd\u00e3o Silva ter\u00e1 certamente grandes condi\u00e7\u00f5es para fazer um grande lugar\u201d, salientou, deixando claro que n\u00e3o vai integrar qualquer lista neste congresso e que est\u00e1 dispon\u00edvel para \u201ccontinuar a ajudar\u201d. Foi nesse sentido tamb\u00e9m a primeira declara\u00e7\u00e3o de Miguel Pinto Luz.\nO vice-presidente da C\u00e2mara de Cascais afirmou que est\u00e1 \u201csempre dispon\u00edvel\u201d para o partido, mas recusou pronunciar-se sobre qualquer candidatura aut\u00e1rquica. \u201cEu estou dispon\u00edvel sempre para estar nas lutas mais dif\u00edceis\u201d, disse o ex-candidato a l\u00edder do PSD, que voltou, por\u00e9m, a reiterar que n\u00e3o ir\u00e1 encabe\u00e7ar nenhuma lista. Para Pinto Luz, \u201chouve um momento para discutir a lideran\u00e7a, a lideran\u00e7a foi discutida, hoje temos um presidente eleito\u201d. \u201cE estou aqui para o ouvir\u201d, salientou.\nNo caso de Paulo Rangel, o eurodeputado preferiu referir-se a um tema que costuma dividir as opini\u00f5es no PSD e noutros partidos: o fim dos congressos electivos. \u201cH\u00e1 uma mo\u00e7\u00e3o que defende a realiza\u00e7\u00e3o de prim\u00e1rias abertas, n\u00f3s temos de pensar se n\u00e3o seria melhor de uma forma mais benigna de escolha do l\u00edder\u201d, declarou Paulo Rangel. O tamb\u00e9m conselheiro nacional disse ainda que o regresso aos congressos electivos \u00e9 uma forma de \u201ctravar os populismos e as democracias directas que proliferam em todo o mundo ocidental\u201d.\nPedro Duarte n\u00e3o se referiu a nenhum tema ou mo\u00e7\u00e3o em concreto, mas assumiu que entre as suas expectativas para o conclave est\u00e1, acima de tudo, a unidade. \u201cGostava muito que, quando no domingo sairmos deste congresso, nos sintamos um partido com um l\u00edder e n\u00e3o um l\u00edder com um partido, espero que haja unidade, sentido de coes\u00e3o e que estejamos todos a remar no mesmo sentido\u201d, defendeu.\nJ\u00e1 Lu\u00eds Montenegro falou \u00e0 chegada para responder a Alberto Jo\u00e3o Jardim. Disse o madeirense: \u201cEssas conversas sobre uni\u00e3o e desuni\u00e3o, isso acabou. Quem dirige o partido n\u00e3o pode estar preocupado com os meninos traquinas c\u00e1 de dentro. A traquinice acabou. Agora \u00e9 para a frente\u201d, declarou, avisando que \u201cquem perturbar assume as consequ\u00eancias da perturba\u00e7\u00e3o\u201d. Respondeu Montenegro: \u201cO dr. Alberto Jo\u00e3o Jardim \u00e9 que tem alguns momentos de traquinices\u201d. com S\u00f3nia Sapage"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200208eg270008j"},"has_corona_label":{"0":false}}