{"headlines":{"0":"Governo vai propor crit\u00e9rios para revers\u00e3o da fus\u00e3o de (algumas) freguesias"},"author":{"0":"Maria Lopes"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"759 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"N\u00e3o ser\u00e1 uma iniciativa para reabrir o processo de reorganiza\u00e7\u00e3o administrativa das freguesias que levou \u00e0 fus\u00e3o de v\u00e1rias centenas e \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de 4260 para 3092 freguesias, mas poder\u00e1 significar uma revis\u00e3o do mapa administrativo com algum significado. O Governo vai entregar na Assembleia da Rep\u00fablica em breve uma proposta de lei para \u201ctrabalhar os crit\u00e9rios para a constitui\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o e desagrega\u00e7\u00e3o de freguesias\u201d, anunciou a ministra da Moderniza\u00e7\u00e3o do Estado e da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica na audi\u00e7\u00e3o deste sexta-feira no \u00e2mbito da discuss\u00e3o do Or\u00e7amento do Estado para 2020 (OE2020)."},"remaining_content":{"0":"Alexandra Leit\u00e3o respondia assim aos deputados que a questionaram sobre a possibilidade de revers\u00e3o da fus\u00e3o das freguesias concretizada no Governo de Pedro Passos Coelho e que levou \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de um ter\u00e7o do n\u00famero de freguesias. Bloco, PCP e PEV t\u00eam apresentado sucessivos diplomas no Parlamento propondo a revers\u00e3o da fus\u00e3o das freguesias mas foram sempre chumbados pela direita e pelo PS.\nAgora, o Governo admite rever algumas situa\u00e7\u00f5es. A ministra assume que as freguesias cujos casos devem ser reajustados \u201cs\u00ea-lo-\u00e3o\u201d, embora acrescente que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel \u201creabrir todo o processo\u201d. Tratar-se-\u00e1 de \u201csitua\u00e7\u00f5es pontuais\u201d e as freguesias que queiram mudar ter\u00e3o de o sinalizar e fundamentar segundo uma lista de crit\u00e9rios e obriga\u00e7\u00f5es, acrescentou Alexandra Leit\u00e3o.\nDescentraliza\u00e7\u00e3o \u00e9 para refor\u00e7ar em 2020, n\u00e3o para travar\nNa audi\u00e7\u00e3o, a ministra foi tamb\u00e9m questionada sobre o avan\u00e7o do processo de descentraliza\u00e7\u00e3o e admitiu que, apesar de algumas dificuldades como a recusa de compet\u00eancias de alguns munic\u00edpios ou a falta do regime de delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias em algumas \u00e1reas como a social, o processo n\u00e3o est\u00e1 em risco nem vai ser adiado.\nH\u00e1 uma semana, o presidente da C\u00e2mara do Porto, o independente Rui Moreira, exortou os autarcas presentes numa confer\u00eancia sobre descentraliza\u00e7\u00e3o a lutarem pelo adiamento da obrigatoriedade, prevista j\u00e1 para 2021, de os munic\u00edpios assumirem novas compet\u00eancias, mesmo discordando dos termos em que a administra\u00e7\u00e3o central se prepara para as transferir. A ministra tamb\u00e9m deixou claro que o Governo mant\u00e9m a inten\u00e7\u00e3o de se fazerem as elei\u00e7\u00f5es para a presid\u00eancia das \u00e1reas metropolitanas em 2021, vincando que \u201cn\u00e3o h\u00e1 recuo\u201d nessa mat\u00e9ria.\nA ministra Alexandra Leit\u00e3o disse que o Governo est\u00e1 a fazer o levantamento das preocupa\u00e7\u00f5es e problemas apontados pelos autarcas para elaborar um relat\u00f3rio com a inten\u00e7\u00e3o de \u201cagilizar e concluir o processo de descentraliza\u00e7\u00e3o\u201d.\nEnquanto isso, o or\u00e7amento para este ano prev\u00ea um refor\u00e7o das transfer\u00eancias por causa da descentraliza\u00e7\u00e3o, situando-se nos 320 milh\u00f5es de euros - 291,5 milh\u00f5es de euros para a \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, 27,5 para a sa\u00fade, 1 milh\u00e3o para a cultura -, destinados a financiar as compet\u00eancias da administra\u00e7\u00e3o directa e indirecta do Estado que j\u00e1 tenham sido assumidas pela administra\u00e7\u00e3o local nestas tr\u00eas \u00e1reas. A ministra admitiu que poder\u00e1 ter que haver um refor\u00e7o deste envelope se entretanto o n\u00famero de munic\u00edpios ou de compet\u00eancias aceites aumentar exponencialmente.\nDos 278 munic\u00edpios do continente, 50 assumiram todas as compet\u00eancias previstas (s\u00e3o 15 \u00e1reas), metade aceitaram pelo menos metade e apenas 44 c\u00e2maras n\u00e3o assumiram ainda qualquer compet\u00eancia. Est\u00e1 a faltar o diploma do Governo que regula as compet\u00eancias na \u00e1rea da ac\u00e7\u00e3o social, que a ministra prev\u00ea terminar em breve. Negando conflitos com a Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios, a governante garantiu que o diploma, que est\u00e1 a ser trabalhado com o Minist\u00e9rio do Trabalho, Solidariedade e Seguran\u00e7a Social, tem uma \u201campla consensualiza\u00e7\u00e3o\u201d com aquela entidade\nNo entanto, Alexandra Leit\u00e3o acabou por admitir que tem havido algumas \u201cdificuldades\u201d em muitos munic\u00edpios e \u00e9 por isso que est\u00e1 a ser feita a recolha do que correu mal. Entre as medidas que se percebeu ser preciso agilizar est\u00e1 a \u201ccentraliza\u00e7\u00e3o da responsabilidade sobre o patrim\u00f3nio devoluto, as parcerias para a forma\u00e7\u00e3o aut\u00e1rquica e o trabalho com autarquias que querem ter mais compet\u00eancias\u201d, descreveu.\nMas isso n\u00e3o quer dizer que seja preciso adiar o processo. \u201cAquilo de que a descentraliza\u00e7\u00e3o precisa em 2020 \u00e9 de trabalho, n\u00e3o \u00e9 de tempo.\u201d\nParalelamente, no \u00e2mbito da Lei das Finan\u00e7as Locais, o or\u00e7amento para este ano prev\u00ea um refor\u00e7o da dota\u00e7\u00e3o das transfer\u00eancias para os munic\u00edpios em 278 milh\u00f5es de euros, na sua maior parte atrav\u00e9s do Fundo de Equil\u00edbrio Financeiro (FEF). Trata-se de um bolo total de 3155 milh\u00f5es de euros entre munic\u00edpios e freguesias, financiado pelo FEF, pelo fundo social municipal, pela participa\u00e7\u00e3o no IRS e no IVA sectorial (proveniente dos sectores do alojamento, restaura\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00f5es, electricidade, \u00e1gua e g\u00e1s)."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200117eg1h00137"},"has_corona_label":{"0":false}}