{"headlines":{"0":"Presidente da Rep\u00fablica em auto-isolamento faz teste ao SARS-Cov-2 na segunda-feira"},"author":{"0":"S\u00f3nia Sapage"},"pub_date":{"0":"8 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"489 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Presidente da Rep\u00fablica decidiu suspender toda a sua actividade durante duas semanas depois de ter sabido que \u201cna noite passada\" foi \u201cinternado um aluno de uma escola de Felgueiras\" que esteve na edi\u00e7\u00e3o da \u00faltima ter\u00e7a-feira do programa \u201cArtistas em Bel\u00e9m\u201d, de acordo com um comunicado publicado no site da Presid\u00eancia . O chefe de Estado ser\u00e1 testado ao v\u00edrus SARS-Cov-2 (que origina a doen\u00e7a covid-19) na segunda-feira e publicar\u00e1 os resultados na mesma p\u00e1gina de Internet.\n\"No momento em que todos os portugueses demonstram elevada maturidade c\u00edvica perante o surto vir\u00f3tico, entende o Presidente da Rep\u00fablica que deve dar exemplo refor\u00e7ado de preven\u00e7\u00e3o, sem embargo de continuar a trabalhar na sua resid\u00eancia particular\u201d, l\u00ea-se na nota."},"remaining_content":{"0":"\u201cHoje, \u00e0 tarde, foi apurado que uma turma dessa escola havia estado em Bel\u00e9m, na \u00faltima ter\u00e7a-feira, no \u00e2mbito da iniciativa \u2018Artistas no Pal\u00e1cio de Bel\u00e9m' , em sess\u00e3o a que assistiu o Presidente da Rep\u00fablica, tendo, no final, tirado fotografias com os alunos e professores, sem, no entanto, os ter cumprimentado um a um\u201d, continua.\nRegiste-se, no entanto, que nem o aluno ora internado, nem a sua turma estiveram em Bel\u00e9m.\n\u201cAtendendo ao que se sabe hoje e n\u00e3o se sabia na ter\u00e7a-feira passada, tendo ouvido as autoridades de sa\u00fade, o Presidente da Rep\u00fablica, apesar de n\u00e3o apresentar qualquer sintoma vir\u00f3tico , decidiu cancelar toda a sua actividade p\u00fablica, que compreendia v\u00e1rias presen\u00e7as com n\u00famero elevado de portugueses, assim como a pr\u00f3pria ida a Bel\u00e9m, durante as pr\u00f3ximas duas semanas. O mesmo far\u00e1 com desloca\u00e7\u00f5es previstas ao estrangeiro\u201d, anuncia a Presid\u00eancia.\nDurante o per\u00edodo em causa, Marcelo Rebelo de Sousa \u201cser\u00e1 monitorizado\u201d em casa. \u201cEntretanto, est\u00e3o j\u00e1 em curso contactos com todos os que estiveram presentes na sess\u00e3o de ter\u00e7a-feira e foi suspensa a iniciativa \u2018Artistas no Pal\u00e1cio de Bel\u00e9m', programada para durar at\u00e9 ao fim do ano lectivo\u201d.\nO Presidente da Rep\u00fablica j\u00e1 havia reduzido \u201cuma parte da agenda\u201d a n\u00edvel nacional por causa do surto de covid-19, para evitar ajuntamentos de pessoas em recintos fechados, apontando que iria manter as viagens previstas. \u201cSim, sim, tenho feito altera\u00e7\u00f5es. Reduzi uma parte da agenda para n\u00e3o criar problemas em concentra\u00e7\u00f5es em recintos fechados\u201d, disse Marcelo Rebelo de Sousa aos jornalistas, no s\u00e1bado.\nJ\u00e1 quanto \u00e0 \u201cparte internacional, depende de outros Estados\u201d, observou, notando que, \u201cat\u00e9 agora, [esses pa\u00edses] querem manter os programas que s\u00e3o para o final do m\u00eas e, sobretudo, em Abril e Maio\u201d. \u201cVamos ver\u201d, acrescentou Marcelo Rebelo de Sousa, que falava aos jornalistas no final de uma iniciativa de evoca\u00e7\u00e3o de Manuela Silva, que decorreu no Instituto Superior de Economia e Gest\u00e3o, em Lisboa.\n* Descarregue a app do P\u00daBLICO, subscreva as nossas notifica\u00e7\u00f5es e esteja a par da evolu\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus: https:\/\/www.publico.pt\/apps"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200309eg38000xo"},"has_corona_label":{"0":false}}