{"headlines":{"0":"As desigualdades na emigra\u00e7\u00e3o: obriga\u00e7\u00e3o para uns e \"marca distintiva\" para outros"},"author":{"0":"Por Nat\u00e1lia Faria"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Publico"},"word_count":{"0":"730 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A emigra\u00e7\u00e3o foi, como se sabia, a grande \"v\u00e1lvula de escape\" nos piores anos da crise que vergastou Portugal. Mas tamb\u00e9m aqui sobressa\u00edram nos \u00faltimos anos grandes desigualdades consoante o \"capital escolar\" e de qualifica\u00e7\u00f5es dos emigrantes portugueses. Para os menos qualificados, a emigra\u00e7\u00e3o foi for\u00e7ada, condicionada pela exist\u00eancia de conex\u00f5es pr\u00e9vias nos pa\u00edses de destino e factor de desenraizamento e de perda de direitos, enquanto para os mais qualificados foi, pelo contr\u00e1rio, oportunidade e \"marca de distin\u00e7\u00e3o\"."},"remaining_content":{"0":"Os mais qualificados (cuja emigra\u00e7\u00e3o cresceu mais do que a dos menos qualificados mas que estiveram, ainda assim, longe de constituir o grosso dos fluxos migrat\u00f3rios para fora de Portugal) puderam arriscar novos destinos e tirar proveito de processos formais de recrutamento e de oportunidades que, como escrevem os investigadores Rui Pena Pires e Cl\u00e1udia Pereira, \"tendem a ser activamente promovidas a partir dos pa\u00edses de destino na sequ\u00eancia de pol\u00edticas que privilegiam, numa l\u00f3gica de concorr\u00eancia agressiva, o recrutamento de trabalho qualificado, mesmo quando fecham a imigra\u00e7\u00e3o aos menos qualificados\".\nEntre os emigrantes qualificados \u00e9, de resto, \"mais prov\u00e1vel a emerg\u00eancia de orienta\u00e7\u00f5es cosmopolitas favor\u00e1veis a estrat\u00e9gias de mobilidade territorial alargada\". Tendem a formar uma esp\u00e9cie de \"elite cosmopolita\", cujo estilo de vida \"celebra a irrelev\u00e2ncia do lugar\". Como diz um destes emigrantes, citado pelo investigador: \"Vivo na Noruega, mas n\u00e3o vivo na Noruega. Vivo fisicamente na Noruega, mas trabalho numa bolha internacional.\"\n\"\u00c0 desigualdade no plano das qualifica\u00e7\u00f5es corresponde uma clara desigualdade no plano das oportunidades migrat\u00f3rias\", constatam os investigadores.\nDesde logo, os mais pobres de entre os mais pobres raramente emigram, porque \"as migra\u00e7\u00f5es, sobretudo as internacionais, requerem recursos e compet\u00eancias de que raramente disp\u00f5em\", desde os custos de desloca\u00e7\u00e3o \u00e0s despesas inerentes \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o no destino.\n\"Cat\u00e1logo\" pouco aberto\nNo patamar seguinte, entre os menos qualificados, a incerteza resultante do abandono de um meio social conhecido, preenchido por rotinas e rituais, em troca de um destino novo e de maior isolamento social inicial, tende a pesar mais do que \u00e0queles - os mais qualificados - cuja capacidade de decifra\u00e7\u00e3o do mundo \u00e9 maior. \u00c9 a chamada \"inseguran\u00e7a ontol\u00f3gica associada \u00e0 desrotiniza\u00e7\u00e3o\", aponta Pena Pires, citando o soci\u00f3logo Anthony Giddens. Isto ajuda a explicar que, ainda entre os menos qualificados, o \u00edmpeto migrat\u00f3rio tenda a integrar rotas migrat\u00f3rias historicamente estabelecidas, \"as quais, por efeito de rede, disponibilizam informa\u00e7\u00e3o cred\u00edvel e garantem o acesso a mais apoios no destino\". Equivale isto a dizer que os destinos poss\u00edveis para os menos qualificados est\u00e3o longe de ser um \"cat\u00e1logo aberto\".\nOs n\u00fameros conhecidos ajudam a fundamentar algumas destas conclus\u00f5es. No caso da Fran\u00e7a, um dos poucos pa\u00edses onde foi poss\u00edvel analisar as qualifica\u00e7\u00f5es dos emigrantes portugueses rec\u00e9m-chegados, constatou-se que, em 2012, mais de metade (56%) tinham no m\u00e1ximo o ensino b\u00e1sico e apenas 14% um curso superior. Os licenciados eram maiorit\u00e1rios, isso sim, nos fluxos que se dirigiam para novos pa\u00edses de emigra\u00e7\u00e3o: Irlanda (64%), Noruega (55%) e Reino Unido (55%). Estes, como no caso dos enfermeiros, s\u00e3o recrutados para trabalhar l\u00e1 fora, mesmo quando ainda s\u00e3o estudantes, o que permite concluir que tiram \"proveito acrescido dos recursos e processos organizacionais formais de recrutamento do trabalho migrante\". \"Quanto mais qualificado for o migrante, mais possibilidade ter\u00e1 de utilizar informa\u00e7\u00e3o codificada, impessoal, t\u00e9cnica, na identifica\u00e7\u00e3o de oportunidades de migra\u00e7\u00e3o\", refor\u00e7am os autores do estudo.\nO documento cita os dados dispon\u00edveis para os pa\u00edses da Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f3mico que mostram que, entre 2010 e 2011, emigraram 0,17% dos nascidos em Portugal com 15 e mais anos que tinham conclu\u00eddo, no m\u00e1ximo, o ensino b\u00e1sico, 0,33% dos que tinham conclu\u00eddo o secund\u00e1rio e 0,68% dos detentores de um diploma do ensino superior. \"Ou seja, a probabilidade de emigra\u00e7\u00e3o era ent\u00e3o tanto maior quanto mais elevado fosse o n\u00edvel de instru\u00e7\u00e3o.\"\nO facto de a probabilidade de emigra\u00e7\u00e3o ser quatro vezes superior nos sectores mais qualificados n\u00e3o significa, por\u00e9m, que os migrantes qualificados constituam a maioria dos emigrantes nesses anos. Ainda assim, os autores concluem que, para os qualificados, mesmo ultrapassada a crise de 2008 e reduzida a intensidade dos factores de repuls\u00e3o que estiveram na origem do aumento da emigra\u00e7\u00e3o, o fluxo migrat\u00f3rio tende a continuar. Porqu\u00ea? Porque para estes a emigra\u00e7\u00e3o tende a constituir-se como \"recurso, oportunidade e marca de distin\u00e7\u00e3o\"."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"PUBLO00020180302ee3200015"},"has_corona_label":{"0":false}}