{"headlines":{"0":"Rio nega aproxima\u00e7\u00e3o ao PS ap\u00f3s um bom almo\u00e7o com Cristas"},"author":{"0":"Por Luciano Alvarez"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Publico"},"word_count":{"0":"676 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Rui Rio rejeitou ontem a ideia de que h\u00e1 uma aproxima\u00e7\u00e3o do PSD ao PS e voltou a manifestar vontade de conversar com \"todos os partidos\", com o objectivo de \"encontrar consensos\" em mat\u00e9rias estruturais para o pa\u00eds. Declara\u00e7\u00f5es feitas na sede do CDS, em Lisboa, onde teve um \"bom almo\u00e7o\" de trabalho com Assun\u00e7\u00e3o Cristas.\nO presidente do PSD foi pontual. Chegou ao Largo Adelino Amaro da Costa um minuto antes da hora marcada (12h45). Cristas recebeu-o no hall do edif\u00edcio com um largo sorriso e bra\u00e7os abertos. \"Bem-vindo a esta casa, velhinha mas muito bonita.\""},"remaining_content":{"0":"Comeram dourada no forno, com batatas e legumes. Terminaram com uma laranja. O presidente do PSD diria \"que foi um bom almo\u00e7o\". \"Como cada vez menos carne. Peixe \u00e9 sempre melhor para a sa\u00fade e a dra. Assun\u00e7\u00e3o Cristas teve esta simpatia.\"\nJ\u00e1 em respostas aos jornalistas, Rui Rio revelou que tinha tido com a l\u00edder do CDS uma conversa semelhante \u00e0 que teve com o primeiro-ministro, centrada nas quest\u00f5es estruturais, e assegurou que n\u00e3o houve qualquer abordagem sobre coliga\u00e7\u00f5es eleitorais futuras. Negou tamb\u00e9m que exista uma aproxima\u00e7\u00e3o do PSD ao PS.\n\"N\u00e3o h\u00e1 nenhuma aproxima\u00e7\u00e3o ao PS, a aproxima\u00e7\u00e3o \u00e9 a mesma que h\u00e1 ao CDS. A minha conversa com o l\u00edder do PS n\u00e3o \u00e9 muito diferente da que tenho com a l\u00edder do CDS, no que concerne \u00e0s quest\u00f5es estruturais. No que concerne \u00e0 governa\u00e7\u00e3o, claro que \u00e9 diferente\", afirmou, salientando as boas rela\u00e7\u00f5es que ele e o PSD sempre tiveram com o CDS. Lembrou mesmo que cumpriu tr\u00eas mandatos como presidente da C\u00e2mara do Porto coligado com o CDS.\n\"Neste momento\", acrescentou Rio, \"cada um faz o seu caminho\", havendo por\u00e9m \"uma vis\u00e3o comum\": \"Sermos oposi\u00e7\u00e3o ao actual Governo e \u00e0 actual solu\u00e7\u00e3o governativa.\"\nEm mat\u00e9ria de di\u00e1logo, Rui Rio repetiu que n\u00e3o vai excluir ningu\u00e9m, nem mesmo o BE que j\u00e1 afirmou n\u00e3o estar interessado em conversar com o novo l\u00edder do PSD. \"Se formos discutir a reforma do sistema pol\u00edtico, a forma como se elegem os deputados, o BE n\u00e3o tem direito a ter opini\u00e3o? Acho que tem direito, como eu, a ter opini\u00e3o. Uma coisa \u00e9 eu perceber que n\u00e3o haja um almo\u00e7o como este que eu tive agora com a coordenadora do BE - acho que \u00e9 assim que se diz -, compreendo que n\u00e3o tenha de haver isto, mas amanh\u00e3, quando debatermos temas em concreto, \u00e9 l\u00f3gico que o BE n\u00e3o se vai excluir, porque nunca se excluiu de nada\", referiu. Disse mesmo que a \"nega\" do BE a qualquer conversa \u00e9 \"como as sondagens\" - vale o que vale.\nRespondendo a perguntas sobre a posi\u00e7\u00e3o do PSD relativamente \u00e0s altera\u00e7\u00f5es \u00e0 lei de financiamento dos partidos, vetada pelo Presidente da Rep\u00fablica e que hoje \u00e9 reapreciada na Assembleia da Rep\u00fablica, Rio foi claro: \"Uma lei que isente os partidos de IVA em tudo tem a oposi\u00e7\u00e3o do PSD.\"\nAntes do encontro com a l\u00edder do CDS, Rui Rio passou pela Bolsa de Turismo de Lisboa (BTL), onde afirmou que \"h\u00e1 vida al\u00e9m da economia, que \"n\u00e3o est\u00e1 a correr t\u00e3o bem assim. J\u00e1 est\u00e1 a definhar.\"\n\"\u00c9 verdade que \u00e9 sempre mais f\u00e1cil fazer oposi\u00e7\u00e3o quando a economia corre mal do que quando a economia n\u00e3o corre mal, mas em primeiro lugar a economia n\u00e3o est\u00e1 a correr t\u00e3o bem assim e h\u00e1 oposi\u00e7\u00e3o para l\u00e1 da economia, h\u00e1 vida para l\u00e1 da economia, h\u00e1 pa\u00eds para l\u00e1 da economia\", afirmou aos jornalistas.\nQuestionado sobre se n\u00e3o partilha do optimismo do Presidente da Rep\u00fablica, que considerou \"muito boas\" as not\u00edcias recentes sobre a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica do pa\u00eds, Rio disse n\u00e3o vai deixar de fazer oposi\u00e7\u00e3o porque h\u00e1 alguns indicadores que est\u00e3o bons. \"Na sa\u00fade est\u00e1 bem tudo? Na educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 tudo bem? Na pol\u00edtica florestal est\u00e1 tudo bem? N\u00e3o est\u00e1, e sabemos que n\u00e3o est\u00e1. Portanto, n\u00e3o vamos olhar s\u00f3 para a economia, apesar de eu ser economista e at\u00e9 ter tend\u00eancia para isso\", salientou."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"PUBLO00020180302ee320000g"},"has_corona_label":{"0":false}}