{"headlines":{"0":"<i>#Justi\u00e7aParaGiovani<\/i>"},"author":{"0":"Por Jos\u00e9 Ribeiro e Castro"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Publico"},"word_count":{"0":"1285 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O artigo de Lu\u00eds Aguiar-Conraria, no P\u00daBLICO, sobre este tema, empurrou-me tamb\u00e9m a escrever. Subscrevo tudo o que Conraria escreve, excepto parte desta frase: \"Incomodou-me ver alguns cartazes e faixas dizendo que Portugal \u00e9 racista. N\u00e3o tenho grandes d\u00favidas de que a acusa\u00e7\u00e3o \u00e9 correcta, note-se, mas \u00e9 prematuro invoc\u00e1-la neste caso.\" Eu teria escrito assim: \"Incomodou-me ver alguns cartazes e faixas dizendo que Portugal \u00e9 racista. Tenho a certeza de que a acusa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 correcta; e \u00e9 prematuro invoc\u00e1-la neste caso.\" Por\u00e9m, n\u00e3o tenho d\u00favidas: o desenrolar deste caso, tr\u00e1gico, brutal, comovente, da morte do jovem cabo-verdiano \u00e9 t\u00e3o impactante que \u00e9 ele que vai decidir qual destas frases vai ficar e ganhar for\u00e7a."},"remaining_content":{"0":"Lu\u00eds Conraria mostra bem como \u00e9 prematuro afirmar conclus\u00f5es. Est\u00e1 certo. Mas o comportamento conhecido das autoridades policiais e judici\u00e1rias parece critic\u00e1vel e o seu quase absoluto sil\u00eancio perturba os sentimentos e a opini\u00e3o p\u00fablica. Pode gerar um problema de enormes propor\u00e7\u00f5es. Precisa de ser atalhado.\nTocou-me muito o caso de Lu\u00eds Giovani Rodrigues, a quem, na quadra do Natal, uma paulada tirou a vida aos 21 anos, numa espera por um grupo de brig\u00f5es, muito longe de casa e da sua terra natal na ilha do Fogo - fora estudar para Bragan\u00e7a, h\u00e1 dois meses. Tocou-me tamb\u00e9m, na mesma altura, o caso de Pedro Fonseca, jovem engenheiro de 24 anos, esfaqueado no Campo Grande, perto da sua Faculdade, onde combinara encontrar-se com amigos, quando resistiu a tr\u00eas assaltantes. Chocou-me a idade dos assaltantes, um, pelo menos, o homicida: 16, 17 e 20 anos - ainda mais jovens que o jovem assassinado! E quem s\u00e3o e que idades t\u00eam os que agrediram e mataram Lu\u00eds Giovani? Ambos foram crimes na calada da noite. Os autores da morte de Pedro Fonseca foram descobertos numa semana, estando detidos at\u00e9 ao julgamento. Assim, este caso causa choque e dor, mas n\u00e3o indigna\u00e7\u00e3o geral, nem revolta social - a justi\u00e7a est\u00e1 a andar e a fazer-se. O caso de Lu\u00eds Giovani, todavia, continua na calada da noite - envolto em sil\u00eancio e mist\u00e9rio.\nPor isso - pode ser que pegue - actualizo o \u00faltimo texto que publiquei no Facebook, a este respeito: \"A tr\u00e1gica morte do estudante cabo-verdiano Lu\u00eds Giovani em circunst\u00e2ncias brutais, por efeito da agress\u00e3o ocorrida a 21 de Dezembro, continua por esclarecer minimamente, 27 dias depois, o que s\u00f3 agrava a forma como a opini\u00e3o p\u00fablica olha este crime e especula sobre ele. \u00c9 dado como certo que a PSP (que come\u00e7ou a investigar no dia 21) e a PJ (que investiga a partir da morte, a 31) j\u00e1 conhecem tudo o que se passou. Imp\u00f5e-se que o ministro da Administra\u00e7\u00e3o Interna e a ministra da Justi\u00e7a esclare\u00e7am publicamente os factos ocorridos - ou ordenem a informa\u00e7\u00e3o p\u00fablica pelas pol\u00edcias na sua depend\u00eancia - e que a PGR d\u00ea conhecimento do estado do respectivo processo-crime.\"\nO caso do estudante cabo-verdiano tem muitos circunstancialismos infelizes, que complicaram tanto o conhecimento p\u00fablico, como a investiga\u00e7\u00e3o.\nPrimeiro, ter sido em Bragan\u00e7a e n\u00e3o em Lisboa. N\u00e3o sei se a Lusa, as r\u00e1dios e as TV, os jornais nacionais, t\u00eam correspondentes em Bragan\u00e7a. Quando pessoas se indignam - \"N\u00e3o soubemos de nada. Esconderam-nos!\" -, acreditem que todas as de Bragan\u00e7a se queixam do mesmo - \"Ningu\u00e9m nos liga. N\u00e3o querem saber de n\u00f3s!\" Sinistra ironia, foi este abandono do interior que trouxe a Bragan\u00e7a Lu\u00eds Giovani, como milhares de outros. \u00c9 o drama do interior portugu\u00eas: encerra a maternidade, o quartel, o tribunal, val\u00eancias do hospital, os CTT, bancos, a Caixa, a f\u00e1brica, escolas, farm\u00e1cias, eu sei l\u00e1? e, antes de tudo isso, fechou o distrito e a capacidade t\u00e9cnica desconcentrada do Estado. Antes que o fechassem tamb\u00e9m, o Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a teve a intelig\u00eancia e o arrojo, j\u00e1 h\u00e1 alguns anos, de definir uma estrat\u00e9gia de internacionaliza\u00e7\u00e3o, que \u00e9 muito bem-sucedida. A forma\u00e7\u00e3o \u00e9 boa e o acolhimento da cidade e da regi\u00e3o aos estudantes \u00e9 muito bom. H\u00e1 3000 estudantes estrangeiros de 70 nacionalidades, nos diferentes p\u00f3los do IPB. A comunidade estudantil cabo-verdiana agrega 1700 estudantes, sendo, de longe, o maior grupo. A procura continua a crescer e n\u00e3o havia not\u00edcia de um s\u00f3 incidente relevante a registar. Tamb\u00e9m por isso \u00e9 t\u00e3o importante sabermos tudo o que aconteceu ao Lu\u00eds Giovani e aos tr\u00eas amigos com quem estava. O que \u00e9 que se passou naquela noite em que um grupo de 15 os esperou para os sovar brutalmente? Temos de saber tudo, para compreender inteiramente.\nChoca que muita gente se tenha posto a escrever disparates sobre este caso, mostrando desconhecer por inteiro o trabalho pioneiro e magn\u00edfico, no plano educativo e social, que se tem realizado em Bragan\u00e7a. O desconhecimento \u00e9, em parte, filho do mesmo sil\u00eancio que atrasou a informa\u00e7\u00e3o p\u00fablica do que acontecera a Giovani: Bragan\u00e7a \u00e9 \"longe\", \"perif\u00e9rica\". E houve outras circunst\u00e2ncias infelizes: era Natal e Ano Novo, \u00e9poca de pouca informa\u00e7\u00e3o. Ainda assim, o Jornal de Not\u00edcias deu a not\u00edcia da morte, logo no dia 1, e o Correio da Manh\u00e3, a 2 de Janeiro, ambos em primeira p\u00e1gina. Mas o JN \u00e9 o \u00fanico jornal nacional que se publica no primeiro dia do ano e a comunica\u00e7\u00e3o social em geral levou tempo a arrancar para o caso.\nPor outro lado, poucos, no local e na cidade, tiveram logo consci\u00eancia da extrema gravidade da les\u00e3o. Muitos tiveram esperan\u00e7a de que o jovem sobrevivesse e recuperasse. Surpreende saber quantos ca\u00edram das nuvens, quando a morte chegou dez dias depois da agress\u00e3o e foi conhecida. Isto tamb\u00e9m teve efeitos processuais que importa esclarecer tim-tim-por-tim-tim.\nO pior, quando j\u00e1 passou quase um m\u00eas, \u00e9 n\u00e3o sabermos nada. Os factos n\u00e3o est\u00e3o bem estabelecidos; e nada se diz de autores ou suspeitos. Um sil\u00eancio de chumbo. Note-se que foi publicado com base em fontes oficiais que as pol\u00edcias j\u00e1 interrogaram todos os suspeitos. Ao mesmo tempo, surgem nas redes sociais imputa\u00e7\u00f5es diversas, como costuma suceder. E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 uma, s\u00e3o v\u00e1rias: umas especulativas, outras avan\u00e7ando com dados. Destas, h\u00e1 duas apresentadas por quem aparenta dispor de dados e fontes consistentes - uma, na linha de \"marginais\"; outra, na de \"poderosos\". Isto n\u00e3o pode ser. Isto cria um ambiente terr\u00edvel. Isto pode gerar uma explos\u00e3o muito grave.\nN\u00e3o h\u00e1 um s\u00f3 cabo-verdiano em qualquer ponto do mundo que n\u00e3o tenha sentido aquela paulada. O Presidente de Cabo Verde, Jorge Carlos Fonseca, sentiu certamente essa paulada. O embaixador em Lisboa tamb\u00e9m, muitos outros ainda. Eu n\u00e3o sou cabo-verdiano e sinto essa paulada. Sinto-a como se fosse a um filho meu, estudando ou trabalhando l\u00e1 longe. Muitos, sen\u00e3o todos, sentem este sil\u00eancio com perplexidade, incompreens\u00e3o, crescente indigna\u00e7\u00e3o. Certo que pode haver raz\u00f5es objectivas da investiga\u00e7\u00e3o a exigir esse sil\u00eancio. Mas isso tem de ser dito por quem de direito. E bem explicado, com seguran\u00e7a e transmitindo confian\u00e7a.\nEste caso \u00e9, em primeiro lugar, de Giovani; em segundo lugar, do seu pai. Agora, infelizmente, \u00e9 somente do pai. As autoridades portuguesas t\u00eam obriga\u00e7\u00e3o de estar em contacto constante com ele e prestar-lhe esclarecimentos cabais e informa\u00e7\u00f5es rigorosas sobre o que solicite. H\u00e1 incertezas p\u00fablicas quanto \u00e0 correc\u00e7\u00e3o do comportamento policial no registo inicial da queixa e seu encaminhamento que n\u00e3o podem ficar no p\u00e2ntano da d\u00favida. A fam\u00edlia e os colegas de Giovani t\u00eam de ser tranquilizados quanto \u00e0 Justi\u00e7a e ao acerto de tudo. N\u00e3o pode haver qualquer nuvem de obscuridade, a constar e a crescer como protec\u00e7\u00e3o de quem quer que seja. N\u00e3o estraguem tudo, por favor. O direito \u00e0 Justi\u00e7a come\u00e7a no direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"PUBLO00020200117eg1h0003p"},"has_corona_label":{"0":false}}