{"headlines":{"0":"\"Sinto-me aqui bem, sei que n\u00e3o tenho de justificar nada\", responde Sampaio aos parab\u00e9ns do PS"},"author":{"0":"Nuno Ribeiro"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"609 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\u201cSinto-me aqui bem, sei que n\u00e3o tenho de justificar nada\u201d, disse ao fim da tarde desta quarta-feira o ex-Presidente da Rep\u00fablica Jorge Sampaio, na sess\u00e3o de homenagem pelos seus 80 anos promovida na sede do PS do Largo do Rato, em Lisboa. Por pouco mais de uma hora, o militante a quem, na inscri\u00e7\u00e3o em 1978 no Partido Socialista, foi atribu\u00eddo o n\u00famero 102.279, voltou a uma casa onde admitiu que, com \u00eaxitos e insucessos, foi feliz.\n\u201c\u00c9 muito agrad\u00e1vel estar aqui convosco, n\u00e3o costumo fazer isto tudo sem chorar um pouco\u2026\u201d A ironia sobre si mesmo, t\u00e3o habitual em Sampaio, voltou a expressar-se. Mais do que uma vez: \u201cQuando Costa me perguntou [onde queria a festa], disse-lhe que no Rato, mas \u00e9 certo que me esqueci das escadas.\u201d"},"remaining_content":{"0":"Foi uma interven\u00e7\u00e3o breve, mas de conte\u00fado pol\u00edtico. A de um pol\u00edtico de larga traject\u00f3ria que n\u00e3o abdica de pensar, lutar e aconselha o mesmo aos outros. \u201cA necessidade destes tempos \u00e9 nunca desistir, est\u00e1 tudo em aberto\u201d, desafiou.\nMas com princ\u00edpios. \u201cUma coisa tenho certa: sem democracia, sem capacidade de perceber o outro\u201d n\u00e3o h\u00e1 a disponibilidade. Falando para o PS de que foi secret\u00e1rio-geral entre 1989 e 1991, real\u00e7ou o seu \u201cespa\u00e7o ideol\u00f3gico vasto, agora quando todos dizem que s\u00e3o social-democratas\u201d. E para que n\u00e3o restassem d\u00favidas do alcance da abertura polifacetada real\u00e7ada, esclareceu: \u201cN\u00e3o \u00e9 a conspira\u00e7\u00e3o.\u201d\nO secret\u00e1rio-geral do PS, Ant\u00f3nio Costa, encontrou um ponto comum na hist\u00f3ria c\u00edvica e pol\u00edtica de Jorge Sampaio. \u201cSob aquela capa fleum\u00e1tica, quase brit\u00e2nica, a verdade \u00e9 que h\u00e1 qualquer coisa de emotivo\u201d, apontou Costa.\nReferia-se o dirigente socialista ao que classificou como uma sucess\u00e3o de rupturas no percurso de Jorge Sampaio. A intranquilidade que o levou a dirigir a crise acad\u00e9mica de 1962, a candidatar-se a secret\u00e1rio-geral do PS, \u00e0 C\u00e2mara de Lisboa sem consultar o partido, afirmando \u201cque este \u00e9 o momento de a esquerda se unir\u201d, e a Presidente da Rep\u00fablica para suceder a M\u00e1rio Soares.\nA mesma intranquilidade que, terminados os dois mandatos presidenciais, o levou a novo sobressalto. \u201cTinha todo o direito de estar a gozar a tranquilidade da vida, mas a vida traz-lhe intranquilidade\u201d, destacou Ant\u00f3nio Costa a prop\u00f3sito da constitui\u00e7\u00e3o da plataforma de ajuda aos estudantes s\u00edrios refugiados em Portugal.\nNo gui\u00e3o da homenagem, o facto foi assinalado com a presen\u00e7a de um casal de estudantes refugiados. Falou-se de presente e futuro, por os feitos do passado serem sobejamente conhecidos. Foi num relato curto, da fuga da S\u00edria para a Turquia rumo \u00e0 Gr\u00e9cia e a chegada, em 2016, a um pa\u00eds desconhecido.\n\u201cQuando vim, s\u00f3 sabia que Portugal era a terra de Cristiano Ronaldo\u201d, disse ele: \u201cAgora, \u00e9 a nossa P\u00e1tria de adop\u00e7\u00e3o, gra\u00e7as a si, senhor Presidente, podemos sonhar.\u201d Ele, a jovem mulher, ambos a estudarem com uma bolsa, e a filha j\u00e1 nascida na tranquilidade portuguesa.\nA plateia de ministros - Mariana Vieira da Silva, Pedro Nuno Santos, Francisca Van Dunen e Jo\u00e3o Gomes Cravinho -, de amigos de sempre - Vera Jardim, Jo\u00e3o Cravinho e Ferro Rodrigues - e de companheiros de escrit\u00f3rio de advocacia, como Magalh\u00e3es e Silva, ouviu estes epis\u00f3dios j\u00e1 conhecidos. Tal como Manuel Alegre, Correia de Campos, Ant\u00f3nio Reis, Jorge Coelho, Vital Moreira e Alberto Arons de Carvalho.\nVoz pausada, Jorge Sampaio interpretou os louvores, respondeu \u00e0 honra de um bolo de parab\u00e9ns e \u00e0 m\u00fasica do quarteto de cordas da Orquestra Juvenil Portuguesa: \u201cEste ocaso da vida \u00e9 um ocaso magn\u00edfico.\u201d"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020190918ef9i00130"},"has_corona_label":{"0":false}}