{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Profissionais de sa\u00fade separam-se da fam\u00edlia para dar \"o peito \u00e0s balas\""},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"869 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Em tempo de pandemia, os profissionais de sa\u00fade n\u00e3o podem ficar em casa e continuam todos os dias a dar \u201co peito \u00e0s balas\u201d, mesmo que isso implique estarem afastados dos filhos e restantes familiares por tempo indeterminado.\nCatarina Nascimento, enfermeira num hospital do distrito de Lisboa, \u00e9 m\u00e3e solteira, vive habitualmente com os dois filhos, de 11 e 7 anos, mas desde o dia 6 de Mar\u00e7o, quatro dias depois de ter sido detectado o primeiro caso de infec\u00e7\u00e3o de covid-19 em Portugal, que est\u00e1 sozinha no seu apartamento. As crian\u00e7as foram viver temporariamente para a casa do pai e as saudades s\u00e3o combatidas com conversas via FaceTime ou WhatsApp."},"remaining_content":{"0":"\u201cEstou assustada porque n\u00e3o sei quando vou ver os meus filhos. Ontem [quarta-feira], quando vi a declara\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica s\u00f3 me apetecia chorar. Isto mal come\u00e7ou e n\u00e3o sei quando \u00e9 que isto vai acabar\u201d, desabafa \u00e0 Lusa Catarina Nascimento.\nApesar de a lei prever que poderia ficar em casa a tomar conta dos filhos, a enfermeira n\u00e3o quis deixar de servir a comunidade num momento como este e j\u00e1 foi requisitada para trabalhar no \u00e2mbito do plano de conting\u00eancia da covid-19.\n\u201cO estado do pa\u00eds exige que todos os profissionais de sa\u00fade que tenham capacidade e que estejam dispostos que ajudem\u201d, defende, acrescentando que a enfermagem \u201cn\u00e3o \u00e9 cuidar s\u00f3 quando est\u00e1 tudo bem, tamb\u00e9m \u00e9 cuidar quando est\u00e1 tudo mal\u201d.\nA fam\u00edlia de C\u00e9lia, uma m\u00e9dica no Hospital S\u00e3o Francisco Xavier, em Lisboa, que trabalha directamente com casos de covid-19, tamb\u00e9m optou por se afastar para evitar a propaga\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus, que em Portugal j\u00e1 provocou quatro mortos. O marido, Miguel Camb\u00e3o, e as duas filhas, de 7 e 4 anos, encontraram ref\u00fagio na casa de f\u00e9rias de Aljezur, no distrito de Faro, onde est\u00e3o desde domingo, cientes de que a mudan\u00e7a \u201cser\u00e1 por um per\u00edodo prolongado\u201d e \u201cpelo bem de todos\u201d.\nOs pais explicaram \u00e0s \u201cmi\u00fadas\u201d que teriam de se \u201cseparar da mam\u00e3 por uns tempos\u201d e os tr\u00eas partiram em viagem em busca de um porto seguro, de forma a tamb\u00e9m n\u00e3o afectar o \u201cdescanso e desempenho da C\u00e9lia enquanto m\u00e9dica\u201d, explica o marido, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 Lusa.\nNa casa onde est\u00e3o, e que bem conhecem por l\u00e1 passarem f\u00e9rias todos os ver\u00f5es, Miguel e as filhas est\u00e3o privados de algumas comodidades, como televis\u00e3o por cabo ou wireless, que no contexto actual criam \u201cainda mais dificuldades\u201d de adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 nova realidade. Vale-lhes o quintal, que lhes permite fazer actividades no exterior quando n\u00e3o est\u00e3o dentro de casa empenhadas nas tarefas escolares ou, no caso do pai, \u201ca fazer algumas tentativas de teletrabalho\u201d.\n\u201cOntem estivemos a fazer um atelier de artes pl\u00e1sticas, com pintura e muita roupa suja. Foi uma actividade livre. Hoje estivemos aqui com uns colch\u00f5es de gin\u00e1stica a fazer alguma actividade f\u00edsica tamb\u00e9m no exterior\u201d, conta Miguel, acrescentando que as filhas tamb\u00e9m j\u00e1 montaram uma escola no quintal.\nNo distrito do Porto, Nuno Lemos e a mulher, ambos enfermeiros, d\u00e3o \u201co peito \u00e0s balas\u201d diariamente, tendo tamb\u00e9m abdicado dos contactos pessoais com os filhos e restantes familiares.\nO enfermeiro, que deixou os filhos em casa dos seus pais por tempo indeterminado, refere \u00e0 Lusa que trabalha em cuidados de sa\u00fade prim\u00e1rios e na linha SNS24, num total de cerca de 12 horas por dia, salientando que tamb\u00e9m j\u00e1 se disponibilizou para ir trabalhar para o hospital, uma vez que tem \u201cexperi\u00eancia em cuidados continuados\u201d. Nuno critica, contudo, a falta de material de protec\u00e7\u00e3o e receia que ele pr\u00f3prio ou um colega fiquem infectados, pois est\u00e3o \u201ca trabalhar no limite\u201d e se \u201calgu\u00e9m ficar em casa\u201d n\u00e3o haver\u00e1 suplanta\u00e7\u00e3o de turnos.\n\u201cN\u00f3s queremos proteger-nos como profissionais, queremos ter as medidas de seguran\u00e7a e n\u00e3o nos querem dar. \u00c9 sempre uma discuss\u00e3o di\u00e1ria para conseguir material de seguran\u00e7a, nomeadamente m\u00e1scaras. (...) H\u00e1 profissionais de sa\u00fade a gastar do seu bolso e a comprar material\u201d, lamenta. \u201cN\u00f3s diariamente estamos a reaproveitar material. M\u00e1scaras que deviam ser utilizadas durante um turno est\u00e3o a ser reutilizadas durante dois e tr\u00eas dias\u201d, denuncia ainda.\nH\u00e1 profissionais, por outro lado, que sentem n\u00e3o ter condi\u00e7\u00f5es para continuar a viver nas suas casas e procuram eles pr\u00f3prios uma solu\u00e7\u00e3o. \u00c9 o caso de Eduardo, bombeiro volunt\u00e1rio em Lisboa e t\u00e9cnico de emerg\u00eancia no Instituto Nacional de Emerg\u00eancia M\u00e9dica, que vivia com os pais, que fazem parte de um grupo de risco, e recorreu \u00e0 bondade de um propriet\u00e1rio de alojamento local, juntamente com a namorada.\n\u201cEu e a minha namorada viv\u00edamos separados, cada um na casa dos respectivos pais. Como o risco de cont\u00e1gio era duplicado (...) decidimos irmos os dois isolar-nos um pouco\u201d, explica \u00e0 Lusa.\nCom a maioria dos portugueses em casa, as ruas est\u00e3o quase despidas, ao contr\u00e1rio dos servi\u00e7os de sa\u00fade, que todos os dias lutam para responder ao constante aumento de infectados pelo novo coronav\u00edrus.\nPara fazer face a necessidades de alojamento, v\u00e1rios grupos na rede social Facebook e outras plataformas est\u00e3o a mobilizar solu\u00e7\u00f5es de habita\u00e7\u00e3o para profissionais de sa\u00fade, recorrendo designadamente a propriet\u00e1rios de alojamento local."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200320eg3k000ry"},"has_corona_label":{"0":true}}