{"headlines":{"0":"Salvador Malheiro (PSD) defende combate aos l\u00f3bis do sector energ\u00e9tico"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"462 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O vice-presidente do PSD Salvador Malheiro defendeu esta sexta-feira que \u00e9 preciso combater os grandes l\u00f3bis do sector energ\u00e9tico, questionando o valor dos contratos de aquisi\u00e7\u00e3o de energia (CAE) e dos custos para a manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio contratual (CMEC). \"Em Portugal, temos de ter a coragem, a ousadia e a firmeza de olhar para esta mat\u00e9ria sem ceder aos interesses instalados. Sei que toda a gente deve ter tentado fazer isso, mas n\u00f3s temos de combater os grandes l\u00f3bis do sector energ\u00e9tico\", defendeu Salvador Malheiro. As posi\u00e7\u00f5es pessoais do vice da direc\u00e7\u00e3o de Rui Rio e presidente da C\u00e2mara de Ovar foram expressas num almo\u00e7o do International Club, em Lisboa, numa interven\u00e7\u00e3o sobre energia. \"Acho que n\u00f3s neste momento j\u00e1 n\u00e3o dev\u00edamos estar a pagar estes valores \u00e0 EDP no que diz respeito aos custos de manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio contratual. Dev\u00edamos pagar menos e devia haver essa coragem e essa frontalidade de tentar resolver o problema\", afirmou."},"remaining_content":{"0":"Salvador Malheiro sublinhou que o antigo secret\u00e1rio de Estado do Governo de Pedro Passos Coelho Henrique Gomes \"tentou falar, negociar, e n\u00e3o conseguiu\". \"Penso que deu um extraordin\u00e1rio exemplo e n\u00f3s temos de ir por a\u00ed\", declarou. Salvador Malheiro ressalvou que \u00e9 importante haver \"empresas fortes, resilientes\", disse ter \"muito orgulho\" em empresas como a EDP e a GALP, mas sublinhou que \u00e9 preciso \"colocar o interesse de Portugal acima de tudo\". O vice-presidente social-democrata, que \u00e9 engenheiro mec\u00e2nico de forma\u00e7\u00e3o, doutorado e professor da Universidade de Tr\u00e1s-os-Montes, actualmente de licen\u00e7a, argumentou que a realidade que justificou aquele tipo de rendas j\u00e1 n\u00e3o se verifica. Sobre os contratos de aquisi\u00e7\u00e3o de energia (CAE), disse terem sido concebidos \"em boa hora\" no final da d\u00e9cada de 1980 quando \"as C\u00e2maras Municipais deviam fortunas das suas facturas energ\u00e9ticas\", e poucos estavam dispostos a investir na produ\u00e7\u00e3o de energia, sendo necess\u00e1rio um incentivo. No mesmo sentido, considerou que os custos de manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio contratual (CMEC), \"tamb\u00e9m foram constitu\u00eddos na melhor das inten\u00e7\u00f5es\". \"A grande quest\u00e3o que se coloca agora \u00e9 saber se a realidade hoje justifica uma rentabilidade t\u00e3o elevada para estes contratos e saber que, se todos n\u00f3s temos de fazer um esfor\u00e7o muito grande para reduzir aquilo que s\u00e3o os nossos gastos, se podemos dar de \u00e2nimo leve, tal como vai acontecer em 2018, um valor superior a 300 milh\u00f5es de euros a estes contratos de manuten\u00e7\u00e3o\", argumentou. Salvador Malheiro considerou ainda que tamb\u00e9m \"a tarifas bonificadas das energias renov\u00e1veis tamb\u00e9m t\u00eam de seguir, naturalmente, a curva de maturidade tecnol\u00f3gica\". \"Neste contexto, teremos de nos questionar todos se as tarifas que existem neste momento s\u00e3o as tarifas correctas ou se j\u00e1 estamos em condi\u00e7\u00f5es de poder reduzir\", afirmou."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020180302ee32000uz"},"has_corona_label":{"0":false}}