{"headlines":{"0":"Bruno Lage n\u00e3o \"assinaria\" j\u00e1 um empate no cl\u00e1ssico"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"277 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Bruno Lage, treinador do Benfica, garante que n\u00e3o aceitaria um empate no cl\u00e1ssico frente ao FC Porto (s\u00e1bado, 20h45), mesmo que pudesse garanti-lo a priori. \u201cT\u00eam de entender que isso n\u00e3o faz sentido. Temos de jogar o jogo. Imagine que empatamos e ficamos todos felizes, mas, depois, perdemos esses pontos de vantagem\u2026 O foco \u00e9 preparar a melhor estrat\u00e9gia para vencer o jogo. Ainda estamos na 20.\u00aa jornada, muito longe do que quer que seja\u201d, disparou, nesta sexta-feira, na antevis\u00e3o do jogo.\nSobre a partida, Lage definiu-a como um duelo entre \u201cas duas melhores equipas em Portugal\u201d e analisou duas forma\u00e7\u00f5es vers\u00e1teis. \u201cQuando olho para Benfica e FC Porto vejo duas equipas que se quiserem ter bola t\u00eam, se quiserem bater mais longo batem e se quiserem defender mais baixo defendem. Vejo duas equipas que sabem jogar o que o jogo lhes pede\u201d, apontou."},"remaining_content":{"0":"Questionado sobre se viu muitas vezes a partida da primeira volta (derrota \u201cencarnada\u201d por 0-2, na Luz) \u2013 uma provoca\u00e7\u00e3o de S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o \u2013, o t\u00e9cnico do Benfica n\u00e3o se comprometeu. \u201cVi na altura, a seguir ao jogo. Normalmente vejo, fa\u00e7o um resumo e uma an\u00e1lise. Em m\u00e9dia, vejo sempre o meu jogo duas vezes. Mas esse, at\u00e9 pela dist\u00e2ncia, ficou fechado na altura. Vi, sim, outros jogos recentes do FC Porto\u201d.\nPor fim, o t\u00e9cnico n\u00e3o abriu o jogo sobre a eventual titularidade de Taarabt e sobre a recupera\u00e7\u00e3o de Weigl, mas deu a opini\u00e3o sobre a nomea\u00e7\u00e3o do \u00e1rbitro Artur Soares Dias. \u201cO Artur Soares Dias j\u00e1 nos apitou v\u00e1rias vezes e tem vasta experi\u00eancia neste tipo de jogos\u201d, elogiou."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200207eg2700105"},"has_corona_label":{"0":false}}