{"headlines":{"0":"Nodeirinho levantou o memorial que n\u00e3o devia ali estar"},"author":{"0":"Por Camilo Soldado"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Publico"},"word_count":{"0":"918 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Um ano depois do inc\u00eandio que devastou parte do Pinhal Interior, a regi\u00e3o voltou ao centro das aten\u00e7\u00f5es dos respons\u00e1veis pol\u00edticos. Pagamento de indemniza\u00e7\u00f5es \u00e9 o \"assumir de responsabilidade colectiva\"\nAs duas pedras de xisto de pouco mais de dois metros de altura em Nodeirinho, Pedr\u00f3g\u00e3o Grande, erguem-se para celebrar a vida, mas tamb\u00e9m para lembrar as 11 pessoas da aldeia que morreram no inc\u00eandio de h\u00e1 um ano."},"remaining_content":{"0":"O memorial idealizado por Jo\u00e3o Viola, artista morador de Nodeirinho, foi constru\u00eddo sobre funda\u00e7\u00f5es de partes de carros em que morreram pessoas e de pedras de casas destru\u00eddas. \"\u00c9 uma gigantesca mem\u00f3ria que est\u00e1 aqui e que n\u00e3o deveria estar\", conta aos jornalistas pouco antes de o Presidente, Marcelo Rebelo de Sousa, chegar a Nodeirinho para inaugurar o monumento, no dia que assinalou um ano sobre o inc\u00eandio de Junho de 2017, em que morreram 66 pessoas e ficaram feridas 253.\nInstalado em frente ao tanque onde se refugiaram v\u00e1rias pessoas da aldeia para escapar \u00e0s chamas, as pedras celebram os vivos, enquanto lembram os mortos. \"Este memorial \u00e0 vida \u00e9 para n\u00e3o esquecer que \u00e9 preciso mudarmos as nossas consci\u00eancias em rela\u00e7\u00e3o ao mundo que nos rodeia. N\u00e3o podemos olhar para uma \u00e1rvore que cresce, um eucalipto, e dizer: \"Isto \u00e9 dinheiro.\"\" Se n\u00e3o houver mudan\u00e7as, considera, \"eles morreram em v\u00e3o\".\nCerim\u00f3nia privada sem Costa\nEm Nodeirinho, Marcelo abra\u00e7ou, beijou e fez uso dos dedos para limpar l\u00e1grimas da cara de quem h\u00e1 um ano se viu rodeado pelas chamas. O \u00faltimo ponto de passagem do Presidente da Rep\u00fablica pela regi\u00e3o foi a sede da Associa\u00e7\u00e3o de V\u00edtimas do Inc\u00eandio de Pedr\u00f3g\u00e3o, para uma cerim\u00f3nia privada que consistiu no lan\u00e7amento de 66 bal\u00f5es brancos, um por cada v\u00edtima mortal.\nContou com o chefe de Estado, mas n\u00e3o com Ant\u00f3nio Costa nem com o presidente da C\u00e2mara Municipal de Pedr\u00f3g\u00e3o Grande, Valdemar Alves. Ambos admitiram n\u00e3o ter sido convidados. \u00c0 sa\u00edda da missa que assinalou a data na igreja matriz de Pedr\u00f3g\u00e3o, o primeiro-ministro sublinhou a \"muito boa rela\u00e7\u00e3o\" que o Governo tem \"com a associa\u00e7\u00e3o de v\u00edtimas\" e falou na import\u00e2ncia de \"respeitar aquilo que \u00e9 a vontade e a forma como cada um quer viver os seus momentos de dor\".\nNa igreja n\u00e3o coube toda a gente que estava para assistir \u00e0 missa celebrada pelo bispo de Coimbra, Virg\u00edlio Antunes. L\u00e1 dentro, o sacerdote referira que, apesar de terem \"experimentado a noite bem escura\", as gentes de Pedr\u00f3g\u00e3o \"n\u00e3o perderam a esperan\u00e7a\".\nAo longo da homilia escutada entre como\u00e7\u00e3o e rostos fechados, Virg\u00edlio Antunes fez uso das par\u00e1bolas b\u00edblicas em que abundam as refer\u00eancias \u00e0s \u00e1rvores e aos lugares verdejantes. Elas \"anunciam a for\u00e7a da vida que h\u00e1-de crescer\". O momento de luto colectivo serviu para pedir o \"eterno descanso dos defuntos e a consola\u00e7\u00e3o dos viventes\". Marcelo e Costa n\u00e3o foram os \u00fanicos a percorrer um territ\u00f3rio visitado tamb\u00e9m neste domingo por Catarina Martins e Jer\u00f3nimo de Sousa.\nO Presidente come\u00e7ou a manh\u00e3 no Congresso Nacional de Queimados, em Pedr\u00f3g\u00e3o Pequeno, frente a uma plateia na qual estavam alguns dos feridos mais graves dos inc\u00eandios de 17 de Junho de 2017. Perante a pergunta hipot\u00e9tica dirigida pelo Presidente aos respons\u00e1veis pol\u00edticos, o pr\u00f3prio respondeu afirmativamente, mas com um aviso: \"Os senhores est\u00e3o a\u00ed e est\u00e3o a fazer o que podem? Acho que os respons\u00e1veis est\u00e3o a fazer. Todos. Mas provavelmente ainda n\u00e3o chega. \u00c9 preciso mais.\"\nFalta caminho, mas o percurso est\u00e1 a ser feito. Marcelo voltou \u00e0 regi\u00e3o com a mensagem de que os respons\u00e1veis pol\u00edticos est\u00e3o a fazer tudo o que podem para esbater os problemas que as chamas deixaram a nu. Mas n\u00e3o basta fazer s\u00f3 o que \u00e9 poss\u00edvel fazer agora. E deixa um aviso para o futuro: \"Hoje estamos aqui. E daqui a um ano, quando estivermos a um ano das elei\u00e7\u00f5es, estaremos c\u00e1 os mesmos com a mesma preocupa\u00e7\u00e3o? Com a mesma mobiliza\u00e7\u00e3o? E no ano seguinte, em que n\u00e3o h\u00e1 elei\u00e7\u00f5es, estaremos os mesmos a retirar as li\u00e7\u00f5es do passado e a construir o futuro?\"\nMinutos antes, o presidente da Associa\u00e7\u00e3o de Amigos dos Queimados, Celso Cruzeiro, tinha j\u00e1 feito um apelo \u00e0 mem\u00f3ria. Declarou que os problemas dos queimados nunca tiveram tanta visibilidade, mas lembrou tamb\u00e9m trag\u00e9dias do passado. \"Torna-se imperativo que este tema n\u00e3o volte a cair no esquecimento.\"\nUm esquecimento que, aponta Marcelo, deve ser corrigido e que come\u00e7ou com o pagamento de indemniza\u00e7\u00f5es \"n\u00e3o apenas \u00e0s vitimas mortais, mas aos feridos graves\", uma medida \"sem precedentes em Portugal\". O pagamento das verbas representa o \"assumir de uma responsabilidade colectiva\". N\u00e3o apenas de uma responsabilidade sobre o momento dos inc\u00eandios, mas uma responsabilidade \"com d\u00e9cadas, porventura com s\u00e9culos de inac\u00e7\u00e3o ou de omiss\u00e3o\". Pelas assimetrias regionais, pelo que n\u00e3o se fez na floresta, mas tamb\u00e9m na preven\u00e7\u00e3o e na capacidade de resposta, sublinhou.\nAo assinalar a trag\u00e9dia de Pedr\u00f3g\u00e3o Grande, Marcelo fez quest\u00e3o de recordar tamb\u00e9m a de 15 de Outubro. Os dois s\u00e3o territ\u00f3rios diferentes, mas tendo em comum \"ambos serem relativamente esquecidos, desconhecidos, compreendidos por esse outro Portugal\", a parte metropolitana do pa\u00eds. E esse pa\u00eds deve perceber que \"sozinho n\u00e3o chega l\u00e1\". Ou seja, \u00e9 um problema de coes\u00e3o. \"Estamos todos no mesmo barco. Quem est\u00e1 na proa n\u00e3o chega sozinho.\" E se o lastro daqueles que ficam para tr\u00e1s nesse barco for t\u00e3o grande\" pelas desigualdades das condi\u00e7\u00f5es de vida, prossegue, \"o barco n\u00e3o chega l\u00e1\"."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLO00020180618ee6i00011"},"has_corona_label":{"0":false}}