{"headlines":{"0":"Atletas a meio g\u00e1s, m\u00e9dicos a tempo inteiro"},"author":{"0":"Por Diogo Cardoso Oliveira"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico"},"word_count":{"0":"859 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Com os campeonatos parados e as necessidades crescentes de profissionais de sa\u00fade no activo, algumas figuras do desporto nacional transformaram a covid-19 no principal advers\u00e1rio nas pr\u00f3ximas semanas\nNo mundo do desporto, a covid-19 est\u00e1 a colocar em stand-by v\u00e1rias carreiras, mas n\u00e3o para todos. Frederico Varandas, presidente do Sporting, ser\u00e1 o mais medi\u00e1tico rosto do desporto a dar o contributo ao pa\u00eds como m\u00e9dico, mas a linha da frente do combate ao surto conta tamb\u00e9m com nomes sonantes de diferentes modalidades."},"remaining_content":{"0":"Diogo Correia, actual jogador do Galitos - j\u00e1 passou tamb\u00e9m pelo FC Porto e pelo Alg\u00e9s -, concilia a primeira divis\u00e3o do basquetebol nacional com a medicina e \u00e9 um dos \"senhores doutores\" que, com o desporto em stand-by, se junta aos colegas m\u00e9dicos como m\u00e3o-de-obra nos servi\u00e7os de sa\u00fade.\nO base lisboeta explica ao P\u00daBLICO que, com as provas paradas, est\u00e1 a 100% como m\u00e9dico, apesar de, nos per\u00edodos \"normais\", encaixar os treinos e os jogos do Galitos fora do hor\u00e1rio de trabalho. Como se conjuga a medicina com a primeira linha do basquetebol nacional? \"N\u00e3o tem sido f\u00e1cil. Tenho tido a sorte de contar com a compreens\u00e3o dos meus superiores, permitindo ajustes para conciliar as duas actividades\", conta. E detalha o que tem sido a recente luta contra o novo coronav\u00edrus.\n\"Tem havido altera\u00e7\u00e3o da nossa rotina habitual. Infelizmente, o esperado \u00e9 que, nas pr\u00f3ximas semanas, a procura dos cuidados de sa\u00fade venha a aumentar. Esperamos todos n\u00f3s que n\u00e3o s\u00f3 a minha unidade [USF Conde Sa\u00fade, Quinta do Conde], mas todo o SNS, estejamos preparados para este dif\u00edcil desafio.\"\nOutro atleta de topo a ajudar na luta contra a covid-19 \u00e9 Hugo Gaspar, internacional portugu\u00eas de voleibol. \"Tamb\u00e9m eu estarei na linha da frente, a ajudar todos os que precisem, muitas vezes com o receio de que em casa tenho a fam\u00edlia \u00e0 espera da minha chegada s\u00e3o e salvo\", comentou o capit\u00e3o do Benfica, em declara\u00e7\u00f5es aos \u00f3rg\u00e3os do clube.\nO oposto portugu\u00eas detalhou ao Record de que forma concilia o trabalho como m\u00e9dico e a necessidade de se manter em forma, para o caso de a \u00e9poca desportiva regressar em breve. \"Os nossos preparadores f\u00edsicos e equipa t\u00e9cnica mandam os planos por email ou WhatsApp e cada atleta faz o respectivo plano em casa. E cumprimos, assim, as indica\u00e7\u00f5es de ficar o m\u00e1ximo de tempo em casa ou em isolamento.\"\nOutros atletas h\u00e1 que, com as carreiras desportivas em fases fulgurantes, colocaram a medicina em pausa e lutam de fora, como todo o pa\u00eds. Jo\u00e3o Souto, hoquista do Sporting, explicou ao P\u00daBLICO que est\u00e1 \"100% focado no h\u00f3quei em patins\". \"Como tal, estou a cumprir a minha miss\u00e3o no combate ao novo coronav\u00edrus, mas a partir de casa, em isolamento social\", adiantou.\nTamb\u00e9m a m\u00e9dica e cano\u00edsta ol\u00edmpica Francisca Laia garante estar, \"para j\u00e1, a 100% no desporto\", tal como Marta Onofre, do salto com vara, que colocou, nos \u00faltimos quatro meses, o projecto ol\u00edmpico como prioridade. \"Estive a fazer urg\u00eancias at\u00e9 Novembro do ano passado e terminei nesse m\u00eas, para me preparar da melhor forma para estes Jogos Ol\u00edmpicos. Este ano estava reservado para treinar o m\u00e1ximo para os Jogos e estudar para ingressar na especialidade. Por enquanto, estou afastada\", explica ao P\u00daBLICO a atleta do Sporting. E deixa um apelo.\n\"Um dos aspectos que mais me preocupam \u00e9 a enorme falta de equipamento de protec\u00e7\u00e3o individual. Devemos procurar proteger ao m\u00e1ximo os nossos profissionais de sa\u00fade, para prevenir que muitos adoe\u00e7am e ficarmos, assim, com maior dificuldade no controlo desta pandemia. \u00c9 imprescind\u00edvel que cada um fa\u00e7a a sua parte. Por favor, fiquem em casa, saiam apenas para o essencial\", afirmou ao P\u00daBLICO.\nDo caiaque ao ciclismo\nEntre os v\u00e1rios desportistas de topo com forma\u00e7\u00e3o em medicina, h\u00e1 um caso especial, que chega do estrangeiro. Elise Chabbey \u00e9 uma mulher de v\u00e1rios of\u00edcios e, mesmo a n\u00edvel desportivo, n\u00e3o se fica pelo ciclismo, a modalidade que agora pratica. Em 2012, nos Jogos Ol\u00edmpicos de Londres, Chabbey competiu como? cano\u00edsta. No ano seguinte, depois de quatro anos de resultados modestos no slalom de caiaque, mudou de ramo. Optou pela medicina.\nFormou-se e, com a impossibilidade de conciliar a pr\u00e1tica cl\u00ednica com a canoagem, foi fazendo corrida, para manter a forma, num h\u00e1bito de fitness que lhe deu bagagem para experimentar o ciclismo. Os resultados apareceram rapidamente e a decis\u00e3o tamb\u00e9m n\u00e3o tardou: \"Percebi que posso ser m\u00e9dica durante toda a vida, depois de ter conquistado os meus objectivos na bicicleta.\"\nAcontece que algu\u00e9m trocou os planos a Elise Chabbey. Mais concretamente, algu\u00e9m chamado covid-19. O eclodir da pandemia fez de Chabbey um \"bem\" precioso para a medicina, em geral, e para o Hospital Universit\u00e1rio de Genebra, em particular.\n\"Primeiro, chamaram-me para ajud\u00e1-los, nem que fosse durante uma ou duas semanas\", explicou a atleta de 26 anos, acrescentando: \"Mas h\u00e1 tantos casos a surgir que, considerando a situa\u00e7\u00e3o actual no hospital, decidi ficar. Sou mais \u00fatil aqui do que se estivesse na bicicleta. E isto \u00e9 maior do que o desporto.\""},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"PUBLO00020200325eg3p0000d"}}