{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Estudo confirma per\u00edodo m\u00e9dio de incuba\u00e7\u00e3o de cinco dias"},"author":{"0":"Andrea Cunha Freitas"},"pub_date":{"0":"9 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"453 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Uma equipa de investigadores da Escola de Sa\u00fade P\u00fablica Johns Hopkins Bloomberg, nos Estados Unidos, analisou um conjunto de dados sobre 181 pessoas que foram infectadas com SARS-CoV-2 e conclui que o tempo m\u00e9dio de incuba\u00e7\u00e3o deste novo coronav\u00edrus \u00e9 de 5,1 dias. As estimativas confirmam os valores que tinham sido avan\u00e7ados pelas autoridades de sa\u00fade no in\u00edcio deste ano e tamb\u00e9m indicam que o per\u00edodo de 14 dias definido para a quarentena \u00e9 adequado.\nO estudo publicado na revista Annals of Internal Medicine conclui que 97,5% das pessoas que manifestam sintomas da doen\u00e7a covid-19 fazem-no durante os 11,5 dias ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus. Os investigadores estimam ainda que por cada grupo de 100 mil indiv\u00edduos sujeitos a quarentena apenas 101 podem manifestar sintomas depois de um per\u00edodo de quarentena."},"remaining_content":{"0":"As conclus\u00f5es surgem na sequ\u00eancia de uma an\u00e1lise a 181 casos de infec\u00e7\u00e3o registados na China e noutros pa\u00edses antes de 24 de Fevereiro e sobre os quais os cientistas tiveram dados sobre as prov\u00e1veis datas de uma exposi\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus e do in\u00edcio dos sintomas de doen\u00e7a.\n\u201cCom base na nossa an\u00e1lise de dados publicados, a recomenda\u00e7\u00e3o actual de 14 dias para monitoriza\u00e7\u00e3o activa ou quarentena \u00e9 razo\u00e1vel, embora com esse per\u00edodo alguns casos possam n\u00e3o ser detectados a longo prazo\u201d, refere Justin Lessler, professor no Departamento de Epidemiologia da Escola Bloomberg e um dos autores do estudo.\nA nova estimativa de 5,1 dias para o per\u00edodo m\u00e9dio de incuba\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus coincide com as previs\u00f5es feitas em estudos iniciais, como um n\u00famero reduzido de casos avaliados. Este per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o \u00e9 semelhante ao da SARS, um outro coronav\u00edrus que tamb\u00e9m causava uma s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda e que esteve activo entre 2002 e 2004. Para o coronav\u00edrus que causou o MERS no M\u00e9dio Oriente em 2012 e que possu\u00eda uma elevada taxa de mortalidade, o per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o era entre cinco e sete dias.\nUm comunicado da Universidade de Johns Hopkins esclarece que \u201cuma estimativa precisa do per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a para um novo v\u00edrus facilita o trabalho dos epidemiologistas de avalia\u00e7\u00e3o da prov\u00e1vel din\u00e2mica do surto e permite que as autoridades de sa\u00fade p\u00fablica planeiem medidas eficazes de quarentena e outras medidas de controlo\u201d. Al\u00e9m disso, os especialistas garantem que as quarentenas geralmente diminuem a propaga\u00e7\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o e podem mesmo trav\u00e1-la, mesmo quando existem alguns casos com per\u00edodos de incuba\u00e7\u00e3o mais longos que excedam o per\u00edodo de quarentena.\nDescarregue a app do P\u00daBLICO, subscreva as nossas notifica\u00e7\u00f5es e esteja a par da evolu\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus. https:\/\/www.publico.pt\/apps"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200310eg39000s9"},"has_corona_label":{"0":false}}