{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: supermercados com mais procura mas a funcionar com \"total normalidade\""},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"10 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"271 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Empresas de Distribui\u00e7\u00e3o (APED) reportou esta ter\u00e7a-feira um \u201cligeiro aumento da procura de produtos\u201d nos super e hipermercados associado ao surto do Covid-19, mas garantiu que estas unidades est\u00e3o a funcionar \u201ccom total normalidade\u201d.\n\u201cAt\u00e9 ao dia de hoje [ter\u00e7a-feira], quer o consumo, quer o abastecimento de produtos est\u00e3o a decorrer com total normalidade, n\u00e3o existindo quaisquer limita\u00e7\u00f5es na aquisi\u00e7\u00e3o de produtos. Esta situa\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida quer em loja f\u00edsica, quer nas plataformas \u2018online' dos nossos associados\u201d, refere a APED numa resposta escrita enviada \u00e0 ag\u00eancia Lusa."},"remaining_content":{"0":"Segundo acrescenta, regista-se \u201capenas um ligeiro aumento da procura de produtos\u201d, num \u201ccomportamento semelhante ao registado em situa\u00e7\u00f5es anteriores da mesma natureza\u201d.\nGarantindo que, \u201ccaso se venha a justificar e tal como em outras ocasi\u00f5es, os associados da APED estar\u00e3o preparados para evitar perturba\u00e7\u00f5es no fornecimento de produtos e bens essenciais, nomeadamente por privilegiarem a produ\u00e7\u00e3o nacional\u201d, a associa\u00e7\u00e3o assegura que o sector \u201creconhece a sua ampla responsabilidade junto do consumidor\u201d.\nNeste sentido, diz, \u201cas empresas t\u00eam implementados procedimentos e planos de conting\u00eancia robustos e eficientes, tendo sido refor\u00e7adas as medidas de higieniza\u00e7\u00e3o e a forma\u00e7\u00e3o de equipas, para que a experi\u00eancia em loja continue a decorrer em seguran\u00e7a e com normalidade\u201d.\n\u201cA APED continuar\u00e1 a acompanhar e a monitorizar a situa\u00e7\u00e3o, em contacto directo com as entidades competentes, nomeadamente a Direc\u00e7\u00e3o Geral da Sa\u00fade, e apela a que se mantenha a tranquilidade e responsabilidade demonstradas pela popula\u00e7\u00e3o at\u00e9 agora\u201d, remata.\n* Descarregue a app do P\u00daBLICO , subscreva as nossas notifica\u00e7\u00f5es\n* Subscreva a nossa newsletter"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200310eg3a0018j"},"has_corona_label":{"0":false}}