{"headlines":{"0":"Queda de telhado em escola fere duas crian\u00e7as"},"author":{"0":"Liliana Borges com Lusa"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"606 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A queda de um telhado nesta sexta-feira na escola Matilde Rosa Ara\u00fajo, na rua de Matarraque, em S\u00e3o Domingos de Rana, Cascais, provocou ferimentos a duas crian\u00e7as, que receberam assist\u00eancia m\u00e9dica no local. O alerta foi dado \u00e0s autoridades \u00e0s 14h50 desta sexta-feira. A informa\u00e7\u00e3o foi confirmada ao P\u00daBLICO pelo gabinete de comunica\u00e7\u00e3o do Comando Metropolitano da PSP de Lisboa, que n\u00e3o soube detalhar mais pormenores sobre o incidente. O Instituto Portugu\u00eas do Mar e da Atmosfera diz ter \"indica\u00e7\u00e3o de alguma instabilidade\" na regi\u00e3o de Lisboa, mas ainda n\u00e3o tem dados que confirmem que se tenha tratado de um tornado, apesar de alguns relatos nesse sentido. \"Temos rajadas de vento muito fortes, n\u00e3o era preciso ser efectivamente um tornado para provocar estragos no telhado\", avaliou a meteorologista Madalena Rodrigues, em declara\u00e7\u00f5es ao P\u00daBLICO. O IPMA vai prosseguir a an\u00e1lise do fen\u00f3meno durante as pr\u00f3ximas horas.\nEstradas cortadas e \u00e1rvores a cair"},"remaining_content":{"0":"Por todo o pa\u00eds, as condi\u00e7\u00f5es meteoreol\u00f3gicas provocaram alguns estragos e obrigaram ao corte de estradas. Em Oeiras, a Estrada Marginal entre Pa\u00e7o de Arcos e o Alto da Boa Viagem, foi encerrada no sentido Cascais \u2014 Lisboa, devido \u00e0 agita\u00e7\u00e3o mar\u00edtima. A ponte pedonal sobre o rio Mondego localizada na praia fluvial de Palheiros e Zorro, em Torres do Mondego, no concelho de Coimbra, ficou danificada pela subida da \u00e1gua do rio, que a deixou sem condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o e teve de ser encerrada depois de ter ficado partida na zona central. J\u00e1 em Benfica, Lisboa, os ventos fortes levaram \u00e0 queda de uma \u00e1rvore que j\u00e1 tinha sido sinalizada para abate pela Junta de Freguesia. A queda provocou danos em v\u00e1rios carros, mas n\u00e3o houve registo de feridos, detalhou a Lusa. De acordo com a ag\u00eancia de not\u00edcias, a Pol\u00edcia Municipal esteve no local a cortar os galhos da \u00e1rvore e rodeou com fitas de seguran\u00e7a sete carros. Tamb\u00e9m no Alentejo, a queda de 13 \u00e1rvores e de duas estruturas provocaram estragos. O tempo causou ainda quatro inunda\u00e7\u00f5es em habita\u00e7\u00f5es e um abatimento de terras, acrescentou fonte do Comando Distrital de Opera\u00e7\u00f5es de Socorro. Agricultores queixam-se de preju\u00edzos e pedem toler\u00e2ncia As condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas provocaram preju\u00edzos nos castanheiros, queixam-se os agricultores do vale da Campe\u00e3, Vila Real. Os agricultores notam que a explora\u00e7\u00e3o dos castanheiros \u00e9 uma importante fonte de rendimento e temem ainda n\u00e3o ter tempo para voltar a limpar os terrenos. Na ter\u00e7a-feira \u00e0 tarde, o frio transformou a \u00e1gua da chuva em gelo o que provocou falhas na electricidade nas entre as serras do Mar\u00e3o e do Alv\u00e3o. A energia foi restabelecida durante a noite de quinta-feira. O presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Agricultores do Concelho de Vila Real, Jorge Maio, disse \u00e0 ag\u00eancia Lusa que os castanheiros foram das \u00e1rvores mais afectadas e que, por isso, se teme uma repercuss\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o de castanha deste ano, embora ressalve que ainda \u00e9 cedo para fazer estimativas. Segundo salientou, a produ\u00e7\u00e3o de castanha movimenta cerca de um milh\u00e3o de euros no vale de Campe\u00e3. Jorge Maio chamou ainda a aten\u00e7\u00e3o para a quest\u00e3o da limpeza obrigat\u00f3ria dos terrenos, no \u00e2mbito da preven\u00e7\u00e3o contra os inc\u00eandios, e referiu que muitos propriet\u00e1rios j\u00e1 tinham efectuado os trabalhos na envolvente de casas e armaz\u00e9ns. Por isso, deixou um apelo a \"alguma toler\u00e2ncia\" por parte das autoridades depois do dia 15 de Mar\u00e7o. Segundo o IPMA, a chuva vai manter-se em Portugal continental pelo menos at\u00e9 ao final da pr\u00f3xima semana e o vento vai continuar forte, mas com tend\u00eancia para diminuir."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020180302ee320015t"},"has_corona_label":{"0":false}}