{"headlines":{"0":"Em It\u00e1lia teme-se que a epidemia se desloque para sul"},"author":{"0":"Maria Jo\u00e3o Guimar\u00e3es"},"pub_date":{"0":"27 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"565 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Se foi no Norte de It\u00e1lia, economicamente mais forte, que o novo coronav\u00edrus fez o sistema de sa\u00fade praticamente ruir, com os m\u00e9dicos obrigados a fazer a escolha imposs\u00edvel sobre quem salvar e quem deixar morrer, dando acesso aos escassos lugares nos cuidados intensivos, teme-se agora que a trag\u00e9dia se possa repetir nas nas regi\u00f5es do Centro e do Sul, mais pobres e onde o sistema de sa\u00fade tem menos condi\u00e7\u00f5es.\nIt\u00e1lia registou esta sexta-feira 919 mortes pela covid-19, o maior n\u00famero de mortes num s\u00f3 dia que qualquer pa\u00eds reportou at\u00e9 agora desde o in\u00edcio da pandemia provocada pelo novo coronav\u00edrus (a contabilidade oficial nota um aumento de 969 porque 50 mortes da v\u00e9spera n\u00e3o foram inclu\u00eddas, por erro, nas contas do dia anterior)."},"remaining_content":{"0":"Mas a curva de novas infec\u00e7\u00f5es, pelo menos na Lombardia, no Norte - a zona onde se concentra o maior n\u00famero de casos - t\u00eam vindo a aligeirar-se, desde 19\/20 de Mar\u00e7o. \u201cMas n\u00e3o devemos iludir-nos. Uma desacelera\u00e7\u00e3o da difus\u00e3o do v\u00edrus n\u00e3o os deve induzir a aliviar as medidas de emerg\u00eancia que adoptamos\u201d, afirmou Silvio Brusaferro, presidente do Instituto Superior de Sa\u00fade, citado pelo La Repubblica. \u201cH\u00e1 realidades diferentes no pa\u00eds\u201d, concluiu.\nO especialista em virologia Fabrizio Pregliasco tamb\u00e9m sublinhou que n\u00e3o vai haver \u201cum pico \u00fanico, porque o pico italiano \u00e9 a soma dos picos das prov\u00edncias e das comunas\u201d.\nE repetiu a ideia de que \u00e9 preciso continuar com as medidas de isolamento. O abrandamento \u201cdeve fortalecer o nosso desejo de continuar, n\u00e3o podemos baixar a guarda\u201d, apelou.\nNas regi\u00f5es do Sul, at\u00e9 agora pouco tocadas pela pandemia, o n\u00famero de mortes est\u00e1 a subir. Na regi\u00e3o da Camp\u00e2nia, no Sul, da qual N\u00e1poles \u00e9 a principal cidade, houve 98 mortos, e em L\u00e1zio, na regi\u00e3o de Roma, 118. A curva tem sido um ascendente constante, segundo os dados da Protec\u00e7\u00e3o Civil italiana citados pelo Corriere della Ser a.\nEnquanto isso, o n\u00famero de infectados superou j\u00e1 o da China, estando It\u00e1lia em segundo lugar atr\u00e1s dos EUA em casos confirmados de infec\u00e7\u00e3o. Em It\u00e1lia registaram-se 86.498 casos de infec\u00e7\u00e3o com 9134 mortos, e os especialistas em virologia alertam para que o n\u00famero real deva ser at\u00e9 cinco vezes maior do que os casos registados.\nO chefe do governo regional da Camp\u00e2nia, Vincenzo De Luca, escreveu uma carta aberta ao primeiro-ministro, Giuseppe Conte, queixando-se de que o Governo central n\u00e3o tinha fornecido \u00e0 regi\u00e3o equipamento que tinha prometido, como ventiladores e outro material necess\u00e1rio.\n\u201cNesta altura h\u00e1 uma perspectiva real de que a trag\u00e9dia na Lombardia esteja prestes a tornar-se a trag\u00e9dia do Sul\u201d, declarou na carta. \u201cEstamos na v\u00e9spera de uma enorme expans\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es, o que pode resultar numa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o sustent\u00e1vel.\u201d\nNa semana passada, o f\u00edsico italiano Girogio Sestelli, que est\u00e1 a recolher dados de cientistas italianos e tem uma p\u00e1gina no Facebook com dados e an\u00e1lise, arriscava, citado pelo Guardian, uma raz\u00e3o para este aumento de casos no Centro e Sul: \u201cachamos que se pode dever a que muitas pessoas do Norte viajaram para o Sul quando foi imposto o isolamento a 9 de Mar\u00e7o - estas pessoas podem ter transmitido o v\u00edrus\u201d.\n* Descarregue a app do P\u00daBLICO, subscreva as nossas notifica\u00e7\u00f5es\n* Subscreva a nossa newsletter"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/27"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/27"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200327eg3r001pc"},"has_corona_label":{"0":false}}