{"headlines":{"0":"O Dakar volta a suster a respira\u00e7\u00e3o ap\u00f3s nova queda"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Publico"},"word_count":{"0":"314 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Piloto holand\u00eas sofre acidente grave. Sainz e Brabec perdem tempo mas seguram lideran\u00e7as\nO Dakar deixou, mais uma vez, marcas num dos seus participantes. Na etapa de ontem, a pen\u00faltima do rali que, este ano, se est\u00e1 a disputar integralmente na Ar\u00e1bia Saudita, o piloto holand\u00eas Edwin Straver (KTM) sofreu uma queda que o deixou em estado cr\u00edtico. Vencedor, em 2019, da categoria Original by Motul, destinada a amadores, o motard holand\u00eas foi encontrado inanimado ao quil\u00f3metro 120 dos 379 previstos pelo piloto portugu\u00eas M\u00e1rio Patr\u00e3o (KTM), que foi o primeiro a parar e a chamar ajuda. Um acidente que, inevitavelmente, traz \u00e0 mem\u00f3ria o caso dram\u00e1tico de Paulo Gon\u00e7alves, que morreu ap\u00f3s queda na s\u00e9tima etapa da prova."},"remaining_content":{"0":"\"Vi um piloto ca\u00eddo, chamei de imediato a equipa m\u00e9dica e estive a prestar aux\u00edlio at\u00e9 \u00e0 sua chegada. Senti a pulsa\u00e7\u00e3o no pesco\u00e7o dele assim que me aproximei, mas, de repente, deixei de sentir\", contou o piloto de Seia no final da tirada.\nEdwin Straver esteve em paragem card\u00edaca durante dez minutos antes de ser reanimado pelos m\u00e9dicos da prova, que, entretanto, chegaram ao local. O piloto holand\u00eas foi ent\u00e3o transportado de helic\u00f3ptero para o hospital, onde lhe foi detectada uma v\u00e9rtebra partida. O seu estado \u00e9 considerado cr\u00edtico.\nEntre os que terminaram a etapa, o franc\u00eas St\u00e9phane Peterhansel (Mini), cujo navegador \u00e9 o portugu\u00eas Paulo Fi\u00faza, foi o mais veloz nos autom\u00f3veis, vencendo uma etapa do Dakar pela quarta vez este ano e aproximou-se um pouco mais da lideran\u00e7a do espanhol Carlos Sainz (Mini).\nNas motos, o norte-americano Ricky Brabec e a Honda est\u00e3o a um dia de fazer hist\u00f3ria e conquistarem o Dakar para a marca nip\u00f3nica ap\u00f3s 18 anos de hegemonia da KTM, apesar de terem perdido metade da vantagem que tinham para o chileno Pablo Quintanilla (Husqvarna). Lusa"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"PUBLO00020200117eg1h00039"},"has_corona_label":{"0":false}}