{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Faz sentido declarar o estado de emerg\u00eancia em Portugal?"},"author":{"0":"Ruben Martins"},"pub_date":{"0":"18 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"89 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Neste P24, o coment\u00e1rio do director do P\u00daBLICO, Manuel Carvalho, \u00e0 declara\u00e7\u00e3o do estado de emerg\u00eancia em Portugal no \u00e2mbito da pandemia do novo coronav\u00edrus.\nSubscreva o P24 e receba primeiro cada epis\u00f3dio. Para ter o P\u00daBLICO nos seus ouvidos logo de manh\u00e3 clique aqui se estiver num iPhone, se preferir o Spotify pode clicar aqui, estamos tamb\u00e9m no SoundCloud e nas aplica\u00e7\u00f5es para podcasts."},"remaining_content":{"0":"Descubra outros programas em publico.pt\/podcasts."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/18"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200318eg3i001jl"},"has_corona_label":{"0":false}}