{"headlines":{"0":"PCP dificulta sucesso de iniciativa de professores no Parlamento"},"author":{"0":"Por Liliana Valente"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Publico"},"word_count":{"0":"609 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Comunistas defendem que h\u00e1 outros instrumentos para a contagem do tempo de servi\u00e7o e que tudo deve ser tratado com os sindicatos\nO PCP ainda vai analisar a iniciativa do grupo de professores que alcan\u00e7ou as 20 mil assinaturas necess\u00e1rias para obrigar o Parlamento a discutir a contagem integral do tempo de servi\u00e7o, mas para j\u00e1 n\u00e3o lhe parece a melhor op\u00e7\u00e3o para obrigar o Governo a contar os nove anos de carreira que os docentes reclamam."},"remaining_content":{"0":"A discuss\u00e3o desta Iniciativa Legislativa de Cidad\u00e3os (INL) pode ser atirada para a pr\u00f3xima sess\u00e3o legislativa, tendo em conta o apertar do calend\u00e1rio parlamentar, mas o facto de o PCP n\u00e3o a acompanhar \u00e9 um rev\u00e9s nas inten\u00e7\u00f5es daqueles professores.\n\"Vamos analisar formalmente. N\u00e3o acompanhamos, mas valorizamos muito a luta dos professores. \u00c9 normal que se sintam injusti\u00e7ados, mas a ferramenta que \u00e9 proposta eventualmente n\u00e3o \u00e9 a mais adequada\", explica a deputada Ana Mesquita ao P\u00daBLICO, deixando em aberto o que ser\u00e1 a decis\u00e3o formal do partido em termos de vota\u00e7\u00e3o da proposta na Assembleia da Rep\u00fablica.\nPara o PCP, em causa est\u00e3o v\u00e1rios factores, desde logo o facto de esta iniciativa, que reuniu as 20 mil pessoas necess\u00e1rias, ser uma proposta \u00e0 margem das negocia\u00e7\u00f5es com os sindicatos e, lembra a deputada, at\u00e9 por uma quest\u00e3o formal, j\u00e1 que as altera\u00e7\u00f5es ao Estatuto da Carreira Docente t\u00eam de ser negociadas pelas estruturas sindicais e pelo Governo.\nAl\u00e9m desta quest\u00e3o, para os comunistas j\u00e1 existem as \"ferramentas\" legislativas necess\u00e1rias para que o Governo aplique a totalidade da contagem do tempo de servi\u00e7o e n\u00e3o \u00e9, por isso, necess\u00e1ria uma nova proposta. \"Existe o Estatuto da Carreira Docente e a Lei do Or\u00e7amento do Estado. Existe ainda uma resolu\u00e7\u00e3o da Assembleia da Rep\u00fablica que clarifica o sentido do que est\u00e1 explanado no OE e uma declara\u00e7\u00e3o de compromisso com os sindicatos\", come\u00e7a por dizer a deputada. \"Pelo que, ao n\u00edvel legal, j\u00e1 existem as ferramentas necess\u00e1rias para essa contagem. N\u00e3o nos parece que seja este o caminho adequado para resolver o problema colocado, porque, se o Governo entender que n\u00e3o quer cumprir o Or\u00e7amento do Estado, tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1-de cumprir qualquer outra lei [com menos valor].\"\nAl\u00e9m da forma, para os comunistas conta o conte\u00fado da ILC que o grupo de professores apresentou. A deputada ainda quer consultar o texto final da iniciativa, mas, do que viu, teme que haja contradi\u00e7\u00f5es que possam prejudicar os professores. Pela iniciativa \"geram-se contradi\u00e7\u00f5es e altera\u00e7\u00f5es no Estatuto da Carreira Docente que at\u00e9 podem ser prejudiciais. Tem de ser um processo cauteloso, avaliado com todo o cuidado\", refere.\nOs professores reclamam a contagem imediata de nove anos e quatro meses de servi\u00e7o e rejeitam que o processo se fa\u00e7a faseadamente ao longo dos pr\u00f3ximos anos e \u00e9 isso que explanam na proposta que vai dar entrada no Parlamento.\nA comiss\u00e3o que coordena esta iniciativa espera agora que o Parlamento aproveite o debate em torno desta ILC para \"dignificar a imagem dos professores, dedicando-lhe a aten\u00e7\u00e3o devida, com celeridade, e repondo a justi\u00e7a, depois de mais de uma d\u00e9cada de maus tratos \u00e0 profiss\u00e3o\", disse ao P\u00daBLICO um dos seus membros, o professor de Hist\u00f3ria Lu\u00eds Braga. Para isso, a comiss\u00e3o vai pedir reuni\u00f5es aos grupos parlamentares para os \"sensibilizar\".\nO PSD parece estar sensibilizado para o conte\u00fado da proposta, mas resta saber se concede na forma - iniciativa de cidad\u00e3os. Na \u00faltima semana, em entrevista ao P\u00daBLICO e \u00e0 Renascen\u00e7a, o coordenador do partido para a Educa\u00e7\u00e3o, David Justino, exigiu ao Governo a contagem de todo o tempo de servi\u00e7o dos professores."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLO00020180618ee6i00010"},"has_corona_label":{"0":false}}