{"headlines":{"0":"Ministro do Ambiente apela a que n\u00e3o ponham os monos nas ruas nem as luvas na sanita"},"author":{"0":"S\u00f3nia Trigueir\u00e3o"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"464 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O ministro do Ambiente e Ac\u00e7\u00e3o Clim\u00e1tica, Jo\u00e3o Pedro Matos Fernandes, gravou uma mensagem de agradecimento aos profissionais da higiene urbana e da gest\u00e3o de res\u00edduos e aproveitou para fazer um apelo aos portugueses no sentido de seguirem as regras de elimina\u00e7\u00e3o de luvas e de m\u00e1scaras e, tamb\u00e9m, que fa\u00e7am uma gest\u00e3o mais cuidada dos res\u00edduos urbanos.\nEm declara\u00e7\u00f5es ao P\u00daBLICO, o ministro explicou a necessidade de fazer este apelo. \u201cEm consequ\u00eancia do per\u00edodo que estamos a viver, devido \u00e0 covid-19, em que as pessoas est\u00e3o, necessariamente mais em casa, h\u00e1 mais produ\u00e7\u00e3o de lixo\u201d, disse, sublinhando que, por exemplo, j\u00e1 foram encontradas luvas \u00e0 beira de rios e que isso \u00e9 sinal que est\u00e3o a ser colocadas nas sanitas e n\u00e3o pode acontecer."},"remaining_content":{"0":"Por isso, Matos Fernandes apela a que os portugueses sigam tr\u00eas concelhos simples, \u201cn\u00e3o s\u00f3 pela sua sa\u00fade, mas tamb\u00e9m pela dos que trabalham na recolha e gest\u00e3o dos res\u00edduos\u201d.\nO primeiro conselho do ministro \u00e9 que \u201ctodos os res\u00edduos produzidos em casas com casos de infec\u00e7\u00e3o ou suspeita de contamina\u00e7\u00e3o devem ser colocados no lixo comum.\u201d Mas \u201co saco do lixo n\u00e3o deve ser completamente cheio e deve certificar-se que \u00e9 colocado dentro de outro saco\u201d, explicou, sublinhando que \u00e9 uma forma de dar tamb\u00e9m alguma confian\u00e7a a quem est\u00e1 nas ruas a fazer a recolha.\nO segundo conselho \u00e9 que \u201cas luvas, as m\u00e1scaras e os len\u00e7os de papel (mesmo sem estarem contaminados) devem ser sempre colocados no lixo comum e nunca, mas nunca, no ecoponto ou na retrete\u201d, explicou.\nAl\u00e9m disso, Matos Fernandes tamb\u00e9m est\u00e1 preocupado com o facto de as pessoas, como est\u00e3o mais em casa, aproveitarem para fazer limpezas. \u201cNeste momento n\u00e3o se deve deixar no exterior da casa m\u00f3veis, colch\u00f5es ou outros objectos fora de uso, como as televis\u00f5es velhas\u201d, disse o ministro, acrescentando que \u201cos servi\u00e7os de higiene urbana precisam de racionar os seus recursos neste momento e a recolha de monos n\u00e3o \u00e9 urgente\u201d.\nSegundo o ministro as incineradoras t\u00eam capacidade e est\u00e3o a incinerar praticamente todos res\u00edduos das zonas que lhes est\u00e3o pr\u00f3ximas. O lixo das que est\u00e3o mais longe das incineradoras vai para aterros.\nO ministro diz ainda que \u201ca recolha selectiva n\u00e3o acabou\u201d. A excep\u00e7\u00e3o \u00e9 mesmo para os res\u00edduos produzidos por doentes com o coronav\u00edrus. \u201cAs embalagens desses doentes s\u00e3o colocadas no lixo comum\u201d, repete.\nNa mensagem que gravou, Matos Fernandes agradece a todos os que est\u00e3o, agora e sempre, na linha da frente, garantindo a higiene p\u00fablica do pa\u00eds. O governante pede aos trabalhadores que sigam escrupulosamente as medidas de seguran\u00e7a, nomeadamente refor\u00e7ando a higiene dos equipamentos de protec\u00e7\u00e3o individual."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200325eg3p001gz"}}