{"headlines":{"0":"Cinco suspeitos detidos por suspeita de homic\u00eddio qualificado de Giovani"},"author":{"0":"Mariana Oliveira Mariana Adam Ana Cristina Pereira"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"790 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Pol\u00edcia Judici\u00e1ria (PJ) deteve cinco pessoas suspeitas do homic\u00eddio qualificado de Lu\u00eds Giovani dos Santos Rodrigues, estudante do Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, que morreu no \u00faltimo dia do ano na sequ\u00eancia de violentas agress\u00f5es ocorridas uns dias antes. A investiga\u00e7\u00e3o concluiu que os suspeitos da morte do jovem cabo-verdiano n\u00e3o ter\u00e3o agido por \u00f3dio racial, mas na sequ\u00eancia de um desentendimento no interior de uma discoteca.\nA pol\u00edcia anunciou esta sexta-feira que procedeu na quinta-feira \u00e0 deten\u00e7\u00e3o de cinco homens, com idades entre os 22 e os 35 anos, na sequ\u00eancia de \u201cbuscas domicili\u00e1rias, inquiri\u00e7\u00f5es e interrogat\u00f3rios de v\u00e1rias pessoas suspeitas\u201d de estarem envolvidas nos acontecimentos. Segundo o P\u00daBLICO apurou, os suspeitos s\u00e3o todos da regi\u00e3o transmontana. A Judici\u00e1ria d\u00e1 ainda conta que foram \u201capreendidos elementos probat\u00f3rios relevantes\u201d."},"remaining_content":{"0":"O comunicado n\u00e3o revela que tipo de crimes s\u00e3o imputados aos detidos, mas o esclarecimento foi feito pelo director da PJ, Lu\u00eds Neves, numa confer\u00eancia de imprensa realizada \u00e0s 12h30 nas instala\u00e7\u00f5es do Departamento de Investiga\u00e7\u00e3o Criminal de Vila Real. \u201cOs cinco suspeitos detidos est\u00e3o indiciados por homic\u00eddio qualificado\u201d, afirmou Neves, que confirmou que o crime teve motiva\u00e7\u00f5es \u201cf\u00fateis\u201d.\nOs suspeitos \u201cv\u00e3o ser presentes \u00e0s autoridades judici\u00e1rias competentes, para interrogat\u00f3rio judicial e aplica\u00e7\u00e3o de medidas de coac\u00e7\u00e3o, tidas por adequadas\u201d, l\u00ea-se no comunicado enviado esta manh\u00e3 \u00e0s redac\u00e7\u00f5es. A ac\u00e7\u00e3o operacional envolveu investigadores e peritos da PJ. Mas Lu\u00eds Neves fez quest\u00e3o de sublinhar e agradecer a colabora\u00e7\u00e3o da PSP de Bragan\u00e7a.\nO estudante de 21 anos morreu, no \u00faltimo dia de 2019, na sequ\u00eancia de uma violenta agress\u00e3o \u00e0 sa\u00edda de uma discoteca em Bragan\u00e7a, na noite de 20 de Dezembro.\nNessa noite, Giovani estava com tr\u00eas amigos no bar Lagoa Azul, no centro de Bragan\u00e7a. As imagens registadas pelo sistema de videovigil\u00e2ncia n\u00e3o esclarecem o motivo, mas um primo de Giovani disse ao jornal luxemburgu\u00eas em l\u00edngua portuguesa Contacto que, sem querer, um dos amigos de Giovani tocou numa rapariga e o namorado dela n\u00e3o gostou. A direc\u00e7\u00e3o do bar garantiu que os funcion\u00e1rios tentaram acalmar os \u00e2nimos.\nJ\u00e1 o primo de Giovani contou que as agress\u00f5es come\u00e7aram sem o estudante e que \u201cGiovani foi l\u00e1 pedir para pararem e antes de acabar a frase levou com uma paulada na cabe\u00e7a\u201d. Nessa altura os rapazes dispersaram. Giovani foi encontrado no ch\u00e3o inconsciente, cerca de 500 metros mais \u00e0 frente, pelo carro patrulha da pol\u00edcia. Seguiu de ambul\u00e2ncia para o Hospital Distrital de Bragan\u00e7a e de l\u00e1 foi transferido para o Hospital Geral de Santo Ant\u00f3nio. Morreu dia 31 de Dezembro, por volta das 3h.\nFuneral realiza-se s\u00e1bado em Cabo Verde\nEste caso deu origem a v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es de solidariedade. No s\u00e1bado passado, centenas de pessoas, vestidas com t-shirts brancas, juntaram-se em Lisboa e em Bragan\u00e7a para homenagear Giovani Rodrigues.\nO funeral do estudante cabo-verdiano morto realiza-se no pr\u00f3ximo s\u00e1bado, 18 de Janeiro, na ilha do Fogo, de onde era natural.\nNo passado s\u00e1bado, uma marcha apresentada como pac\u00edfica juntou mais de um milhar de pessoas a exigir, pelas ruas da Praia, justi\u00e7a para o caso de Lu\u00eds Giovani. A manifesta\u00e7\u00e3o acabou por ficar descontrolada junto \u00e0 embaixada portuguesa, com os participantes a derrubarem v\u00e1rias barreiras policiais do per\u00edmetro de seguran\u00e7a at\u00e9 chegarem junto dos port\u00f5es do edif\u00edcio, com cr\u00edticas a Portugal e \u00e0s autoridades, al\u00e9m de queixas de racismo.\nSeguiram-se outros momentos de tens\u00e3o que levaram \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o do Corpo de Interven\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Nacional, depois de os manifestantes irromperem pelo espa\u00e7o exterior da Assembleia Nacional e chegarem \u00e0 resid\u00eancia oficial do Presidente da Rep\u00fablica. Seguiram depois para a resid\u00eancia oficial da embaixadora de Portugal em Cabo Verde, onde foram travados por um cord\u00e3o policial.\nNo protesto de s\u00e1bado, que se repetiu tamb\u00e9m na localidade de Mosteiros, foram feitas cr\u00edticas \u00e0s autoridades portuguesas pela falta de explica\u00e7\u00e3o sobre o que aconteceu com o estudante. O Governo portugu\u00eas lamentou a \u201cb\u00e1rbara agress\u00e3o\u201d que resultou na morte do estudante, deixando garantias de que os respons\u00e1veis ser\u00e3o identificados e levados \u00e0 justi\u00e7a, enquanto o Governo cabo-verdiano exigiu uma investiga\u00e7\u00e3o c\u00e9lere.\nPor isso, o director da PJ fez quest\u00e3o de real\u00e7ar que a Judici\u00e1ria teve a preocupa\u00e7\u00e3o de dar \u201cuma palavra de est\u00edmulo e conforto\u201d ao pai de Giovani e tamb\u00e9m ao embaixador de Cabo Verde em Portugal. Face \u00e0 repercuss\u00e3o deste caso, Lu\u00eds Neves frisou que Bragan\u00e7a \u00e9 um territ\u00f3rio de grande acolhimento, nomeadamente para o povo \u201cirm\u00e3o\u201d e \u201camigo\u201d de Cabo Verde, que \u201c\u00e9 bem-vindo\" por todos os portugueses. Referiu ainda ter falado com o presidente da c\u00e2mara e com o respons\u00e1vel m\u00e1ximo do Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200117eg1h000s2"},"has_corona_label":{"0":false}}