{"headlines":{"0":"Jogos com Hist\u00f3ria Os tr\u00eas pecados de Martin Palermo"},"author":{"0":"Por Lu\u00eds Francisco"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Publico"},"word_count":{"0":"950 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A vida de muitos grandes nomes do futebol mundial dava um filme. Mas quando Martin Palermo entra em cena \u00e9 preciso uma trilogia\nA selec\u00e7\u00e3o argentina de futebol come\u00e7ara bem a edi\u00e7\u00e3o 1999 da Copa Am\u00e9rica, que se jogava no Paraguai. Mas, ap\u00f3s a vit\u00f3ria sobre o Equador por 3-1, com golos de Simeone e Martin Palermo (2), na primeira jornada da fase de grupos, a equipa ent\u00e3o treinada por Marcelo Bielsa foi derrotada pela Col\u00f4mbia (3-0). No entanto, o que ficou mesmo para a hist\u00f3ria foi o registo das grandes penalidades assinaladas pelo \u00e1rbitro paraguaio Ubaldo Aquino. Ao todo, cinco - recorde em partidas internacionais - e s\u00f3 uma foi convertida, pelo colombiano C\u00f3rdoba. A Argentina falhou tr\u00eas. Todas por Martin Palermo."},"remaining_content":{"0":"Jamais algu\u00e9m tinha falhado tr\u00eas grandes penalidades num jogo e tamb\u00e9m n\u00e3o voltou a acontecer desde a\u00ed. Fica, desde j\u00e1, assinalada a entrada de Palermo para o Livro Guinness dos Recordes, em que tamb\u00e9m figura, j\u00e1 agora, por ter marcado um golo de cabe\u00e7a a 38,9 metros da baliza. Por esta amostra, percebe-se que h\u00e1 muito para contar sobre este genial e desventurado goleador. Por isso, antes de esmiu\u00e7armos a trag\u00e9dia argentina em tr\u00eas actos no Est\u00e1dio Feliciano C\u00e1ceres, em Luque, vamos conhecer um pouco melhor a sua hist\u00f3ria.\nA 19 de Janeiro de 2001, a Europa do futebol susteve a respira\u00e7\u00e3o: Martin Palermo acabava de assinar contrato com o Villarreal, de Espanha, numa transfer\u00eancia de 7,6 milh\u00f5es de d\u00f3lares. Ele era o homem que, ao servi\u00e7o do Boca Juniors, tinha destro\u00e7ado o Real Madrid na final da Ta\u00e7a Intercontinental, no Jap\u00e3o, um m\u00eas antes. Para tr\u00e1s ficavam \u00e9pocas gloriosas no futebol argentino, primeiro com a camisola do Estudiantes de la Plata, depois ao servi\u00e7o do Boca Juniors; dezenas de golos e a chama impressionante de um futebolista que nunca desistia, para quem n\u00e3o havia imposs\u00edveis.\nAs coisas, no entanto, n\u00e3o correram bem nesta aventura europeia. Marcou apenas 18 golos em 70 jogos e, na sua segunda temporada ao servi\u00e7o do \"submarino amarelo\", acabou por ser v\u00edtima de mais um epis\u00f3dio surreal: a 29 de Novembro de 2001, num jogo da Ta\u00e7a do Rei frente ao Levante, fez o 0-1 j\u00e1 no prolongamento, aos 98', e empoleirou-se no murete que delimitava as bancadas, para festejar. Os adeptos precipitaram-se para o saudar, a estrutura ruiu e Palermo foi levado para o hospital com fracturas na t\u00edbia e no per\u00f3nio. Foi obrigado a parar durante seis meses e perdeu o Mundial 2002.\nAinda passou pelo Betis e acabou a jogar na II Divis\u00e3o, pelo Alav\u00e9s, mas a magia parecia perdida. Ou n\u00e3o? \u00c9 que estamos a falar de Martin Palermo e, sendo assim, nada pode ser dado como definitivo? O regresso \u00e0 Argentina devolveu-lhe a chama e o avan\u00e7ado dos golos \u00e9picos e dos falhan\u00e7os incr\u00edveis arrancou para uma nova era de gl\u00f3ria.\nDrama nos 11 metros\nOs primeiros tempos tamb\u00e9m n\u00e3o foram famosos. Foi expulso logo na primeira partida que fez pelo Boca, frente ao Lan\u00fas, e esse ano de 2004 teve altos e baixos. A \u00e9poca seguinte come\u00e7ou ainda pior: perdeu a titularidade e a influ\u00eancia na equipa, mas tudo mudou com a chegada do t\u00e9cnico Alfio Basile, que restaurou a sua confian\u00e7a e lhe devolveu o lugar no \"onze\" inicial. Apesar de j\u00e1 ter passado a barreira dos 30 anos e fisicamente n\u00e3o estar no seu melhor, Palermo pagou a d\u00edvida de gratid\u00e3o com golos nas temporadas seguintes.\nAt\u00e9 que, em Agosto de 2008, voltou a sofrer uma les\u00e3o grave (rotura de ligamentos no joelho) e foi obrigado a mais uma paragem prolongada. \"No pasa nada.\" Quando regressou, a pontaria continuava afinada. Chegou ao golo 200 pelo Boca (com um pontap\u00e9 de bicicleta), marcou de cabe\u00e7a quase de meio campo (a 4 de Outubro de 2009, frente ao Velez Sarsfield), em Abril de 2010 tornou-se o melhor marcador de sempre do emblema de Buenos Aires, superando a barreira dos 220 golos.\nPor esta altura, j\u00e1 regressara \u00e0 selec\u00e7\u00e3o, pela m\u00e3o de outro nome m\u00edtico do Boca: Diego Armando Maradona, esse mesmo, o ent\u00e3o seleccionador que quase via a sua equipa ficar de fora do Mundial de 2010, mas safou-se, gra\u00e7as, nomeadamente, a um golo marcado aos 93' na vit\u00f3ria sobre o Peru, no apuramento. Quem o marcou? Martin, pois claro. \"Mais um milagre de S. Palermo! Ele \u00e9 que faz milagres, n\u00e3o sou eu\", comentou Maradona no final da partida.\nCom tudo isto, \u00e9 verdadeiramente injusto que nos lembremos de Martin Palermo apenas porque, um dia, fracassou miseravelmente da marca dos 11 metros. Mas aconteceu. E n\u00e3o vale a pena chorar sobre pen\u00e1ltis desperdi\u00e7ados. Nesse jogo, em Luque, nada deu certo. Na primeira cobran\u00e7a, a punir m\u00e3o de um defesa colombiano, quando se preparava para rematar, o tiro do n\u00famero 9 argentino raspou na barra e saiu. O segundo foi quase uma c\u00f3pia do primeiro (m\u00e3o a cortar um cabeceamento seu), mas a bola saiu por cima. A Argentina j\u00e1 perdia na altura por 1-0 e o resultado chegou mesmo a 3-0, antes de, aos 90', Palermo se atirar para o ch\u00e3o na \u00e1rea e o \u00e1rbitro apontar pela quinta vez nesse jogo para a marca de pen\u00e1lti. Martin toma balan\u00e7o, chuta de p\u00e9 esquerdo? e o guarda-redes defende!\nMesmo pelos par\u00e2metros de Martin Palermo, \"El Loco\", o avan\u00e7ado das sete vidas, o homem que um dia se pendurou na barra para cabecear uma bola ou que escorregou e marcou um pen\u00e1lti com as solas das duas botas ao mesmo tempo, este foi um dia especial. Um dia para esquecer, mas inesquec\u00edvel."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"PUBLO00020200117eg1h00035"},"has_corona_label":{"0":false}}