{"headlines":{"0":"\u00c0 boleia do imperador da China que gostava de m\u00fasica barroca"},"author":{"0":"Por S\u00e9rgio C. Andrade, em Pequim"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Publico"},"word_count":{"0":"1765 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Orquestra Barroca Casa da M\u00fasica fez dois concertos em Pequim, a comemorar o Dia de Portugal. Mostrou o esplendor da m\u00fasica que se fazia na corte de D. Jo\u00e3o V num pa\u00eds aberto a conhecer e consumir todas as express\u00f5es da m\u00fasica ocidental\nH\u00e1 Vhils na parede da embaixada, j\u00e1 houve fado com Cuca Roseta na universidade e galeristas na Feira de Arte de Pequim e, agora, m\u00fasica barroca no conservat\u00f3rio de m\u00fasica; e h\u00e1 vinho Gr\u00e3o Vasco na ementa de um dos principais hot\u00e9is do novo quarteir\u00e3o financeiro da cidade - em que se destaca o edif\u00edcio em cotovelo que Rem Koolhaas projectou para a televis\u00e3o nacional chinesa - e cerveja Super Bock a assinalar uma d\u00e9cada de implanta\u00e7\u00e3o crescente da marca no mercado do pa\u00eds; e h\u00e1 ainda Ronaldo na televis\u00e3o a marcar golos e a publicitar um autom\u00f3vel de luxo de marca chinesa. Mas falta ainda muito Portugal em Pequim, e na China."},"remaining_content":{"0":"Esta \u00e9 a convic\u00e7\u00e3o do embaixador portugu\u00eas Jos\u00e9 Augusto Duarte. Mas \u00e9 uma convic\u00e7\u00e3o pr\u00f3-activa, que leva o ex-assessor do presidente Marcelo Rebelo de Sousa a apostar num programa de ac\u00e7\u00e3o que permita modificar este estado de coisas. Se a economia \u00e9 a face mais vis\u00edvel do investimento portugu\u00eas no pa\u00eds - em resposta, de resto, \u00e0 aposta recente da China em Portugal nos dom\u00ednios da energia, da banca e dos seguros -, Jos\u00e9 Augusto Duarte entende que a cultura \u00e9 indispens\u00e1vel ao enraizamento das rela\u00e7\u00f5es entre ambos os pa\u00edses. E foi por isso que, depois de ter promovido a actua\u00e7\u00e3o de Cuca Roseta em Mar\u00e7o, com lota\u00e7\u00e3o esgotada, na mais prestigiada Universidade de Pequim, convidou agora a Orquestra Barroca Casa da M\u00fasica (OBCM) a participar nas comemora\u00e7\u00f5es locais do Dia de Portugal.\n\"A comunidade portuguesa na China \u00e9 pequena, mas n\u00e3o \u00e9 isso que conta; os m\u00fasicos e os artistas portugueses v\u00eam actuar para uma audi\u00eancia mais alargada, e h\u00e1 na China um interesse crescente pela cultura portuguesa, como pela cultura ocidental em geral\", diz ao P\u00daBLICO o embaixador, a prop\u00f3sito de um programa de comemora\u00e7\u00e3o do 10 de Junho que, em Pequim, se prolongou por v\u00e1rios dias ao longo da semana seguinte.\nNa quarta e quinta-feira, a OBCM apresentou num dos dois conservat\u00f3rios de Pequim dois concertos com um programa dedicado \u00e0 \u00e9poca de esplendor da m\u00fasica barroca em Portugal em volta da corte de D. Jo\u00e3o V.\nA antecipar essas actua\u00e7\u00f5es, dois m\u00fasicos da forma\u00e7\u00e3o, Filipe Quaresma (violoncelo) e Reyes Gallardo (violino), tocaram Bach para um grupo de convidados na embaixada portuguesa.\nKangxi, Porto e o Barroco\nO t\u00edtulo gen\u00e9rico do programa da OBCM em Pequim foi Kangxi, Porto e o Barroco, e Jos\u00e9 Augusto Duarte incluiu nele uma homenagem mais abrangente a esta cidade, mas que estendeu tamb\u00e9m a Lisboa - nos cartazes no conservat\u00f3rio que publicitavam os concertos podiam ver-se pormenores do Museu dos Coches e um retrato de D. Jo\u00e3o V, al\u00e9m de azulejos da Sala VIP da Casa da M\u00fasica e uma imagem da Ribeira portuense.\nRui Moreira chefiou, de resto, a \"delega\u00e7\u00e3o\" da C\u00e2mara do Porto nesta viagem - que inclu\u00eda tamb\u00e9m o seu assessor para a Cultura, Guilherme Blanc, e o director do Teatro Municipal do Porto, Tiago Guedes. E testemunhou ao P\u00daBLICO ver tamb\u00e9m em Pequim e na China \"um destino a explorar do ponto de vista econ\u00f3mico, naturalmente - at\u00e9 em resposta ao investimento que a China fez em Portugal nos anos da crise -, mas tamb\u00e9m cultural\".\n\"Visitas explorat\u00f3rias\" a museus e ao bairro das artes e tamb\u00e9m a companhias de dan\u00e7a de Pequim, e posteriormente a Xangai, completaram a agenda da delega\u00e7\u00e3o. No horizonte est\u00e3o poss\u00edveis visitas ao Porto do Ballet Nacional da China, uma exposi\u00e7\u00e3o da colec\u00e7\u00e3o de arte da Funda\u00e7\u00e3o Fosun e, seguramente - avan\u00e7ou ao P\u00daBLICO Fernando Rocha, vereador da Cultura de Matosinhos, tamb\u00e9m presente em Pequim -, um programa dedicado \u00e0 Semana de Design da capital chinesa na primeira edi\u00e7\u00e3o da Porto Design Bienalle, que as duas autarquias v\u00e3o lan\u00e7ar em Setembro de 2019.\nO outro nome do cartaz do Dia de Portugal em Pequim identificava o imperador Kangxi (1654-1722), da dinastia Quing, a quem \u00e9 atribu\u00edda uma predilec\u00e7\u00e3o muito especial pela m\u00fasica barroca, que conheceu por via do jesu\u00edta portugu\u00eas Tom\u00e1s Pereira (1645-1708), que viveu tr\u00eas d\u00e9cadas na sua corte e se ocupou inclusivamente da educa\u00e7\u00e3o musical dos seus filhos.\nNa apresenta\u00e7\u00e3o dos concertos da OBCM, Jos\u00e9 Augusto Duarte lembrou que Tom\u00e1s Pereira era origin\u00e1rio de uma freguesia de Famalic\u00e3o, perto do Porto - da\u00ed a escolha da cidade para o programa de Pequim -, e citou Kangxi como \"um patrono das artes e um dos maiores imperadores da hist\u00f3ria da China\".\nO embaixador, que assumiu fun\u00e7\u00f5es apenas em Dezembro, explicou tamb\u00e9m ao P\u00daBLICO ter decidido convidar a orquestra portuense - que apresentou como \"uma das melhores forma\u00e7\u00f5es barrocas da Europa\" - depois de a ter visto a actuar no ano passado no Luxemburgo, tamb\u00e9m no Dia de Portugal.\nM\u00fasica da corte de D. Jo\u00e3o V\nA OBCM respondeu com um programa que reunia tr\u00eas dos maiores compositores portugueses da \u00e9poca, Carlos Seixas, Francisco Ant\u00f3nio de Almeida e Pedro Jorge Avondano, e outros tantos, estrangeiros, que marcaram o ambiente musical da corte de D. Jo\u00e3o V, como William Corbett, Giacomo Facco e David Perez.\nA dirigir a forma\u00e7\u00e3o esteve o maestro e violinista italiano Federico Guglielmo, que assim viveu uma dupla estreia na sua carreira, com a Casa da M\u00fasica e com a China. \"A vida tem destas coincid\u00eancias surpreendentes: j\u00e1 toquei 25 vezes no Jap\u00e3o, mas nunca tinha vindo \u00e0 China; e, em Portugal, s\u00f3 actuei pela primeira vez em Novembro passado, em Lisboa, na Gulbenkian, e agora fui convidado pela Casa da M\u00fasica\", real\u00e7ou este violinista nascido em P\u00e1dua, com uma carreira internacional multipremiada.\nPor raz\u00f5es de agenda, Guglielmo viu-se obrigado a preparar estes concertos em tempo recorde, tendo ensaiado a orquestra no Porto em apenas um dia e, j\u00e1 em Pequim, teve de dividir o tempo e o palco do conservat\u00f3rio com forma\u00e7\u00f5es locais. Nada que tivesse impedido duas actua\u00e7\u00f5es seguras, perante duas plateias bem diferentes: na quarta-feira, com meio milhar de espectadores convidados pela embaixada e pela Super Bock; no dia seguinte, j\u00e1 com os 800 lugares praticamente lotados por uma assist\u00eancia maioritariamente formada por jovens estudantes, que em muitos casos repartiu a aten\u00e7\u00e3o pela m\u00fasica e pelos ecr\u00e3s luminosos dos seus iphones.\n\"O grupo da orquestra \u00e9 absolutamente ador\u00e1vel e tem um som fant\u00e1stico. Os m\u00fasicos compreendem tudo muito depressa, e n\u00e3o \u00e9 preciso falar, nem ensaiar muito\", disse, no final, Federico Guglielmo, considerando que o primeiro concerto tinha sido \"melhor, tecnicamente, e o segundo melhor, musicalmente\".\n\"Com ensaios bons ou maus, quando entramos em palco levamos sempre uma esp\u00e9cie de injec\u00e7\u00e3o de adrenalina que nos permite tocar bem\", dizia Vanessa Pires, violinista ligada \u00e0 OBCM desde a sua funda\u00e7\u00e3o, em 2006.\nCatorze estreias na China\nTodos os 13 m\u00fasicos, e a soprano Eduarda Melo, que se apresentaram em palco, fizeram-no em estreia na China. Quem tinha tocado mais perto era o cravista Fernando Miguel Jal\u00f4to, director art\u00edstico do Ludovice Ensemble, que fizera j\u00e1 tr\u00eas concertos no Jap\u00e3o.\n\"O principal desafio destes concertos foi o jet lag e, no meu caso, vir tocar num instrumento desconhecido, que se encontrava em boas condi\u00e7\u00f5es, mas que certamente \u00e9 pouco usado e necessitou de afina\u00e7\u00e3o\", disse o cravista.\nA outra solista convidada, Eduarda Melo, tamb\u00e9m com uma liga\u00e7\u00e3o \u00e0 orquestra portuense desde a sua origem, gostou principalmente de ter podido cantar para um p\u00fablico maioritariamente jovem. \"\u00c9 giro os concertos serem feitos no conservat\u00f3rio, e assim fazer chegar a m\u00fasica barroca a estudantes e a ouvintes mais jovens\", dizia a soprano, que tem dividido a sua carreira entre palcos portugueses e franceses - em Junho ir\u00e1 cantar O Barbeiro de Sevilha no Festival de Avignon (Fran\u00e7a).\nA violinista Reyes Gallardo, nascida na Corunha (Galiza) e radicada em Torres Vedras, viu na apresenta\u00e7\u00e3o de um report\u00f3rio de m\u00fasica barroca portuguesa tocada em instrumentos com caracter\u00edsticas da \u00e9poca o aspecto mais motivador para o p\u00fablico chin\u00eas. \"Aqui as pessoas est\u00e3o habituadas a ouvir m\u00fasica barroca tocada com instrumentos actuais, que t\u00eam um som mais estridente\", notava a violinista.\nQue futuro poder\u00e1 ter este g\u00e9nero de m\u00fasica ocidental num pa\u00eds que declaradamente parece aberto a todas as experi\u00eancias musicais? Fernando Miguel Jal\u00f4to real\u00e7a que a China \u00e9 j\u00e1 um forte mercado, e n\u00e3o apenas para as grandes orquestras sinf\u00f3nicas ocidentais. Refere, a prop\u00f3sito, a digress\u00e3o que a forma\u00e7\u00e3o francesa Les Arts Florissants se encontra a fazer, por estes dias, em Pequim, com a produ\u00e7\u00e3o Monsieur de Pourceaugnac, de Moli\u00e8re\/Lully.\n\"Os chineses conhecem bem a m\u00fasica de Bach, H\u00e4ndel, Vivaldi, Corelli, mas h\u00e1 muito mais a conhecer, e n\u00f3s viemos trazer-lhes um programa maravilhoso e apelativo, que representa o melhor que se fez em Portugal no s\u00e9culo XVIII, e mostrando as formas de tocar da \u00e9poca\", real\u00e7a o cravista.\nQuem se mostrou rendido a este programa foi o violinista chin\u00eas Xuan Du, que no final do primeiro concerto n\u00e3o se cansava de abra\u00e7ar os m\u00fasicos da OBCM. Havia tamb\u00e9m uma raz\u00e3o pessoal e afectiva para este entusiasmo: Du, nascido em Nanjing h\u00e1 42 anos, viveu e trabalhou em Portugal durante mais de uma d\u00e9cada e tocou em v\u00e1rias forma\u00e7\u00f5es, desde a antiga Orquestra Nacional do Porto at\u00e9 ao Remix Ensemble, passando pela Orquestra Sinf\u00f3nica Portuguesa. Regressou entretanto ao seu pa\u00eds, onde toca na Orquestra Sinf\u00f3nica da \u00d3pera Nacional da China.\n\"Actualmente, na China, e principalmente em Pequim, existe tudo e de tudo; o mundo inteiro est\u00e1 aqui, e h\u00e1 p\u00fablico para todo o g\u00e9nero de m\u00fasica: sinf\u00f3nica, \u00f3pera, barroca, world, pop-rock, tradicional, etc.\", diz Xuan Du, convencido de que uma maior aposta na m\u00fasica barroca depende apenas da publicidade que se fizer dela. E cr\u00ea que os concertos da OBCM s\u00e3o um bom passo nesse processo.\nConfirmando esta disponibilidade, En Shao, o consagrado maestro principal convidado da Orquestra Nacional da China, avan\u00e7ou ao P\u00daBLICO estar a preparar, no conservat\u00f3rio de m\u00fasica que recebeu a orquestra portuense, o lan\u00e7amento de um curso de M\u00fasica Barroca para o ano lectivo 2019\/20. \"H\u00e1 muitos jovens interessados, ainda que ela n\u00e3o fa\u00e7a parte da cultura musical da China, e h\u00e1 tamb\u00e9m um interesse do grande p\u00fablico\", disse Shao, no final do ensaio da presta\u00e7\u00e3o do jovem violinista Dan Zhu e da Orquestra de C\u00e2mara da Juventude Chinesa da Conservat\u00f3rio Nacional da M\u00fasica, que fechou com um programa de barroco (Bach, Leclair e Tartini) o segundo dia da actua\u00e7\u00e3o da orquestra portuense."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLO00020180618ee6i0000h"},"has_corona_label":{"0":false}}