{"headlines":{"0":"Tend\u00eancia \"Esperan\u00e7a em Movimento\" aprovada pela Comiss\u00e3o Pol\u00edtica"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"373 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A tend\u00eancia \"Esperan\u00e7a em Movimento\" (TEM) do CDS-PP foi aprovada na quinta-feira pela Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Nacional do partido, disse \u00e0 Lusa o seu porta-voz, que se congratulou pelo \"momento hist\u00f3rico\" na vida interna centrista. \"\u00c9 um momento hist\u00f3rico na vida do CDS, porque \u00e9 uma coisa que nunca tinha acontecido, uma tend\u00eancia formalizar-se no partido\", afirmou Abel Matos Santos, salientando a postura correcta da presidente do partido, Assun\u00e7\u00e3o Cristas, nesta fase do processo de formaliza\u00e7\u00e3o. A TEM, que se define como corrente democrata-crist\u00e3, recolheu duas vezes mais do que as 300 assinaturas necess\u00e1rias \u00e0 formaliza\u00e7\u00e3o de uma tend\u00eancia no CDS-PP, ap\u00f3s um parecer do Conselho de Jurisdi\u00e7\u00e3o do partido manifestar reservas quanto \u00e0 forma como as subscri\u00e7\u00f5es eram apresentadas. \"Abre-se um novo ciclo na vida pol\u00edtica interna do partido, que a partir deste momento \u00e9 verdadeiramente plural."},"remaining_content":{"0":"\u00c9 uma conquista das bases, das centenas de militantes que subscreveram e mostra bem o ADN do partido, porque n\u00e3o temos nenhuma estrela\", defendeu Abel Matos Santos. Os estatutos do CDS-PP preveem, no cap\u00edtulo V, a exist\u00eancia de \"correntes de opini\u00e3o\", que, de acordo com o artigo 43.\u00ba, \"t\u00eam direito a indicar um representante para a Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Nacional, a serem ouvidos pelos \u00f3rg\u00e3os deliberativos nacionais do partido, neles se fazerem representar e a apresentar documentos\". \"A constitui\u00e7\u00e3o de uma corrente de opini\u00e3o implica a apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Nacional do CDS - Partido Popular de uma declara\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios pol\u00edticos, subscrita por, pelo menos, trezentos militantes que declaram aceitar ser seus membros, e as regras de elei\u00e7\u00e3o dos seus representantes\", estabelecem os estatutos. Compete \u00e0 Comiss\u00e3o Pol\u00edtica \"a verifica\u00e7\u00e3o da conformidade das correntes de opini\u00e3o com o programa do partido, os estatutos e o regulamento e a aprova\u00e7\u00e3o da sua constitui\u00e7\u00e3o\", que \u00e9 \"objeto de regulamento espec\u00edfico a ser aprovado pelo Conselho Nacional\", \u00e9 ainda especificado nos estatutos. At\u00e9 agora, as correntes de opini\u00e3o t\u00eam funcionado informalmente, como tem sido o caso do movimento Alternativa e Responsabilidade (AR), de Filipe Anacoreta, em que participou Abel Matos Santos e outros signat\u00e1rios da TEM. O CDS-PP re\u00fane-se no 27.\u00ba Congresso nos dias 10 e 11 de Mar\u00e7o, em Lamego."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020180302ee32000jv"},"has_corona_label":{"0":false}}