{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: mais de um milh\u00e3o de m\u00e1scaras v\u00e3o ser distribu\u00eddas j\u00e1 pelos profissionais de sa\u00fade"},"author":{"0":"Ana Maia"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"669 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Portugal entrou numa \u201cfase de crescimento exponencial da epidemia\u201d provocada pelo novo coronav\u00edrus, afirmou a ministra da Sa\u00fade em confer\u00eancia de imprensa. J\u00e1 este fim-de-semana, mais de um milh\u00e3o de m\u00e1scaras v\u00e3o ser distribu\u00eddas pelos profissionais de sa\u00fade e j\u00e1 a partir da pr\u00f3xima semana estar\u00e1 activa uma nova fase de resposta: os doentes mais graves ser\u00e3o internados nos hospitais e as situa\u00e7\u00f5es mais ligeiras ter\u00e3o acompanhamento dos centros de sa\u00fade. Haver\u00e1, ainda, hospitaliza\u00e7\u00e3o domicili\u00e1ria."},"remaining_content":{"0":"A partir da pr\u00f3xima semana, o pa\u00eds entra numa fase de resposta \u00e0 doen\u00e7a. \u201cPass\u00e1mos de um cen\u00e1rio em que est\u00e1vamos a trabalhar com doentes em que identific\u00e1vamos completamente a linha epidemiol\u00f3gica para um contexto em que come\u00e7amos a ter doentes que entram no servi\u00e7o de urg\u00eancia, eventualmente por outra situa\u00e7\u00e3o, e que depois se detecta ser uma situa\u00e7\u00e3o de covid-19\u201d, disse a ministra da Sa\u00fade em confer\u00eancia de imprensa.\nNesse sentido, v\u00e3o ser distribu\u00eddas mais m\u00e1scaras a mais profissionais de sa\u00fade. \u201cTemos, neste momento, m\u00e1scaras cir\u00fargicas na quantidade de mais de um milh\u00e3o que ser\u00e3o entregues este fim-de-semana. Os nossos stocks tamb\u00e9m est\u00e3o a ser refor\u00e7ados e na tipologia FFP2, o segundo n\u00edvel de protec\u00e7\u00e3o, temos mais um milh\u00e3o tamb\u00e9m a ser abastecido nos pr\u00f3ximos dias\u201d, afirmou Marta Temido.\nMas a ministra reconheceu que \u201calgumas institui\u00e7\u00f5es partiram para este surto com stocks relativamente baixos\u201d. \u201cIsso representou uma dificuldade adicional. Estamos a implementar medidas de resolu\u00e7\u00e3o dos problemas. N\u00e3o negamos que temos dificuldades, sobretudo porque pretendemos alargar a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e1scaras nos pr\u00f3ximos dias\u201d, assumiu. \u201cO apelo \u00e9 para que os profissionais de sa\u00fade reportem as faltas, giram com a tranquilidade poss\u00edvel o que \u00e9 o stress, a ansiedade inerente ao combate a uma pandemia, onde temos de gerir com cuidado os stocks dispon\u00edveis.\u201d\nO presidente do Infarmed, entidade que est\u00e1 a gerir a reserva estrat\u00e9gica, acrescentou que est\u00e1, em conjunto com as v\u00e1rias entidades, a gerir o que est\u00e1 dispon\u00edvel. \u201cOs n\u00fameros que a senhora ministra referiu s\u00e3o as aquisi\u00e7\u00f5es novas que est\u00e3o a chegar, porque ainda temos tamb\u00e9m produtos nessa reserva. Posso dizer que em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s m\u00e1scaras cir\u00fargicas temos ainda dois milh\u00f5es dispon\u00edveis a n\u00edvel central e temos ainda alguns respiradores FFP2\u201d, disse Rui Ivo.\nAvan\u00e7a a hospitaliza\u00e7\u00e3o em casa\nMais altera\u00e7\u00f5es v\u00e3o acontecer a partir da pr\u00f3xima semana. O cancelamento de cirurgias e consultas n\u00e3o urgentes, que alguns hospitais j\u00e1 tinham implementado, vai ser generalizado a todas as unidades, as receitas de medicamentos ter\u00e3o maior prazo de validade e as farm\u00e1cias v\u00e3o passar a atender atrav\u00e9s de um postigo para evitar uma grande concentra\u00e7\u00e3o de pessoas.\nTamb\u00e9m o atendimento aos doentes come\u00e7ar\u00e1 a ser repartido entre hospitais, hospitaliza\u00e7\u00e3o em casa e acompanhamento por parte dos centros de sa\u00fade. Marta Temido explicou que os doentes passam a ser encaminhados \u201cpara casa, se estivermos perante casos de sintomas moderados, ou para hospital e internamento, se estivermos perante um caso com sintomas graves que precise desse acompanhamento\u201d.\nAinda a n\u00edvel hospitalar, o pa\u00eds vai passar da fase em que s\u00f3 os hospitais de refer\u00eancia e alguns de segunda linha j\u00e1 activados recebem doentes para uma outra \u201cem que todos os hospitais t\u00eam de receber doentes de covid-19\u201d. Os cuidados de sa\u00fade prim\u00e1rios \u201cv\u00e3o apoiar o tratamento de doentes\u201d e ser\u00e1 activada a \u201chospitaliza\u00e7\u00e3o domicili\u00e1ria.\u201d\n\u201cTemos estado a definir todos estes fluxos e contamos, no in\u00edcio da semana que vem, t\u00ea-los activos no terreno\u201d, disse Marta Temido, referindo que tamb\u00e9m v\u00e3o concentrar a realiza\u00e7\u00e3o de testes em alguns pontos. \u201cEstamos a equacionar utilizar dois modelos: ou testagem em casa, quando for poss\u00edvel, ou em centros espec\u00edficos s\u00f3 para a realiza\u00e7\u00e3o de testes.\u201d\nQuanto \u00e0 quest\u00e3o dos ventiladores, a ministra repetiu o que a directora-geral da sa\u00fade disse esta sexta-feira: o levantamento est\u00e1 a ser terminado e foi pedido \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Hospitaliza\u00e7\u00e3o Privada que recolhesse toda a informa\u00e7\u00e3o sobre a capacidade dos privados."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200314eg3e001ba"},"has_corona_label":{"0":true}}