{"headlines":{"0":"O eritreu Yemane tem asilo pol\u00edtico na It\u00e1lia, s\u00f3 lhe falta casa e trabalho"},"author":{"0":"Por Sofia Lorena, em Roma"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Publico"},"word_count":{"0":"1497 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Nos \u00faltimos anos, milhares de refugiados e imigrantes com ou sem vontade de ficar no pa\u00eds tiveram de viver em casas ocupadas ou campos improvisados. A Liga e a For\u00e7a It\u00e1lia prometem deporta\u00e7\u00f5es em massa, se ganharem as legislativas\nN\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil chegar ao campo Baobab. Sem indica\u00e7\u00f5es mais precisas do que a Esta\u00e7\u00e3o Tiburtina de Roma, pode andar-se \u00e0s voltas bastante tempo at\u00e9 avistar as tendas em tons de azul e verde. Depois, ainda \u00e9 preciso perceber como \u00e9 que se pode l\u00e1 chegar. \"As ambul\u00e2ncias \u00e0s vezes tamb\u00e9m n\u00e3o conseguem dar connosco\", conta Miriam, 27 anos, volunt\u00e1ria a tempo inteiro da Associa\u00e7\u00e3o Experi\u00eancia Baobab, fundada em 2015."},"remaining_content":{"0":"Estamos a dias das elei\u00e7\u00f5es legislativas (4 de Mar\u00e7o) mas aqui bem podiam faltar anos. \"Das autoridades nunca tivemos mais do que promessas e despejos\", conta Miriam, irritada com pol\u00edticos que falam em \"invas\u00e3o\" e prometem deporta\u00e7\u00f5es em massa, como a direita da Liga, de Matteo Salvini, ou a For\u00e7a It\u00e1lia, de Silvio Berlusconi, se chegarem ao poder depois de domingo.\n\"Nada disto tinha de ser tratado como uma urg\u00eancia, sabemos que eles v\u00eam por mais obst\u00e1culos que se lhes coloquem. Mas o discurso \u00e9 sempre o mesmo, dizem que se for criado um centro de acolhimento em Roma v\u00e3o chegar muitos mais\", afirma Miriam. \"Eles v\u00eam na mesma, se chegam de barco e querem ir para Norte, t\u00eam de passar por aqui. N\u00f3s nem sequer pedimos dinheiro, s\u00f3 autoriza\u00e7\u00e3o para usar algum edif\u00edcio.\"\nO campo Baobab \u00e9 um rect\u00e2ngulo, uma esp\u00e9cie de terra de ningu\u00e9m. Para l\u00e1 chegar \u00e9 preciso percorrer um caminho com redes de arame, \"foi a pol\u00edcia que o montou, assim nem um carro passa e \u00e9 mais dif\u00edcil, por exemplo, trazer \u00e1gua\". Quando se chega, \u00e9 imposs\u00edvel n\u00e3o reparar nos dois edif\u00edcios abandonados, um de um lado, outro do outro. \"\u00c9 incr\u00edvel. At\u00e9 2004 viviam aqui eritreus, somalis e sudaneses, foram expulsos e nunca mais se tocou nos edif\u00edcios, est\u00e3o ao abandono, cada vez mais estragados. \u00c9 uma loucura que tenhamos acabado aqui, onde os eritreus estiveram h\u00e1 tantos anos\", afirma Miriam.\nA associa\u00e7\u00e3o nasceu informalmente, quando v\u00e1rios habitantes de Roma se aperceberam que no centro Baobab da Rua Cupa da capital viviam 35 mil imigrantes em tr\u00e2nsito sem qualquer assist\u00eancia do Estado. A pol\u00edcia expulsou os ocupantes a 6 de Dezembro de 2015. Nas semanas seguintes, quem ali estava deixou-se ficar na rua, at\u00e9 que a pol\u00edcia voltou e os obrigou a abandonar a zona. Antes do campo actual, ainda houve um junto \u00e0 esta\u00e7\u00e3o de autocarros em frente \u00e0 Esta\u00e7\u00e3o Tiburtina, que a pol\u00edcia se encarregou igualmente de desfazer.\n\"Agora, deixaram de vir. Estamos aqui desde Maio de 2017. Faziam-nos visitas regulares, mas desde que montaram as redes n\u00e3o voltaram. Antes tamb\u00e9m fecharam a liga\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, t\u00ednhamos encontrado um tubo aqui perto. N\u00e3o temos \u00e1gua nem electricidade\", descreve Miriam, entre interrup\u00e7\u00f5es de quem lhe pede o telem\u00f3vel emprestado ou insiste para que ela aceite uma bebida quente.\nAo todo, a Experi\u00eancia Baobab j\u00e1 deu assist\u00eancia a mais de 70 mil pessoas. Agora, neste campo, est\u00e3o menos de cem, todos homens. \"H\u00e1 umas duas semanas chegou um barco com muitas mulheres e crian\u00e7as e passaram por aqui. Mas quando h\u00e1 menores n\u00f3s contactamos associa\u00e7\u00f5es como a Save the Children, que t\u00eam centros. S\u00f3 l\u00e1 podem passar a noite, por isso \u00e0s vezes v\u00eam c\u00e1 de dia\", diz Miriam.\nCama por uns dias\nEram mais de 150 os habitantes regulares at\u00e9 ao grande nev\u00e3o de domingo - por causa do mau tempo h\u00e1 centros de acolhimento para sem-abrigo que abriram lugares de urg\u00eancia, mas nunca os deixam ficar mais de duas semanas. \"Soubemos que alguns ficam sem cama j\u00e1 no dia 4 de Mar\u00e7o\", afirma a jovem, sem se lembrar sequer que \u00e9 nesse dia que dever\u00e1 votar.\nEntre quem aqui vive, h\u00e1 gente da Eritreia, Mali, Senegal, G\u00e2mbia, metade em tr\u00e2nsito, metade com autoriza\u00e7\u00e3o de perman\u00eancia, asilo, ou \u00e0 espera de renova\u00e7\u00e3o de documentos, \"o que em Roma significa seis, sete meses\". Por sorte, o apelo feito quando chegou a neve teve resposta e apareceu muita gente para ajudar a limpar e trazer roupa quente. Comida aparece todos os dias, almo\u00e7o e jantar, faz-se uma estimativa dos quilos necess\u00e1rios e tr\u00eas ou quatro pessoas dividem o que for preciso entre elas e aparecem j\u00e1 com a comida feita.\nA neve demorou a derreter em Roma mas finalmente j\u00e1 n\u00e3o se v\u00ea no topo dos edif\u00edcios nem nas bermas. Aqui, no campo, h\u00e1 uma fila teimosa de neve j\u00e1 escurecida, junto \u00e0 grande tenda branca que serve de escrit\u00f3rio e sala de refei\u00e7\u00f5es. \"Nem tinha reparado\", diz Miriam, a lembrar-se da incredulidade de alguns dos residentes quando a neve caiu a doer.\n\"Este \u00e9 o meu pa\u00eds\"\nIbrahima est\u00e1 junto do grupo que acaba de acender uma fogueira: lenha dentro de um bidon de metal, sempre d\u00e1 para aquecer. Outros jogam \u00e0 boa para n\u00e3o estarem quietos.\n\"Tenho 23 anos, pelo menos nos documentos\", diz Ibrahima, num ingl\u00eas perfeito, mas podia ter falado num italiano quase t\u00e3o bom. Veio da G\u00e2mbia, passou pela L\u00edbia (incluindo tr\u00eas meses numa cela) e chegou a Lampedusa a 15 de Junho de 2013. At\u00e9 j\u00e1 esteve na Alemanha durante ano e meio mas regressou. \"Gosto da l\u00edngua, queria aprender melhor. Queria ficar aqui, It\u00e1lia j\u00e1 \u00e9 o meu pa\u00eds\".\nN\u00e3o \u00e9 que It\u00e1lia tenha tratado muito bem Ibrahima, actualmente \u00e0 espera de ver renovada a sua autoriza\u00e7\u00e3o de perman\u00eancia. Mas ele gosta, \"das pessoas, da l\u00edngua\", at\u00e9 \"do campo, dos outros imigrantes, dos volunt\u00e1rios, aqui vivo melhor do que na rua ou do que vivi na Alemanha\", conta o jovem que parece bem mais velho do que a idade, barba densa, cal\u00e7as de fato de treino e botas, camisola de l\u00e3 e colete de penas.\nO que a Alemanha teve de positivo para Ibrahima foi o dinheiro que pedia e lhe davam nas ruas. \"Era suficiente para mandar algum para casa, para a minha fam\u00edlia\", conta. E \u00e9 quando lhe perguntamos por quem deixou para tr\u00e1s que se emociona. \"N\u00e3o tenho ningu\u00e9m neste mundo. Mas tive uma fam\u00edlia, percebes? Uma fam\u00edlia que me adoptou e me deu vida\", diz, a tentar resistir \u00e0s l\u00e1grimas.\nDurante a conversa com Ibrahima chegaram mais volunt\u00e1rios. \"Nem todos s\u00e3o da associa\u00e7\u00e3o. Alguns d\u00e3o o tempo que t\u00eam, ajudam algu\u00e9m em particular ou passam s\u00f3 para deixar comida ou roupa. N\u00e3o \u00e9 como se tiv\u00e9ssemos um hor\u00e1rio\", brinca Miriam. \"As portas est\u00e3o sempre abertas.\" Agora, vieram duas senhoras que se tinham oferecido para dar aulas de italiano a dois jovens que falam franc\u00eas, como elas.\nMiriam fez estudos sobre Imigra\u00e7\u00e3o, viveu em Fran\u00e7a, deu aulas de franc\u00eas durante dois anos em Roma e depois, nada. Sem conseguir emprego, faz voluntariado. Entretanto, aprendeu \u00e1rabe. Passa tanto tempo no campo que um outro volunt\u00e1rio pensava que dormia aqui. \"N\u00e3o, nenhum de n\u00f3s passa c\u00e1 a noite, sou \u00e9 a primeira a chegar e saio sempre tarde\", diz.\nEntre os restantes volunt\u00e1rios, h\u00e1 professores, psic\u00f3logos, advogados, h\u00e1 de tudo. E tudo faz falta. \"Acaba sempre por aparecer comida e roupa. Mas psicologicamente n\u00e3o sei como \u00e9 que eles aguentam. H\u00e1 uma frase que oi\u00e7o com frequ\u00eancia. \"J\u00e1 n\u00e3o tenho medo. Depois do barco, n\u00e3o h\u00e1 medo, nada pode ser pior\".\"\nMas h\u00e1 pior. Como \"o jovem que passou por aqui e acabou por morrer escondido debaixo de um comboio a passar a fronteira\". Tinha 17 anos, \"sobreviveu a tudo e acabou por morrer de forma est\u00fapida, j\u00e1 na Europa\".\nEm Roma ver o Vaticano\n\u00c0s vezes, o campo recebe a visita de m\u00fasicos ou actores que organizam actividades. Outras vezes, s\u00e3o os volunt\u00e1rios que fazem visitas guiadas ao centro. \"Isto n\u00e3o \u00e9 Roma. E aqueles que est\u00e3o em tr\u00e2nsito podem ir embora sem ver nada. Acontece muito com os eritreus pedirem para ver o Coliseu e o Vaticano. Como h\u00e1 uma comunidade eritreia mais antiga, j\u00e1 ouviram falar\", conta Miriam.\nYemane j\u00e1 nem sabe quantas vezes viu o Vaticano. \"Estou h\u00e1 cinco anos em It\u00e1lia. Deram-me asilo pol\u00edtico, mas n\u00e3o me ajudaram de nenhuma forma e eu n\u00e3o consigo arranjar trabalho\", conta o eritreu de 38 anos.\nOs \u00faltimos n\u00fameros acabam de ser divulgados: a taxa de desemprego subiu de 10,9% em Dezembro para 11,1% em Janeiro, o que acontece pela primeira vez desde Julho. J\u00e1 o desemprego entre os 15 e os 24 anos caiu para 31,5%, um n\u00famero alt\u00edssimo mas o mais baixo em seis anos.\n\"Numa tenda dormimos cinco ou seis\", diz Yemane, olhos castanhos doces muito abertos, rosto cansado de quem j\u00e1 h\u00e1 muito contava ter outra vida. H\u00e1 pouco jogava \u00e0 bola, agora prepara-se para ir dar um passeio sozinho. \"J\u00e1 tentei de tudo, procurei trabalho aqui e no Norte. Levei pancada da pol\u00edcia em v\u00e1rias cidades. E acabei aqui\"."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"PUBLO00020180302ee3200006"},"has_corona_label":{"0":false}}