{"headlines":{"0":"TAP confirma caso positivo de coronav\u00edrus em comandante de avi\u00e3o"},"author":{"0":"Lu\u00eds Villalobos"},"pub_date":{"0":"11 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"264 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Um comandante da companhia White Airways, ao servi\u00e7o da TAP, foi diagnosticado, na ter\u00e7a-feira, com coronav\u00edrus pelo Hospital de S\u00e3o Jo\u00e3o, no Porto. De acordo com o comunicado da TAP, emitido ao in\u00edcio da tarde desta quarta-feira e que confirma o caso de infec\u00e7\u00e3o, o trabalhador est\u00e1 \u201ccom um estado de sa\u00fade est\u00e1vel e tanto a TAP como a White est\u00e3o a prestar todo o apoio necess\u00e1rio\u201d, tanto ao comandante como \u00e0 restante tripula\u00e7\u00e3o."},"remaining_content":{"0":"O comandante realizou o voo TP1007 Madrid-Porto a 10 de Mar\u00e7o, o mesmo dia em que foi diagnosticado. \u201cConforme as recomenda\u00e7\u00f5es das autoridades, o co-piloto e a chefe de cabina que trabalharam com o comandante nos voos desse dia est\u00e3o em isolamento e a ser acompanhados pelas autoridades de sa\u00fade\u201d, refere a TAP. Em rela\u00e7\u00e3o aos passageiros, a empresa garante que \u201cn\u00e3o existe risco de cont\u00e1gio\u201d , isto porque, diz, \u201co sistema de ventila\u00e7\u00e3o do cockpit \u00e9 independente do resto da cabina\u201d .\nEm rela\u00e7\u00e3o ao avi\u00e3o, ATR 72, a TAP diz que foi submetido \u201ca todos os procedimentos de higieniza\u00e7\u00e3o e desinfec\u00e7\u00e3o previstos nos planos de conting\u00eancia\u201d, tendo o avi\u00e3o sido libertado para servi\u00e7o pelas autoridades de sa\u00fade.\nAs tripula\u00e7\u00f5es da companhia a\u00e9rea, diz a TAP, \u201cest\u00e3o, permanentemente, treinadas nos procedimentos de identifica\u00e7\u00e3o, abordagem e tratamento de casos suspeitos de doen\u00e7a infecto-contagiosa a bordo, onde se inclu\u00ed a covid-19 [doen\u00e7a provocada pelo novo coronav\u00edrus] e disp\u00f5em em todos os voos do equipamento e consum\u00edveis necess\u00e1rios para o efeito\u201d."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/11"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/11"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200311eg3b000rz"},"has_corona_label":{"0":true}}