{"headlines":{"0":"FCT tem 1,5 milh\u00f5es de euros para projectos sobre a covid-19"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"380 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Funda\u00e7\u00e3o para a Ci\u00eancia e a Tecnologia (FCT) lan\u00e7ou esta ter\u00e7a-feira uma linha de financiamento para apoiar projectos e iniciativas de investiga\u00e7\u00e3o e desenvolvimento que respondam \u00e0s necessidades do Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade (SNS) no momento em que enfretamos a pandemia de covid-19. Designado Research 4 Covid-19, este programa tem ainda a parceria da Ag\u00eancia de Investiga\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica e Inova\u00e7\u00e3o Biom\u00e9dica e \u00e9 para projectos j\u00e1 em curso ou a serem desenvolvidos. Ao todo, h\u00e1 1,5 milh\u00f5es de euros e o primeiro prazo da candidatura decorre at\u00e9 5 de Abril."},"remaining_content":{"0":"\u201cEsta iniciativa tem por objectivo mobilizar a capacidade cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica existente em Portugal ao servi\u00e7o do combate ao novo coronav\u00edrus e da covid-19, complementando as iniciativas j\u00e1 existentes e estimulando a reorienta\u00e7\u00e3o de actividades em curso para este grande desafio\u201d, l\u00ea-se num comunicado enviado esta ter\u00e7a-feira pela FCT. O grande objectivo \u00e9 estimular as actividades de investiga\u00e7\u00e3o e desenvolvimento que tenham impacto a curto prazo e que permitam a melhoria das respostas dos sistemas de sa\u00fade \u00e0 nova doen\u00e7a.\nO primeiro prazo para apresenta\u00e7\u00e3o das candidaturas \u00e9 at\u00e9 \u00e0s 17h (hora de Lisboa) de 5 de Abril. J\u00e1 o segundo per\u00edodo \u201cter\u00e1 em conta a evolu\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o e s\u00f3 ser\u00e1 anunciado findo o primeiro per\u00edodo\u201d, refere-se no comunicado. O resultado da avalia\u00e7\u00e3o das propostas do primeiro per\u00edodo ser\u00e1 revelado at\u00e9 20 de Abril.\nCada projecto ser\u00e1 financiado at\u00e9 30 mil euros e o programa ter\u00e1, para j\u00e1, 1,5 milh\u00f5es de euros vindos de fundos nacionais atrav\u00e9s do or\u00e7amento da FCT. Os projectos poder\u00e3o ir desde novas ferramentas de preven\u00e7\u00e3o, m\u00e9todos de diagn\u00f3stico, estudos cl\u00ednicos e epidemiol\u00f3gicos at\u00e9 a actividades de investiga\u00e7\u00e3o e desenvolvimento que incluam uma componente sociocultural.\nQuem pode participar? Unidades de investiga\u00e7\u00e3o e desenvolvimento das institui\u00e7\u00f5es do ensino superior e os seus institutos; laborat\u00f3rios do Estado e outras institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de investiga\u00e7\u00e3o, sociedades cient\u00edficas ou associa\u00e7\u00f5es cient\u00edficas sem fins lucrativos; institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas sem fins lucrativos que podem apresentar as suas propostas de forma individual ou em parceria, mas com a obriga\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e entidades prestadoras de cuidados de sa\u00fade; e entidades empresariais em parceria com institui\u00e7\u00f5es de investiga\u00e7\u00e3o."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/25"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/24"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200324eg3o0015q"},"has_corona_label":{"0":true}}