{"headlines":{"0":"PSD questiona C\u00e2mara de Lisboa sobre eventual conflito de interesses de vereador"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"619 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O presidente da C\u00e2mara de Lisboa e o social-democrata Carlos Barbosa trocaram na ter\u00e7a-feira acusa\u00e7\u00f5es na Assembleia Municipal, depois do autarca do PSD ter questionado um eventual conflito de interesses do vereador da Mobilidade, Miguel Gaspar.\nNuma interven\u00e7\u00e3o na Assembleia Municipal de Lisboa, o deputado municipal do PSD Carlos Barbosa recordou que Miguel Gaspar trabalhou na empresa TIS, consultora na \u00e1rea da mobilidade e transportes, antes de entrar para a autarquia."},"remaining_content":{"0":"Essa empresa, disse Carlos Barbosa, fazia \u201ctodos os trabalhos que eram pedidos \u00e0 medida\u201d pelo vereador Manuel Salgado, quando tamb\u00e9m tinha o pelouro da Mobilidade.\nQuando foi eleito para a C\u00e2mara de Lisboa, Miguel Gaspar saiu da empresa, contudo, hoje em dia continua a ser a TIS a fazer todos os estudos para a autarquia, nomeadamente o da Pra\u00e7a de Espanha, quando existem dezenas de outras empresas a trabalhar tamb\u00e9m na \u00e1rea da gest\u00e3o da mobilidade, acrescentou o deputado municipal do PSD.\n\u201cH\u00e1 ou n\u00e3o um conflito de interesses?\u201d, questionou Carlos Barbosa, considerando que \u201ch\u00e1 um conflito de interesses enorme\u201d.\n\u201cPorque n\u00e3o h\u00e1 concursos para a gest\u00e3o da mobilidade?\u201d, insistiu.\nNa resposta, o presidente da C\u00e2mara de Lisboa, o socialista Fernando Medina, rejeitou \u201cem absoluto\u201d a forma de estar na vida p\u00fablica de Carlos Barbosa, \u201calgu\u00e9m que sempre se colocou na vida pol\u00edtica pretendendo n\u00e3o querer fazer parte da vida pol\u00edtica e utilizando a vida pol\u00edtica, mostrando que n\u00e3o tem qualquer escr\u00fapulo de qualquer acusa\u00e7\u00e3o ou qualquer ins\u00eddia sobre ningu\u00e9m\u201d.\nSalientando que Miguel Gaspar, que n\u00e3o esteve presente na reuni\u00e3o da Assembleia Municipal de Lisboa, \u00e9 \u201cum t\u00e9cnico competent\u00edssimo\u201d e reconhecido na \u00e1rea, Fernando Medina lembrou que, no in\u00edcio das suas fun\u00e7\u00f5es, o vereador desvinculou-se da empresa e invocou que n\u00e3o poderia ter com ela qualquer relacionamento.\n\u201cH\u00e1 de chegar uma altura na vida em que olhamos para tr\u00e1s e, olhando para tr\u00e1s, o que s\u00f3 vai encontrar \u00e9 coisa suja, nenhum contributo relevante ter\u00e1 ficado das suas interven\u00e7\u00f5es\u201d, acrescentou Fernando Medina, dirigindo-se a Carlos Barbosa, o que motivou um reparo da presidente da Assembleia Municipal, Helena Roseta, que pediu modera\u00e7\u00e3o na linguagem.\nPedindo a palavra em protesto, Carlos Barbosa prometeu utilizar todos os meios ao seu alcance para que o presidente da autarquia prove que a sua vida \u201c\u00e9 suja\u201d.\n\"Vai ser no s\u00edtio pr\u00f3prio que vai responder\u201d, disse, acusando depois Fernando Medina de estar na autarquia \u201cpor favor pol\u00edtico\u201d e chamando o presidente da C\u00e2mara de Lisboa de \u201ccal\u00e7adeira de Ant\u00f3nio Costa\u201d, anterior presidente do munic\u00edpio.\nEm \u201ccontra-protesto\u201d, Fernando Medina reafirmou que o deputado municipal do PSD tem marcado a sua interven\u00e7\u00e3o p\u00fablica por \u201cuma cont\u00ednua campanha de ins\u00eddias contra v\u00e1rias pessoas da actual maioria\u201d camar\u00e1ria, considerando que est\u00e1 apenas \u201ca criar uma ins\u00eddia sobre o vereador Miguel Gaspar\u201d.\n\u201cResponderei nos s\u00edtios onde o senhor deputado entender\u201d, acrescentou.\nDurante a aprecia\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o escrita do presidente, Fernando Medina foi ainda questionado pelo BE acerca da Pra\u00e7a do Martim Moniz, ao que respondeu que as negocia\u00e7\u00f5es com a empresa detentora da concess\u00e3o est\u00e3o \u201cpraticamente conclu\u00eddas\u201d, lembrando que \u201cseguir-se-\u00e1 depois a aprova\u00e7\u00e3o em c\u00e2mara dos termos para um concurso de ideias\u201d para aquele espa\u00e7o.\nFernando Medina anunciou em Julho que o projecto de requalifica\u00e7\u00e3o da Pra\u00e7a do Martim Moniz, que foi amplamente criticado e previa a constru\u00e7\u00e3o de estabelecimentos comerciais em contentores, n\u00e3o iria avan\u00e7ar.\nNa sess\u00e3o de hoje, o chefe do executivo municipal disse tamb\u00e9m, em resposta ao PEV, que as obras de requalifica\u00e7\u00e3o do Miradouro de Santa Catarina, conhecido como Adamastor, dever\u00e3o estar conclu\u00eddas no final deste m\u00eas ou in\u00edcio do pr\u00f3ximo, sem, no entanto, adiantar quando \u00e9 que o espa\u00e7o vai ser reaberto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020190918ef9i000b7"},"has_corona_label":{"0":false}}