{"headlines":{"0":"Marcelo recusa comentar pol\u00e9mica sobre directiva da PGR porque caso vai para tribunal"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"805 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Presidente da Rep\u00fablica recusou esta sexta-feira pronunciar-se sobre a directiva que suscitou controv\u00e9rsia entre a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica e os magistrados do Minist\u00e9rio P\u00fablico, sublinhando que o sindicato j\u00e1 anunciou que vai recorrer ao tribunal.\n\u201cO Presidente da Rep\u00fablica [PR] n\u00e3o deve dizer: a minha interpreta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das duas que est\u00e3o em debate [entre a PGR e o MP]. Quest\u00e3o completamente diferente \u00e9 esta quest\u00e3o ter nascido a prop\u00f3sito do caso concreto em que o director do Departamento Central de Investiga\u00e7\u00e3o e Ac\u00e7\u00e3o Penal (DCIAP) entendeu que a iniciativa de Procuradores para ouvir o PR n\u00e3o fazia sentido\u201d, come\u00e7ou por referir Marcelo Rebelo do Sousa em declara\u00e7\u00f5es aos jornalistas no Porto, ap\u00f3s inaugurar o novo edif\u00edcio da Escola Superior de Biotecnologia do Centro Regional da Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa."},"remaining_content":{"0":"Marcelo Rebelo de Sousa explicou n\u00e3o poder \u201cimiscuir-se\u201d no caso, muito menos mostrando qual a interpreta\u00e7\u00e3o que faz da directiva que est\u00e1 origem da controv\u00e9rsia. O PR observou que o Sindicato dos Magistrados do MP \u201cdisse que ia recorrer aos tribunais para que tribunais dissessem qual a leitura\u201d mais adequada. \u201cO que o PR diz \u00e9 que o MP \u00e9 aut\u00f3nomo e os tribunais s\u00e3o independentes\u201d, disse.\nPara Marcelo Rebelo de Sousa, \u201chavendo leituras diferentes sobre a organiza\u00e7\u00e3o interna do MP, e havendo recurso a tribunal para ele se pronunciar qual a leitura mais conforme \u00e0 lei, o PR n\u00e3o se deve pronunciar\u201d, justificou.\nMarcelo frisou que \u201co m\u00e1ximo\u201d que pode dizer, para n\u00e3o se \u201cimiscuir na autonomia do MP\u201d, \u00e9 que sempre defendeu a necessidade de \u201capurar a verdade toda, doa a quem doer, sobre a quest\u00e3o de Tancos\u201d, estando para isso dispon\u00edvel para responder a \u201ctudo\u201d.\n\u201cDesde h\u00e1 dois anos e meio que tenho sido o primeiro a dizer que \u00e9 preciso apurar a verdade toda, doa a quem doer, sobre a quest\u00e3o de Tancos. Portanto, tudo o que me perguntarem, agora ou no futuro, eu respondo\u201d, frisou. Marcelo observou que j\u00e1 ter\u00e1 respondido a \u201c100 quest\u00f5es sobre o tema\u201d, frisando poder responder a \u201c200\u201d.\nA Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica esclareceu esta sexta-feira que o parecer do Conselho Consultivo n\u00e3o atribui \u00e0 procuradora-geral da Rep\u00fablica poderes acrescidos de interven\u00e7\u00e3o directa em processos e que os magistrados do MP t\u00eam o dever de recusar ordens ilegais.\n\u201cO parecer n\u00e3o atribui ao Procurador-Geral da Rep\u00fablica poderes acrescidos de interven\u00e7\u00e3o directa em processos, mantendo os poderes hier\u00e1rquicos que sempre lhe foram conferidos intoc\u00e1veis\u201d, esclarece a PGR, numa nota enviada \u00e0s redac\u00e7\u00f5es.\nO parecer do Conselho Consultivo, cuja doutrina a procuradora-geral da Rep\u00fablica, Luc\u00edlia Gago, determinou que seja \u201cseguida e sustentada pelo MP\u201d, prev\u00ea que a hierarquia do MP pode intervir nos processos-crime, \u201cmodificando ou revogando decis\u00f5es anteriores\u201d.\nSegundo o parecer nos processos-crime a interven\u00e7\u00e3o da hierarquia e o exerc\u00edcio dos poderes de direc\u00e7\u00e3o do MP n\u00e3o se circunscrevem ao que est\u00e1 previsto no C\u00f3digo de Processo Penal, \u201ccompreendendo ainda o poder de direc\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da emiss\u00e3o de directivas, ordens e instru\u00e7\u00f5es, gerais ou concretas\u201d.\nEste parecer gerou uma onda de contesta\u00e7\u00e3o por parte dos magistrados, levando o Sindicato dos Magistrados do Minist\u00e9rio P\u00fablico a anunciar que vai impugnar a directiva judicialmente e exigir, por abaixo-assinado e mobiliza\u00e7\u00e3o da classe, que a procuradora-geral da Rep\u00fablica revogue a directiva que refor\u00e7a os poderes dos superiores hier\u00e1rquicos.\nNa nota de esclarecimento divulgada esta sexta-feira, a PGR diz que o parecer do Conselho Consultivo apenas \u201canalisa as rela\u00e7\u00f5es hier\u00e1rquicas estabelecidas entre um magistrado e o seu imediato superior hier\u00e1rquico, concluindo que a hierarquia sindica as falhas da autonomia interna e esta os abusos daquela\u201d.\n\u201cAs rela\u00e7\u00f5es hier\u00e1rquicas entre os magistrados do Minist\u00e9rio P\u00fablico mant\u00eam-se nos termos em que foram concebidas e consolidadas nas \u00faltimas d\u00e9cadas\u201d, sublinha o esclarecimento, insistindo que os magistrados do MP \u201ct\u00eam o dever de recusar ordens ilegais e a faculdade de recusar tal cumprimento em casos de grave viola\u00e7\u00e3o da sua consci\u00eancia jur\u00eddica\u201d.\nA PGR diz ainda que o parecer do Conselho Consultivo \u201csustenta que a emiss\u00e3o de uma directiva, de uma ordem ou de uma instru\u00e7\u00e3o, ainda que dirigidas a um determinado processo concreto, esgotam-se no interior da rela\u00e7\u00e3o de subordina\u00e7\u00e3o [entre magistrado e o seu superior imediato] e n\u00e3o constituem um acto processual penal, n\u00e3o devendo constar do processo\u201d.\nO parecer do Conselho Consultivo surge num momento de controv\u00e9rsia no seio do MP sobre o conflito entre a autonomia dos procuradores e os poderes da hierarquia do MP, tendo um dos casos concretos resultado da investiga\u00e7\u00e3o ao furto e recupera\u00e7\u00e3o das armas de Tancos quando os procuradores titulares do inqu\u00e9rito quiseram inquirir o primeiro-ministro e o Presidente da Rep\u00fablica, dilig\u00eancia essa que foi inviabilizada pelo director do DCIAP, Albano Pinto."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200207eg27001pa"},"has_corona_label":{"0":false}}