{"headlines":{"0":"<b>Cartas ao director <\/b>"},"author":{"0":"Por P\u00daBLICO"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Publico"},"word_count":{"0":"455 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Patrim\u00f3nio da Santa Casa\nCom alguma frequ\u00eancia encontram-se pela cidade de Lisboa e arredores im\u00f3veis com indica\u00e7\u00e3o de pertencerem \u00e0 Santa Casa da Miseric\u00f3rdia em estado de quase ru\u00edna. Muitos destes im\u00f3veis foram doa\u00e7\u00f5es de pessoas que esperavam que esta institui\u00e7\u00e3o lhes desse uma boa finalidade. Mas passam os anos e ali ficam \u00e0 espera de ca\u00edrem. Agora com este desaforo de despejarem pessoas face \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos nossos bairros e freguesias em alojamentos tempor\u00e1rios, n\u00e3o seria altura de a Santa Casa, em colabora\u00e7\u00e3o com os respons\u00e1veis aut\u00e1rquicos, recuperar com urg\u00eancia estas casas e coloc\u00e1-las no mercado de arrendamento a pre\u00e7os controlados, ajudando assim \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o das t\u00edpicas gentes das nossas terras?  "},"remaining_content":{"0":"Maria Clotilde Moreira, Alg\u00e9s\nTaxas ANA\nEntre 2013 e 2018, a ANA aumentou as taxas aeroportu\u00e1rias, para as companhias a\u00e9reas, em cerca de 45%, e para os passageiros em valores que, nalguns casos, atingem os 94%. Desta forma, a gestora aeroportu\u00e1ria viu as suas receitas, com estas taxas, aumentarem quase 50 milh\u00f5es de euros num curt\u00edssimo per\u00edodo de tempo, sem que a qualidade do servi\u00e7o reflectisse ou justificasse um acr\u00e9scimo dessa natureza dos pre\u00e7os.\nSupostamente, a privatiza\u00e7\u00e3o da ANA tornaria a empresa mais eficiente, reduzindo os custos para os consumidores e gerando maior valor acrescentado para a economia. (...) O aumento dos pre\u00e7os cobrados pela ANA ilustra na perfei\u00e7\u00e3o o tipo de privatiza\u00e7\u00f5es que se realizaram em Portugal. (...)\nJo\u00e3o Ant\u00f3nio do Po\u00e7o Ramos,\nP\u00f3voa de Varzim\nMoscas e melgas\nCom pouca vontade, vamos rindo \u00e0s vezes a prop\u00f3sito de coisas s\u00e9rias, porque \"tristezas n\u00e3o pagam d\u00edvidas\". Gosto de ler as cr\u00f3nicas metaf\u00f3ricas de Miguel E. Cardoso e descobri este s\u00e1bado mais uma raz\u00e3o para tal: odeia moscas, como outros odeiam melgas. Mas as andorinhas \"adoram\" moscas. Por\u00e9m, foi a reflex\u00e3o de um leitor da Cova da Piedade - essa terra do s\u00edmbolo de Cristo \u00e0 vista - que me encheu as medidas, ao real\u00e7ar que o consumismo \u00e9 hoje a alavanca de tanta coisa. Talvez haja algum exagero, porque nem todos enfiam qualquer barrete, mas fez bem em real\u00e7ar que isto pode ter consequ\u00eancias graves, sobretudo para os mais novos, porque os \"velhos descart\u00e1veis\" ir\u00e3o mais cedo para o Al\u00e9m, embora nada garanta que seja assim (...).\nAntides Santo, Leiria\nAquarius\nA recusa de Matteo Salvini, ministro do Interior italiano, em permitir a atracagem nos portos italianos do navio humanit\u00e1rio Aquarius fez naufragar a t\u00e3o propalada solidariedade da p\u00e1tria de Dante Alighieri. Esta atitude faz lembrar os milh\u00f5es de emigrantes italianos espalhados pelo mundo. Afinal, n\u00e3o foram pelos melhores motivos que muitos italianos ficaram conhecidos nos EUA. O Governo espanhol est\u00e1 de parab\u00e9ns por receber o Aquarius e os seus 629 migrantes africanos.\nAdemar Costa, P\u00f3voa de Varzim"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLO00020180618ee6i00009"},"has_corona_label":{"0":false}}