{"headlines":{"0":"Os desafios da covid-19"},"author":{"0":"Andr\u00e9 Silva"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"781 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O surgimento e a forma como rapidamente a covid-19 se alastrou pelos v\u00e1rios pa\u00edses afectados n\u00e3o pode deixar de estar intimamente associada \u00e0quele que \u00e9 hoje o nosso padr\u00e3o e estilo de vida, num mundo cada vez mais globalizado. Este inimigo silencioso e invis\u00edvel veio n\u00e3o s\u00f3 p\u00f4r em causa a sa\u00fade e a seguran\u00e7a de todos n\u00f3s, ao colocar-nos diante da nossa vulnerabilidade enquanto seres, como tamb\u00e9m veio abalar o nosso modus vivendi e n\u00e3o apenas com a declara\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia ou de reconhecimento de calamidade p\u00fablica. H\u00e1 toda uma reflex\u00e3o que podemos e devemos fazer a seu tempo no que respeita \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o presente e futura da nossa vida em comunidade."},"remaining_content":{"0":"O momento que vivemos deve, pois, para j\u00e1 ser pautado pela solidariedade e articula\u00e7\u00e3o entre os poderes p\u00fablicos e deles com a popula\u00e7\u00e3o, pela conten\u00e7\u00e3o, pela preven\u00e7\u00e3o, pela rapidez, pela certeza jur\u00eddica, pelo foco no essencial e pela flexibilidade.\nPor esse motivo, na sequ\u00eancia de uma converg\u00eancia do Presidente da Rep\u00fablica, do Governo e do Parlamento, desde o dia de ontem Portugal est\u00e1 a viver em estado de emerg\u00eancia, algo que nunca sucedeu na vig\u00eancia da Constitui\u00e7\u00e3o de 1976. Esta era a medida que o actual contexto exigia e com ela, em nome da sa\u00fade p\u00fablica e da conten\u00e7\u00e3o da propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, o Governo ficou habilitado a tomar um conjunto de medidas restritivas de certos direitos fundamentais dos cidad\u00e3os. Numa l\u00f3gica de precau\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o, o Governo pode agora, entre outras coisas, assegurar o pleno cumprimento pelos cidad\u00e3os do princ\u00edpio do distanciamento social, garantir que o Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade disp\u00f5e dos meios e recursos necess\u00e1rios para fazer face \u00e0s necessidades colocadas pela pandemia e dar as condi\u00e7\u00f5es para que os abastecimentos de bens essenciais \u00e0 vida dos cidad\u00e3os n\u00e3o sejam postos em causa.\nImporta, nesta ocasi\u00e3o, sublinhar que este estado de emerg\u00eancia n\u00e3o significa por si a interrup\u00e7\u00e3o da democracia no nosso pa\u00eds ou a implanta\u00e7\u00e3o de uma sociedade de tipo militarizada; traduz-se, antes, na forma como uma democracia madura como a nossa actua de modo a que n\u00e3o se interrompa a vida de todos n\u00f3s.\nMais do que cr\u00edticas, neste momento exige-se um apoio irrestrito \u00e0 ac\u00e7\u00e3o das entidades decis\u00f3rias e tecnicamente competentes que, com uma l\u00f3gica articulada com a evolu\u00e7\u00e3o deste surto, t\u00eam tomado um conjunto vasto de medidas que procuram assegurar a protec\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e das empresas, assegurar uma mitiga\u00e7\u00e3o dos impactes do surto epid\u00e9mico na nossa economia, num for\u00e7oso e necess\u00e1rio equil\u00edbrio com a garantia da seguran\u00e7a dos cidad\u00e3os.\nImporta, por\u00e9m, sublinhar nesta ocasi\u00e3o que \u00e9 necess\u00e1rio que o Governo, agora com a legitimidade refor\u00e7ada, procure ir mais longe em alguns aspectos e que paralelamente assegure que direitos conquistados no passado ou injusti\u00e7as sociais ainda n\u00e3o totalmente sanadas estejam igualmente no topo da agenda. Por conseguinte, \u00e9 urgente que, ao mesmo tempo que o Governo determina medidas inquestionavelmente necess\u00e1rias em mat\u00e9ria de protec\u00e7\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica, n\u00e3o perca de vista a prem\u00eancia de que n\u00e3o ser\u00e3o postos em causa direitos fundamentais dos trabalhadores, que n\u00e3o podem ser alvo de despedimentos ou outras situa\u00e7\u00f5es decorrentes da actual situa\u00e7\u00e3o, ou de garantir uma particular aten\u00e7\u00e3o para com os trabalhadores independentes. Deve ainda pugnar pela limita\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o dos produtos essenciais, pela cria\u00e7\u00e3o de instrumentos como seja uma morat\u00f3ria de capital e juros para os cr\u00e9ditos \u00e0s fam\u00edlias e \u00e0s empresas ou o refor\u00e7o da protec\u00e7\u00e3o de idosos, em particular os que se encontram em situa\u00e7\u00e3o de isolamento social e geogr\u00e1fico.\nMas deve o Executivo igualmente olhar para as pessoas em situa\u00e7\u00e3o de sem abrigo e apresentar respostas efectivas e consequentes, de modo a minimizar e a precaver impactos maiores do que os que j\u00e1 resultam da condi\u00e7\u00e3o em que se encontram, para as v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica, entre outros. Um olhar que n\u00e3o pode ficar preso apenas ao que venha a ser o horizonte temporal desta crise que hoje nos afecta, antes devendo ser uma oportunidade para que respostas mais duradouras e eficazes continuem a ser uma realidade no p\u00f3s-covid-19.\nCerto de que os pr\u00f3ximos dias n\u00e3o v\u00e3o ser f\u00e1ceis, devemo-nos concentrar no essencial e, sobretudo, evitar p\u00e2nicos desmedidos. Naquilo que estiver ao nosso alcance e nos for poss\u00edvel, que nos mantenha protegidos \u2013 a n\u00f3s, aos nossos e \u00e0 nossa comunidade \u2013, fa\u00e7amos por participar activa e responsavelmente, enquanto agentes de sa\u00fade p\u00fablica, que se cuidam e cuidam dos outros. Devemos viver estes dias com a certeza de que juntos vamos vencer esta contenda e com esperan\u00e7a e confian\u00e7a no futuro que est\u00e1 por vir. Certamente que, vencida esta adversidade, estaremos mais solid\u00e1rios e mais fortes como comunidade."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200320eg3k001p9"},"has_corona_label":{"0":true}}