{"headlines":{"0":"Calor aperta e coloca tr\u00eas concelhos em risco m\u00e1ximo de inc\u00eandio"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"611 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Os concelhos de Ma\u00e7\u00e3o, no distrito de Santar\u00e9m, Gavi\u00e3o, em Portalegre, e Castro Marim, em Faro, apresentam esta segunda-feira risco m\u00e1ximo de inc\u00eandio, segundo o Instituto Portugu\u00eas do Mar e da Atmosfera (IPMA). O IPMA colocou tamb\u00e9m 16 concelhos dos distritos de Viseu, Castelo Branco, Santar\u00e9m, Portalegre e Faro em risco muito elevado de inc\u00eandio."},"remaining_content":{"0":"De acordo com o IPMA, h\u00e1 tamb\u00e9m mais de 40 concelhos dos distritos de Faro, Beja, \u00c9vora, Portalegre, Lisboa, Santar\u00e9m, Castelo Branco, Guarda, Viseu, Braga, Bragan\u00e7a e Coimbra em risco elevado de inc\u00eandio. Na Madeira, os concelhos de Machico e Santa Cruz est\u00e3o esta segunda-feira em risco muito elevado de inc\u00eandio. O risco de inc\u00eandio determinado pelo IPMA engloba cinco n\u00edveis, que podem variar entre o reduzido e o m\u00e1ximo. O c\u00e1lculo \u00e9 feito com base nos valores observados \u00e0s 13h em cada dia relativamente \u00e0 temperatura do ar, humidade relativa, velocidade do vento e quantidade de precipita\u00e7\u00e3o nas \u00faltimas 24 horas. O IPMA prev\u00ea para esta segunda-feira no continente c\u00e9u pouco nublado ou limpo, apresentando per\u00edodos de maior nebulosidade na regi\u00e3o Sul a partir da tarde.\nEst\u00e1 tamb\u00e9m previsto vento fraco a moderado do quadrante leste, tornando-se do quadrante oeste na regi\u00e3o Sul a partir da tarde, e sendo moderado de noroeste na faixa costeira a norte do Cabo Raso durante a tarde. Nas terras altas, o vento soprar\u00e1 fraco a moderado do quadrante leste, sendo moderado a forte at\u00e9 ao final da manh\u00e3 e a partir do final da tarde. A previs\u00e3o aponta ainda para pequena subida da temperatura m\u00ednima e subida da m\u00e1xima no litoral oeste. As temperaturas m\u00ednimas v\u00e3o variar entre os 15 (em Bragan\u00e7a) e os 24 (em Portalegre) e as m\u00e1ximas entre os 29 graus (Viana do Castelo, Porto e Braga) e os 40 (em Santar\u00e9m). Na Madeira prev\u00ea-se c\u00e9u geralmente muito nublado, com abertas nas vertentes sul, vento moderado a forte de nordeste, soprando forte, com rajadas at\u00e9 65 quil\u00f3metros por hora, nas terras altas e no extremo leste da ilha at\u00e9 final da manh\u00e3.\nEst\u00e1 tamb\u00e9m prevista uma pequena subida da temperatura m\u00e1xima nas terras altas.\nNo Funchal as temperaturas v\u00e3o oscilar entre 19 e 24 graus Celsius.\nSete distritos do continente sob aviso amarelo\nSete distritos de Portugal continental est\u00e3o esta segunda-feira sob aviso amarelo devido ao tempo quente, segundo o Instituto Portugu\u00eas do Mar e da Atmosfera (IPMA).\nDe acordo com o IPMA, os distritos de Braga, Porto, Leiria, Portalegre, \u00c9vora, Set\u00fabal e Beja est\u00e3o sob aviso amarelo desde as 5h desta segunda-feira e at\u00e9 \u00e0s 21h de ter\u00e7a-feira devido \u00e0 persist\u00eancia de valores elevados da temperatura m\u00e1xima. O aviso amarelo \u00e9 o terceiro mais grave de quatro n\u00edveis (vermelho, laranja, amarelo e verde). O IPMA prev\u00ea para esta segunda-feira no continente c\u00e9u pouco nublado ou limpo, apresentando per\u00edodos de maior nebulosidade na regi\u00e3o Sul a partir da tarde. Est\u00e1 tamb\u00e9m previsto vento fraco a moderado do quadrante leste, tornando-se do quadrante oeste na regi\u00e3o Sul a partir da tarde, e sendo moderado de noroeste na faixa costeira a norte do Cabo Raso durante a tarde. Nas terras altas, o vento soprar\u00e1 fraco a moderado do quadrante leste, sendo moderado a forte at\u00e9 ao final da manh\u00e3 e a partir do final da tarde. A previs\u00e3o aponta ainda para pequena subida da temperatura m\u00ednima e subida da m\u00e1xima no litoral oeste. As temperaturas m\u00ednimas v\u00e3o variar entre os 15 (em Bragan\u00e7a) e os 24 (em Portalegre) e as m\u00e1ximas entre os 29 graus (Viana do Castelo, Porto e Braga) e os 40 (em Santar\u00e9m)."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020180618ee6i000gy"},"has_corona_label":{"0":false}}