{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Hospital de S\u00e3o Jo\u00e3o vai montar hospital de campanha do INEM"},"author":{"0":"Miguel Dantas"},"pub_date":{"0":"7 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"661 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Um hospital de campanha do INEM vai ser montado, durante a noite deste s\u00e1bado, junto ao servi\u00e7o de urg\u00eancia do Hospital de S\u00e3o Jo\u00e3o, no Porto, segundo apurou o P\u00daBLICO.\nFonte do Centro Hospitalar explica que se considerou necess\u00e1rio, para fazer face ao aumento de casos de infec\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus, j\u00e1 que est\u00e3o no S\u00e3o Jo\u00e3o uma parte significativa dos 21 casos registados no pa\u00eds at\u00e9 este s\u00e1bado \u2014 e a estes \u00e9 preciso somar os casos suspeitos que aguardam confirma\u00e7\u00e3o em isolamento."},"remaining_content":{"0":"A infra-estrutura ser\u00e1 montada no per\u00edmetro do Hospital de S\u00e3o Jo\u00e3o, desconhecendo-se ainda se ser\u00e1 numa tenda ou em contentores, assim como o local concreto, a capacidade e at\u00e9 quando poder\u00e1 entrar em funcionamento.\nNa segunda-feira \u00e0 noite, quando havia apenas dois casos confirmados, a directora-geral da Sa\u00fade, Gra\u00e7a Freitas, adiantou que os hospitais do Porto tinham esgotado a sua capacidade para acolher casos confirmados e suspeitos, mas no dia seguinte a ministra da Sa\u00fade, Marta Temido, afirmou que os hospitais de S\u00e3o Jo\u00e3o e Santo Ant\u00f3nio mantinham \u201ca sua capacidade de resposta\", refor\u00e7ando que existem duas mil camas preparadas no pa\u00eds.\nNa sexta-feira, a Cruz Vermelha Portuguesa (CVP) informou que vai ceder um hospital de campanha ao Hospital de Santa Maria, em Lisboa, a pedido da unidade, para o caso de ser necess\u00e1rio isolar doentes infectados pelo novo corona v\u00edrus de outros doentes.\nO presidente da CVP, Francisco George, disse hoje \u00e0 Lusa que a CVP acedeu a um pedido feito pela administra\u00e7\u00e3o do Hospital de Santa Maria, para \u201cfins de isolamento, no caso de ser necess\u00e1rio\u201d, de doentes infectados pelo novo corona v\u00edrus, que causa a doen\u00e7a Covid-19.\nEm confer\u00eancia de imprensa este s\u00e1bado, Marta Temido referiu que \u201cem articula\u00e7\u00e3o com as autoridades de sa\u00fade e com o S\u00e3o Jo\u00e3o\u201d optaram pela instala\u00e7\u00e3o de um hospital de campanha no per\u00edmetro do Hospital de S\u00e3o Jo\u00e3o para, no caso de ser necess\u00e1rio os doentes, muitos deles com liga\u00e7\u00e3o ao cluster no Norte (originado por um \u00fanico doente que contagiou nove pessoas, sendo que uma delas j\u00e1 contagiou entretanto outra pessoa), realizarem exames \u201cpossam faz\u00ea-lo sem uma perturba\u00e7\u00e3o adicional\u201d.\n\u201cTom\u00e1mos estas medidas nesta regi\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o deste cluster. Uma op\u00e7\u00e3o deste tipo noutros s\u00edtios provavelmente n\u00e3o se justificar\u00e1, mas depois avaliaremos. Queremos estar preparados para os casos que venham a ser validados e depois precisem de ser testados e ter uma resposta c\u00e9lere que permita o encaminhamento adequado\u201d, acrescentou a ministra da Sa\u00fade.\nEste s\u00e1bado, Marta Temido anunciou que o surto de covid-19 em Portugal vai obrigar a tomar medidas de conten\u00e7\u00e3o como o fecho de escolas e mesmo proibi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de visitas a lares, hospitais e pris\u00f5es da regi\u00e3o Norte, j\u00e1 a partir de domingo, para retardar ao m\u00e1ximo a evolu\u00e7\u00e3o do surto. A ministra da Sa\u00fade explicou ainda que, tendo em conta os casos confirmados de infec\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus e os casos suspeitos que aguardam confirma\u00e7\u00e3o, \u201co risco ser\u00e1 reavaliado nas pr\u00f3ximas horas\u201d e que \u201cse o surto evoluir, todos os hospitais do Sistema Nacional de Sa\u00fade ser\u00e3o activados\u201d para dar resposta \u00e0 epidemia.\nQuestionada sobre o n\u00famero de camas e profissionais dispon\u00edveis, Marta Temido afirmou que \u201ca capacidade de resposta ir\u00e1 sendo dinamicamente ajustada \u00e0quilo que sejam as necessidades\u201d, estando prevista a possibilidade de recorrer a outros sectores, como o terceiro sector e o sector privado \u201cque j\u00e1 manifestaram a sua disponibilidade e ter\u00e3o um papel muito importante no acompanhamento\u201d da situa\u00e7\u00e3o.\nPortugal registou os dois primeiros casos de infec\u00e7\u00e3o na segunda-feira, dia 2 de Mar\u00e7o, ambos casos importados, em que os doentes tinham estado no estrangeiro. Nas \u00faltimas duas semanas a situa\u00e7\u00e3o na Europa agravou-se sobretudo com o surto em It\u00e1lia.\n* Descarregue a app do P\u00daBLICO, subscreva as nossas notifica\u00e7\u00f5es e esteja a par da evolu\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus: https:\/\/www.publico.pt\/apps"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200309eg37000k1"},"has_corona_label":{"0":false}}