{"headlines":{"0":"Sp. Braga n\u00e3o \"comove\" Nuno Esp\u00edrito Santo"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"245 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Nuno Esp\u00edrito Santo, t\u00e9cnico do Wolverhampton, assumiu que deixar\u00e1 o patriotismo de lado quando enfrentar o Sp. Braga, esta quinta-feira (20h, no est\u00e1dio Molineux), em jogo da primeira jornada da fase de grupos da Liga Europa, referente ao Grupo K.\n\u201cN\u00e3o \u00e9 um pa\u00eds, n\u00e3o \u00e9 a selec\u00e7\u00e3o nacional, \u00e9 um clube que est\u00e1 no mesmo grupo da Liga Europa. \u00c9 um oponente que respeitamos, analis\u00e1mos e com o qual queremos competir\u201d, disse esta quarta-feira, em confer\u00eancia de imprensa de antevis\u00e3o do jogo."},"remaining_content":{"0":"O treinador portugu\u00eas admite que o encontro com a equipa minhota poder\u00e1 ser \u201cespecial\u201d na segunda m\u00e3o, quando ele e o contingente luso dos \u201cwolves\u201d, que inclui Rui Patr\u00edcio, R\u00faben Neves, Jo\u00e3o Moutinho, Diogo Jota ou R\u00faben Vinagre, visitarem Braga. \u201cVamos encontrar caras conhecidas, mas que neste momento s\u00e3o advers\u00e1rios. \u00c9 assim que olhamos para o jogo\u201d, vincou.\nNuno Esp\u00edrito Santo considera os \u201carsenalistas\u201d uma \u201cequipa organizada, bem orientada\u201d, e espera um jogo dif\u00edcil. \u201cAcho que \u00e9 um grupo muito equilibrado, que prevejo extremamente competitivo. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma esp\u00e9cie de favoritismo. J\u00e1 analis\u00e1mos o Sp. Braga, que \u00e9 uma boa equipa. Espero um jogo tremendamente dif\u00edcil\u201d, afirmou.\nO plantel est\u00e1 todo dispon\u00edvel e o t\u00e9cnico espera corrigir alguns dos erros que resultaram num in\u00edcio de \u00e9poca ainda sem vit\u00f3rias na Liga inglesa, ap\u00f3s de duas derrotas contra o Everton (3-2) e Chelsea (5-2), somando apenas tr\u00eas pontos em cinco jogos."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020190918ef9i000un"},"has_corona_label":{"0":false}}