{"headlines":{"0":"Marcelo diz que partidos \"foram mais longe\" do que tinha proposto"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"508 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Presidente da Rep\u00fablica considerou nesta sexta-feira que as altera\u00e7\u00f5es introduzidas pelo parlamento \u00e0 lei do financiamento dos partidos foram al\u00e9m do que ele pr\u00f3prio tinha proposto quando vetou o diploma. \"Verifico que, para al\u00e9m de terem feito o que eu tinha pretendido, ainda foram mais longe um bocadinho - como tem acontecido em todos os vetos - porque fizeram um esfor\u00e7o para ir ao encontro de algumas preocupa\u00e7\u00f5es que eu tamb\u00e9m tinha\", frisou Marcelo Rebelo de Sousa, no Porto, numa declara\u00e7\u00e3o \u00e0 margem do programa oficial da visita de Estado do hom\u00f3logo alem\u00e3o. Para o chefe de Estado, \"os partidos fizeram um esfor\u00e7o para ir ao encontro daquilo que eram modifica\u00e7\u00f5es positivas\". \"[As altera\u00e7\u00f5es s\u00e3o] positivas, n\u00e3o para o Presidente, mas para os portugueses. O simples facto de ter existido uma discuss\u00e3o alargada e uma explica\u00e7\u00e3o satisfaz-me muito. A minha recomenda\u00e7\u00e3o era muito simples: t\u00eam de discutir e explicar aos portugueses aquilo que querem aprovar. Fizeram isso."},"remaining_content":{"0":"At\u00e9 fizeram mais do que eu tinha proposto. Porque eu tinha colocado como hip\u00f3tese apenas um debate amplo. N\u00e3o confirmaram s\u00f3, alteraram\", sublinhou. Marcelo Rebelo de Sousa manifestou tamb\u00e9m o agrado pelo facto de os deputados terem aprofundado a discuss\u00e3o sobre a mat\u00e9ria. \"Sinto-me muito feliz porque foi feito aquilo que \u00e9 fundamental e que eu queria com o veto, que \u00e9 uma nova discuss\u00e3o [com] raz\u00f5es aprofundadas, e isso s\u00f3 por si bastaria para corresponder \u00e0 minha inten\u00e7\u00e3o\", disse. O parlamento aprovou hoje, em vota\u00e7\u00e3o final global, o diploma que altera a lei do financiamento dos partidos pol\u00edticos com maioria absoluta de 192 deputados mantendo a isen\u00e7\u00e3o do IVA limitada \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o da mensagem pol\u00edtica. As altera\u00e7\u00f5es foram introduzidas depois de, em Janeiro, o Presidente da Rep\u00fablica ter vetado o diploma que agora regressa a Bel\u00e9m para promulga\u00e7\u00e3o com uma \u00fanica altera\u00e7\u00e3o aprovada, do CDS-PP: a manuten\u00e7\u00e3o do regime de reembolso do IVA por despesas com a actividade partid\u00e1ria tal como est\u00e1 na lei em vigor. Questionado sobre este desfecho, Marcelo Rebelo de Sousa refor\u00e7ou que foram \"repensados pontos fundamentais\", o que no seu entender \"quer dizer que os partidos fizeram um esfor\u00e7o para ir ao encontro daquilo que eram modifica\u00e7\u00f5es positivas\". \"O Presidente da Rep\u00fablica quando veta n\u00e3o est\u00e1 a vetar por posi\u00e7\u00e3o pessoal. Quando veta \u00e9 por raz\u00f5es objectivas. Eu n\u00e3o quero impor a minha posi\u00e7\u00e3o pessoal. Quero olhar para a sociedade portuguesa e ver qual \u00e9 o estado de esp\u00edrito da sociedade portuguesa\", concluiu. O chefe de Estado disse que agora esperar\u00e1 para ver o texto final da lei, algo que tem expectativa de que demorar\u00e1 \"sempre umas semanas\", mas frisou a ideia de que o pa\u00eds teve hoje \"boas not\u00edcias\" porque, disse, a \"sociedade portuguesa queria uma explica\u00e7\u00e3o e houve essa explica\u00e7\u00e3o\". O chefe de Estado, que falava aos jornalistas no Porto \u00e0 margem do programa oficial da visita do Presidente da Rep\u00fablica Federal da Alemanha, Frank-Walter Steinmeier, procurou salientar que n\u00e3o vetou em Janeiro o diploma por \"raz\u00f5es pessoais\"."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020180302ee32000s8"},"has_corona_label":{"0":false}}