{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Benfica doa um milh\u00e3o de euros para compra de equipamentos para o SNS"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"278 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Benfica e a Benfica SAD v\u00e3o doar um milh\u00e3o de euros para a aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos para o Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade (SNS), devido \u00e0 pandemia de covid-19, revelaram esta sexta-feira as \u201c\u00e1guias\u201d.\n\u201cJuntando esfor\u00e7os e no \u00e2mbito de uma iniciativa conjunta com a C\u00e2mara Municipal de Lisboa (CML) e a Universidade de Lisboa, o Sport Lisboa e Benfica e a Sport Lisboa e Benfica - Futebol, SAD informam que decidiram contribuir com a doa\u00e7\u00e3o de uma verba de um milh\u00e3o de euros\u201d, l\u00ea-se no portal da internet dos \u201cencarnados\u201d."},"remaining_content":{"0":"O Benfica acrescentou que esta ajuda \u00e9 \u201cdestinada \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o de uma grande aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos m\u00e9dicos\u201d, nomeadamente, ventiladores, m\u00e1scaras e outro material de protec\u00e7\u00e3o, para oferecer ao SNS.\n\u201cO Grupo Sport Lisboa e Benfica espera que esta e outras iniciativas da sociedade civil possam ajudar a combater esta terr\u00edvel calamidade p\u00fablica e expressa uma forte e sentida palavra de solidariedade a todos os portugueses e um profundo agradecimento a todos os incans\u00e1veis profissionais da sa\u00fade ou os que diariamente nos asseguram os bens b\u00e1sicos e a seguran\u00e7a\u201d, sublinha o clube da Luz.\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da covid-19, infectou mais de 265 mil pessoas em todo o mundo, das quais mais de 11.100 morreram. Das pessoas infectadas, mais de 90.500 recuperaram da doen\u00e7a.\nEm Portugal, a Direc\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade (DGS) elevou esta sexta-feira o n\u00famero de casos confirmados de infec\u00e7\u00e3o para 1020, mais 235 do que na quinta-feira. O n\u00famero de mortos no pa\u00eds subiu para seis."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200320eg3k001s2"},"has_corona_label":{"0":true}}