{"headlines":{"0":"Covid-19: Juntos venceremos o v\u00edrus"},"author":{"0":"Ant\u00f3nio Guterres"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"503 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A convuls\u00e3o causada pelo coronavirus \u2013 covid-19 \u2013 sente-se por todo o lado. Sei que muitos est\u00e3o ansiosos, preocupados e confusos. \u00c9 perfeitamente normal. Estamos a enfrentar uma amea\u00e7a in\u00e9dita \u00e0 nossa sa\u00fade.\nEntretanto, o v\u00edrus est\u00e1 a propagar-se, o perigo aumenta e os nossos sistemas de sa\u00fade, economias e rotinas est\u00e3o a ser severamente postos \u00e0 prova ."},"remaining_content":{"0":"Os mais vulner\u00e1veis s\u00e3o os mais afetados, particularmente os mais idosos e aqueles com um historial cl\u00ednico de risco, os que n\u00e3o t\u00eam acesso a cuidados de sa\u00fade de confian\u00e7a, os que vivem em situa\u00e7\u00e3o ou no limiar da pobreza.\nOs efeitos sociais e econ\u00f3micos adversos, resultantes da combina\u00e7\u00e3o da pandemia com a desacelera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica, v\u00e3o-nos afetar durante alguns meses.\nNo entanto, a propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus atingir\u00e1 um pico. As nossas economias ir\u00e3o recuperar. At\u00e9 l\u00e1, devemos atuar em conjunto para desacelerar a sua dissemina\u00e7\u00e3o e cuidarmos uns dos outros.\n\u00c9 tempo de prud\u00eancia, n\u00e3o de p\u00e2nico. De ci\u00eancia, n\u00e3o de estigma. De factos, n\u00e3o de medo.\nApesar de classificada como sendo uma pandemia, esta situa\u00e7\u00e3o \u00e9 control\u00e1vel. Podemos diminuir as transmiss\u00f5es, prevenir infe\u00e7\u00f5es e salvar vidas. Para tal, ser\u00e1 necess\u00e1ria a ado\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es pessoais, nacionais e internacionais, nunca antes implementas.\nA covid-19 \u00e9 o nosso inimigo comum . Temos de declarar guerra a este v\u00edrus. Tal significa que os pa\u00edses t\u00eam a responsabilidade de acelerar, refor\u00e7ar e ampliar a sua a\u00e7\u00e3o. Como? Implementando estrat\u00e9gias eficazes de conten\u00e7\u00e3o, ativando e refor\u00e7ando sistemas de resposta a emerg\u00eancias, aumentando significativamente a capacidade de testar e tratar os pacientes, preparando os hospitais, garantindo que t\u00eam espa\u00e7o, recursos e pessoal, e implementando procedimentos m\u00e9dicos que salvam vidas. Todos n\u00f3s temos, tamb\u00e9m, a responsabilidade de seguir os conselhos m\u00e9dicos e de adotar comportamentos simples e pr\u00e1ticos, recomendados pelas autoridades de sa\u00fade.\nPara al\u00e9m de constituir uma crise de sa\u00fade p\u00fablica, o v\u00edrus est\u00e1 a infetar tamb\u00e9m a economia mundial. Os mercados financeiros foram assolados pela incerteza. As cadeias globais de abastecimento foram perturbadas. O investimento e o consumo ca\u00edram, constituindo um risco real e crescente de uma recess\u00e3o global. Os economistas das Na\u00e7\u00f5es Unidas estimam que o v\u00edrus poder\u00e1 custar, pelo menos, 1 bili\u00e3o de d\u00f3lares este ano, ou at\u00e9 bem mais.\nNenhum pa\u00eds o poder\u00e1 enfrentar sozinho, Mais do que nunca, os governos devem cooperar para revitalizar as economias, expandir o investimento p\u00fablico, promover o com\u00e9rcio e assegurar apoio \u00e0s pessoas e comunidades mais afetadas pela doen\u00e7a, ou mais vulner\u00e1veis aos seus impactos econ\u00f3micos negativos, incluindo as mulheres, que muitas vezes suportam um peso desproporcional na presta\u00e7\u00e3o de cuidados.\nUma pandemia evidencia a interliga\u00e7\u00e3o da nossa fam\u00edlia humana. Impedir a propaga\u00e7\u00e3o da covid-19 \u00e9 uma responsabilidade que deve ser partilhada por todos. As Na\u00e7\u00f5es Unidas, incluindo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, est\u00e3o totalmente mobilizadas. Como parte da nossa fam\u00edlia humana, estamos a trabalhar 24 horas por dia com os governos, propondo diretrizes internacionais, ajudando o mundo a ultrapassar esta amea\u00e7a.\nEstamos juntos e juntos venceremos o v\u00edrus."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200314eg3e000uu"},"has_corona_label":{"0":false}}