{"headlines":{"0":"C\u00e2mara recupera cadernos de arque\u00f3logo do in\u00edcio do s\u00e9culo XX"},"author":{"0":"Por Sandra Rodrigues"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Publico"},"word_count":{"0":"563 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Colec\u00e7\u00e3o de Jos\u00e9 Coelho \u00e9 composta por 158 pequenos livros pretos de apontamentos. Ali est\u00e3o desenhadas esta\u00e7\u00f5es arqueol\u00f3gicas e as reivindica\u00e7\u00f5es que este professor j\u00e1 tinha sobre a preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f3nio\nA C\u00e2mara de Viseu est\u00e1 a reunir os cadernos de Jos\u00e9 Coelho, um nome que \u00e9 uma refer\u00eancia da arqueologia no in\u00edcio do s\u00e9culo XX. Dos 158 cadernos conhecidos que comp\u00f5em a colec\u00e7\u00e3o, a autarquia tinha na sua posse, at\u00e9 h\u00e1 dois meses, apenas 17. Conhecido como o \"pai da arqueologia\" em Viseu, Jos\u00e9 Coelho foi o professor respons\u00e1vel pela descoberta de antas e d\u00f3lmens que apaixonaram os historiadores da \u00e9poca."},"remaining_content":{"0":"O trabalho deixado pelo arque\u00f3logo, que j\u00e1 tem um museu na cidade, est\u00e1 agora a ser \"reabilitado para ser dado a conhecer\", como explicou Jorge Sobrado, vereador da Cultura.\n\"O primeiro passo foi recolher os cadernos, um patrim\u00f3nio valioso do conhecimento arqueol\u00f3gico do concelho que estava disperso. Havia 121 cadernos num conjunto de 158 conhecidos que n\u00e3o estavam reunidos na colec\u00e7\u00e3o arqueol\u00f3gica. Este foi o primeiro passo. Juntar e depois iniciar o processo da sua digitaliza\u00e7\u00e3o. Seguir-se-\u00e1 agora um trabalho da sua leitura e valoriza\u00e7\u00e3o\", referiu.\nA autarquia conta ainda durante este ano avan\u00e7ar com a reedi\u00e7\u00e3o de uma publica\u00e7\u00e3o de Jos\u00e9 Coelho que \u00e9 feita a partir de v\u00e1rios apontamentos que se encontram nestes mesmos cadernos e que relatam os principais achados arqueol\u00f3gicos.\n\"Iremos tamb\u00e9m fazer uma revisita\u00e7\u00e3o dos lugares e pretendemos lan\u00e7ar, na Primavera e Ver\u00e3o, um conjunto de visitas arqueol\u00f3gicas. Vamos avan\u00e7ar com os roteiros Jos\u00e9 Coelho que fazem uma revisita\u00e7\u00e3o dos s\u00edtios que s\u00e3o, ainda hoje, grandes emblemas do megalitismo, do Neol\u00edtico e da \u00e9poca romana\", anunciou o vereador da Cultura.\nJorge Sobrado explicou que os cadernos n\u00e3o estavam perdidos, antes dispersos por arque\u00f3logos amigos e fam\u00edlia.\nBa\u00fa igual ao de Pessoa\nPara j\u00e1 s\u00e3o conhecidos 158 livros, mas o autarca n\u00e3o esconde que o \"ba\u00fa\" de Jos\u00e9 Coelho possa ser \"intermin\u00e1vel \u00e0 semelhan\u00e7a do de Fernando Pessoa\". \"Isso seria uma excelente not\u00edcia, mas n\u00e3o sabemos\", sublinhou.\nTodos as descobertas, considera\u00e7\u00f5es e transcri\u00e7\u00f5es do arque\u00f3logo est\u00e3o detalhadamente apontadas nos 158 cadernos. O primeiro n\u00famero data do ano 1916 e vai at\u00e9 1926. A colec\u00e7\u00e3o \u00e9 composta por pequenos livros de apontamentos, tipo moleskines, com capa preta e formato A6. Todos os cadernos s\u00e3o iguais e percorrem quase sete d\u00e9cadas. Na capa est\u00e1 assinalado o n\u00famero do caderno e o espa\u00e7o temporal. S\u00e3o milhares de folhas preenchidas por letras miudinhas e desenhos t\u00e9cnicos. \"Fotografias\" daquilo que Jos\u00e9 Coelho via. H\u00e1 desenhos de esta\u00e7\u00f5es arqueol\u00f3gicas, de bras\u00f5es, mas tamb\u00e9m considera\u00e7\u00f5es e mem\u00f3rias do seu pr\u00f3prio quotidiano. Uma esp\u00e9cie de \"di\u00e1rio\" cient\u00edfico e hist\u00f3rico.\n\"Os cadernos s\u00e3o quase como um acto de reuni\u00e3o dos fragmentos de um mundo antigo. Por vezes s\u00e3o apontamentos muito informais, divertidos, outras vezes s\u00e3o uma descri\u00e7\u00e3o muito met\u00f3dica, rigorosa, mesmo obsessiva mas cient\u00edfica daquilo que era o seu trabalho de investiga\u00e7\u00e3o\", apontou Jorge Sobrado.\nPara o autarca, Jos\u00e9 Coelho foi o homem que, em Viseu, \"sentiu pela primeira vez o risco de uma perda de um patrim\u00f3nio\".\nUm dos des\u00edgnios do arque\u00f3logo, segundo o vereador da Cultura, vai agora, quase 100 anos depois, ser cumprido. Jos\u00e9 Coelho reivindicava a realiza\u00e7\u00e3o de um invent\u00e1rio do patrim\u00f3nio etnol\u00f3gico. A C\u00e2mara de Viseu espera este ano arrancar com a carta patrimonial do concelho."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"PUBLO00020180302ee320000w"},"has_corona_label":{"0":false}}