{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: prevenir ou contagiar"},"author":{"0":"Por Am\u00edlcar Correia"},"pub_date":{"0":"13 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico"},"word_count":{"0":"428 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Ou limitamos o cont\u00e1gio do coronav\u00edrus agora ou vamos ter de lidar com as suas consequ\u00eancias daqui a nada. A infec\u00e7\u00e3o e a recess\u00e3o n\u00e3o excluem ningu\u00e9m.\nO Conselho Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica olhou para as imagens das praias repletas em dia de sol e considerou que o fecho das escolas seria interpretado mais como um per\u00edodo de f\u00e9rias do que como uma quarentena. Se, por um lado, pretendia combater o alarme social, vis\u00edvel nas descabeladas corridas aos supermercados, por outro, nem serenou as inquieta\u00e7\u00f5es da popula\u00e7\u00e3o, nem transmitiu a urg\u00eancia em travar responsavelmente a propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus."},"remaining_content":{"0":"Era inevit\u00e1vel que o Governo adoptasse medidas mais dr\u00e1sticas, \u00e0 semelhan\u00e7a do que fizeram e est\u00e3o a fazer outros pa\u00edses europeus, para evitar um cont\u00e1gio descontrolado do novo coronav\u00edrus, consensuais entre a popula\u00e7\u00e3o e os partidos pol\u00edticos. Fechar o pa\u00eds em casa, convenc\u00ea-lo da gravidade da conjuntura e da necessidade de preven\u00e7\u00e3o \u00e9 mais aceit\u00e1vel, se esta for uma decis\u00e3o suprapartid\u00e1ria. Ainda por cima um dia depois de a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade ter declarado que estamos diante de uma pandemia e de o Centro Europeu de Preven\u00e7\u00e3o e Controlo de Doen\u00e7as ter recomendado mais prud\u00eancia. A decis\u00e3o dr\u00e1stica de fechar escolas a partir da pr\u00f3xima segunda-feira e at\u00e9 \u00e0 P\u00e1scoa, de encerrar ou limitar o funcionamento de discotecas ou centros comerciais e de cancelar grandes concentra\u00e7\u00f5es restringe duas condi\u00e7\u00f5es que ajudam este v\u00edrus a germinar: a interac\u00e7\u00e3o e a circula\u00e7\u00e3o de pessoas.\nUm n\u00famero avassalador de infec\u00e7\u00f5es teria um grande impacto na capacidade de resposta do Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade e na mortalidade. Especialistas como Jorge Torgal admitem que \"estamos perante uma situa\u00e7\u00e3o em que 80% das pessoas infectadas ter\u00e3o uma forma ligeira de doen\u00e7a\", mas faz alguma diferen\u00e7a que tal aconte\u00e7a em simult\u00e2neo, como em It\u00e1lia, ou espa\u00e7adamente. Evitar e adiar o cont\u00e1gio tem duas vantagens imediatas: permite ao SNS responder \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de casos diagnosticados e d\u00e1 tempo para que surja atempadamente uma nova vacina. Talvez seja prefer\u00edvel estancar j\u00e1, de forma dr\u00e1stica, uma eventual escalada do v\u00edrus do que fazer o mesmo, de forma tardia e com consequ\u00eancias mais dram\u00e1ticas, daqui a algumas semanas. Quanto mais cedo, melhor. A It\u00e1lia a\u00ed est\u00e1 para o demonstrar. Era o que devia fazer o BCE: agir preventivamente. Ao contr\u00e1rio do que fez a Reserva Federal norte-americana, Christine Lagarde n\u00e3o est\u00e1 nem a\u00ed. Ou limitamos o cont\u00e1gio agora, ou vamos ter de lidar com as suas consequ\u00eancias daqui a nada. A infec\u00e7\u00e3o e a recess\u00e3o n\u00e3o excluem ningu\u00e9m."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"PUBLO00020200313eg3d00018"},"has_corona_label":{"0":false}}