{"headlines":{"0":"Galp manda 50% das equipas para casa e refor\u00e7a stocks nas lojas"},"author":{"0":"Ana Brito"},"pub_date":{"0":"13 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"286 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Galp revelou esta sexta-feira que actualizou o seu plano de conting\u00eancia para lidar com a crise de sa\u00fade p\u00fablica criada pelo novo coronav\u00edrus.\nEm \u201cfun\u00e7\u00e3o da evolu\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 pandemia COVID-19 e das medidas ontem decretadas pelo Governo, a Galp actualizou e refor\u00e7ou\u201d o plano com vista a assegurar a seguran\u00e7a dos colaboradores, \u201ca resili\u00eancia de todas as opera\u00e7\u00f5es e o regular funcionamento de infra-estruturas cr\u00edticas para o pa\u00eds\u201d e dar \u201cresposta \u00e0s necessidades dos consumidores e das empresas\u201d."},"remaining_content":{"0":"\u201cAl\u00e9m das medidas que garantem o regular funcionamento\u201d de infra-estruturas como a rede de postos de abastecimento e as \u00e1reas de servi\u00e7o, a Galp tamb\u00e9m vai implementar \u201cum plano de resposta constante \u00e0s necessidades dos cidad\u00e3os, por exemplo, atrav\u00e9s do refor\u00e7o de stocks nas suas lojas\u201d de conveni\u00eancia.\nNo caso dos trabalhadores, a \u201cGalp instituiu o regime de trabalho remoto desde o dia 6 de Mar\u00e7o\u201d.\nSegundo a empresa, esta decis\u00e3o abrange no m\u00ednimo \u201c50% dos colaboradores de instala\u00e7\u00f5es n\u00e3o industriais\u201d, como \u00e9 o caso dos trabalhadores concentrados nos escrit\u00f3rios de Lisboa.\nEste modelo est\u00e1 a ser assegurado \u201catrav\u00e9s de ferramentas tecnol\u00f3gicas que permitem assegurar o normal funcionamento das actividades\u201d.\nA empresa, que \u00e9 dona das duas refinarias do pa\u00eds, n\u00e3o adianta se h\u00e1 trabalhadores destas unidades em trabalho remoto.\nA Galp nota que o plano de conting\u00eancia \u201cser\u00e1 revisto sempre que a evolu\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o ou as directivas do Governo assim o justifiquem\u201d e recorda que desde Fevereiro tem em vigor medidas como o cancelamento das viagens para \u00e1reas afectadas e a restri\u00e7\u00e3o de viagens, \u201cprevalecendo o uso da teleconfer\u00eancia\u201d."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200313eg3d0018l"},"has_corona_label":{"0":false}}