{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus parece transmitir-se menos com temperaturas mais altas"},"author":{"0":"Ant\u00f3nio Rodrigues"},"pub_date":{"0":"8 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"562 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O novo coronav\u00edrus parece espalhar-se com mais facilidade a temperaturas mais baixas, diz um estudo da Universidade de Sun Yat-sen, de Cant\u00e3o, o que explicaria o baixo n\u00famero de casos em \u00c1frica e na Am\u00e9rica Latina. \u201cA temperatura pode alterar significativamente a transmiss\u00e3o da covid-19\u201d, explicam os cientistas no estudo, citado pelo South China Morning Post.\nOs autores do estudo analisaram todos os casos confirmados no mundo entre 20 de Janeiro e 4 de Fevereiro, incluindo mais de 400 cidades e regi\u00f5es da China, e depois cruzaram-nos com os dados oficiais da meteorologia chinesa e das capitais de cada um dos pa\u00edses afectados. O modelo mostra que o n\u00famero de casos aumenta at\u00e9 atingir um pico aos 8,72 graus Celsius, come\u00e7ando a descer acima dessa temperatura."},"remaining_content":{"0":"O estudo foi publicado no m\u00eas passado, mas ainda aguarda confirma\u00e7\u00e3o por outros cientistas, a denominada peer review. No entanto, Hassan Zaraket, director adjunto do Centro de Investiga\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7as Infecto-contagiosas da American University, de Beirute, afirma ao mesmo jornal que tendo em conta aquilo que se sabe sobre outros coronav\u00edrus, \u201c\u00e0 medida que as temperaturas aquecem, a estabilidade do v\u00edrus pode diminuir\u201d. No entanto, acrescenta que \u201cainda estamos a aprender sobre o v\u00edrus\u201d.\nPor isso \u00e9 que Mike Ryan, director-executivo da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, recomenda que o melhor \u00e9 n\u00e3o se come\u00e7ar a pensar que a epidemia acabar\u00e1 automaticamente quando chegar o Ver\u00e3o ao Hemisf\u00e9rio Norte.\n\u201cTemos de assumir que o v\u00edrus continuar\u00e1 a ter capacidade de se espalhar\u201d, afirmou Ryan. \u00c9 uma falsa esperan\u00e7a dizer que, ok, vai desaparecer como a constipa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o podemos assumir isso. E n\u00e3o h\u00e1 nenhuma prova\u201d, explicou na sexta-feira.\nUm estudo feito por v\u00e1rios investigadores, incluindo o epidemiologista Marc Lipsitch, da Escola de Sa\u00fade P\u00fablica T.H. Chan da Universidade de Harvard, refere que \u201co aumento da temperatura e da humidade, \u00e0 medida que os meses da Primavera e de Ver\u00e3o chegam ao Hemisf\u00e9rio Norte, n\u00e3o levar\u00e3o necessariamente \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de casos sem a implementa\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias alargadas\u201d. Este estudo tamb\u00e9m foi publicado em Fevereiro e aguarda igualmente peer review.\nChina agora teme o mundo\nYuen Kwok-yung, o mais importante microbi\u00f3logo de Hong Kong, afirmou no domingo, numa entrevista televisiva, que o mais prov\u00e1vel \u00e9 que a epidemia n\u00e3o termine este ano. \u201cPensamos que h\u00e1 uma grande probabilidade de a epidemia n\u00e3o acabar este ano\u201d, afirmou, numa altura em que na China se teme a importa\u00e7\u00e3o de novos casos vindos de fora.\n\u201cHaver\u00e1 aquilo a que chamamos a importa\u00e7\u00e3o de casos de volta. No princ\u00edpio, outros pa\u00edses tinham medo de n\u00f3s, agora temos n\u00f3s medo deles\u201d, explicou o professor da Universidade de Hong Kong.\n\u00c9 por essa raz\u00e3o que Macau resolveu impor, a partir de ter\u00e7a-feira, uma quarentena obrigat\u00f3ria de duas semanas para quem \u201ctenha estado na Alemanha, Espanha, Fran\u00e7a ou Jap\u00e3o nos 14 dias anteriores \u00e0 entrada\u201d na Regi\u00e3o Administrativa Especial.\nA medida j\u00e1 tinha sido implementada para pessoas provenientes da Coreia do Sul, no dia 26 de Fevereiro, e de It\u00e1lia e Ir\u00e3o, a 29 de Fevereiro.\nSegundo a Lusa, o territ\u00f3rio n\u00e3o tem qualquer caso confirmado de infec\u00e7\u00e3o pelo coronav\u00edrus h\u00e1 33 dias e os dez pacientes a quem foi diagnosticada covid-19 j\u00e1 tiveram alta."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200308eg38000rw"},"has_corona_label":{"0":false}}