{"headlines":{"0":"Um ferido grave no quarto acidente com electricidade no Bragan\u00e7a Shopping"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"277 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Um electricista de 34 anos foi esta quarta-feira electrocutado ficando gravemente ferido enquanto procedia \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o el\u00e9ctrica do Bragan\u00e7a Shopping.\nCarlos Martins, segundo comandante da corpora\u00e7\u00e3o de Bragan\u00e7a, contou \u00e0 Lusa que o alerta para o acidente foi dado por volta das 9h. A v\u00edtima fazia parte da equipa que estava a substituir contadores da EDP e, de acordo com a fonte, apresentava queimaduras de segundo e terceiro graus nos bra\u00e7os, abd\u00f3men e nas pernas, resultado da electrocuss\u00e3o. Foi de imediato encaminhada para o hospital de Bragan\u00e7a."},"remaining_content":{"0":"O socorro foi prestado 10 operacionais dos bombeiros, a equipa da VMER (Viatura M\u00e9dica de Emerg\u00eancia e Reanima\u00e7\u00e3o) e PSP.\nEste \u00e9 j\u00e1 o quarto acidente do g\u00e9nero a decorrer neste centro comercial, envolvendo equipas de manuten\u00e7\u00e3o da electricidade e, no caso, da empresa local que presta o servi\u00e7o para a el\u00e9ctrica nacional Ribeiro e Gon\u00e7alves.\nNo primeiro acidente, como recordou Carlos Martins, um trabalhador morreu e outro ficou gravemente ferido, em Junho de 2005. Quatro meses depois, outros dois electricistas foram electrocutados nas mesmas circunst\u00e2ncias e no mesmo local, mas sofreram apenas queimaduras ligeiras. Em Novembro de 2016, outro electricista ficou gravemente ferido, \u00e0 semelhan\u00e7a do que aconteceu na manh\u00e3 desta quarta-feira.\nAs causas de mais um acidente com electricidade v\u00e3o ser investigadas pelas autoridades competentes.\nNo primeiro acidente, em 2005, a Inspec\u00e7\u00e3o do Trabalho, agora Autoridade para as Condi\u00e7\u00f5es no Trabalho (ACT), responsabilizou a EDP pelo acidente e a empresa de Bragan\u00e7a \u00e0 qual concessionou o servi\u00e7o. O inqu\u00e9rito concluiu que o acidente ocorrido deveu-se a falta de seguran\u00e7a nas condi\u00e7\u00f5es de trabalho."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020190918ef9i000xm"},"has_corona_label":{"0":false}}