{"headlines":{"0":"M\u00edsia distinguida com pr\u00e9mio de carreira pela Academia Charles Cros, em Paris"},"author":{"0":"Nuno Pacheco"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"575 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Dois meses depois de ter sido distinguida na Alemanha, em Novembro de 2019, com o Pr\u00e9mio German Phonographic Critics Award, a cantora e fadista M\u00edsia recebeu esta quinta-feira em Fran\u00e7a o pr\u00e9mio In Honorem, da prestigiada Academia Charles Cros.\nN\u00e3o \u00e9 a primeira vez que esta academia, com sede em Paris e fundada em 1947, distingue M\u00edsia. A primeira foi em 1996, pelo \u00e1lbum Tanto Menos Tanto Mais, e a segunda foi em 2016, pelo duplo \u00e1lbum Para Am\u00e1lia, que recebeu o pr\u00e9mio Coup de Coeur. Mas este terceiro pr\u00e9mio tem especial significado, pois \u00e9 atribu\u00eddo pelo conjunto da sua carreira."},"remaining_content":{"0":"Entre a tradi\u00e7\u00e3o e a inova\u00e7\u00e3o\nFrank Tenaille, cr\u00edtico de m\u00fasica e representante da comiss\u00e3o das m\u00fasicas do mundo na Academia Charles Cros, afirmou, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ag\u00eancia Lusa, ao justificar a atribui\u00e7\u00e3o do pr\u00e9mio, que M\u00edsia \u201csempre respeitou o esp\u00edrito do fado. Ela \u00e9 uma artista extremamente preciosa e, para mim, ela \u00e9 \u00fanica por este equil\u00edbrio entre a tradi\u00e7\u00e3o e a inova\u00e7\u00e3o.\u201d\n\u201cEste pr\u00e9mio \u00e9 muito importante porque \u00e9 um pr\u00e9mio carreira\u201d, disse M\u00edsia, citada pela ag\u00eancia Lusa, no contexto desta distin\u00e7\u00e3o e da cerim\u00f3nia. \u201cSignifica respeito pelo meu trabalho, aten\u00e7\u00e3o ao meu trabalho. [...] A exist\u00eancia destes grupos de pessoas que se preocupam e se admiram com o nosso trabalho, a mim d\u00e1-me muita for\u00e7a para continuar\u201d.\nA cerim\u00f3nia de atribui\u00e7\u00e3o do pr\u00e9mio decorreu quinta-feira \u00e0 noite no Teatro Traversi\u00e8re, em Paris, cidade onde M\u00edsia actuar\u00e1 na segunda-feira, no Teatro La Cigale, no \u00e2mbito do festival Au Fil des Voix, num concerto duplo com Ant\u00f3nio Zambujo na primeira parte.\nA Academia, cujo nome homenageia o poeta e inventor franc\u00eas Charles Cros (1842-1888), \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o que defende, conforme se l\u00ea no seu site, \u201ca diversidade musical, zela pela preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria sonora, apoia a cria\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento da carreira dos artistas, o esp\u00edrito empreendedor e a coragem dos editores gr\u00e1ficos e fonogr\u00e1ficos.\u201d\nV\u00e1rios concertos em 2020\nM\u00edsia, que em Setembro de 2019 esteve entre os convidados de Maria Jo\u00e3o Pires no ciclo Canto da Terra, actuando em Belgais, tem j\u00e1 v\u00e1rios concertos anunciados para 2020. Depois de actuar no La Cigale, em Paris, M\u00edsia tem novos concertos marcados para Abril em Marrocos (Casablanca) e em Maio na Alemanha (dia 3 em Reutlingen, 4 em Darmstadt, 6 em Karlsruhe, 8 em Allensbach), Su\u00ed\u00e7a (dia 7, Basel) e \u00c1ustria (dia 9, Innsbruck). Em Junho andar\u00e1 pela Am\u00e9rica do Sul: Brasil (dia 5 em S\u00e3o Paulo, 7 no Rio de Janeiro), Chile (dia 12, Santiago), Argentina (dia 14, Buenos Aires), Peru (dia 16, Lima) e Col\u00f4mbia (19 e 21). Em Julho, 17 e 18, actuar\u00e1 em Viena de \u00c1ustria.\nA par da digress\u00e3o de Pura Vida, o seu mais recente disco (de 2019, que lhe valeu o German Phonographic Critics Award), M\u00edsia criou tamb\u00e9m um espect\u00e1culo destinado a assinalar o centen\u00e1rio do nascimento de Am\u00e1lia Rodrigues, nome maior n\u00e3o s\u00f3 do fado como da can\u00e7\u00e3o mundial, e a quem M\u00edsia j\u00e1 dedicara, em 205, o duplo CD Para Am\u00e1lia.\nNeste espect\u00e1culo, com o t\u00edtulo Am\u00e1lia - Cora\u00e7\u00e3o Independente, pretende-se mostrar, citando um comunicado divulgado pela Uguru, \u201ccomo tudo o que veio depois dela [de Am\u00e1lia] n\u00e3o existiria da mesma forma sem a liberdade que lhe permitiu revolucionar musical, po\u00e9tica e filosoficamente o Fado, que nunca mais foi o mesmo depois dela.\u201d"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200117eg1h00109"},"has_corona_label":{"0":false}}