{"headlines":{"0":"Governo quer uma cidade do interior com 5G at\u00e9 Dezembro"},"author":{"0":"Ana Brito Victor Ferreira"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"919 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Governo aprovou esta sexta-feira a estrat\u00e9gia nacional para o 5G e definiu v\u00e1rias etapas para o desenvolvimento da tecnologia em Portugal, entre 2020 (com a atribui\u00e7\u00e3o das licen\u00e7as) e 2025, que \u00e9 quando se espera que, \u201ctendencialmente\u201d, 90% dos portugueses tenha acesso a estes servi\u00e7os.\nEm mat\u00e9ria de seguran\u00e7a, a resolu\u00e7\u00e3o do Conselho de Ministros hoje aprovada diz que ser\u00e1 constitu\u00eddo um grupo de trabalho para avaliar em perman\u00eancia os riscos inerentes \u00e0 quinta gera\u00e7\u00e3o de redes m\u00f3veis, devendo decidir quais as medidas a aplicar para salvaguardar a integridade e seguran\u00e7a das redes."},"remaining_content":{"0":"\u00c9 uma decis\u00e3o que j\u00e1 se esperava: nesta mat\u00e9ria, Portugal alinhar\u00e1 com os parceiros europeus que, na semana passada, se comprometeram a seguir um gui\u00e3o comum para garantir a ciberseguran\u00e7a das redes. Com os EUA e outros aliados a proibirem a presen\u00e7a chinesa, nomeadamente da Huawei, na nova gera\u00e7\u00e3o de redes m\u00f3veis, a UE prefere n\u00e3o excluir nenhum fornecedor \u00e0 partida, e sujeitar todas as empresas a uma avalia\u00e7\u00e3o de risco que ser\u00e1 feita a n\u00edvel nacional, caso a caso. \u201cH\u00e1 uma ac\u00e7\u00e3o concertada a n\u00edvel europeu e n\u00e3o faz sentido ter uma estrat\u00e9gia divergente\u201d, diz o Governo.\nSegundo o calend\u00e1rio identificativo a que o P\u00daBLICO teve acesso, o primeiro objectivo de \u201cnatureza estrat\u00e9gica\u201d dever\u00e1 estar cumprido at\u00e9 ao final do ano e passa por garantir a exist\u00eancia de redes 5G em pelo menos duas cidades portuguesas, uma no interior e outra no litoral. \u201cHouve uma preocupa\u00e7\u00e3o muito forte de coes\u00e3o territorial, para garantir que n\u00e3o se agravem assimetrias regionais entre litoral e interior\u201d, sublinhou o secret\u00e1rio de Estado da Transi\u00e7\u00e3o Digital, Andr\u00e9 de Arag\u00e3o Azevedo, no final da reuni\u00e3o do Governo.\nAt\u00e9 Dezembro, \u201cpelo menos uma cidade situada em territ\u00f3rios de baixa densidade\u201d (existem no pa\u00eds 165 munic\u00edpios que cabem nesta defini\u00e7\u00e3o) e \u201cuma cidade do litoral, com mais de 50 mil habitantes\u201d dever\u00e3o estar cobertas com rede 5G.\nEsta cobertura pode ser assegurada atrav\u00e9s de redes individuais de cada um dos operadores, atrav\u00e9s de redes partilhadas pelos operadores (atrav\u00e9s de acordos de partilha como o anunciado ainda esta semana pela Nos e Vodafone) ou por redes grossistas, \u00e0s quais os operadores poder\u00e3o contratar o servi\u00e7o.\nA escolha das cidades e do modelo em que a rede ser\u00e1 desenvolvida caber\u00e1 aos operadores. O leil\u00e3o deve arrancar em Abril e as receitas ser\u00e3o integralmente encaminhadas para o Fundo para a Transi\u00e7\u00e3o Digital. O Governo diz n\u00e3o ter quantificado o valor da receita. \u201cSabemos o destino, n\u00e3o sabemos o montante\u201d, resumiu o ministro Pedro Nuno Santos, que tutela a pasta das Infra-estruturas.\nPara 2023, que \u00e9 quando os operadores consideram que poder\u00e1 haver as primeiras aplica\u00e7\u00f5es comerciais desta tecnologia, as metas s\u00e3o mais exigentes. At\u00e9 final desse ano, o Governo quer que estejam dotados com redes 5G os concelhos com mais de 75 mil habitantes, todos os hospitais p\u00fablicos, 50% dos centros de sa\u00fade p\u00fablicos situados em territ\u00f3rios de baixa densidade e 50% dos centros de sa\u00fade p\u00fablicos do litoral, que n\u00e3o se encontrem j\u00e1 cobertos por rede fixa de elevado d\u00e9bito.\nActualmente, s\u00e3o 33 os concelhos com mais de 75 mil habitantes e 275 munic\u00edpios que ficam aqu\u00e9m dessa fasquia. E Viseu \u00e9 a \u00fanica cidade que se pode considerar neste universo como n\u00e3o estando na faixa litoral. Ou seja, a meta do Governo significaria que, \u00e0 luz dos n\u00fameros actuais, nenhuma cidade do interior ter\u00e1 de ter cobertura integral de 5G at\u00e9 2023.\nA cobertura 5G dever\u00e1 ainda estender-se a todas as universidades e institutos polit\u00e9cnicos, a 50% das \u00e1reas de localiza\u00e7\u00e3o empresarial ou parques industriais dos concelhos do litoral e 50 % das \u00e1reas de localiza\u00e7\u00e3o empresarial ou parques situados em territ\u00f3rios de baixa densidade.\nA tecnologia dever\u00e1 ainda estar dispon\u00edvel nos aeroportos internacionais e nas instala\u00e7\u00f5es militares priorit\u00e1rias.\nAt\u00e9 Dezembro de 2024, dever\u00e3o estar dotadas com redes 5G os concelhos com mais de 50 mil habitantes, 95% do tra\u00e7ado das rodovias nacionais com tr\u00e1fego superior a 7300M de ve\u00edculos por ano e as auto-estradas A22, A23, A24 e A25 e Estradas Nacionais n.\u00ba 1 e n.\u00ba 2.\nTamb\u00e9m se prev\u00ea que nessa data haja cobertura em 95% da linha ferrovi\u00e1ria de Braga a Lisboa e do corredor ferrovi\u00e1rio do Atl\u00e2ntico, em 98% das linhas de comboio suburbanas das \u00e1reas metropolitanas de Lisboa e Porto e em 98% das redes de metropolitano de Lisboa, Porto e da Margem Sul do Tejo.\nA cobertura ter\u00e1 de estar tamb\u00e9m assegurada nos portos de Sines, Set\u00fabal, Lisboa, Leix\u00f5es e Aveiro.\nSegundo o calend\u00e1rio do Governo, no final do ano de 2025, \u201ctendencialmente, 90% da popula\u00e7\u00e3o\u201d dever\u00e1 ter \u201cacesso a servi\u00e7os de banda larga m\u00f3vel com uma experi\u00eancia de utiliza\u00e7\u00e3o t\u00edpica de um d\u00e9bito n\u00e3o inferior a 100 Mbps [megabits por segundo]\u201d. Com base nos dados da popula\u00e7\u00e3o residente em Portugal (continente e ilhas) em 2018, isso significa que a meta \u00e9 dar cobertura 5G a 9,2 milh\u00f5es de residentes, deixando de fora cerca de um milh\u00e3o de pessoas.\nTamb\u00e9m dever\u00e3o estar servidos por 5G os restantes portos comerciais nacionais, as rodovias com tr\u00e1fego superior a 863 mil ve\u00edculos por ano, a linha ferrovi\u00e1ria Lisboa\/Faro e as restantes instala\u00e7\u00f5es militares.\nA resolu\u00e7\u00e3o que o Governo j\u00e1 enviou para o Di\u00e1rio da Rep\u00fablica prev\u00ea tamb\u00e9m a realiza\u00e7\u00e3o de estudos sobre eventuais impactos na sa\u00fade humana decorrentes da exposi\u00e7\u00e3o \u00e0s ondas do 5G, garantiu a ministra da Presid\u00eancia e da Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Mariana Vieira da Silva."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200207eg27000ul"},"has_corona_label":{"0":false}}