{"headlines":{"0":"A nossa economia dava um filme"},"author":{"0":"Por Jos\u00e9 Borges Alves"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Publico"},"word_count":{"0":"919 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Aqui a intelig\u00eancia de Costa e Centeno foi mais que muita, na medida em que mostraram, com sucesso, a outros produtores de pol\u00edticas p\u00fablicas que a realidade \u00e9 aquela que a fic\u00e7\u00e3o quiser que ela sejaCosta e Centeno mostraram, com sucesso, que a realidade \u00e9 aquela que a fic\u00e7\u00e3o quiser que ela seja\nDepois de um per\u00edodo de recess\u00e3o muito longo, resultante da crise financeira de 2008, a inflex\u00e3o do ciclo econ\u00f3mico emergiu no cen\u00e1rio pol\u00edtico. Independentemente do espetro pol\u00edtico, fomos assimilando a ideia de uma nova realidade pol\u00edtico-econ\u00f3mica \u00e0 esquerda. Ora, o discurso conservador de uma certa inevitabilidade, em que os mercados se sobrep\u00f5em \u00e0 vontade democr\u00e1tica de cada pa\u00eds, parecia desmoronar-se com a forma\u00e7\u00e3o deste Governo. A ideia de um governo das ditas \"esquerdas unidas\" surgia ent\u00e3o no plateau como um pren\u00fancio para o desenvolvimento forte de uma economia que se queria, ao mesmo tempo, menos desigual."},"remaining_content":{"0":"Decorrido todo este tempo \u00e9 imperativa a reflex\u00e3o sobre algumas das promessas econ\u00f3micas feitas pelos novos atores em palco, que qualquer pessoa anestesiada pelo entusiasmo aguardava com expectativa, acabando, por\u00e9m, por se impor a tal realidade que sustenta o gui\u00e3o conservador. Ser\u00e1 caso para dizer que a realidade suplanta a fic\u00e7\u00e3o? Ou a fic\u00e7\u00e3o \u00e9, ela pr\u00f3pria, a realidade? Este \u00e9 um filme j\u00e1 visto para alguns.\nNo in\u00edcio, com a entrada em cena de M\u00e1rio Centeno, muitas foram as vozes que duvidaram da efic\u00e1cia deste Governo no controlo da despesa e do d\u00e9fice or\u00e7amental. Muitos foram os c\u00e9ticos que pensaram que o descontrolo das finan\u00e7as p\u00fablicas e o suporte parlamentar de esquerda estariam intimamente correlacionados. No entanto, o filme a que estes c\u00e9ticos assistiram foi um remake de um velho e familiar filme de controlo or\u00e7amental com outros arranjos pol\u00edticos extraordinariamente eficazes.\nOs dados das sucessivas execu\u00e7\u00f5es or\u00e7amentais, aliados \u00e0s performances econ\u00f3micas registadas por este Governo vieram confirmar que a dupla Costa-Centeno \u00e9 eficaz nesta mat\u00e9ria, atirando por terra os receios de um descontrolo das finan\u00e7as p\u00fablicas relacionados com governos de esquerda, muito por culpa do descontrolo or\u00e7amental durante o \u00faltimo Governo de S\u00f3crates, com as implica\u00e7\u00f5es que todos conhecemos. N\u00e3o estou com isto a fazer qualquer apologia do exerc\u00edcio or\u00e7amental de S\u00f3crates. Mas sejamos claros: pode existir uma soberba intelectual em pensar que o controlo das finan\u00e7as p\u00fablicas de uma pequena economia aberta como a portuguesa n\u00e3o est\u00e1, para o bem e para o mal, influenciada, e muito, pelas condicionantes externas da economia?\nE, nisto, o Governo de Costa tem o seu \u00d3scar, pelo m\u00e9rito de ter conseguido estar em cena no ato do pr\u00e9mio: conseguiu aproveitar essas mesmas condicionantes externas para responder a uma economia deprimida pelas crises recentes, conseguindo arrumar na gaveta, ao mesmo tempo, a ideia da realidade conservadora da n\u00e3o exist\u00eancia de alternativa pol\u00edtica, quando se trata de rigor or\u00e7amental. Mas nesta cinem\u00e1tica da evolu\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica portuguesa recente, Costa e Centeno s\u00e3o dois guionistas que merecem uma especial aclama\u00e7\u00e3o da cr\u00edtica.\n\u00c9 verdade que os constrangimentos externos muito condicionaram a evolu\u00e7\u00e3o positiva da economia portuguesa, mas estes dois realizadores de uma nova abordagem or\u00e7amental (que na verdade parecia fic\u00e7\u00e3o para muitos) tamb\u00e9m tra\u00e7aram pol\u00edticas que promoveram a economia interna, com proveitos para o comum cidad\u00e3o atrav\u00e9s do crescimento dos rendimentos das fam\u00edlias, a redu\u00e7\u00e3o da taxa de desemprego, e diminui\u00e7\u00e3o das desigualdades, entre outras, e tudo isto sem derrapagens or\u00e7amentais. E este tem sido o m\u00e9rito! A reformula\u00e7\u00e3o de uma austeridade or\u00e7amental, reprodutora de desenvolvimento econ\u00f3mico, e sem ser percecionada como tal. Uma austeridade firmada num novo conceito, que, apesar da continuada contra\u00e7\u00e3o, do ponto de vista or\u00e7amental, foi diferentemente percecionada pelos cidad\u00e3os, acomodando-a, e alterando as suas expectativas num novo quadro identit\u00e1rio de controlo or\u00e7amental. Este deve ser o elogio de toda a cr\u00edtica econ\u00f3mica aquando observamos este filme. Aqui a intelig\u00eancia de Costa e Centeno foi mais que muita, na medida em que mostraram, com sucesso, a outros produtores de pol\u00edticas p\u00fablicas que a realidade \u00e9 aquela que a fic\u00e7\u00e3o quiser que ela seja. E obviamente que nesta an\u00e1lise \u00e9 sempre tido em conta o facto de o sucesso pol\u00edtico-econ\u00f3mico deste Governo se verificar no contexto de uma inflex\u00e3o do ciclo econ\u00f3mico, tanto nacional como internacional.\nContudo, perigos espreitam sempre ao virar da esquina a cada ciclo econ\u00f3mico. E esta nova inflex\u00e3o negativa do ciclo pode n\u00e3o estar longe. O filme da crise pode uma vez mais repetir-se. Ainda n\u00e3o vimos o trailer do filme que se avizinha, mas o gui\u00e3o est\u00e1 j\u00e1 a ser escrito e incluiu certamente como protagonistas a crescente instabilidade pol\u00edtica europeia e mundial, com o avizinhar de uma poss\u00edvel guerra comercial provocada pelas pol\u00edticas de Trump, a retoma das taxas de juro e a diminui\u00e7\u00e3o de incentivos do Banco Central Europeu, entre outras.\n\u00c9 preciso criar condi\u00e7\u00f5es estruturais que fortale\u00e7am a economia portuguesa perante poss\u00edveis choques externos, algo que todos os sucessivos governos portugueses n\u00e3o t\u00eam levado a cabo, acabando por ficar mais diretamente ligadas \u00e0 volatilidade dos ciclos pol\u00edticos e \u00e0 sua sobreviv\u00eancia do que aos impactos dos ciclos econ\u00f3micos. Mas s\u00f3 assegurando a estabilidade da atual evolu\u00e7\u00e3o positiva dos rendimentos, uma estabilidade fiscal, o aumento da efici\u00eancia da despesa p\u00fablica e o controlo da d\u00edvida p\u00fablica, para al\u00e9m do desenvolvimento de pol\u00edticas que conduzam \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da d\u00edvida externa - o maior problema da nossa economia -, poder\u00e3o aos atores pol\u00edticos fazer com que n\u00e3o se repitam os filmes dantescos da austeridade, garantindo uma maior resili\u00eancia na comunidade \u00e0s volatilidades econ\u00f3micas."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLO00020180618ee6i0000u"},"has_corona_label":{"0":false}}