{"headlines":{"0":"A It\u00e1lia percebeu que \u00e9 um pa\u00eds doente"},"author":{"0":"Paola Rolletta"},"pub_date":{"0":"15 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"2160 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Aconteceu comigo, hoje de manh\u00e3. \u201cFugi\u201d da pris\u00e3o domicili\u00e1ria para ir \u00e0s compras e ir \u00e0 farm\u00e1cia. Mesmo aqui, na pequena cidade onde vivo a 60 quil\u00f3metros de Roma, o clima que se respira \u00e9 horrivelmente pesado enquanto as flores come\u00e7am a brotar das \u00e1rvores e os p\u00e1ssaros cantam: apesar de tudo, a natureza est\u00e1 a preparar-se para a Primavera."},"remaining_content":{"0":"\u00c9ramos uns dez no supermercado, que fica mesmo do outro lado da rua da minha casa. S\u00f3 os \u201ccaixas\u201d e os africanos que vendem T-shirts do lado de fora da porta usavam m\u00e1scaras. \u201cN\u00e3o t\u00eam medo?\u201d, perguntei-lhes. \u201cN\u00e3o, isto \u00e9 coisa de branco... Para onde \u00e9 que dever\u00edamos ir? N\u00e3o temos casa!\u201d O resto das lojas \u00e0 volta est\u00e3o todas fechadas. Vague\u00e1vamos pelas prateleiras a olhar uns para os outros com desconfian\u00e7a e aborrecimento. Como se todos vissem uns nos outros um poss\u00edvel \u201cuntore\u201d, hospedeiro do v\u00edrus da peste e respons\u00e1vel pelo cont\u00e1gio. Chegados \u00e0 caixa, ficamos separados, pacientes e silenciosos. Quase como se essa tarefa trivial de fazer compras se tivesse tornado um neg\u00f3cio arriscado. Quer dizer, ainda fico um pouco ansiosa. Tamb\u00e9m porque o 25 de Mar\u00e7o est\u00e1 muito longe. Mas quem disse que o dia 25 de Mar\u00e7o (data de validade do decreto que instaura o regime de emerg\u00eancia epidemiol\u00f3gica em It\u00e1lia) marcar\u00e1 realmente o fim deste pesadelo? Lembro-me de um grande filme de Luis Bu\u00f1uel, O Anjo Exterminador (1962). Uma hist\u00f3ria surreal e simb\u00f3lica, onde os convidados para um jantar sumptuoso n\u00e3o conseguiam sair do pal\u00e1cio, retidos por uma for\u00e7a misteriosa. N\u00e3o sei se gostaria de voltar a v\u00ea-lo hoje, pois estamos num tempo em que uma for\u00e7a misteriosa de nome \u201ccovid-19\u201d tomou conta de It\u00e1lia.\n\u201cDraconiano\u201d foi a palavra mais usada pela imprensa para descrever as medidas dr\u00e1sticas para combater o v\u00edrus em It\u00e1lia. Na quarta-feira, 11 de Mar\u00e7o, os italianos acordaram com a medida mais draconiana da sua hist\u00f3ria republicana: quarentena obrigat\u00f3ria para 60 milh\u00f5es de pessoas, encerramento (quase) total de todas as actividades, at\u00e9 dia 25 de Mar\u00e7o. At\u00e9 ter\u00e7a-feira, esperava-se que a quarentena mais \u201csuave\u201d (escolas fechadas, desloca\u00e7\u00f5es limitadas, lojas abertas at\u00e9 \u00e0s 18h00) acabaria no dia 3 de Abril.\nA partir de 11 de Mar\u00e7o, a quarentena \u00e9 total at\u00e9 o dia 25 de Mar\u00e7o, mas h\u00e1 quem diga que continuar\u00e1 por mais tempo se n\u00e3o se conseguir controlar o cont\u00e1gio a n\u00edvel nacional. #iorestoacasa (eu fico em casa) \u00e9 o que se l\u00ea nos cartazes das lojas fechadas, j\u00e1 antes do decreto do primeiro-ministro.\n\u201cSomos todos italianos\u201d\nGiuseppe Conte falou \u00e0 na\u00e7\u00e3o, com as bandeiras italianas e europeia atr\u00e1s de si, com palavras secas e com ar grave, \u00e0 noite, depois de Ursula von der Leyen, presidente da Comiss\u00e3o Europeia, ter divulgado uma mensagem em v\u00eddeo, em italiano, para expressar a solidariedade aos italianos e a promessa de \u201cmuitos milh\u00f5es de euros\u201d para enfrentar o coronav\u00edrus, dizendo: \u201cNa Europa, somos todos italianos.\u201d\nConte fez o seu discurso em directo em frente \u00e0s c\u00e2maras, com milh\u00f5es de italianos colados aos ecr\u00e3s para conhecerem os detalhes de uma dolorosa quarentena que j\u00e1 sabia que ia ser decretada. Pois, mais uma vez, houve uma falha na comunica\u00e7\u00e3o institucional: a not\u00edcia passou para os media e explodiu nas redes sociais, \u00e0 semelhan\u00e7a das outras tr\u00eas comunica\u00e7\u00f5es feitas \u00e0 na\u00e7\u00e3o na \u00faltima semana. Ali\u00e1s, as falhas na comunica\u00e7\u00e3o t\u00eam sido muitas e graves, provocando p\u00e2nico e confus\u00e3o em todo o pa\u00eds. Como no \u00faltimo domingo, quando, sem esperar pela confirma\u00e7\u00e3o oficial, foi publicado pela imprensa online o esbo\u00e7o do decreto que fechava as regi\u00f5es do Norte do pa\u00eds. Resultado: milhares de pessoas, sobretudo universit\u00e1rios a estudar em Mil\u00e3o e nas outras cidades do Norte, precipitaram-se para os comboios para regressarem \u00e0s suas terras natais nas regi\u00f5es do Sul, com consequ\u00eancias nefastas para o alastramento do v\u00edrus.\nConte teve de aceitar os avisos dos cientistas e dos operadores sanit\u00e1rios, bem como os pedidos vindos dos presidentes das regi\u00f5es mais afectadas pelo coronav\u00edrus: Lombardia, V\u00e9neto e Piemonte. Um pedido refor\u00e7ado pelo apelo dos presidentes das regi\u00f5es meridionais de It\u00e1lia, aquelas que at\u00e9 agora n\u00e3o t\u00eam ainda um \u00edndice muito elevado de contagiados, mas aterrorizados com a eventual desloca\u00e7\u00e3o em massa do v\u00edrus para o Sul do pa\u00eds. Estes l\u00edderes mostraram-se tamb\u00e9m muito preocupados pela situa\u00e7\u00e3o dram\u00e1tica da sa\u00fade p\u00fablica nas suas regi\u00f5es, onde o sistema n\u00e3o aguentaria a menor press\u00e3o. Os n\u00fameros falam por si e a cada dia s\u00e3o mais assustadores. Por isso, apesar das d\u00favidas ligadas ao medo do agravamento da crise econ\u00f3mica numa It\u00e1lia j\u00e1 praticamente em recess\u00e3o e ao jogo pol\u00edtico onde a direita nacionalista n\u00e3o se tem coibido de fazer aproveitamento pol\u00edtico do momento tr\u00e1gico do pa\u00eds, o primeiro-ministro teve de tomar a decis\u00e3o mais extrema. O n\u00famero de cont\u00e1gios na regi\u00e3o Lombardia, por exemplo, est\u00e1 em crescimento exponencial e h\u00e1 um pico do n\u00famero de mortos. Nos hospitais onde a sobrecarga est\u00e1 a levar o sistema ao colapso, instalou-se a ansiedade na tomada de decis\u00e3o sobre \u201cquem cuidar\u201d.\nH\u00e1 duas semanas, apoiado pelos cientistas, o ministro da Sa\u00fade, Roberto Speranza, j\u00e1 tinha pedido o isolamento total do pa\u00eds. E, finalmente, a decis\u00e3o de ter\u00e7a-feira da OMS ao declarar a covid-19 como pandemia colocou um ponto final nos debates ris\u00edveis entre classifica\u00e7\u00f5es de epidemia e pandemia. Reduzir drasticamente o cont\u00e1gio atrav\u00e9s de mais uma medida de conten\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria, al\u00e9m daquelas lan\u00e7adas com os tr\u00eas decretos de 4, 8 e 9 de Mar\u00e7o, afigurou-se como a \u00fanica iniciativa poss\u00edvel para combater o colapso do sistema e as suas poss\u00edveis consequ\u00eancias.\n\u201cTemos de enfrentar uma longa guerra at\u00e9 ao Ver\u00e3o\u201d, vaticina Walter Ricciardi, consultor m\u00e9dico especial do primeiro-ministro italiano, enquanto se encerravam todos os voos a\u00e9reos, se assistia a um aumento de casos positivos, em particular na regi\u00e3o do V\u00e9neto, e o pa\u00eds corria desesperado para a montagem de camas de cuidados intensivos em toda a parte.\n\u201cSartre disse que a mais forte das Rep\u00fablicas \u00e9 aquela sem leis, baseada na consci\u00eancia individual; a It\u00e1lia \u00e9 uma Rep\u00fablica fraca no pr\u00f3prio terreno da cidadania porque precisa de leis especiais. E de uma classe dominante que, afinal de contas, lhes apresenta uma normalidade casual e uma certa complac\u00eancia do palco. Seja como for, a decis\u00e3o est\u00e1 certa, de facto \u2014 j\u00e1 \u00e9 hora\u201d, escreveu o director do jornal Huffington Post.\nProibir por decreto\nPoucos carros nas ruas, pouqu\u00edssimas pessoas nas ruas \u2014 as cidades quase mortas parecem pintura metaf\u00edsica de Giorgio de Chirico (1888-1978). J\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 italianos a fugir da quarentena para ir de f\u00e9rias, imagens que at\u00e9 h\u00e1 poucos dias davam a ideia de um pa\u00eds irrespons\u00e1vel, que luta contra o medo passando do p\u00e2nico ao fatalismo, incapaz de enfrentar uma crise econ\u00f3mica e sanit\u00e1ria que durar\u00e1 meses ou talvez mais. At\u00e9 o futebol, o desporto-rei, parou. Daniele Rugani, jogador da Juventus, \u00e9 o primeiro futebolista cujo teste ao novo coronav\u00edrus deu positivo.\nProibido qualquer contacto f\u00edsico, por decreto. N\u00e3o podemos ir visitar os nossos familiares, os nossos amigos. S\u00f3 podemos comunicar por telefone. Videochamadas a qualquer hora do dia e da noite para saber se est\u00e1 tudo bem, para aguentarmos o isolamento. Porque o isolamento \u00e9 a \u00fanica medida poss\u00edvel contra a covid-19, como mostram os dados reconfortantes da China e do pr\u00f3prio hospital de Codogno, em It\u00e1lia, onde est\u00e1 internado o chamado \u201cpaciente 1\u201d \u2014 que acaba de sair dos cuidados intensivos \u2014, que n\u00e3o regista mais casos positivos.\nH\u00e1 a sensa\u00e7\u00e3o de que tudo est\u00e1 a abrandar e a enregelar, numa realidade suspensa, onde tudo p\u00e1ra e se rarefaz, num instante longo, demasiado longo. Programas de televis\u00e3o sem correspondentes nos locais noticiados, outros sem audi\u00eancia, com muitas cadeiras vazias, e apresentadores de olhar meio perdido e embara\u00e7ado, programas de televis\u00e3o suspensos\u2026 E depois tudo o resto, as muitas profiss\u00f5es bloqueadas, em stand-by...\nO trabalho que se pulveriza numa reac\u00e7\u00e3o em cadeia. E a sensa\u00e7\u00e3o de estar num filme mau, catastr\u00f3fico, de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica do in\u00edcio dos anos 1970.\nUm pa\u00eds doente\nIt\u00e1lia despertou para a gravidade da situa\u00e7\u00e3o e sobretudo percebeu que \u00e9 um pa\u00eds doente. Certo \u00e9 que esta pandemia exacerbou todos os problemas n\u00e3o resolvidos, as quest\u00f5es que durante d\u00e9cadas t\u00eam ficado debaixo do tapete, problemas estruturais do edif\u00edcio estadual italiano.\nS\u00e3o apenas 5090 as camas dedicadas aos cuidados intensivos, por isso nestes dias h\u00e1 uma corrida contra o tempo para a montagem de estruturas de emerg\u00eancia e para o recrutamento de m\u00e9dicos, j\u00e1 na reforma ou rec\u00e9m-formados, para novos enfermeiros que, \u00e0 pressa, receberam a licenciatura por videoconfer\u00eancia.\nM\u00e9dicos, enfermeiros e outros operadores sanit\u00e1rios lutam incansavelmente contra o novo coronav\u00edrus para salvar o maior n\u00famero de vidas poss\u00edvel. Uma fotografia simb\u00f3lica que os representa \u00e9 a da enfermeira do hospital de Cremona que, no final do seu turno, adormece esgotada sobre a sua secret\u00e1ria, ainda com a sua bata e m\u00e1scara. Sobre a mesa, uma folha de protec\u00e7\u00e3o branca. A imagem foi captada por um m\u00e9dico hospitalar e em pouco tempo fez o tour da Web.\nLaura Ghidoni, ortopedista no hospital de Piacenza, disse ao P2: \u201cDev\u00edamos ter fechado tudo h\u00e1 mais tempo, pelo menos desde a sexta-feira negra, quando fechou o hospital de Codogno, para n\u00e3o deixar que o cont\u00e1gio se espalhasse.\u201d E confessa o aperto de cora\u00e7\u00e3o que sente sempre que ouve uma ambul\u00e2ncia chegar. \u201cS\u00e3o muitas, todo o dia.\u201d Ghidoni conta como o hospital onde trabalha foi reorganizado para atender os contagiados: \u201cO servi\u00e7o de Ortopedia foi fechado e tornou-se urg\u00eancia para os doentes de covid-19. Os doentes ortop\u00e9dicos graves foram levados para uma cl\u00ednica privada. Estamos a trabalhar em condi\u00e7\u00f5es de stress, s\u00f3 h\u00e1 uma semana nos foram dadas as batas especiais para lutar contra este inimigo invis\u00edvel.\u201d Turnos de 12 horas, pondo em risco a sua pr\u00f3pria vida: \u201cVivemos longe das nossas fam\u00edlias por medo de contagiar os nossos filhos, mas fazemos o nosso trabalho com todo o profissionalismo e dedica\u00e7\u00e3o.\u201d E recorda com como\u00e7\u00e3o o m\u00e9dico Roberto Stella, 67 anos, presidente dos m\u00e9dicos de Varese (Lombardia), que morreu na ter\u00e7a-feira v\u00edtima da covid-19, cujas \u00faltimas palavras foram: \u201cEstamos aqui para trabalhar e lutar.\u201d\nNo fim da nossa conversa telef\u00f3nica, Laura quis deixar palavras de optimismo: \u201cOs italianos perceberam antes do nosso Governo e fecharam as lojas, os caf\u00e9s antes do decreto. Por isso, quero acreditar que, dentro de 15 dias, poderemos voltar a abra\u00e7ar-nos.\u201d\nMas ao mesmo tempo que os media italianos reportam o esgotamento da for\u00e7a de trabalho no sector da sa\u00fade tamb\u00e9m \u00e9 preciso lembrar que o servi\u00e7o p\u00fablico de sa\u00fade perdeu mais de 46 mil funcion\u00e1rios entre 2009 e 2017. Entre estes, sa\u00edram mais de 8 mil m\u00e9dicos e mais de 13 mil enfermeiros, de acordo com o Departamento de Contabilidade do Estado. N\u00fameros que alertam para a possibilidade de hospitais e outros centros de emerg\u00eancia, j\u00e1 sob press\u00e3o no Norte do pa\u00eds, n\u00e3o conseguirem suster a propaga\u00e7\u00e3o da pandemia. Esta situa\u00e7\u00e3o \u00e9 ainda mais preocupante nas regi\u00f5es Centro e Sul, que est\u00e3o ainda menos bem equipadas e com menos pessoal se comparadas com as do Norte. O presidente da Associa\u00e7\u00e3o de Gestores M\u00e9dicos, Carlo Palermo, j\u00e1 veio denunciar que as instala\u00e7\u00f5es hospitalares perderam, de facto, 70 mil camas s\u00f3 nos \u00faltimos dez anos, aumentando exponencialmente o n\u00famero das cl\u00ednicas privadas.\nA sa\u00fade \u00e9 um direito protegido pelo artigo 32.\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o italiana. Mas o conjunto de regras que regulam o sistema de sa\u00fade para garantir a todos os cidad\u00e3os o acesso universal \u00e0 presta\u00e7\u00e3o equitativa dos servi\u00e7os de sa\u00fade \u00e9 cada vez mais complexo. Entretanto, com a reforma do T\u00edtulo V da Constitui\u00e7\u00e3o, aprovada em 2001, a responsabilidade pela protec\u00e7\u00e3o da sa\u00fade tem sido dividida entre o Estado e as regi\u00f5es. \u00c9 o Estado que tem a tarefa de determinar os n\u00edveis de cuidados que devem ser garantidos em todo o territ\u00f3rio nacional e de supervisionar a sua presta\u00e7\u00e3o efectiva.\nA sa\u00fade \u00e9 desigual porque depende das regi\u00f5es que planeiam e gerem equipamentos em plena autonomia dentro da sua \u00e1rea de compet\u00eancia, fazendo uso de ag\u00eancias de sa\u00fade locais e hospitais. Mas \u00e9 sempre o Estado que financia a sa\u00fade, com os recursos provenientes da tributa\u00e7\u00e3o geral que v\u00e3o constituir o Fundo Nacional de Sa\u00fade. Em 2017, 42% do total dos recursos financeiros para a sa\u00fade foram absorvidos pelas regi\u00f5es setentrionais. Enquanto 20% foram para o Centro, 23% para o Sul, 15% para autonomias especiais.\nFoi do Sul de It\u00e1lia, do Hospital Pascale de N\u00e1poles, um hospital p\u00fablico, que chegou uma das (poucas) boas not\u00edcias destes dias: o an\u00fancio do oncologista Paolo Ascierto de que o uso de um medicamento contra a artrite reumat\u00f3ide, o tocilizumab, tem apresentado bons resultados nas complica\u00e7\u00f5es pulmonares do covid-19, o \u201canjo exterminador\u201d, o inimigo invis\u00edvel, contra o qual It\u00e1lia inteira est\u00e1 a lutar.\n#andr\u00e0tuttobene (tudo ir\u00e1 correr bem) e cedo poderemos voltar a abra\u00e7ar-nos."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200315eg3f000dx"},"has_corona_label":{"0":false}}