{"headlines":{"0":"Tiroteio na Su\u00e9cia provoca cinco feridos"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"151 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Um homem disparou uma arma autom\u00e1tica sobre um grupo de pessoas em Malmo, na Su\u00e9cia, nesta segunda-feira. O ataque provocou pelo menos um morto e cinco feridos, cuja gravidade ainda n\u00e3o \u00e9 conhecida, conta o jornal sueco Aftonbladet. Todos os feridos foram transportados para o hospital, onde acabaria por morrer um rapaz de 18 anos, atingido pelos disparos. De acordo com um jornalista no local, o homem disparou a arma contra uma multid\u00e3o de adeptos que festejava a vit\u00f3ria da equipa sueca, que derrotou a Coreia do Sul, por 1-0, no Mundial de futebol. A zona do ataque foi isolada pelas autoridades que garantem, no entanto, n\u00e3o existir raz\u00e3o para alarme. A pol\u00edcia sueca afasta que o ataque tenha tido motiva\u00e7\u00f5es terroristas e continua ainda \u00e0 procura do autor dos disparos. As autoridades acreditam que o ataque esteja relacionado com lutas de gangues."},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020180618ee6i0015r"},"has_corona_label":{"0":false}}