{"headlines":{"0":"BE apresenta Programa de Emerg\u00eancia Aut\u00e1rquico para responder ao Covid-19"},"author":{"0":"Cristiana Rocha Rodrigues"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"532 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Foi Manuel Grilo, o vereador da Educa\u00e7\u00e3o e dos Direitos Sociais da C\u00e2mara de Lisboa, que apresentou o plano, em v\u00eddeo, e destacou a necessidade de proteger os mais fr\u00e1geis \u2013 crian\u00e7as, idosos, pessoas com defici\u00eancia, sem-abrigo e v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica - para \u201cningu\u00e9m ficar para tr\u00e1s\u201d. Chama-se Programa de Emerg\u00eancia Aut\u00e1rquico e apresenta medidas articuladas em tr\u00eas eixos e 17 \u00e1reas de interven\u00e7\u00e3o priorit\u00e1rias\nO vereador incentivou os autarcas de todo o pa\u00eds a usar \u201ctodas as suas compet\u00eancias para garantir que ningu\u00e9m fica para tr\u00e1s\u201d, j\u00e1 que \u201cdisp\u00f5em dos meios e conhecimentos essenciais\u201d para dar resposta a esta crise."},"remaining_content":{"0":"O BE prop\u00f5e no seu plano que se garanta a confec\u00e7\u00e3o de refei\u00e7\u00f5es para as crian\u00e7as de escal\u00e3o A e B da ac\u00e7\u00e3o social escolar, pois \u201cmuitos destes alunos dependem da escola para uma alimenta\u00e7\u00e3o de qualidade.\u201d\nNo que toca aos idosos e pessoas com defici\u00eancias, o Bloco quer que estas continuem a ser acompanhadas pelas institui\u00e7\u00f5es locais, atrav\u00e9s de visitas e acompanhamentos habituais, para \u201cdistribui\u00e7\u00e3o de refei\u00e7\u00f5es quentes, garantia de higiene, entrega de medicamentos e acompanhamento pessoal por telefone atrav\u00e9s dos servi\u00e7os sociais da autarquia.\u201d\nQuanto aos sem-abrigo, os \u201cmais fr\u00e1geis dos mais fr\u00e1geis\u201d, as autarquias devem ter centros de acolhimento preparados e \u201cse necess\u00e1rio, abrir novos equipamentos tempor\u00e1rios para fazer face \u00e0s necessidades\u201d. \u201cN\u00e3o podemos admitir nenhuma fatalidade por neglig\u00eancia\u201d, afirma o vereador.\nManuel Grilo alerta ainda para o \u201cflagelo nacional\u201d que \u00e9 a viol\u00eancia dom\u00e9stica. Para evitar que este se intensifique \u201cdurante esta \u00e9poca anormal\u201d, as autarquias devem, \u201carticulando com outros agentes da \u00e1rea, continuar a garantir visitas a fam\u00edlias sinalizadas, respostas de acolhimento e contacto com eventuais v\u00edtimas. Lan\u00e7ar campanhas de sensibiliza\u00e7\u00e3o de vizinhos para a den\u00fancia do crime p\u00fablico de viol\u00eancia dom\u00e9stica tamb\u00e9m \u00e9 uma ferramenta que as autarquias podem e devem usar\u201d.\nNo plano dos servi\u00e7os fundamentais, os munic\u00edpios \u201cdevem suspender quaisquer cortes durante o per\u00edodo de surto da covid-19\u201d. No acesso \u00e0 \u00e1gua, o bloquista considera ainda necess\u00e1rio \u201cgarantir que n\u00e3o h\u00e1 lugar a penaliza\u00e7\u00f5es por atraso de pagamento\u201d. \u201cSem \u00e1gua n\u00e3o h\u00e1 sa\u00fade p\u00fablica\u201d, justifica Manuel Grilo.\nPara al\u00e9m disso, no que se refere \u00e0 habita\u00e7\u00e3o, \u201cexige-se suspender as rendas nos parques habitacionais municipais, da mesma forma que n\u00e3o podem ser realizados quaisquer despejos nos mesmos.\u201d\nManuel Grilo destaca igualmente a import\u00e2ncia de garantir seguran\u00e7a nos transportes p\u00fablicos, atrav\u00e9s da sua higieniza\u00e7\u00e3o refor\u00e7ada, seguran\u00e7a no trabalho dos funcion\u00e1rios aut\u00e1rquicos e na constru\u00e7\u00e3o de redes solid\u00e1rias.\nO Bloco de Esquerda apresenta ainda v\u00e1rias medidas para as autarquias colaborarem com o SNS, como o \u201ctransporte para recolha e entrega de medica\u00e7\u00e3o cr\u00f3nica apenas dispon\u00edveis em farm\u00e1cias hospitalares\u201d ou \u201cced\u00eancia de equipamentos ou espa\u00e7os municipais para a realiza\u00e7\u00e3o de rastreio e diagn\u00f3stico do v\u00edrus\u201d.\nPor fim, o apoio e bem-estar animal tamb\u00e9m est\u00e3o salvaguardados no plano. Para as pessoas que necessitam de apoio para os seus animais, seja para alimenta\u00e7\u00e3o, cuidados veterin\u00e1rios ou passeio higi\u00e9nicos, \u201cas juntas devem mobilizar canais de apoio para a realiza\u00e7\u00e3o destas tarefas por pessoas que n\u00e3o se encontrem em grupos vulner\u00e1veis e que possam dar este apoio\u201d.\nTexto editado por Ana Fernandes"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200320eg3k001jm"},"has_corona_label":{"0":true}}