{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Cuidados a ter na pr\u00f3xima ida ao cabeleireiro ou ao spa"},"author":{"0":"In\u00eas Duarte de Freitas"},"pub_date":{"0":"12 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"605 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Os cabeleireiros, os spas e os centros de est\u00e9tica est\u00e3o a cumprir as orienta\u00e7\u00f5es fornecidas pela Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade e \u00e9 assim que se encontram a funcionar, avan\u00e7ando que, tal como noutras \u00e1reas de neg\u00f3cio, tamb\u00e9m j\u00e1 notam o decr\u00e9scimo de clientes. Por isso, s\u00e3o os primeiros a recomendar aos clientes para terem aten\u00e7\u00e3o a alguns detalhes como a higiene das m\u00e3os ou o contacto demasiado pr\u00f3ximo com quem os atende."},"remaining_content":{"0":"Nos cabeleireiros L\u00facia Piloto, com sete lojas na grande Lisboa, o impacto do novo coronav\u00edrus j\u00e1 se sente no \u201cligeiro decr\u00e9scimo\u201d de clientes. \u201cDeve-se fundamentalmente a pessoas inseridas em grupos de risco, em particular com mais idade \u201d, explica Maria Jo\u00e3o Mendes, assessora do grupo, por e-mail ao P\u00daBLICO. O director de marketing da Jean Louis David em Portugal, Rodrigo Ortega, confirma a mesma tend\u00eancia: \u201cJ\u00e1 \u00e9 evidente a quebra na procura. \u201d\nNos Magic Spas do Grupo Pestana, a procura est\u00e1 a diminuir tamb\u00e9m em consequ\u00eancia do decr\u00e9scimo da ocupa\u00e7\u00e3o dos respectivos hot\u00e9is . Assim, as equipas foram reduzidas para metade, n\u00e3o s\u00f3 pela diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de clientes, mas tamb\u00e9m para as proteger. No entanto, \u201cestamos a operar normalmente e refor\u00e7amos a utiliza\u00e7\u00e3o de \u00f3leos essenciais com propriedades antif\u00fangicas e antibacterianas \u201d, adianta Catarina Lopes, directora-executiva dos spas do grupo.\nTransversalmente, os espa\u00e7os de est\u00e9tica contactados pelo P\u00daBLICO garantem estar a \u201crefor\u00e7ar\u201d os protocolos de higiene fornecidos pela Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade . \u201cAumentamos os protocolos de higiene, com a limpeza mais frequente da loja, dos utens\u00edlios, das cadeiras e colocamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos clientes desinfectantes de m\u00e3os e m\u00e1scaras, se assim o desejarem\u201d, declara Filipa Mu\u00f1oz de Oliveira, CEO da Wink, empresa especializada em depila\u00e7\u00e3o facial.\nMaria Jo\u00e3o Mendes relata que o cen\u00e1rio \u00e9 id\u00eantico nos espa\u00e7os do grupo L\u00facia Piloto: \u201cTemos o cuidado de desinfectar regularmente os locais de uso mais intensivo , como ma\u00e7anetas de portas, interruptores de luz, corrim\u00f5es, posto de trabalho, locais de recep\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias.\u201d\nNos 35 spas do grupo Pestana, os profissionais desinfectam as m\u00e3os com os \u00f3leos essenciais. Os \u00f3leos de lim\u00e3o e On Guard s\u00e3o agora utilizados em todos os tratamentos, como medida de preven\u00e7\u00e3o devido \u00e0s suas caracter\u00edsticas. \"\u00c9 uma protec\u00e7\u00e3o para o trabalhador e para o cliente\u201d, justifica Catarina Lopes.\nOs profissionais do grupo L\u00facia Piloto refor\u00e7aram tamb\u00e9m \u201ca utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e1scaras nos servi\u00e7os que envolvem uma maior proximidade com o cliente \u201d. J\u00e1 nos sal\u00f5es Jean Louis David, para j\u00e1, a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e1scaras \u00e9 considerada uma \u201cpr\u00e1tica alarmista e ineficaz \u201d.\nO que fazer numa ida ao cabeleireiro ou spa?\nSe for imprescind\u00edvel a ida ao cabeleireiro, tenha aten\u00e7\u00e3o, como em qualquer outro espa\u00e7o, \u00e0 higiene das m\u00e3os e \u00e0 proximidade f\u00edsica. Todos estes espa\u00e7os est\u00e3o dotados de gel desinfectante, por isso, n\u00e3o tenha pudor de o utilizar.\nPor mais que goste do profissional que o atende, n\u00e3o o deve cumprimentar. \u201cDesaconselhamos o contacto mais caloroso entre os colaboradores, bem como entre estes e os nossos clientes\u201d, defende o director de marketing da Jean Louis David.\nNa ida ao spa, Catarina Lopes recomenda que se \u201cbeba bastante \u00e1gua\u201d e se v\u00e1 \u201chigienizado\u201d . O grupo Pestana sugere ainda a utiliza\u00e7\u00e3o dos \u00f3leos essenciais para a desinfec\u00e7\u00e3o das m\u00e3os.\nAt\u00e9 \u00e0s 11h30 de dia 12 de Mar\u00e7o, 127.748 pessoas j\u00e1 foram infectadas pelo novo coronav\u00edrus, restando 59.443 casos activos de covid-19 em 116 pa\u00edses. O registo de \u00f3bitos contabiliza-se em 4717. Na Austr\u00e1lia, h\u00e1 registo de 128 diagn\u00f3sticos e tr\u00eas mortes. Em Portugal, oficialmente, h\u00e1 registo de 78 infectados.\nTexto editado por B\u00e1rbara Wong"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200312eg3c000p6"},"has_corona_label":{"0":false}}