{"headlines":{"0":"Estado de emerg\u00eancia: pode correr no parque, mas sozinho"},"author":{"0":"S\u00e3o Jos\u00e9 Almeida"},"pub_date":{"0":"18 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"580 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O estado de emerg\u00eancia decretado pelo Presidente da Rep\u00fablica, Marcelo Rebelo de Sousa, que entrar\u00e1 em vigor \u00e0s zero horas, vai ser desenhado em pormenor pelo Conselho de Ministros, na quinta-feira. O plen\u00e1rio de governantes ir\u00e1 fazer uma listagem de sectores de bens e servi\u00e7os essenciais que obrigatoriamente t\u00eam de continuar a funcionar e de quais as limita\u00e7\u00f5es de circula\u00e7\u00e3o impostas.\nO regime adoptado n\u00e3o \u00e9 uma quarentena, ainda que o quadro legal do estado de emerg\u00eancia o permita e que essa medida possa ainda vir a ser necess\u00e1ria face \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus, explicou ao P\u00daBLICO um membro do Governo."},"remaining_content":{"0":"As restri\u00e7\u00f5es \u00e0 circula\u00e7\u00e3o procurar\u00e3o mitigar os efeitos da actual crise de sa\u00fade p\u00fablica sobre a vida das pessoas e a economia. Mas a entrada em vigor do estado de emerg\u00eancia d\u00e1 ao Governo e \u00e0s autoridades de Estado o poder de actuar de forma a impedir, a punir ou a criminalizar quem desrespeitar as regras em vigor para impor o distanciamento social e travar o cont\u00e1gio.\nNa comunica\u00e7\u00e3o feita, ap\u00f3s o Conselho de Ministros, o primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Costa, frisou, ali\u00e1s, que n\u00e3o era decretado o recolher obrigat\u00f3rio. O objectivo \u00e9 aprofundar o quadro legal em que o Estado possa impedir circula\u00e7\u00e3o de pessoas e ajuntamento de pessoas que potenciem a transmiss\u00e3o do novo coronav\u00edrus.\nComo explicou o membro do Governo ouvido pelo P\u00daBLICO, as pessoas podem e devem continuar a ir trabalhar, desde que n\u00e3o tenham de ficar em casa por suspeita de contamina\u00e7\u00e3o, por pertencerem a grupos de risco ou por terem filhos para acompanhar. \u00c9 evidente que o teletrabalho continua a ser aconselhado sempre que as profiss\u00f5es e as empresas o comportem.\nNa lista que o Governo aprovar\u00e1 na quinta-feira, constar\u00e1 de forma pormenorizada a lista de todos os sectores que t\u00eam de continuar a funcionar normalmente. Os exemplos avan\u00e7ados ao P\u00daBLICO s\u00e3o a produ\u00e7\u00e3o, a distribui\u00e7\u00e3o e a venda de bens alimentares, medicamentos, sa\u00fade, gasolina.\nAbertos obrigatoriamente ficar\u00e3o supermercados, mercearias, padarias, farm\u00e1cias, bombas de gasolina, bancos, mas obedecendo \u00e0s regras de ocupa\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o j\u00e1 em vigor.\nAs pessoas est\u00e3o autorizadas a sair de casa para ir comprar alimentos, receber cuidados de sa\u00fade, comprar medicamentos, passear o c\u00e3o e at\u00e9 correr no parque. Mas sozinhas e mantendo a preocupa\u00e7\u00e3o de cumprir o distanciamento social.\nPermitido ser\u00e1 que os cidad\u00e3os se desloquem para prestar cuidados e apoio a familiares em necessidade ou doentes, mas acautelando o distanciamento social e o uso dos meios de protec\u00e7\u00e3o.\nOutro exemplo avan\u00e7ado ao P\u00daBLICO \u00e9 o de que os pais divorciados com guarda partilhada dos filhos poder\u00e3o manter a normalidade das regras de rotatividade de resid\u00eancia.\nIsto pelo menos numa primeira fase, j\u00e1 que o governante ouvido pelo P\u00daBLICO admitiu que o agravamento da epidemia pode levar ao agravamento de medidas, como aconteceu em Ovar com o decretar do estado de calamidade, na ter\u00e7a-feira.\nEste membro do Governo explicou ainda que o executivo tem \u201cconsci\u00eancia do risco e do peso institucional em democracia que \u00e9 o acto de suspender direitos e liberdades\u201d. Mas acrescentou que tem tamb\u00e9m \u201cno\u00e7\u00e3o da gravidade do momento de excep\u00e7\u00e3o que se vive\u201d com o alastrar da pandemia. Da\u00ed que tenha feito quest\u00e3o de garantir que o Conselho de Ministros \u201cexecutar\u00e1 a decis\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica sem a questionar, mas ir\u00e1, na sua execu\u00e7\u00e3o, acautelar que a democracia n\u00e3o seja posta em causa\u201d."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/18"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200318eg3i001gv"},"has_corona_label":{"0":false}}