{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Sobe para 16 a lista dos monumentos e museus nacionais fechados"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"428 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Minist\u00e9rio da Cultura (MC) alargou este s\u00e1bado o leque de museus e monumentos nacionais que estar\u00e3o de portas fechadas por tempo indeterminado, na sequ\u00eancia do surto do novo coronav\u00edrus e das restri\u00e7\u00f5es anunciadas na quinta-feira pelo Governo. De manh\u00e3, foi decretado o encerramento dos Mosteiros da Batalha e de Alcoba\u00e7a, do Convento de Cristo, em Tomar, do Museu Nacional Machado de Castro, em Coimbra, e do Museu Monogr\u00e1fico de Con\u00edmbriga; tamb\u00e9m o Museu Nacional dos Coches, o Pal\u00e1cio Nacional da Ajuda, o Museu Nacional da M\u00fasica, o Museu Nacional de Arte Contempor\u00e2nea do Chiado e a Casa-Museu Dr."},"remaining_content":{"0":"Anast\u00e1cio Gon\u00e7alves, todos em Lisboa, se juntaram aos tr\u00eas monumentos da capital do pa\u00eds cujo fecho fora decretado na v\u00e9spera (Mosteiro dos Jer\u00f3nimos, Torre de Bel\u00e9m e Museu Nacional de Arqueologia).\nHoras depois, a mesma medida acabaria por ser alargada ao Pante\u00e3o Nacional e ao Museu Nacional do Azulejo e, fora de Lisboa, ao Pal\u00e1cio Nacional de Mafra, que at\u00e9 aqui se mantinha \u201caberto em regime de visita livre nos hor\u00e1rios habituais mas com o n\u00famero de entradas limitado\u201d, tal como podia ler-se no site da Direc\u00e7\u00e3o-Geral do Patrim\u00f3nio Cultural (DGPC).\nEm comunicado, a DGPC informa que \u201cos restantes servi\u00e7os dependentes cancelaram todas as actividades e iniciativas de car\u00e1cter p\u00fablico que estavam agendadas, podendo encerrar a qualquer momento, se tal se verificar determinante\u201d. A data de reabertura ao p\u00fablico dos 12 equipamentos actualmente encerrados n\u00e3o foi adiantada.\nAs medidas do MC come\u00e7aram por visar os equipamentos mais visitados de entre os 23 que est\u00e3o sob a sua tutela, e nomeadamente o Mosteiro dos Jer\u00f3nimos, que em 2018 registou mais de um milh\u00e3o de entradas. O \u201celevado afluxo e [a] concentra\u00e7\u00e3o de pessoas no espa\u00e7o p\u00fablico envolvente e no interior dos [equipamentos]\u201d foram os argumentos invocados pelo minist\u00e9rio de Gra\u00e7a Fonseca.\n\u201cForam ainda dadas orienta\u00e7\u00f5es \u00e0 DGPC e \u00e0s direc\u00e7\u00f5es regionais de Cultura para avaliarem e garantirem em todos os museus, pal\u00e1cios, monumentos e s\u00edtios a implementa\u00e7\u00e3o de todas as recomenda\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00f5es da Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade e do Governo, no que diz respeito \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o e afluxo de pessoas e aos planos de conting\u00eancia relativos ao covid-19\u201d, acrescentava o comunicado emitido pelo MC na sexta-feira.\nTamb\u00e9m os teatros nacionais D. Maria II, em Lisboa, e S\u00e3o Jo\u00e3o, no Porto, ficar\u00e3o encerrados at\u00e9 6 de Abril.\nNot\u00edcia actualizada com informa\u00e7\u00f5es adicionais sobre o Pante\u00e3o Nacional, o Museu Nacional do Azulejo e o Pal\u00e1cio Nacional de Mafra"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200314eg3e0012x"},"has_corona_label":{"0":false}}