{"headlines":{"0":"Primeiro-ministro da Tur\u00edngia demite-se depois de eleito com o apoio da AfD"},"author":{"0":"Por Ant\u00f3nio Saraiva Lima"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Publico"},"word_count":{"0":"526 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Merkel fala em coopera\u00e7\u00e3o \"imperdo\u00e1vel\" entre CDU, FDP e extrema-direita e Kemmerich pede dissolu\u00e7\u00e3o do Parlamento\nVinte e quatro horas depois de ser eleito primeiro-ministro do estado federado alem\u00e3o da Tur\u00edngia, com os votos dos democratas-crist\u00e3os da CDU, dos liberais do FDP e do partido de extrema-direita AfD, Thomas Kemmerich renunciou ontem ao cargo e pediu a dissolu\u00e7\u00e3o do parlamento regional."},"remaining_content":{"0":"Uma decis\u00e3o que, espera o dirigente liberal, funcione de dissuasor aos que acusaram o FDP - e a CDU - de romper propositadamente o \"cord\u00e3o sanit\u00e1rio\" imposto \u00e0 AfD, para afastar o seu antecessor e vencedor das elei\u00e7\u00f5es de Outubro, Bodo Ramelow, do Die Linke (esquerda radical).\n\"N\u00e3o houve, n\u00e3o h\u00e1 e n\u00e3o haver\u00e1 coopera\u00e7\u00e3o com o AfD\", garantiu Kemmerich, citado pelo di\u00e1rio alem\u00e3o S\u00fcddeutsche Zeitung, depois de uma reuni\u00e3o de emerg\u00eancia com o l\u00edder do FDP, Christian Lindner.\n\"Por isso, decidimos solicitar a dissolu\u00e7\u00e3o do parlamento. Queremos iniciar o processo para novas elei\u00e7\u00f5es para que possamos remover a mancha do apoio dado pela AfD ao governo\", acrescentou, apoiado por Lindner, que assegurou que Kemmerich \u00e9 um \"candidato do centro\" e que o desfecho da vota\u00e7\u00e3o que lhe deu a vit\u00f3ria foi \"uma surpresa\".\nKemmerich foi eleito primeiro-ministro da Tur\u00edngia na quarta-feira, por um voto de diferen\u00e7a, numa elei\u00e7\u00e3o secreta controversa, tendo em conta que o FDP teve apenas 5% nas elei\u00e7\u00f5es e que os pr\u00f3prios deputados do partido anti-imigra\u00e7\u00e3o e anti-isl\u00e3o (23%) n\u00e3o atribu\u00edram um \u00fanico voto ao seu pr\u00f3prio candidato.\nUma ultrapassagem ao Die Linke (30%) que levanta suspeitas sobre a exist\u00eancia de um pr\u00e9-acordo informal e que surge depois de v\u00e1rios meses de negocia\u00e7\u00f5es infrut\u00edferas entre os vencedores das elei\u00e7\u00f5es regionais e os restantes partidos.\nA conjuga\u00e7\u00e3o de for\u00e7as entre FDP, CDU e AfD entrou para a hist\u00f3ria por ter sido a primeira vez que os partidos moderados alem\u00e3es se uniram \u00e0 extrema-direita para conseguir um resultado pol\u00edtico, rompendo o compromisso assumido por todos para riscar a AfD dos centros de decis\u00e3o.\nA jogada na Tur\u00edngia motivou cr\u00edticas de praticamente todos os partidos, incluindo de membros da CDU e FDP, at\u00e9 porque envolveu uma das representa\u00e7\u00f5es regionais mais extremistas da AfD, de onde \u00e9 natural Bjorn H\u00f6cke, um dirigente que um tribunal autorizou, recentemente, que fosse referido como \"fascista\".\nEntre os cr\u00edticos, destacou-se a chanceler, Angela Merkel. \"Este processo violou uma convic\u00e7\u00e3o fundamental, minha e do meu partido, de que n\u00e3o se alcan\u00e7am maiorias com a ajuda da AfD\", disse ontem, a partir da \u00c1frica do Sul.\n\"Este desfecho \u00e9 imperdo\u00e1vel, o resultado deve ser revertido. Foi um mau dia para a democracia\", considerou a chefe do Governo e ex-l\u00edder da CDU - foi substitu\u00edda por Annegret Kramp-Karrenbauer, que defendeu novas elei\u00e7\u00f5es na Tur\u00edngia.\nO agendamento de novo acto eleitoral depende, no entanto, da aprova\u00e7\u00e3o da dissolu\u00e7\u00e3o do parlamento, exigida por Kemmerich. Mas para isso s\u00e3o necess\u00e1rios pelo menos dois ter\u00e7os dos 90 deputados regionais, e nem a AfD nem a pr\u00f3pria CDU local parecem interessados em dar ao liberal essa via de fuga."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"PUBLO00020200207eg270000b"},"has_corona_label":{"0":false}}