{"headlines":{"0":"Ant\u00f3nio Costa: \"Excedi-me? Est\u00e3o a brincar comigo?\""},"author":{"0":"Nuno Ribeiro"},"pub_date":{"0":"27 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"415 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Ant\u00f3nio Costa n\u00e3o se arrepende. Menos de 24 horas depois de ter considerado \u201crepugnante\u201d e antieuropeia a observa\u00e7\u00e3o do ministro holand\u00eas das Finan\u00e7as \u00e0 situa\u00e7\u00e3o or\u00e7amental de espanh\u00f3is e italianos que n\u00e3o lhes permite fazer frente \u00e0 pandemia do novo coronav\u00edrus, o primeiro-ministro reiterou a afirma\u00e7\u00e3o nesta sexta-feira.\nA uma pergunta de uma jornalista sobre se n\u00e3o se teria excedido, Costa interrompeu a visita ao Centro para a Excel\u00eancia e Inova\u00e7\u00e3o da Ind\u00fastria Autom\u00f3vel, em Matosinhos, e foi directo: \u201cExcedi-me? Est\u00e3o a brincar comigo?\u201d."},"remaining_content":{"0":"\u201cPretender resolver a pandemia na Holanda se n\u00e3o o fizer em Espanha ou It\u00e1lia, \u00e9 n\u00e3o compreender nada\u201d, disse o primeiro-ministro.\nA prop\u00f3sito, recordou que, em plena crise econ\u00f3mica, Portugal ajudou os pa\u00edses europeus, alguns da Europa central, a bra\u00e7os com uma vaga migrat\u00f3ria, tendo sido dos primeiros pa\u00edses a receber migrantes. \u201cEstar numa Uni\u00e3o Europeia a 27 n\u00e3o \u00e9 viver isoladamente, \u00e9 partilhar com os outros\u201d, prosseguiu.\n\u201c\u00c9 o esp\u00edrito e comportamento que j\u00e1 tiveram em 2008 e 2009 [crise econ\u00f3mica], mas agora n\u00e3o se trata apenas de economia, mas de salvar vidas humanas, por isso \u00e9 repugnante\u201d, conclui.\nNa sequ\u00eancia do Conselho Europeu, Carlos Silva, secret\u00e1rio-geral da UGT, escreveu uma carta aos associados da central sindical na qual apoia as declara\u00e7\u00f5es de Ant\u00f3nio Costa sobre o discurso do ministro das Finan\u00e7as holand\u00eas.\n\u201cCaros amigos, devo dizer-lhes que a UGT apoia a posi\u00e7\u00e3o do nosso primeiro-ministro que, juntamente com outros 12 estados membros da Uni\u00e3o, est\u00e1 a pressionar a Uni\u00e3o Europeia a criar eurobonds, seguindo a posi\u00e7\u00e3o da CES\u201d, escreveu Carlos Silva. E acrescentou: \u201c\u00c9 realmente incr\u00edvel encarar e acreditar que estes pol\u00edticos s\u00e3o membros de um espa\u00e7o pol\u00edtico e econ\u00f3mico que, neste momento, deveria estar unido e fortalecido.\u201d\nPara o l\u00edder da UGT, s\u00f3 em conjunto \u00e9 que a Europa poder\u00e1 enfrentar \u201cesta terr\u00edvel crise, salvar a economia e os empregos\u201d. \u201cNecessitamos de permanecer juntos, fortes e solid\u00e1rios\u201d, avisou ainda.\nEm comunicado, tamb\u00e9m o secret\u00e1rio-geral adjunto do PS, Jos\u00e9 Lu\u00eds Carneiro, condenou as declara\u00e7\u00f5es do holand\u00eas, considerando-as como \u201cirrespons\u00e1veis em rela\u00e7\u00e3o ao projecto europeu e nocivas ao valor da solidariedade\u201d.\n\u201cO falhan\u00e7o clamoroso da Uni\u00e3o Europeia na crise de 2008 conduziu a uma crise de confian\u00e7a que amea\u00e7ou os seus fundamentos e deu for\u00e7a \u00e0 demagogia e ao populismo de que j\u00e1 estamos a ser v\u00edtimas\u201d, afirmou Jos\u00e9 Lu\u00eds Carneiro. com S.S. e L.A."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/27"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/27"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200327eg3r001pf"},"has_corona_label":{"0":false}}