{"headlines":{"0":"Criado um kit de diagn\u00f3stico portugu\u00eas ao novo coronav\u00edrus"},"author":{"0":"Teresa Firmino Teresa Sofia Serafim"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"1445 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A investigadora Maria Manuel Mota, directora do Instituto de Medicina Molecular (IMM) da Universidade de Lisboa, come\u00e7ou a aperceber-se de que os testes de diagn\u00f3stico (vindos do estrangeiro) do novo coronav\u00edrus acabariam por se esgotar em Portugal. \u201cCome\u00e7\u00e1mos a pensar: como cientistas, como \u00e9 que podemos ajudar? Podemos usar kits e reagentes que temos em Portugal e que achamos que n\u00e3o v\u00e3o esgotar-se com facilidade\u201d, conta. Juntou ent\u00e3o um grupo de volunt\u00e1rios do seu instituto usando reagentes fabricados no pa\u00eds e seguindo a \u201creceita\u201d da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade para os kits de diagn\u00f3stico. Resultado: dentro de poucos dias, o IMM dever\u00e1 come\u00e7ar a fazer 300 testes por dia, e a ideia \u00e9 chegar aos mil."},"remaining_content":{"0":"N\u00e3o foi necess\u00e1rio criar um laborat\u00f3rio novo \u2013 a palavra aqui \u00e9 \u201cadapta\u00e7\u00e3o\u201d. A tecnologia usada \u00e9 a mesma que j\u00e1 \u00e9 vulgarmente aplicada no IMM na investiga\u00e7\u00e3o do parasita da mal\u00e1ria. E os reagentes, muito importantes durante todo o processo, j\u00e1 s\u00e3o produzidos c\u00e1 para essa tecnologia. O kit j\u00e1 foi acreditado pelo Instituto Nacional de Sa\u00fade Dr. Ricardo Jorge (Insa), o laborat\u00f3rio de refer\u00eancia em Portugal para a realiza\u00e7\u00e3o dos testes. Ali\u00e1s, a quantidade e a qualidade de reagentes dispon\u00edveis para estes testes foram um problema nos Estados Unidos.\nA tecnologia do IMM tem duas fases: a extrac\u00e7\u00e3o do material gen\u00e9tico (neste caso, do v\u00edrus) e depois a detec\u00e7\u00e3o desse material gen\u00e9tico. \u201cO kit tem os reagentes para fazermos as misturas todas\u201d, diz Maria Mota. Tanto a parte da extrac\u00e7\u00e3o do material gen\u00e9tico do v\u00edrus como da sua detec\u00e7\u00e3o.\nA primeira fase da tecnologia j\u00e1 validada, depois de comparada a forma de extrac\u00e7\u00e3o do material gen\u00e9tico no kit do IMM e a do Hospital de Santa Maria (em Lisboa), de onde vieram as amostras. Por exemplo, comparou-se o grau de pureza do material extra\u00eddo e se estava em boas condi\u00e7\u00f5es. Agora est\u00e1-se na fase de valida\u00e7\u00e3o da segunda parte do processo \u2013 a detec\u00e7\u00e3o, ou leitura, do material gen\u00e9tico do v\u00edrus, seguindo as orienta\u00e7\u00f5es da OMS para se detectar os alvos gen\u00e9ticos da amostra que permitem identificar casos positivos de SARS-Cov-2.\nEntre esta segunda e ter\u00e7a-feira, Maria Mota adianta que v\u00e3o fazer-se testes reais a dez amostras para comparar, desta vez, com os resultados do Insa. V\u00e3o usar-se as mesmas amostras, que ser\u00e3o processadas ao mesmo tempo, para verificar se o kit de diagn\u00f3stico portugu\u00eas chega aos mesmos resultados do que o Insa. A partir daqui o kit estar\u00e1 pronto para come\u00e7ar a ser utilizado em diagn\u00f3sticos.\n\u201cEsperamos daqui a uns tr\u00eas dias fazer diagn\u00f3sticos. No in\u00edcio, prevemos 300 por dia, depois 500 e esperamos chegar aos mil\u201d, refere Maria Mota, conhecida investigadora na \u00e1rea do parasita da mal\u00e1ria e que em 2013 ganhou o Pr\u00e9mio Pessoa. Os resultados de um teste, acrescenta, demoram cerca de duas a tr\u00eas horas.\nE quanto custa o teste? E quem o paga? Para o IMM, a preocupa\u00e7\u00e3o agora n\u00e3o \u00e9 se algu\u00e9m vai pagar os testes, uma vez que o objectivo \u00e9 contribuir com mais testes, adiantou ainda In\u00eas Domingues, directora do gabinete de comunica\u00e7\u00e3o do IMM. \u201cCada teste custa, em termos de reagentes e outro material, \u00e0 volta de 30 euros, sem contar com os recursos humanos, que s\u00e3o totalmente volunt\u00e1rios.\u201d\nTudo come\u00e7ou h\u00e1 pouco mais de uma semana (a 12 de Mar\u00e7o), quando Maria Mota perguntou a Vanessa Zuzarte Lu\u00eds, investigadora do IMM, se gostaria de liderar este grupo: \u201cNo dia seguinte, ela deitou as m\u00e3os \u00e0 massa, fez o planeamento e come\u00e7ou a recrutar volunt\u00e1rios. Temos 37 volunt\u00e1rios a trabalhar diariamente.\u201d\nTr\u00eas alvos procurados\nO teste gen\u00e9tico para o SARS-Cov-2 n\u00e3o demorou muito tempo at\u00e9 ser criado. Logo em Janeiro, cientistas na China sequenciaram o primeiro genoma completo do coronav\u00edrus, o que tornou poss\u00edvel desenvolv\u00ea-lo.\nPara o teste, recomenda-se que as amostras biol\u00f3gicas sejam do tracto respirat\u00f3rio superior, referiu ao P\u00daBLICO Raquel Guiomar, respons\u00e1vel pelo Laborat\u00f3rio Nacional de Refer\u00eancia para o V\u00edrus da Gripe e Outros V\u00edrus Respirat\u00f3rios do Insa. \u201cS\u00e3o retiradas c\u00e9lulas da zona posterior das fossas nasais (exsudado da nasofaringe) e da zona posterior da garganta (exsudado da orofaringe).\u201d\nE o que se procura? Rute Matos guia-nos nesse processo. \u201cA nossa informa\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica est\u00e1 guardada numa mol\u00e9cula que se chama ADN\u201d, introduz a investigadora do Laborat\u00f3rio de Controlo da Express\u00e3o G\u00e9nica do Instituto de Tecnologia Qu\u00edmica e Biol\u00f3gica da Universidade Nova de Lisboa, em Oeiras. \u201cO ADN \u00e9 como se fosse um grande livro que \u00e9 composto por diferentes genes. Portanto, compararemos esses genes a frases desses livros.\u201d\nNo caso do SARS-Cov-2, a informa\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica n\u00e3o vem da mol\u00e9cula de ADN, mas sim da de ARN. \u201cEste ARN \u00e9 muito parecido com o ADN e, se falarmos nesta hist\u00f3ria das palavras, o ADN usa quatro letras para escrever todas as palavras do seu grande livro: A, G, C e T\u201d, explica a cientista. Simplificando, em vez de um T, o ARN vai usar um U. \u201cAl\u00e9m de outras diferen\u00e7as ao n\u00edvel mais qu\u00edmico, isso faz com que seja uma mol\u00e9cula mais inst\u00e1vel, ou seja, dure menos tempo\u201d, frisa. \u201cEnquanto conseguimos ter o ADN em laborat\u00f3rio v\u00e1rios anos e podemos ter \u00e0 temperatura ambiente, o ARN temos de ter muito mais cuidado porque facilmente se come\u00e7a a partir aos bocadinhos.\u201d\nPara detectar o v\u00edrus, tem-se usado a t\u00e9cnica reac\u00e7\u00e3o em cadeia da polimerase (PCR), uma esp\u00e9cie de m\u00e1quina fotocopiadora de zonas espec\u00edficas do ADN. Nesta t\u00e9cnica, em que se usa uma m\u00e1quina designada \u201ctermociclador\u201d e depois de se ter extra\u00eddo o ARN da amostra recolhida, transforma-se esse ARN em ADN atrav\u00e9s da enzima transcriptase reversa, que os v\u00edrus de ARN usam para multiplicarem a sua informa\u00e7\u00e3o dentro das c\u00e9lulas. De seguida, usam-se pequenas mol\u00e9culas de ADN que s\u00e3o iguais a zonas pequeninas do ADN do v\u00edrus para multiplicar milhares de vezes genes espec\u00edficos (ou bocadinhos de genes se forem grandes).\nNeste caso, e como se conhece o genoma do SARS-Cov-2, procuram-se tr\u00eas alvos de dois genes. \u201cUtilizamos tr\u00eas alvos do genoma viral que garantem uma elevada especificidade e sensibilidade dos testes para a detec\u00e7\u00e3o do SARS-Cov-2\u201d, diz Raquel Guiomar, assinalando que se detectar\u00e1 o gene E dois alvos do gene RdRp. Rute Matos esclarece que os genes E o RdRp v\u00e3o ser multiplicados pela PCR e detectados na amostra.\nQuando se encontram os tais alvos, quer dizer que o v\u00edrus est\u00e1 presente na amostra, ou seja, o teste deu positivo. Se foi negativo, podem ter acontecido duas coisas: ou o v\u00edrus n\u00e3o est\u00e1 presente ou n\u00famero de c\u00f3pias do v\u00edrus \u00e9 t\u00e3o baixo que n\u00e3o foi detectado. Raquel Guiomar indica que se faz a confirma\u00e7\u00e3o dos resultados do diagn\u00f3stico laboratorial \u201csempre que um teste seja inconclusivo\u201d. Nestes casos, o teste \u00e9 repetido e\/ou \u00e9 pedida uma nova amostra. \u201cUm doente com um teste negativo para covid-19 s\u00f3 dever\u00e1 ser reavaliado se clinicamente se justificar, nomeadamente para doentes internados em que ocorra um agravamento da doen\u00e7a\u201d, informa, acrescentando que o teste demora cerca de cinco horas.\nTestes r\u00e1pidos e anticorpos\nNos \u00faltimos dias, diferentes equipas de cientistas t\u00eam anunciado que tamb\u00e9m est\u00e3o a desenvolver testes mais r\u00e1pidos para a covid-19. No s\u00e1bado, a empresa norte-americana Cepheid anunciou que a FDA (a ag\u00eancia norte-americana para a sa\u00fade e alimenta\u00e7\u00e3o) aprovou um teste r\u00e1pido que ter\u00e1 resultados em 45 minutos, que funcionar\u00e1 de forma semelhante aos testes de PCR convencional, segundo a empresa. J\u00e1 cientistas da Universidade de Oxford (Reino Unido) disseram que desenvolveram kits de detec\u00e7\u00e3o r\u00e1pida com resultados em cerca de meia hora. Ou uma equipa da Universidade de Montreal recebeu luz verde dos Institutos Canadianos de Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade para testar um dispositivo que ter\u00e1 resultados \u201cem minutos\u201d. Este teste poder\u00e1 indicar se a amostra tem anticorpos contra o coronav\u00edrus.\nRaquel Guiomar esclarece que, por agora, os testes r\u00e1pidos dispon\u00edveis no mercado s\u00e3o sobretudo para detec\u00e7\u00e3o de anticorpos. Podem ser feitos atrav\u00e9s de uma amostra de sangue (mas n\u00e3o mostram bem se o doente est\u00e1 infectado, apenas que contactou com o v\u00edrus). \u201cA sua utiliza\u00e7\u00e3o numa fase inicial da infec\u00e7\u00e3o tem pouco valor, o seu uso dever\u00e1 ser em complementaridade aos testes de PCR\u201d, afirma. Mas a detec\u00e7\u00e3o de anticorpos pode ser \u00fatil na avalia\u00e7\u00e3o da imunidade adquirida ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o de profissionais de sa\u00fade com protec\u00e7\u00e3o para este v\u00edrus ou para estudos epidemiol\u00f3gicos. \u201cO seu desempenho e utiliza\u00e7\u00e3o [dos testes para detec\u00e7\u00e3o de anticorpos] est\u00e1 ainda em avalia\u00e7\u00e3o pelas entidades internacionais que coordenam a vigil\u00e2ncia das doen\u00e7as infecciosas.\u201d"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/25"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/24"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200326eg3o0018h"},"has_corona_label":{"0":true}}