{"headlines":{"0":"As medidas aprovadas pelo Governo para enfrentar a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica"},"pub_date":{"0":"13 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"872 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Conselho de Ministros aprovou um conjunto de medidas extraordin\u00e1rias e de car\u00e1cter urgente de resposta \u00e0 situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica do novo coronav\u00edrus.\nSa\u00fade"},"remaining_content":{"0":"* Um regime excepcional em mat\u00e9ria de recursos humanos, que contempla:\n* suspens\u00e3o de limites de trabalho extraordin\u00e1rio;\n* simplifica\u00e7\u00e3o da contrata\u00e7\u00e3o de trabalhadores;\n* mobilidade de trabalhadores;\n* contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos aposentados sem sujei\u00e7\u00e3o aos limites de idade.\n* Regime de preven\u00e7\u00e3o para profissionais do sector da sa\u00fade directamente envolvidos no diagn\u00f3stico e resposta laboratorial especializada.\n* Regime excepcional para aquisi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os por parte de \u00f3rg\u00e3os, organismos, servi\u00e7os e entidades do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\n* Regime excepcional de composi\u00e7\u00e3o das juntas m\u00e9dicas de avalia\u00e7\u00e3o das incapacidades das pessoas com defici\u00eancia.\nProtec\u00e7\u00e3o social dos trabalhadores e das suas fam\u00edlias\n* Atribui\u00e7\u00e3o de faltas justificadas para os trabalhadores por conta de outrem e trabalhadores independentes que tenham de ficar em casa a acompanhar os filhos at\u00e9 12 anos;\n* Apoio financeiro excepcional aos trabalhadores por conta de outrem que tenham de ficar em casa a acompanhar os filhos at\u00e9 12 anos, no valor de 66% da remunera\u00e7\u00e3o base (33% a cargo do empregador, 33% a cargo da Seguran\u00e7a Social);\n* Apoio financeiro excepcional aos trabalhadores independentes que tenham de ficar em casa a acompanhar os filhos at\u00e9 12 anos, no valor de 1\/3 da remunera\u00e7\u00e3o m\u00e9dia;\n* Apoio extraordin\u00e1rio \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da actividade econ\u00f3mica de trabalhador independente e diferimento do pagamento de contribui\u00e7\u00f5es;\n* Cria\u00e7\u00e3o de um apoio extraordin\u00e1rio de forma\u00e7\u00e3o profissional, no valor de 50% da remunera\u00e7\u00e3o do trabalhador at\u00e9 ao limite do Sal\u00e1rio M\u00ednimo Nacional, acrescida do custo da forma\u00e7\u00e3o, para as situa\u00e7\u00f5es dos trabalhadores sem ocupa\u00e7\u00e3o em actividades produtivas por per\u00edodos consider\u00e1veis;\n* Garantia de protec\u00e7\u00e3o social dos formandos e formadores no decurso das ac\u00e7\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o, bem como dos benefici\u00e1rios ocupados em pol\u00edticas activas de emprego que se encontrem impedidos de frequentar ac\u00e7\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o;\n* Equipara\u00e7\u00e3o a doen\u00e7a da situa\u00e7\u00e3o de isolamento profil\u00e1ctico durante 14 dias dos trabalhadores por conta de outrem e dos trabalhadores independentes do regime geral de seguran\u00e7a social, motivado por situa\u00e7\u00f5es de grave risco para a sa\u00fade p\u00fablica decretado pelas entidades que exercem o poder de autoridade de sa\u00fade. Com esta altera\u00e7\u00e3o, os trabalhadores a quem seja decretada, pela autoridade de sa\u00fade, a necessidade de isolamento profil\u00e1ctico ter\u00e3o assegurado o pagamento de 100% da remunera\u00e7\u00e3o de refer\u00eancia durante o respectivo per\u00edodo;\n* Atribui\u00e7\u00e3o de subs\u00eddio de doen\u00e7a deixa de estar sujeito a per\u00edodo de espera;\n* Atribui\u00e7\u00e3o de subs\u00eddios de assist\u00eancia a filho e a neto em caso de isolamento profil\u00e1ctico sem depend\u00eancia de prazo de garantia.\nMitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f3micos\n* Linha de cr\u00e9dito de apoio \u00e0 tesouraria das empresas de 200 milh\u00f5es \u20ac;\n* Linha de cr\u00e9dito para microempresas do sector tur\u00edstico no valor de 60 milh\u00f5es \u20ac;\n* Lay off simplificado: Apoio extraordin\u00e1rio \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o dos contratos de trabalho em empresa em situa\u00e7\u00e3o de crise empresarial, no valor de 2\/3 da remunera\u00e7\u00e3o, assegurando a Seguran\u00e7a Social o pagamento de 70% desse valor, sendo o remanescente suportado pela entidade empregadora;\n* Bolsa de forma\u00e7\u00e3o do IEFP;\n* Promo\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito contributivo, de um regime excepcional e tempor\u00e1rio de isen\u00e7\u00e3o do pagamento de contribui\u00e7\u00f5es \u00e0 Seguran\u00e7a Social durante o per\u00edodo de lay off por parte de entidades empregadoras;\n* Medidas de acelera\u00e7\u00e3o de pagamentos \u00e0s empresas pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica;\n* PT 2020:\n* Pagamento de incentivos no prazo de 30 dias\n* Prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de reembolso de cr\u00e9ditos concedidos no \u00e2mbito do QREN ou do PT 2020.\n* Elegibilidade de despesas suportadas com eventos internacionais anulados.\n* Incentivo financeiro extraordin\u00e1rio para assegurar a fase de normaliza\u00e7\u00e3o da actividade (at\u00e9 um Sal\u00e1rio M\u00ednimo por trabalhador).\n* Refor\u00e7o da capacidade de resposta do IAPMEI e do Turismo de Portugal na assist\u00eancia ao impacto causado pelo COVID-19.\n* Prorrga\u00e7\u00e3o de prazos de pagamentos de impostos e outras obriga\u00e7\u00f5es declarativas.\nOrganiza\u00e7\u00e3o e funcionamento dos servi\u00e7os p\u00fablicos e outro tipo de estabelecimentos\n* Suspens\u00e3o de todas as actividades lectivas e n\u00e3o lectivas presenciais nas escolas de todos os n\u00edveis de ensino a partir da pr\u00f3xima segunda-feira dia 16 de Mar\u00e7o;\n* Organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos, nomeadamente o refor\u00e7o dos servi\u00e7os digitais, o estabelecimento de limita\u00e7\u00f5es de frequ\u00eancia para assegurar possibilidade de manter dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a e a centraliza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o ao cidad\u00e3o sobre funcionamento presencial de servi\u00e7os;\n* Aceita\u00e7\u00e3o, por parte das autoridades p\u00fablicas, e para todos os efeitos legais, da exibi\u00e7\u00e3o de documentos cujo prazo de validade expire durante o per\u00edodo de vig\u00eancia da presente legisla\u00e7\u00e3o ou nos 15 dias imediatamente anteriores ou posteriores;\n* Restri\u00e7\u00e3o de funcionamento de discotecas e similares;\n* Proibi\u00e7\u00e3o do desembarque de passageiros de navios de cruzeiro, excepto dos residentes em Portugal;\n* Suspens\u00e3o de visitas a lares em todo o territ\u00f3rio nacional;\n* Os centros comerciais e supermercados v\u00e3o estabelecer limita\u00e7\u00f5es de frequ\u00eancia para assegurar possibilidade de manter dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a.\n* Finalmente, o MAI e MS v\u00e3o declarar nesta sexta-feira o estado de alerta em todo o pa\u00eds, colocando os meios de protec\u00e7\u00e3o civil e as for\u00e7as e servi\u00e7os de seguran\u00e7a em prontid\u00e3o.\n* Regime excepcional de dispensa de servi\u00e7o para os bombeiros volunt\u00e1rios chamados a refor\u00e7ar o socorro no \u00e2mbito do COVID-19.\n* Cria\u00e7\u00e3o de uma reserva nacional de equipamentos de protec\u00e7\u00e3o individual para a emerg\u00eancia m\u00e9dica, destinados a corpos de bombeiros.\nJusti\u00e7a\n* Regime excepcional de suspens\u00e3o de prazos, justo impedimento, justifica\u00e7\u00e3o de faltas e adiamento de dilig\u00eancias."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200313eg3d000m9"},"has_corona_label":{"0":false}}