{"headlines":{"0":"<i>Auga Seca<\/i>, um <i>thriller<\/i> policial entre Lisboa e Vigo"},"author":{"0":"Por Rodrigo Nogueira"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Publico"},"word_count":{"0":"469 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Depois de Vidago Palace, chegou a segunda co-produ\u00e7\u00e3o da RTP e da Televis\u00e3o da Galiza\nPaulo, filho de m\u00e3e galega e pai portugu\u00eas, aparece morto num porto em Vigo. Parece um suic\u00eddio, n\u00e3o que haja muita gente a acreditar nessa teoria. A irm\u00e3, Teresa, que vive em Lisboa, vai ent\u00e3o \u00e0 Galiza para descobrir o que aconteceu ao certo. \u00c9 este o ponto de partida para Auga Seca, uma co-produ\u00e7\u00e3o da RTP e da Televis\u00e3o da Galiza desenvolvida pela portuguesa SPi, a produtora da SP Televis\u00e3o virada para o mercado internacional, e a galega Portocabo. A estreia \u00e9 j\u00e1 hoje, \u00e0s 22h40, na RTP1."},"remaining_content":{"0":"\u00c0 frente do elenco est\u00e1 Victoria Guerra, no papel de Teresa, com Jo\u00e3o Arrais a fazer de Paulo, o irm\u00e3o cuja morte desencadeia este thriller policial dividido em seis epis\u00f3dios de 50 minutos. A trama acaba depois por envolver o tr\u00e1fico de armas e a sua rela\u00e7\u00e3o com o universo dos neg\u00f3cios, na pessoa do padrinho de Teresa, um proeminente empres\u00e1rio galego. As grava\u00e7\u00f5es decorreram no ano passado, entre Vigo e Lisboa.\nO criador de Auga Seca \u00e9 Pepe Coira, que j\u00e1 tinha estado envolvido na escrita de Vidago Palace, outra co-produ\u00e7\u00e3o luso-galega, estreada em 2017. Desta feita, e ao contr\u00e1rio do que ent\u00e3o aconteceu, a ideia partiu da Galiza. Alfonso Blanco, da Portocabo, um dos produtores executivos desta nova s\u00e9rie, que j\u00e1 tinha tamb\u00e9m estado envolvido na produ\u00e7\u00e3o anterior, contou ao P\u00daBLICO em Julho, durante um dia de rodagem no Pr\u00edncipe Real, que o objectivo \u00e9 que esta parceria \"seja mais regular\": a meta \u00e9 uma produ\u00e7\u00e3o por ano, tal como disp\u00f5e o acordo entre a RTP e a Televis\u00e3o da Galiza para a realiza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados conjuntos. Mesmo antes da rodagem, Auga Seca j\u00e1 tinha sido vendida para tr\u00eas pa\u00edses. Entretanto, em Novembro, a s\u00e9rie recebeu o apoio monet\u00e1rio do programa Creative Europe - Media, que nunca tinha contemplado uma produtora portuguesa.\nAlfonso diz que a s\u00e9rie est\u00e1 muito ligada \"aos dois locais em que decorre\". Quis-se fazer \"uma hist\u00f3ria muito lisboeta e muito viguesa\", e, ao mesmo tempo, \"construir um thriller com punch e equil\u00edbrio\". J\u00e1 Jos\u00e9 Amaral, da SPi, o outro produtor executivo da s\u00e9rie, adverte que Auga Seca, que tem como mote \"nem tudo o que parece \u00e9\", promete \"um thriller muito baseado na palavra, n\u00e3o tanto em persegui\u00e7\u00f5es e carros a explodir\", mas mais \"com impacto emocional\".\nPara al\u00e9m dos j\u00e1 mencionados Victoria Guerra e Jo\u00e3o Arrais, o elenco portugu\u00eas inclui Joana Santos, Adriano Luz, Igor Regala, Joana Manuel, Jo\u00e3o Pedro Dantas ou Marta Andrino, enquanto o elenco galego \u00e9 encabe\u00e7ado por Monti Casti\u00f1eiras, no papel do padrinho de Teresa, e Sergio Pazos, que faz de inspector da pol\u00edcia."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"PUBLO00020200117eg1h0003w"},"has_corona_label":{"0":false}}