{"headlines":{"0":"Presidente em isolamento, v\u00edtima colateral do epicentro do coronav\u00edrus em Portugal"},"author":{"0":"S\u00f3nia Sapage Samuel Silva"},"pub_date":{"0":"8 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"762 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Em Fran\u00e7a, o novo coronav\u00edrus chegou ao Parlamento e contagiou deputados e funcion\u00e1rios. No Ir\u00e3o, o ministro-adjunto da Sa\u00fade, v\u00e1rios deputados e a vice-presidente foram diagnosticados com a covid-19. Em Inglaterra, dois parlamentares do Partido Trabalhista ficaram de quarentena por terem estado num congresso em que um dos participantes foi infectado."},"remaining_content":{"0":"O v\u00edrus n\u00e3o deixou descansada a classe pol\u00edtica mundial, mas foi Marcelo Rebelo de Sousa o primeiro Presidente da Rep\u00fablica a entrar em per\u00edodo de isolamento.\nA meio da tarde de domingo, a informa\u00e7\u00e3o de que o chefe de Estado suspender\u00e1 a sua actividade durante duas semanas \u2013 a come\u00e7ar no dia em que cumpre quatro anos de mandato \u2013 foi divulgada atrav\u00e9s do site da Presid\u00eancia.\n\u201cO Presidente da Rep\u00fablica, apesar de n\u00e3o apresentar qualquer sintoma vir\u00f3tico, decidiu cancelar toda a sua actividade p\u00fablica, que compreendia v\u00e1rias presen\u00e7as com n\u00famero elevado de portugueses, assim como a pr\u00f3pria ida a Bel\u00e9m, durante as pr\u00f3ximas duas semanas. O mesmo far\u00e1 com desloca\u00e7\u00f5es previstas ao estrangeiro\u201d, l\u00ea-se em comunicado oficial, emitido um dia depois de Marcelo ter reduzido a agenda.\nA decis\u00e3o foi tomada depois de ouvidas as autoridades de sa\u00fade e ap\u00f3s ter-se sabido que na noite de s\u00e1bado foi \u201cinternado um aluno de uma escola de Felgueiras\u201d que esteve na edi\u00e7\u00e3o da \u00faltima ter\u00e7a-feira do programa \u201cArtistas no Pal\u00e1cio de Bel\u00e9m\u201d, com Marcelo. Registe-se, no entanto, que nem o aluno ora internado nem a sua turma estiveram em Bel\u00e9m.\nMarcelo Rebelo de Sousa vai fazer um teste nesta segunda-feira para despistar uma poss\u00edvel infec\u00e7\u00e3o com coronav\u00edrus. Os resultados ser\u00e3o publicados no site da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\nO primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Costa, informou, entretanto, que vai manter a agenda prevista \u201csalvo indica\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio\u201d da Direc\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade.\nA escola frequentada pelos alunos que visitaram o Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 a B\u00e1sica e Secund\u00e1ria de Id\u00e3es, uma das institui\u00e7\u00f5es de ensino cujo encerramento tinha sido anunciado, na noite de s\u00e1bado, pela ministra da Sa\u00fade \u2013 e que est\u00e1 no epicentro do cont\u00e1gio pela covid-19 em Portugal.\nO v\u00edrus, trazido de It\u00e1lia por um trabalhador de uma f\u00e1brica de cal\u00e7ado, que tinha estado em Mil\u00e3o para participar na Micam, a principal feira mundial do sector, espalhou-se pela regi\u00e3o do Vale do Sousa.\nS\u00f3 no concelho de Felgueiras h\u00e1 11 pessoas infectadas com coronav\u00edrus e mais de uma centena de casos suspeitos. Quase todos se localizam na freguesia de Id\u00e3es, no extremo sudoeste do concelho, junto a Lousada \u2013 onde trabalha o paciente que \u201cimportou\u201d a doen\u00e7a. A autarquia de Felgueiras anunciou o encerramento de todos os servi\u00e7os municipais, como a biblioteca e a piscina, naquela localidade.\nA cadeia de transmiss\u00e3o iniciada pelo doente vindo de Mil\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel por metade dos 30 casos confirmados em Portugal. Est\u00e3o todos internados no Hospital de S. Jo\u00e3o, no Porto. No s\u00e1bado, a Direc\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade (DGS) j\u00e1 tinha sublinhado que esse era o \u201ccluster\u201d mais importante de propaga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus no pa\u00eds. Este domingo foram confirmados mais quatro casos relacionados com este.\nO mesmo doente est\u00e1 tamb\u00e9m na origem das decis\u00f5es de encerramento da Faculdade de Farm\u00e1cia e do Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas Abel Salazar, na Universidade do Porto, e da suspens\u00e3o das aulas no campus de Gualtar, em Braga, da Universidade do Minho. Uma estudante da Universidade do Porto e o namorado, aluno da Universidade do Minho, estiveram na mesma festa familiar em que esteve esse paciente. Ter\u00e1 sido nesse momento que contra\u00edram a doen\u00e7a.\nAo contr\u00e1rio do que tinha feito nos boletins epidemiol\u00f3gicos que tem divulgado desde a confirma\u00e7\u00e3o das primeiras infec\u00e7\u00f5es com covid-19 em Portugal, a DGS j\u00e1 n\u00e3o publicou neste domingo o diagrama com as origens dos diferentes casos. Na vers\u00e3o mais recente limita-se a informar que h\u00e1 \u201cquatro cadeias de transmiss\u00e3o activas\u201d. J\u00e1 o n\u00famero de casos \u201cimportados\u201d subiu para seis \u2013 um com origem em Espanha e os restantes em It\u00e1lia \u2013 depois da confirma\u00e7\u00e3o do primeiro caso no Algarve.\nAt\u00e9 ao momento, as medidas mais restritivas anunciadas pela ministra da Sa\u00fade \u2013 e que incluem a suspens\u00e3o das visitas em hospitais, lares de idosos e pris\u00f5es \u2013 concentram-se na \u00e1rea de influ\u00eancia da Administra\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade (ARS) Norte. Grosso modo, as regi\u00f5es abrangidas correspondem aos limites dos distritos de Viana do Castelo, Braga, Porto, Vila Real e Bragan\u00e7a. De fora destas limita\u00e7\u00f5es ficam a maior parte dos distritos de Viseu e Aveiro, que integram a ARS Centro, com sede em Coimbra."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200308eg38001bb"},"has_corona_label":{"0":false}}