{"headlines":{"0":"ACP sugere \"implementa\u00e7\u00e3o gradual\" das novas regras de tr\u00e2nsito na Baixa de Lisboa"},"author":{"0":"Por Jo\u00e3o Pedro Pincha"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Publico"},"word_count":{"0":"573 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Parecer do ACP diz que, para j\u00e1, a proposta de Medina para a Baixa \u00e9 apenas \"obra de embelezamento\"\nO Autom\u00f3vel Club de Portugal (ACP) n\u00e3o est\u00e1 contra o plano da C\u00e2mara de Lisboa para o tr\u00e2nsito na Baixa e reconhece a necessidade de \"reduzir a presen\u00e7a dos ve\u00edculos autom\u00f3veis em zonas centrais\", mas pede \u00e0 autarquia que divulgue todos os estudos e faz um conjunto de sugest\u00f5es para que o projecto n\u00e3o seja apenas \"uma obra de embelezamento avulsa sem ter em conta a mobilidade integrada que se deseja numa grande cidade\"."},"remaining_content":{"0":"Quase uma semana depois de Fernando Medina ter apresentado a nova Zona de Emiss\u00f5es Reduzidas Avenida Baixa Chiado (ZER ABC), o ACP divulgou ontem o seu parecer. Longe do tom muito cr\u00edtico que adoptou noutras ocasi\u00f5es, o clube liderado por Carlos Barbosa diz, ainda assim, que subsistem d\u00favidas e que a c\u00e2mara podia ter tomado outras medidas nos \u00faltimos anos.\n\"A autarquia nada fez para fiscalizar e reduzir as emiss\u00f5es poluentes nas denominadas ?ZER'\", acusa o ACP, referindo-se \u00e0 incapacidade em controlar o acesso de ve\u00edculos poluentes \u00e0s zonas, como a Baixa, que h\u00e1 v\u00e1rios anos t\u00eam restri\u00e7\u00f5es - mas quase s\u00f3 no papel. \"A mesma in\u00e9rcia se verifica quanto \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de parques dissuasores nas entradas da cidade e de parques de estacionamento no seu miolo\", diz ainda o parecer.\nO ACP quer saber se existe algum \"estudo de mobilidade que sustente a actual op\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\" e se foi feita uma \"lista de efeitos directos e indirectos na malha urbana vizinha \u00e0 ZER\". Afirma que o projecto deve ser tornado p\u00fablico e pergunta quantos lugares de estacionamento ser\u00e3o eliminados, como ser\u00e1 garantida a acessibilidade de ambul\u00e2ncias ao Hospital de S. Jos\u00e9 e que outras medidas est\u00e3o previstas \"para combater o aumento dos n\u00edveis de polui\u00e7\u00e3o resultantes das mais recentes interven\u00e7\u00f5es na cidade de Lisboa\", dando como exemplo as obras do eixo central e do Cais do Sodr\u00e9.\n\"Quais as medidas de gest\u00e3o de circula\u00e7\u00e3o e estacionamento previstas neste projecto para atenuar os efeitos do acr\u00e9scimo substancial de tr\u00e1fego em algumas art\u00e9rias adjacentes impreparadas para receber fluxos superiores a 50% dos volumes actuais\", questiona o parecer. A este prop\u00f3sito, o documento identifica a Rua da Madalena, a Rua dos Fanqueiros, a Rua do Alecrim e a zona do Campo M\u00e1rtires da P\u00e1tria como potencialmente problem\u00e1ticas.\nA ZER ABC estender-se-\u00e1 do Rossio \u00e0 Pra\u00e7a do Com\u00e9rcio e da Rua do Alecrim \u00e0 Rua da Madalena. Ambas as art\u00e9rias, assim como a Av. Ribeira das Naus e a Av. Infante D. Henrique, ficar\u00e3o exclu\u00eddas das restri\u00e7\u00f5es agora anunciadas, antevendo-se por isso uma sobrecarga de tr\u00e1fego face ao que hoje sucede. A c\u00e2mara diz querer mudar o mapa mental dos automobilistas para que passem a evitar esta zona e vai ainda promover altera\u00e7\u00f5es no tr\u00e2nsito da Rua da Escola Polit\u00e9cnica e da Rua de S. Bento.\nO ACP pergunta tamb\u00e9m porque \u00e9 que a autarquia quer que os TVDE (Uber, Bolt, Kapten, etc.) sejam exclusivamente el\u00e9ctricos.\nO parecer termina com 22 propostas, entre as quais a de \"implementa\u00e7\u00e3o gradual da ZER, com a valida\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o final a decorrer ap\u00f3s um per\u00edodo experimental de tr\u00eas meses\". Da lista de sugest\u00f5es consta ainda o in\u00edcio do hor\u00e1rio condicionado \u00e0s 8h30 (em vez de 6h30), o refor\u00e7o do metro, e a aposta em parques dissuasores."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"PUBLO00020200207eg270000j"},"has_corona_label":{"0":false}}