{"headlines":{"0":"BCE avan\u00e7a com novo pacote de est\u00edmulos de 750 mil milh\u00f5es"},"pub_date":{"0":"18 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"267 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Banco Central Europeu lan\u00e7ou esta quarta-feira um novo programa de compra de activos, no valor de 750 mil milh\u00f5es de euros na tentativa de refrear os custos de financiamento num bloco econ\u00f3mico que est\u00e1 a tentar v\u00e1rias solu\u00e7\u00f5es para enfrentar a crise econ\u00f3mica provocada pela pandemia da covid-19.\n\u201cAs compras ser\u00e3o realizadas at\u00e9 ao final de 2020 e ir\u00e3o incluir categorias de activos eleg\u00edveis sob o programa de compras de activos actualmente existente\u201d, afirmou em comunicado o banco liderado por Christine Lagarde."},"remaining_content":{"0":"O programa ir\u00e1 incluir desta feita a d\u00edvida soberana da Gr\u00e9cia, que tem estado afastada da compra de activos do Banco Central Europeu devido ao baixo n\u00edvel de rating atribu\u00eddo pelas ag\u00eancias de nota\u00e7\u00e3o financeira, avan\u00e7a a Reuters.\nO programa, que ir\u00e1 terminar quando a \u201cfase de crise\u201d da epidemia cessar, ir\u00e1 incluir papel comercial n\u00e3o financeiro.\nAinda h\u00e1 uma semana, o BCE tinha avan\u00e7ado com medidas a garantir que os bancos mantivessem a fluidez do cr\u00e9dito ao mercado.\nMas Christine Lagarde tinha deixado ent\u00e3o claro que o BCE n\u00e3o iria assumir o mesmo papel de lideran\u00e7a que em anteriores crises. \u201cA situa\u00e7\u00e3o \u00e9 diferente da Grande Recess\u00e3o. A nossa an\u00e1lise \u00e9 a de que a resposta tem de ser primeira e principalmente or\u00e7amental. Ningu\u00e9m pode esperar que seja o banco central a estar na linha da frente\u201d, afirmou.\nNa altura, chegou a dizer que \u201cn\u00e3o competia ao BCE reduzir os spreads [das taxas de juro da d\u00edvida p\u00fablica]\u201d, o que a tornou alvo das cr\u00edticas de It\u00e1lia e da Fran\u00e7a."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/18"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200319eg3i00001"},"has_corona_label":{"0":false}}