{"headlines":{"0":"O TEDH e a Justi\u00e7a portuguesa"},"author":{"0":"Por Francisco Teixeira da Mota"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Publico"},"word_count":{"0":"722 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A anedota j\u00e1 corre h\u00e1 muitos anos pelos tribunais, mas ter\u00e1 perdido alguma actualidade: \"Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre os ju\u00edzes do Tribunal da Rela\u00e7\u00e3o e os ju\u00edzes do Supremo?\" A resposta era f\u00e1cil: \"Os ju\u00edzes da Rela\u00e7\u00e3o pensam que s\u00e3o Deus e os ju\u00edzes do Supremo s\u00e3o.\"\nSucede que neste t\u00e3o \"agrad\u00e1vel\" remanso religioso surgiu, h\u00e1 alguns anos, o Tribunal Europeu dos Direitos Humanos (TEDH), que veio p\u00f4r em causa muitas decis\u00f5es e pr\u00e1ticas da nossa Justi\u00e7a para inc\u00f3modo e desagrado de muitos dos seus dignit\u00e1rios."},"remaining_content":{"0":"Este olhar exterior sobre o funcionamento e as decis\u00f5es da nossa Justi\u00e7a, fundado na Conven\u00e7\u00e3o Europeia dos Direitos Humanos (CEDH), veio preencher de forma limitada, mas eficaz, o v\u00e1cuo existente no nosso sistema jur\u00eddico quanto \u00e0 defesa dos nossos direitos fundamentais. Como todos sabemos, o nosso Tribunal Constitucional n\u00e3o tem qualquer horror a esse v\u00e1cuo, mas antes o promove de forma sistem\u00e1tica, apoiando-se na lei e na pregui\u00e7a.\nCerto \u00e9 que o TEDH veio, uma vez mais, perturbar as nossas certezas jur\u00eddicas e judiciais ao decidir sobre a queixa apresentada por um dos pais dos jovens mortos numa sinistra praxe acad\u00e9mica ocorrida na praia do Meco no fim-de-semana de 12 e 13 de Dezembro de 2013. E o que veio o TEDH dizer?\nMuito simples: a queixa apresentada afirmava que Portugal violara o artigo 2.\u00ba da CEDH, que singelamente afirma que \"o direito de qualquer pessoa \u00e0 vida \u00e9 protegido pela lei. Ningu\u00e9m poder\u00e1 ser intencionalmente privado da vida, salvo em execu\u00e7\u00e3o de uma senten\u00e7a capital pronunciada por um tribunal, no caso de o crime ser punido com esta pena pela lei\". Como \u00e9 evidente, ningu\u00e9m e muito menos Portugal privou intencionalmente da vida esse jovem e os outros quatro colegas que nesse fim-de-semana morreram, mas, ao determinar que \"o direito de qualquer pessoa \u00e0 vida \u00e9 protegido pela lei\", a CEDH n\u00e3o criou somente uma obriga\u00e7\u00e3o negativa aos Estados de se absterem de provocar a morte, como tamb\u00e9m uma obriga\u00e7\u00e3o positiva de tomar as medidas necess\u00e1rias \u00e0 protec\u00e7\u00e3o da vida das pessoas. E, gra\u00e7as ao labor do TEDH, esta obriga\u00e7\u00e3o alargou-se: a protec\u00e7\u00e3o da vida n\u00e3o obriga somente a criar legisla\u00e7\u00e3o para punir quem a n\u00e3o respeita, como tamb\u00e9m obriga os Estados, nos casos de mortes n\u00e3o esclarecidas ou criminosas, a investigar de uma forma s\u00e9ria e aprofundada as raz\u00f5es da morte e os seus respons\u00e1veis.\nOra foi aqui que a porca torceu o rabo: no caso das mortes do Meco, o inqu\u00e9rito, na sua fase inicial, foi inequivocamente deficiente. \u00c9 imposs\u00edvel defender que tudo correu no melhor dos mundos quando se chega \u00e0 conclus\u00e3o que a casa onde estavam alojados os jovens que vieram a morrer foi devassada pelas mais diversas pessoas, inclusive por um suspeito e familiares e ainda que foi totalmente limpa dois dias antes de ser objecto de uma an\u00e1lise forense! At\u00e9 pode n\u00e3o ter havido nenhuma contamina\u00e7\u00e3o da prova ou n\u00e3o ter desaparecido nada, mas quem pode achar que na investiga\u00e7\u00e3o se fez tudo o que era exig\u00edvel? Ou ainda, como afirma o TEDH: \"N\u00e3o h\u00e1 explica\u00e7\u00e3o para as autoridades n\u00e3o terem recolhido imediatamente o depoimento das pessoas presentes nas proximidades, nomeadamente os vizinhos e os respons\u00e1veis pela casa onde as v\u00edtimas estavam hospedadas. Essas pessoas s\u00f3 foram efectivamente ouvidas entre 8 e 10 de Fevereiro de 2014, ou seja, um m\u00eas e meio ap\u00f3s os eventos.\"\n\u00c9 desagrad\u00e1vel ouvir estas e outras cr\u00edticas vindas de um tribunal internacional. Como disse e bem Lu\u00eds Menezes Leit\u00e3o, o novo baston\u00e1rio da Ordem dos Advogados, tem havido um \"excessivo n\u00famero de condena\u00e7\u00f5es do Estado portugu\u00eas no \u00e2mbito do TEDH e isso \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o preocupante e que a todos deve preocupar\".\nDa parte do Governo anuncia-se a possibilidade de recorrer para o Plen\u00e1rio do TEDH, embora se reconhe\u00e7a que o TEDH n\u00e3o condenou o Estado portugu\u00eas na vertente substancial do direito \u00e0 vida, mas t\u00e3o-s\u00f3 na vertente processual e, mesmo neste aspecto, as cr\u00edticas do TEDH referem-se \u00e0 fase inicial do inqu\u00e9rito.\nNa verdade, seria bom que em vez de recorrermos ou de nos ofendermos, a nossa preocupa\u00e7\u00e3o fosse no sentido de aprendermos alguma coisa com esta decis\u00e3o do TEDH. E introduz\u00edssemos, sem hesita\u00e7\u00f5es, essa aprendizagem nas pr\u00e1ticas da investiga\u00e7\u00e3o criminal."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"PUBLO00020200117eg1h00005"},"has_corona_label":{"0":false}}