{"headlines":{"0":"O pa\u00eds sob as sombras da emerg\u00eancia"},"author":{"0":"Manuel Carvalho"},"pub_date":{"0":"18 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"444 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Se h\u00e1 um momento da nossa hist\u00f3ria contempor\u00e2nea em que n\u00e3o devemos olhar o mundo a preto e branco, \u00e9 agora. \u00c9 por isso arriscado dizer que a declara\u00e7\u00e3o do estado de emerg\u00eancia ontem aprovada no Parlamento \u00e9 excelente ou, pelo contr\u00e1rio, p\u00e9ssima. Todos os que defendem uma e outra posi\u00e7\u00e3o t\u00eam argumentos atend\u00edveis para defender as suas posi\u00e7\u00f5es. Estamos a viver um per\u00edodo dram\u00e1tico, ansioso, perigoso e incerto, as nossas rela\u00e7\u00f5es humanas, o nosso trabalho ou as nossas garantias de sustentabilidade econ\u00f3mica est\u00e3o amea\u00e7adas e todos percebemos que este quadro sombrio exige medidas dr\u00e1sticas."},"remaining_content":{"0":"Mas tamb\u00e9m \u00e9 verdade que os portugueses est\u00e3o a ter um comportamento exemplar, que temos motivos para suspeitar de que o pior pode estar para vir e todos admitimos o risco de decretar j\u00e1 medidas excepcionais quando elas poder\u00e3o fazer mais sentido mais tarde.\nNo deve e no haver, por\u00e9m, h\u00e1 uma boa raz\u00e3o para acreditar que o Presidente, o Governo e a Assembleia fizeram o que deveriam ter feito: num tempo t\u00e3o vol\u00e1til como este, em que atravessamos uma calamidade para a qual n\u00e3o h\u00e1 regras nem mapa, faz sentido prevenir a ocorr\u00eancia de cen\u00e1rios mais graves e atribuir ao Estado poderes excepcionais para lhes responder, sem ferir a Constitui\u00e7\u00e3o. Sejamos realistas: uma situa\u00e7\u00e3o como a actual desaconselha medidas paliativas e recomenda antecipa\u00e7\u00e3o a momentos mais graves e aconselha a cria\u00e7\u00e3o de \u201cbases de direito\u201d, na express\u00e3o do Presidente, para lhes responder. Pelo que nos \u00e9 dado constatar, os cidad\u00e3os, as empresas ou os sindicatos est\u00e3o a agir com um sentido de cidadania extraordin\u00e1rio \u2013 uma palavra especial para o civismo e coragem dos nossos concidad\u00e3os de Ovar. Mas temos de admitir que pode haver um momento em que um cidad\u00e3o ou uma minoria pode amea\u00e7ar o interesse geral. \u00c9 para isso que serve a declara\u00e7\u00e3o do estado de emerg\u00eancia.\nFaz pouco sentido dizer que em causa est\u00e1 uma medida que atenta contra a democracia ou que revela tiques autorit\u00e1rios. Todo o processo se fez na estrita obedi\u00eancia da Constitui\u00e7\u00e3o e respeitou a vontade dos \u00f3rg\u00e3os que representam a soberania nacional. Quer o Presidente, quer o primeiro-ministro sublinharam que n\u00e3o deixaremos de ser \u201cuma sociedade aberta de cidad\u00e3os livres\u201d. A acontecer, a adop\u00e7\u00e3o de medidas de emerg\u00eancia, que restringem as nossas liberdades e cerceiam direitos fundamentais como o da greve, tem de ser vista \u00e0 luz da excepcionalidade destes dias. Se vierem a ser decretadas e aprovadas no Parlamento, resta-nos aceit\u00e1-las com o mesmo desconforto e esp\u00edrito de resist\u00eancia com que encaramos o dia-a-dia da maior crise das nossas vidas."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/18"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200319eg3i00002"},"has_corona_label":{"0":false}}