{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: quais os factores de risco"},"pub_date":{"0":"11 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"129 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Ainda estamos a aprender como \u00e9 que a covid-2019 afecta as pessoas, mas os principais factores de risco s\u00e3o:\n* A idade \u2013 os idosos aparentam desenvolver uma forma mais grave da doen\u00e7a;"},"remaining_content":{"0":"* Pessoas com doen\u00e7as pr\u00e9-existentes, como doen\u00e7as cardiovasculares, doen\u00e7a respirat\u00f3ria cr\u00f3nica, hipertens\u00e3o, diabetes e cancro;\n* As pessoas com mais de 60 anos e com algumas doen\u00e7as cr\u00f3nicas subjacentes t\u00eam tido at\u00e9 agora maior risco de morte;\n* A apresenta\u00e7\u00e3o de sinais de s\u00e9psis e o diagn\u00f3stico de problemas de coagula\u00e7\u00e3o do sangue durante o internamento tamb\u00e9m demonstraram estar associados a um maior risco de morte por covid-19, de acordo com um estudo publicado na revista cient\u00edfica The Lancet.\n* Descarregue a app do P\u00daBLICO , subscreva as nossas notifica\u00e7\u00f5es\n* Subscreva a nossa newsletter"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200311eg3b000gt"},"has_corona_label":{"0":false}}