{"headlines":{"0":"Brasil decreta calamidade p\u00fablica e ministro prev\u00ea colapso do sistema de sa\u00fade em Abril"},"author":{"0":"Jo\u00e3o Ruela Ribeiro"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"469 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Senado federal aprovou esta sexta-feira, por unanimidade, o diploma que decreta o estado de calamidade p\u00fablica no Brasil por causa do novo coronav\u00edrus. O ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, disse que o pico das infec\u00e7\u00f5es deve acontecer em Julho, mas antes disso, em Abril, relata a Reuters, o sistema de Sa\u00fade brasileiro deve \u201centrar em colapso\u201d.\n\u201cO colapso \u00e9 quando voc\u00ea tem dinheiro, plano de sa\u00fade, ordem judicial, mas simplesmente n\u00e3o h\u00e1 sistema de sa\u00fade para voc\u00ea entrar, como acontece na It\u00e1lia. Para evitar esse colapso pode ser necess\u00e1rio segurar a movimenta\u00e7\u00e3o para ver se conseguimos diminuir a transmiss\u00e3o\u201d, acrescentou o ministro, durante um encontro com empres\u00e1rios, em que tamb\u00e9m esteve presente o Presidente Jair Bolsonaro."},"remaining_content":{"0":"\u201cA epidemia em S\u00e3o Paulo est\u00e1 apenas a come\u00e7ar\u201d, frisou Mandetta. Este estado \u00e9 o principal foco da infec\u00e7\u00e3o no Brasil, que a n\u00edvel nacional regista 654 casos confirmados de infec\u00e7\u00e3o e sete mortos.\nHoras antes, o Senado viabilizou a declara\u00e7\u00e3o do estado de calamidade p\u00fablica. Pela primeira vez em 196 anos de hist\u00f3ria do Senado, o \u00f3rg\u00e3o aprovou um decreto sem a presen\u00e7a dos senadores, que votaram de forma remota para evitar o cont\u00e1gio. O presidente do Senado, Davi Alcolumbre, que foi diagnosticado com a covid-19, n\u00e3o compareceu \u00e0 sess\u00e3o, tal como o senador Nelsinho Trad.\nA partir do momento da sua entrada em vigor, o estado de calamidade p\u00fablica permite que o Governo possa refor\u00e7ar os gastos p\u00fablicos sem necessidade de respeitar o tecto fiscal estabelecido pelo Or\u00e7amento. No entanto, os recursos adicionais devem ser canalizados exclusivamente para o combate ao coronav\u00edrus.\nAntecipando o impacto econ\u00f3mico que a propaga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus ter\u00e1 no Brasil, o Governo federal reduziu acentuadamente a previs\u00e3o para o crescimento do PIB para este ano. De 2,1% previstos no in\u00edcio do m\u00eas \u2013 que por si j\u00e1 representavam uma redu\u00e7\u00e3o das expectativas anteriores \u2013 o Minist\u00e9rio da Economia prev\u00ea agora um crescimento de 0,02%.\nApesar do reconhecimento por parte do Governo federal que o avan\u00e7o da epidemia constitui uma crise sem precedentes, Bolsonaro criticou as medidas tomadas em alguns estados, como S\u00e3o Paulo, que inclu\u00edram o encerramento de estabelecimentos comerciais, e manifestou receio de ser responsabilizado pelo impacto econ\u00f3mico. \u201cVoc\u00eas v\u00e3o querer jogar a responsabilidade em cima de mim. A economia est\u00e1 parando. Est\u00e3o tomando medidas, a meu ver, exageradas\u201d, afirmou.\nO Governo tamb\u00e9m vai proibir a entrada de cidad\u00e3os de v\u00e1rios pa\u00edses europeus, incluindo Portugal, e asi\u00e1ticos a partir da pr\u00f3xima segunda-feira, que n\u00e3o tenham resid\u00eancia no Brasil ou justifica\u00e7\u00e3o profissional ou familiar para entrar no pa\u00eds. De fora da restri\u00e7\u00e3o ficaram, no entanto, os EUA.\n* Descarregue a app do P\u00daBLICO, subscreva as nossas notifica\u00e7\u00f5es\n* Subscreva a nossa newsletter"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200320eg3k001mh"},"has_corona_label":{"0":true}}