{"headlines":{"0":"Francisco J. Marques atira-se ao Conselho de Arbitragem"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"191 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Diretor de comunica\u00e7\u00e3o do FC Porto lembra erros a favor do Benfica\nO FC Porto, por interm\u00e9dio do diretor de comunica\u00e7\u00e3o, Francisco J. Marques, deixou duras cr\u00edticas ao Conselho de Arbitragem (CA) da Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Futebol (FPF) pelo facto de Vasco Santos ter vindo a p\u00fablico assumir o erro na an\u00e1lise ao lance do pen\u00e1lti em Portim\u00e3o."},"remaining_content":{"0":"\"O CA p\u00f4s Vasco Santos a reconhecer que errou ao validar como VAR o pen\u00e1lti do Portimonense-FC Porto, mas ainda n\u00e3o teve tempo de pedir o mesmo aos \u00e1rbitros das tr\u00eas \u00faltimas sa\u00eddas do Benfica no passado campeonato (Santa Maria da Feira, Braga e Vila do Conde). Esta oficializa\u00e7\u00e3o do erro em Portim\u00e3o, em contraponto ao sil\u00eancio ap\u00f3s as falhas nos jogos que atribu\u00edram o \u00faltimo campeonato, \u00e9 especialmente grave se compararmos a quantidade de erros e a influ\u00eancia na competi\u00e7\u00e3o\", escreveu o dirigente portista no Twitter, acrescentando: \"Estes erros entregaram o t\u00edtulo e o CA n\u00e3o teve tempo de pedir a grava\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos de mea culpa, ou ent\u00e3o n\u00e3o considerou estes casos erros, o que ser\u00e1 ainda mais grave.\""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"RECOON0020190918ef9i0018m"},"has_corona_label":{"0":false}}