{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Desrespeitar isolamento vale pena de pris\u00e3o"},"pub_date":{"0":"11 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"426 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"C\u00f3digo Penal e Lei do Sistema de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade P\u00fablica estabelecem puni\u00e7\u00f5es para quem desrespeitar confinamento pedido pela Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade.\nA lei \u00e9 clara. O artigo 283.\u00ba do C\u00f3digo Penal prev\u00ea at\u00e9 cinco anos de pris\u00e3o de puni\u00e7\u00e3o para quem criar um perigo de \"propagar doen\u00e7a contagiosa\". Quem o fizer negligentemente arrisca uma pena de tr\u00eas anos. "},"remaining_content":{"0":"O ponto do CP referido estabelece a puni\u00e7\u00e3o sobre \"propaga\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a, altera\u00e7\u00e3o de an\u00e1lise ou de receitu\u00e1rio\". N\u00e3o \u00e9, contudo, o \u00fanico regime sancionat\u00f3rio existente para quem desrespeitar o confinamento. Segundo o diploma 81\/2009 da Lei do Sistema de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade P\u00fablica, indiv\u00edduos que n\u00e3o cumprirem as ordens das autoridades de sa\u00fade arriscam-se a contra-ordena\u00e7\u00f5es entre os 100 euros e os dez mil euros, enquanto empresas sujeitam-se a pagar entre 10 mil e 25 mil euros.\nO confinamento est\u00e1 previsto na Lei de Bases da Sa\u00fade. De acordo com a base 34, \"\u00e0 autoridade de sa\u00fade compete a decis\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o do Estado na defesa da sa\u00fade p\u00fablica, nas situa\u00e7\u00f5es suscet\u00edveis de causarem ou acentuarem preju\u00edzos graves \u00e0 sa\u00fade dos cidad\u00e3os ou das comunidades, e na vigil\u00e2ncia de sa\u00fade no \u00e2mbito territorial nacional que derive da circula\u00e7\u00e3o de pessoas e bens no tr\u00e1fego internacional\". Tal autoridade pode \"desencadear, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o e a lei, o internamento ou a presta\u00e7\u00e3o compulsiva de cuidados de sa\u00fade a pessoas que, de outro modo, constituam perigo para a sa\u00fade p\u00fablica\", bem como ordenar o \"encerramento dos servi\u00e7os, estabelecimentos e locais de utiliza\u00e7\u00e3o p\u00fablica e privada, quando funcionem em condi\u00e7\u00f5es de risco para a sa\u00fade p\u00fablica\".\nDe acordo com o \u00faltimo balan\u00e7o da ministra da Sa\u00fade, Marta Temido, e da diretora-geral de Sa\u00fade, Gra\u00e7a Freitas, numa confer\u00eancia de imprensa esta ter\u00e7a-feira, est\u00e3o confirmados 41 casos de Covid-19 em Portugal. Quase todos os casos est\u00e3o est\u00e1veis, sendo que apenas uma pessoa inspira cuidados.\nPor todo o pa\u00eds, multiplicam-se os cancelamentos e medidas para conten\u00e7\u00e3o do surto. Na Justi\u00e7a, por exemplo, foram suspensas temporariamente as visitas a estabelecimentos prisionais da regi\u00e3o Norte; na Sa\u00fade, os hospitais do Norte suspenderam as visitas, enquanto que na capital o Centro Hospitalar Universit\u00e1rio Lisboa Norte, que integra os hospitais Santa Maria e Pulido Valente, limitou o n\u00famero de visitas aos doentes (dois por dia) e suspendeu a presen\u00e7a de alunos ou estagi\u00e1rios nas suas \u00e1reas assistenciais. Universidades e estabelecimentos de ensino tamb\u00e9m suspenderam atividades, enquanto eventos culturais de Norte a Sul do pa\u00eds foram cancelados. "},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/11"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/11"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200311eg3b000p4"},"has_corona_label":{"0":true}}