{"headlines":{"0":"Campeonatos suspensos, adiamentos e muito mais: o impacto do coronav\u00edrus no desporto portugu\u00eas"},"pub_date":{"0":"12 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"277 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O balan\u00e7o de um dia marcado por v\u00e1rias altera\u00e7\u00f5es e medidas\nA situa\u00e7\u00e3o em torno do coronav\u00edrus continua a evoluir de forma preocupante no nosso pa\u00eds, algo que levou v\u00e1rias federa\u00e7\u00f5es e clubes nacionais a anunciarem esta quarta-feira medidas para ajudar a combater a evolu\u00e7\u00e3o do surto. Do futebol \u00e0s mais diversas modalidades, j\u00e1 ningu\u00e9m escapa aos efeitos do surto que tem afetado o planeta."},"remaining_content":{"0":"No futebol a FPF anunciou que o torneio internacional que a Sele\u00e7\u00e3o Nacional iria disputar no Qatar, com encontros diante da B\u00e9lgica e da Cro\u00e1cia, foi cancelado . Ainda no plano internacional, de referir a Juventus anunciou que Cristiano Ronaldo ir\u00e1 ficar na Madeira depois do teste positivo ao COVID-19 a Daniele Rugani .\nSporting e Benfica anunciaram o refor\u00e7o das suas medidas de preven\u00e7\u00e3o, ao passo que o FC Porto recomendou os seus adeptos para n\u00e3o se deslocarem a Famalic\u00e3o para apoiar a equipa. O Sp. Braga suspendeu as atividades do futebol de forma\u00e7\u00e3o at\u00e9 aos sub-19, enquanto o V. Guimar\u00e3es deu conta de que Ivo Vieira ir\u00e1 efetuar a confer\u00eancia de imprensa de antevis\u00e3o por v\u00eddeoconfer\u00eancia .\nNoutro \u00e2mbito, oito associa\u00e7\u00f5es (Viseu, Algarve, Beja, Porto, Braga, Leiria, Aveiro e Viana do Castelo) deram conta da decis\u00e3o de suspender totalmente as suas atividades .\nNas modalidades a principal novidade passa pela decis\u00e3o das federa\u00e7\u00f5es de andebol, basquetebol, h\u00f3quei em patins e voleibol de suspender os seus campeonatos de seniores, tal como as Federa\u00e7\u00f5es de R\u00e2guebi , de Gin\u00e1stica e de Ciclismo , que comunicaram a suspens\u00e3o provis\u00f3ria das competi\u00e7\u00f5es. J\u00e1 no t\u00e9nis h\u00e1 a destacar o cancelamento do Braga Open ."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200312eg3b00001"},"has_corona_label":{"0":false}}