{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Bombeiros Volunt\u00e1rios Portuenses preocupados com falta de material de prote\u00e7\u00e3o"},"pub_date":{"0":"26 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"603 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Avisam ainda que, sem apoio, n\u00e3o t\u00eam capacidade para pagar sal\u00e1rios\nOs Bombeiros Volunt\u00e1rios Portuenses temem deixar de poder prestar servi\u00e7os de emerg\u00eancia por falta de equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual para o combate \u00e0 covid-19 e avisaram que, sem apoio n\u00e3o t\u00eam capacidade para pagar sal\u00e1rios."},"remaining_content":{"0":"Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 Lusa, o comandante dos Portuenses, Joaquim Caldas, garantiu que as dificuldades, nesta altura s\u00e3o muitas. \"Eu estou a ficar sem 'stock' [de equipamento de prote\u00e7\u00e3o]. N\u00e3o vou querer dizer que n\u00e3o \u00e0s pessoas, mas n\u00e3o vou p\u00f4r nenhum dos meus operacionais em risco. Neste momento, estes equipamentos eram fundamentais, eu n\u00e3o sei como isto vai ser. N\u00e3o sei se poderei aguentar a fazer o servi\u00e7o at\u00e9 domingo\", disse.\nDe acordo com aquele respons\u00e1vel dos 20 bombeiros profissionais que os Portuenses empregam, 14 trabalham diariamente com este tipo de emerg\u00eancia. Com dois tripulantes por ve\u00edculo, se cada um precisar de \"tr\u00eas ou quatro 'kits' [de prote\u00e7\u00e3o] por dia\", ser\u00e3o precisos oito e os Portuenses s\u00f3 receberam \"cinco ou seis 'kits', depois nada mais veio\".\n\"Quem nos est\u00e1 a ajudar \u00e9 a autarquia. Ainda hoje recebemos m\u00e1scaras, embora sejam m\u00e1scaras cir\u00fargicas. N\u00f3s precis\u00e1vamos de outro tipo de m\u00e1scaras, 'kits' completos e os fatos para trabalhar\", salientou, classificando o momento vivido de \"muito preocupante\".\nJoaquim Caldas revelou que a situa\u00e7\u00e3o limite levou a corpora\u00e7\u00e3o a inscrever-se em v\u00e1rias listas de solidariedade para tentar garantir os equipamentos necess\u00e1rios, contudo, at\u00e9 ao momento, o material que vai chegando por parte das autoridades \u00e9 insuficiente para as necessidades do dia-a-dia.\n\"Eu sei que o momento n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. N\u00e3o sou ego\u00edsta de olhar s\u00f3 para o meu umbigo. Sei que os profissionais de sa\u00fade t\u00eam tanto ou mais necessidade do que n\u00f3s temos, mas tamb\u00e9m para eles poderem tratar [de doentes], n\u00f3s tamb\u00e9m temos de os levar at\u00e9 ao local onde trabalham\", apontou.\nA este problema acresce o da car\u00eancia econ\u00f3mica. O comandante salienta que sem acesso a linhas de cr\u00e9dito, n\u00e3o sabem como v\u00e3o pagar sal\u00e1rios daqui para a frente. \"Vou mand\u00e1-los para 'lay-off'? Vou fechar o quartel? Ou sigo s\u00f3 com volunt\u00e1rios\", pergunta.\nEste m\u00eas, a junta de freguesia de Ramalde assumiu j\u00e1 o pagamento de quatro faturas de fornecedores de combust\u00edvel, oxig\u00e9nio, m\u00e1scaras, luvas, entre outros materiais, no valor de 4.848 euros, dos Volunt\u00e1rios Portuenses.\nOs Portuenses est\u00e3o tamb\u00e9m em conversa\u00e7\u00f5es com a junta de Paranhos e com a C\u00e2mara do Porto para aferir da disponibilidade para ajudar a corpora\u00e7\u00e3o. \"Estamos atados de p\u00e9s e m\u00e3os e o problema n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 os bombeiros, a PSP e a GNR. Vamos fazendo das tripas cora\u00e7\u00e3o. Estamos a fazer omeletas sem ovos. N\u00e3o sei como isto vai acabar, porque, se n\u00e3o tivermos o material necess\u00e1rio para atuar em seguran\u00e7a, n\u00e3o podemos ir socorrer os outros\", concluiu, sublinhando que \"est\u00e3o a sentir uma grande falta de apoio por parte do Minist\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o Interna\".\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da covid-19, j\u00e1 infetou mais 480 mil pessoas em todo o mundo, das quais morreram perto de 22.000.\nEm Portugal, registaram-se 60 mortes, mais 17 do que na v\u00e9spera (+39,5%), e 3.544 infe\u00e7\u00f5es confirmadas, segundo o balan\u00e7o feito hoje pela Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade, que identificou 549 novos casos em rela\u00e7\u00e3o a quarta-feira (+18,3%).\nPortugal, onde os primeiros casos confirmados foram registados no dia 02 de mar\u00e7o, encontra-se em estado de emerg\u00eancia desde as 00:00 de 19 de mar\u00e7o e at\u00e9 \u00e0s 23:59 de 02 de abril. "},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/26"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/26"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200326eg3q000un"},"has_corona_label":{"0":true}}