{"headlines":{"0":"Jorge Braz chama campe\u00f5es europeus para particulares com Espanha"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"232 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Para o duplo confronto com os espanh\u00f3is, Braz optou por chamar grande parte dos jogadores que ajudaram Portugal a vencer o Europeu no ano passado, com o guarda-redes Beb\u00e9 a ser o \u00fanico ausente desse grupo.\nO selecionador portugu\u00eas de futsal, Jorge Braz, relevou esta quarta-feira os convocados para os dois encontros particulares com a Espanha, que v\u00e3o decorrer em Matosinhos, numa lista de 14 dominada por jogadores que foram campe\u00f5es europeus em 2018."},"remaining_content":{"0":"Para o duplo confronto com os espanh\u00f3is, Braz optou por chamar grande parte dos jogadores que ajudaram Portugal a vencer o Europeu no ano passado, com o guarda-redes Beb\u00e9 a ser o \u00fanico ausente desse grupo.\nO ala Miguel \u00c2ngelo, do Benfica, \u00e9 o \u00fanico jogador da lista de convocados que n\u00e3o esteve presente na Eslov\u00e9nia.\nOs encontros com Espanha v\u00e3o decorrer nos dias 23 e 24 de setembro,no Pavilh\u00e3o de Congressos e Desportos de Matosinhos.\nPortugal e Espanha foram os dois finalistas do \u00faltimo Campeonato da Europa.\nLista de 14 convocados:\n- Guarda-redes: Andr\u00e9 Sousa (Benfica) e V\u00edtor Hugo (Sporting de Braga).\n- Fixos: Andr\u00e9 Coelho (Benfica), F\u00e1bio Cec\u00edlio (Benfica), Jo\u00e3o Matos (Sporting) e Nilson (Sporting de Braga).\n- Alas: Bruno Coelho (Benfica), M\u00e1rcio (Sporting de Braga), Miguel \u00c2ngelo (Benfica), Pany (Sporting), Pedro Cary (Sarago\u00e7a), Ricardinho (Inter Movistar) e Tiago Brito (Benfica);\n- Piv\u00f4: Tunha (Belenenses)."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"RECOON0020190918ef9i000um"},"has_corona_label":{"0":false}}