{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Espanha em isolamento parcial \"durante 15 dias\""},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"259 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Medidas do presidente do governo deixam Espanha em isolamento parcial \"durante 15 dias\"\nO presidente do governo espanhol, Pedro S\u00e1nchez, anunciou este s\u00e1bado ter acionado o estado de emerg\u00eancia no pa\u00eds devido ao crescimento vertiginoso do novo coronav\u00edrus. As \"medidas dr\u00e1sticas\", como lhes chama, deixam Espanha em isolamento parcial \"durante 15 dias\" mas o per\u00edodo pode ser prolongado, avisou o chefe de governo. A Covid-19 j\u00e1 infetou mais de seis mil pessoas e matou 193 no pa\u00eds."},"remaining_content":{"0":"Para o governo de Espanha, os cidad\u00e3os do pa\u00eds apenas poder\u00e3o sair de casa em situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia, como desloca\u00e7\u00f5es para o trabalho, idas a farm\u00e1cias ou supermercados ou assist\u00eancia a idosos, al\u00e9m de \"motivos de for\u00e7a maior\".\nS\u00e1nchez comunicou ainda que a circula\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis particulares ser\u00e1 limitada, assim como os reabastecimentos e que todas as sa\u00eddas de habita\u00e7\u00f5es por motivos de lazer foram proibidas. Todas as escolas e universidades estar\u00e3o encerradas, assim como a atividade comercial estar\u00e1 suspensa - com exce\u00e7\u00f5es para supermercados, medicamentos e combust\u00edvel. O presidente do governo indicou ainda a dist\u00e2ncia de um metro entre pessoas.\n\"N\u00f3s, seres humanos, confundimo-nos demasiadas vezes na hora de identificar os nossos inimigos. Agora conv\u00e9m n\u00e3o nos enganarmos, porque estamos em frente a um verdadeiro inimigo, que \u00e9 o v\u00edrus. O objetivo \u00e9 deter a propaga\u00e7\u00e3o e eliminar o v\u00edrus. Quando virmos que a curva de difus\u00e3o do v\u00edrus est\u00e1 mais lenta, essa ser\u00e1 a primeira vit\u00f3ria coletiva\", afirmou Pedro S\u00e1nchez, que disse que estes s\u00e3o \"tempos de dificuldade\"."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200314eg3e001bc"},"has_corona_label":{"0":false}}