{"headlines":{"0":"Conhe\u00e7as as medidas do Governo de apoio \u00e0s fam\u00edlias e empresas durante e ap\u00f3s o Estado de Emerg\u00eancia"},"pub_date":{"0":"26 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"989 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Medidas extraordin\u00e1rias foram aprovadas em sede de Conselho de Ministros.\nO Governo aprovou esta quinta-feira um novo conjunto de medidas extraordin\u00e1rias de resposta \u00e0 situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica do novo coronav\u00edrus."},"remaining_content":{"0":"Conhe\u00e7a, na \u00edntegra, o novo conjunto de medidas extraordin\u00e1rias apresentadas pelo ministro de Estado, da Economia e da Transi\u00e7\u00e3o Digital, Pedro Siza Vieira, e pela ministra de Estado, Mariana Vieira da Silva. Para o ministro da Economia, estas s\u00e3o \"medidas de um impacto muito significativo que, no seu conjunto, ajudar\u00e3o as fam\u00edlias e as empresas a passar com o m\u00ednimo dano significativo as semanas que nos esperam\".\n\"1. Foi aprovado o decreto-lei que estabelece uma medida excecional e tempor\u00e1ria de prote\u00e7\u00e3o dos postos de trabalho, atrav\u00e9s de medidas como a redu\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria do per\u00edodo normal de trabalho ou suspens\u00e3o de contrato de trabalho, no \u00e2mbito da pandemia da doen\u00e7a COVID-19.\nO atual cen\u00e1rio da crise epidemiol\u00f3gica e o Estado de Emerg\u00eancia obriga a um refor\u00e7o das medidas j\u00e1 adotadas pelo Governo, garantindo a sua flexibilidade procedimental para que possam ser rapidamente operacionalizadas.\nDe forma a apoiar a manuten\u00e7\u00e3o dos postos de trabalho e a evitar despedimentos por raz\u00f5es econ\u00f3micas, o diploma prev\u00ea que tenham acesso a este regime:\n- As empresas ou estabelecimentos cujo encerramento total ou parcial tenha sido decretado por decis\u00e3o das autoridades pol\u00edticas ou de sa\u00fade\n- As empresas que experienciem uma paragem total ou parcial da sua atividade que resulte da interrup\u00e7\u00e3o das cadeias de abastecimento globais, ou a suspens\u00e3o ou cancelamento de encomendas\n- A queda acentuada de, pelo menos 40% da fatura\u00e7\u00e3o, por refer\u00eancia ao m\u00eas anterior ou per\u00edodo hom\u00f3logo\nO diploma aprovado estipula que durante o per\u00edodo de redu\u00e7\u00e3o ou suspens\u00e3o, bem como nos 60 dias seguintes \u00e0 sua aplica\u00e7\u00e3o, o empregador n\u00e3o pode cessar contratos de trabalho, atrav\u00e9s de despedimento coletivo ou por extin\u00e7\u00e3o do posto de trabalho, relativamente aos trabalhadores abrangidos pelas medidas de apoio.\n  2. Foi aprovado um decreto-lei que estabelece medidas excecionais de apoio e prote\u00e7\u00e3o de fam\u00edlias, empresas e demais entidades da economia social, para assegurar o refor\u00e7o da sua tesouraria e liquidez, atenuando os efeitos da redu\u00e7\u00e3o da atividade econ\u00f3mica.\nUma vez que o sistema financeiro tem um especial dever de participa\u00e7\u00e3o neste esfor\u00e7o conjunto pela sua fun\u00e7\u00e3o essencial de financiamento da economia, \u00e9 aprovada uma morat\u00f3ria de 6 meses, at\u00e9 30 de setembro de 2020, que prev\u00ea a proibi\u00e7\u00e3o da revoga\u00e7\u00e3o das linhas de cr\u00e9dito contratadas, a prorroga\u00e7\u00e3o ou suspens\u00e3o dos cr\u00e9ditos at\u00e9 fim deste per\u00edodo, de forma a garantir a continuidade do financiamento \u00e0s fam\u00edlias e empresas e a prevenir eventuais incumprimentos\n3. Foi aprovada uma proposta de lei, a submeter \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da Assembleia da Rep\u00fablica, que cria um regime excecional e tempor\u00e1rio de mora no pagamento de rendas - habitacionais e n\u00e3o habitacionais - e habilita o Instituto da Habita\u00e7\u00e3o e da Reabilita\u00e7\u00e3o Urbana (IHRU) a conceder empr\u00e9stimos para pagamento de renda aos arrendat\u00e1rios que tenham sofrido quebras de rendimentos.\n4. Foi aprovado o decreto-lei que cria um regime excecional e tempor\u00e1rio de faltas justificadas motivadas por assist\u00eancia \u00e0 fam\u00edlia, refor\u00e7ando as medidas j\u00e1 tomadas, para melhorar a sua adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 realidade, e passando a acautelar as situa\u00e7\u00f5es em que se verifica a necessidade de assist\u00eancia a parente na linha reta ascendente que se encontre a cargo do trabalhador e que frequente equipamentos sociais cuja atividade seja suspensa.\nFica estabelecido o funcionamento durante o per\u00edodo de interrup\u00e7\u00e3o letiva da rede de estabelecimento de ensino que promove o acolhimento dos filhos ou outros dependentes a cargo dos profissionais de sa\u00fade, dos servi\u00e7os de a\u00e7\u00e3o social, das for\u00e7as e servi\u00e7os de seguran\u00e7a e de socorro, incluindo os bombeiros volunt\u00e1rios, e das for\u00e7as armadas, os trabalhadores dos servi\u00e7os p\u00fablicos essenciais, cuja mobiliza\u00e7\u00e3o para o servi\u00e7o ou prontid\u00e3o obste a que prestem assist\u00eancia aos mesmos.\n5. Foi aprovado o decreto-lei que visa facilitar e fomentar a utiliza\u00e7\u00e3o de instrumentos de pagamento eletr\u00f3nicos, como os pagamentos baseados em cart\u00e3o, em detrimento de meios de pagamento tradicionais, como as moedas e as notas.\nPara este efeito, o diploma estabelece a suspens\u00e3o de comiss\u00f5es em opera\u00e7\u00f5es de pagamento, e que os benefici\u00e1rios que disponibilizem terminais de pagamento autom\u00e1ticos n\u00e3o podem recusar ou limitar a aceita\u00e7\u00e3o de cart\u00f5es para pagamento de quaisquer bens ou servi\u00e7os, independentemente do valor da opera\u00e7\u00e3o.\n6. Foi aprovada uma proposta de lei, a submeter \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da Assembleia da Rep\u00fablica, que estabelece regime excecional, aplic\u00e1vel at\u00e9 30 de junho de 2020, de cumprimento das medidas previstas nos Programas de Ajustamento Municipal (PAM), para os munic\u00edpios que est\u00e3o no Fundo de Apoio Municipal, isentando-os das restri\u00e7\u00f5es quando se trate da realiza\u00e7\u00e3o com despesas de apoio social a mun\u00edcipes afetados pela COVID-19, aquisi\u00e7\u00e3o de equipamento m\u00e9dico e outras despesas associadas ao combate aos efeitos da pandemia da COVID-19.\nCom vista \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o do apoio \u00e0s suas popula\u00e7\u00f5es, por parte de todas as autarquias, tamb\u00e9m o endividamento que resultar destas despesas n\u00e3o ser\u00e1 considerado para aferir o cumprimento dos limites ao endividamento por parte das autarquias.\n  7. Foi aprovado o decreto-lei que estabelece medidas excecionais e tempor\u00e1rias no \u00e2mbito cultural e art\u00edstico, em especial quanto aos espet\u00e1culos n\u00e3o realizados, entre os dias 28 de fevereiro de 2020 e at\u00e9 90 dias \u00fateis ap\u00f3s o t\u00e9rmino do estado de emerg\u00eancia.\nFace \u00e0 pandemia COVID 19, e com vista a evitar a transmiss\u00e3o do v\u00edrus, o Governo tomou medidas que passaram, nomeadamente, pelo encerramento de instala\u00e7\u00f5es e estabelecimentos onde se desenvolvem atividades culturais e art\u00edsticas. Importa, por isso, assegurar uma prote\u00e7\u00e3o especial aos agentes culturais envolvidos na realiza\u00e7\u00e3o destes espet\u00e1culos, bem como garantir os direitos dos consumidores.\n  8. Foi aprovado o decreto-lei que altera as regras gerais de aplica\u00e7\u00e3o dos fundos europeus estruturais e de investimento, de forma a permitir a antecipa\u00e7\u00e3o dos pedidos de pagamento, no que diz respeito a saldos.\""},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/26"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/26"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200326eg3q000s9"},"has_corona_label":{"0":true}}