{"headlines":{"0":"Torres Pereira: \u00abSitua\u00e7\u00e3o de Patr\u00edcio \u00e9 irrevers\u00edvel, mas os outros...\u00bb"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"248 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Presidente da Comiss\u00e3o de Gest\u00e3o aborda as rescis\u00f5es"},"remaining_content":{"0":"O presidente da Comiss\u00e3o de Gest\u00e3o do Sporting Artur Torres Pereira admitiu que n\u00e3o que jogadores formados no clube optassem por rescindir contrato com os le\u00f5es. Todavia, admite que vai, caso Bruno de Carvalho seja destitu\u00eddo, tentar reverter o preju\u00edzo desportivo e financeiro desta situa\u00e7\u00e3o.\"N\u00e3o gostei de ver os jogadores rescindirem os seus contratos. Muitos foram formados no Sporting, o Sporting foi a vida deles, para muitos representou um per\u00edodo essencial da sua vida, independentemente dos fatores que fundamentam essa rescis\u00e3o. Faremos o que estiver ao nosso alcance para que o preju\u00edzo do ponto de vista financeiro seja minorado. Temos de acautelar acima de tudo os interesses do Sporting. A Comiss\u00e3o de Gest\u00e3o tentar\u00e1 evitar o preju\u00edzo enorme para o Sporting e tentar reverter o preju\u00edzo - financeiro, desde logo, e desportivo, se poss\u00edvel. Os jogadores rescindiram na sequ\u00eancia de situa\u00e7\u00f5es que foram geradas pelo CD suspenso. O Sporting n\u00e3o deve ser prejudicado por situa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o desejou, n\u00e3o quer e nem gosta\", referiu \u00e0 CMTV.Torres Pereira confessou que o caso de Rui Patr\u00edcio \u00e9 diferente dos restantes, porque j\u00e1 n\u00e3o resta margem para agir: \"Sejamos realistas: a situa\u00e7\u00e3o de Rui Patr\u00edcio, a partir do momento em que formaliza um contrato com um clube, \u00e9 irrevers\u00edvel, mas h\u00e1 jogadores que n\u00e3o est\u00e3o nessa situa\u00e7\u00e3o e a obriga\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Gest\u00e3o \u00e9 evitar o preju\u00edzo para o Sporting\"."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"RECOON0020180618ee6i000p6"},"has_corona_label":{"0":false}}