{"headlines":{"0":"Portugueses dedicam resultados no Dakar'2020 a Paulo Gon\u00e7alves"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"510 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"De pilotos a chefes de equipa, todos lembram o malogrado 'motard'\nOs portugueses que esta sexta-feira conclu\u00edram a participa\u00e7\u00e3o no Rali Dakar de todo-o-terreno dedicaram os seus resultados \u00e0 mem\u00f3ria de Paulo Gon\u00e7alves, piloto portugu\u00eas que faleceu v\u00edtima de queda \u00e0 s\u00e9tima etapa. Brabec venceu o Dakar'2020 e prestou sentida homenagem a Paulo Gon\u00e7alves"},"remaining_content":{"0":"Ruben Faria, diretor desportivo da Honda, que venceu a competi\u00e7\u00e3o das duas rodas, revelou um sentimento agridoce e n\u00e3o esqueceu o amigo na hora do triunfo, atrav\u00e9s do norte-americano Ricky Brabec.\n\"Quero dedicar este Dakar a duas pessoas: ao Paulo, que perdeu a vida fazendo o que mais gostava, e ao meu pai, que tamb\u00e9m faleceu e gostaria muito de ter assistido a esta vit\u00f3ria da Honda. Este Dakar n\u00e3o foi nada f\u00e1cil depois da perda do nosso amigo Paulo Gon\u00e7alves. Pessoalmente, era um grande amigo e partilh\u00e1mos muitas coisas. N\u00e3o est\u00e1 a ser nada f\u00e1cil\", disse o algarvio.\nJ\u00e1 o piloto Ant\u00f3nio Maio (Yamaha) foi o melhor representante nacional das motas, terminando na 27.\u00aa posi\u00e7\u00e3o. \"Quero dedicar a minha participa\u00e7\u00e3o ao Paulo Gon\u00e7alves, um amigo e excelente piloto que est\u00e1 a olhar por todos n\u00f3s de certeza. Obrigado tamb\u00e9m a todos os portugueses que est\u00e3o aqui a apoiar-nos. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao meu mec\u00e2nico Bruno Pires pelo trabalho excelente que realizou\", frisou, sobre o mec\u00e2nico que \u00e9 agente da PSP em Bragan\u00e7a a tempo inteiro.\nFausto Mota (Husqvarna), apesar de correr sob a bandeira espanhola, pa\u00eds onde reside h\u00e1 v\u00e1rios anos, terminou em s\u00e9timo lugar da classe maratona, 31.\u00ba da geral absoluta nesta quinta participa\u00e7\u00e3o na prova.\n\"Quero, acima de tudo, dedicar este Dakar ao Paulo, \u00e0 sua fam\u00edlia e amigos que est\u00e3o a passar momentos muito dif\u00edceis com esta perda\", salientou Fausto Mota.\nJ\u00e1 M\u00e1rio Patr\u00e3o (KTM) admitiu que este \"foi um ano dif\u00edcil\", mas conseguiu \"terminar o Dakar que era o principal objetivo\", n\u00e3o escondendo algumas cr\u00edticas \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o.\n\"Foi um Dakar num novo pa\u00eds, num novo continente e com muitas diferen\u00e7as. Muito mais r\u00e1pido, com menos navega\u00e7\u00e3o e mais perigoso, no meu entender. O descontentamento \u00e9 geral e a organiza\u00e7\u00e3o ter\u00e1 muito trabalho para o pr\u00f3ximo ano\", destacou.\nNos SSV, Pedro Bianchi Prata foi quarto classificado ao lado do piloto zimbabueano Conrad Rautenbach (PH Sport).\n\"O quarto lugar n\u00e3o foi mau. A segunda semana foi muito, muito complicada. Com a perda do Paulo, n\u00e3o consigo estar feliz, mas saio daqui com o sentimento de miss\u00e3o cumprida e com o meu d\u00e9cimo Dakar terminado enquanto concorrente\", disse o portuense.\nO melhor resultado foi conseguido pelo navegador Paulo Fi\u00faza, terceiro classificado nos autom\u00f3veis ao lado do franc\u00eas St\u00e9phane Peterhansel (Mini), que nunca conseguiu ultrapassar o facto de, \u00e0 \u00faltima da hora, n\u00e3o ter podido correr com a mulher, a alem\u00e3 Andrea Mayer, v\u00edtima de um problema de sa\u00fade.\nO tamb\u00e9m navegador Filipe Palmeiro acompanhou o lituano Benediktas Vanagas, terminando na 15.\u00aa posi\u00e7\u00e3o dos autom\u00f3veis.\nNos cami\u00f5es, Bruno Sousa foi 26.\u00ba no cami\u00e3o guiado pelo alem\u00e3o Mathias Behringer (South Racing)."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200117eg1h0018u"},"has_corona_label":{"0":false}}