{"headlines":{"0":"S\u00e9rgio Vieira: \u00abFomos muito compactos contra o FC Porto\u00bb"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"629 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\"Empate com o FC Porto foi o resultado com mais visibilidade. Estivemos extremamente organizados\", lembrou o t\u00e9cnico"},"remaining_content":{"0":"Benfica, Sporting e Moreirense. S\u00e3o estas as \u00fanicas equipas que n\u00e3o sofreram golos dos drag\u00f5es no campeonato 2017\/2018. S\u00e9rgio Vieira, de 35 anos, explica como parou a m\u00e1quina ofensiva de S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o e fala, pela primeira vez, da sa\u00edda - prematura, diz o t\u00e9cnico - dos c\u00f3negosRECORD - O empate (0-0) com FC Porto foi o melhor resultado dos 17 jogos em que treinou o Moreirense?S\u00c9RGIO VIEIRA - Foi o resultado com mais visibilidade. Estivemos extremamente organizados, contra um advers\u00e1rio que marca muitos golos e n\u00f3s n\u00e3o sofremos nenhum. O FC Porto \u00e9 uma equipa muito dif\u00edcil, o l\u00edder do campeonato, e tem uma for\u00e7a enorme. R - Como preparou a equipa taticamente para travar o FC Porto?SV- A prepara\u00e7\u00e3o para esse jogo n\u00e3o foi exclusiva daquela semana, come\u00e7ou logo quando peguei na equipa. Ou seja, a organiza\u00e7\u00e3o t\u00e1tica que tivemos contra o FC Porto foi consequ\u00eancia de todo o trabalho feito desde que cheguei ao Moreirense e tudo o que a equipa colocou em pr\u00e1tica desde ent\u00e3o, no que diz respeito aos conceitos t\u00e1ticos coletivos e individuais. Nesse jogo, fomos muito compactos, n\u00e3o permitindo espa\u00e7o entrelinhas. E sempre que o FC Porto procurou espa\u00e7o em profundidade nas costas da defesa do Moreirense, a linha defensiva esteve atenta e n\u00e3o permitiu a explora\u00e7\u00e3o desse espa\u00e7o. Exercemos uma press\u00e3o constante sobre o portador da bola e fizemos coberturas a essa press\u00e3o. O FC Porto aposta muito em desequil\u00edbrios individuais, mas mesmo quando passava por um jogador, pelo segundo j\u00e1 era mais dif\u00edcil. R - Deve ter sido desgastante...SV- Sem d\u00favida, at\u00e9 porque o FC Porto \u00e9 muito forte fisicamente. \u00c9 tamb\u00e9m por isso que consegue marcar um, dois ou mais golos. E n\u00f3s n\u00e3o sofremos golos.R - \"'Charutada' na frente\" e \"quebra do ritmo de jogo\" disse S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o, acusando o Moreirense de antijogo. Levou a mal estas declara\u00e7\u00f5es?SV- Cada um \u00e9 respons\u00e1vel pelo que diz, mas respeito a opini\u00e3o do S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o. Sei que o FC Porto \u00e9 um clube grande e que, \u00e0s vezes, \u00e9 necess\u00e1rio encontrar argumentos. N\u00e3o posso \u00e9 deixar de tirar m\u00e9rito \u00e0 minha equipa. E isso avalia-se pelo trabalho feito antes. N\u00e3o sofremos golos contra o FC Porto, tal como o n\u00famero de golos sofridos vinha a diminuir desde que eu entrei no Moreirense. Antes de mim, o clube perdeu com Tondela, P. Ferreira, Chaves e Belenenses sofrendo sempre 3 golos...R - Conseguiu travar o l\u00edder do campeonato e, 15 dias depois, o Moreirense dispensou-o. Ficou surpreendido?SV- Foi uma surpresa total devido \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da equipa e ao rendimento apresentado. Estav\u00e1mos a lutar pela vit\u00f3ria em todos os jogos, v\u00ednhamos desse empate com o FC Porto, t\u00ednhamos ganho em casa do Tondela, t\u00ednhamos feito um grande jogo contra o Estoril - perdemos de forma injusta. Mas respeito a decis\u00e3o, s\u00e3o coisas do futebol. R - Qual foi a raz\u00e3o apresentada pela dire\u00e7\u00e3o do Moreirense?SV- O facto de termos ca\u00eddo para a a zona de descida e a aproxima\u00e7\u00e3o de jogos decisivos em que era preciso reagir. Quando algu\u00e9m toma uma decis\u00e3o, eu n\u00e3o sou de argumentar ou contrariar porque cada um \u00e9 respons\u00e1vel pelas op\u00e7\u00f5es que tem. Eu limito-me a aceitar e a guardar as coisas positivas.R - Estava confiante de que era poss\u00edvel alcan\u00e7ar a perman\u00eancia?SV- De certeza absoluta. Senti isso assim que assumi o Moreirense e mantive essa convic\u00e7\u00e3o durante o per\u00edodo em que trabalhei com a equipa. Acreditava mesmo que seria poss\u00edvel conseguir a perman\u00eancia de forma tranquila e antes das jornadas decisivas do campeonato. E continuo a acreditar que a equipa tem potencial para ficar na 1.\u00aa Divis\u00e3o."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"RECOON0020180302ee320002w"},"has_corona_label":{"0":false}}