{"headlines":{"0":"Atriz que interpreta Lisboa em 'La Casa de Papel' foi diagnosticada com coronav\u00edrus"},"pub_date":{"0":"18 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"556 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Itziar Itu\u00f1o diz que o seu caso \u00e9 leve e est\u00e1 bem de sa\u00fade.\nA atriz Itziar Itu\u00f1o, uma das protagonistas da s\u00e9rie La Casa de Papel revelou, esta quarta-feira, que foi diagnosticada com Covid-19."},"remaining_content":{"0":"Numa mensagem publicada na rede social Instagram, a atriz que interpreta a inspetora Raquel - que depois se torna Lisboa quando integra o grupo de assaltantes - revelou que se encontra bem, sendo o seu caso leve. \"Agora, aguardam-me 15 dias de quarentena\", escreveu, recordando o qu\u00e3o perigoso \u00e9 o novo coronav\u00edrus para \"pessoas que s\u00e3o mais fracas\".\nVer esta publica\u00e7\u00e3o no Instagram\nAupa danoi!! Ofiziala da, bariku arratsaldetik sintomekaz nabil (sukarra ta eztul lehorra) eta gaur iritsi jaku azterneta epidemiologikoaren konfirmazi\u00f1oa. Koronabirusa da. Nire kasuan arina da ta ondo nago baina oso oso kutsakorra eta super arriskutsua ahulago dagoen jendearentzako. Hau ez da tontakeria, izan konsziente, ez hartu arinkeriaz, hildakoak dauz eta bizi asko jokoan eta ondi\u00f1o ez dakigu norai\u00f1o helduko dan kontua, beraz, arduratsuak izateko txertoa ipinteko garaia da danon hobebeharrez. Elkartasun garaia da! Etxean geratzekoa eta babestu besteak! Orain 15 egun berrogeialdi eta aurrerago ikusiko da??.Zaindu zaitezte!! \/ Hola a tod@s!! Ez oficial, desde el viernes por la tarde tengo los s\u00edntomas (fiebre y tos seca) y hoy nos ha llegado la confirmaci\u00f3n del test epidemiol\u00f3gico. \u00c9s coronavirus. Mi caso es leve y estoy bien pero es muy muy contagioso y superpeligroso para la gente que est\u00e1 m\u00e1s debil. \u00c9sto no es tonter\u00eda, ser conscientes, no lo tomeis a la ligera, hay muertos, muchas vidas en juego y a\u00fan no sabemos hasta donde va a llegar \u00e9sto por lo que ha llegado la hora de ponerse la vacuna de la responsabilidad por el bien com\u00fan. Es tiempo de solidad y generosidad! De quedarse en casa y proteger a los dem\u00e1s. Ahora me tocan 15 dias en cuarentena y despu\u00e9s ya se ver\u00e1??! Cuidaros mucho \/ Ol\u00e1 galera! Ez oficial, desde sexta-feira \u00e0 tarde tenho sintomas (febre e tosse seca) e hoje recebemos confirma\u00e7\u00e3o do teste epidemiol\u00f3gico. \u00c9 um coronav\u00edrus. Meu caso \u00e9 leve e estou bem, mas \u00e9 muito muito contagioso e super perigoso para pessoas que s\u00e3o mais fracas. Isso n\u00e3o \u00e9 bobagem, esteja ciente, n\u00e3o leve a s\u00e9rio, h\u00e1 mortos, muitas vidas em jogo e ainda n\u00e3o sabemos at\u00e9 que ponto isso vai dar, ent\u00e3o chegou a hora de ser vacinado pela responsabilidade pelo bem comum . \u00c9 um tempo de solid\u00e3o e generosidade! Ficar em casa e proteger os outros. Agora tenho 15 dias em quarentena e depois ser\u00e1 visto??! Cuide-se #etxeangeratu #yomequedoencasa #quedatencasa\nUma publica\u00e7\u00e3o partilhada por Itziar Itu\u00f1o (OFIZIAL) (@itziarituno) a 18 de Mar, 2020 \u00e0s 6:28 PDT\nO coronav\u00edrus respons\u00e1vel pela pandemia da Covid-19 infetou mais de 189 mil pessoas, das quais mais de 7.800 morreram. O surto come\u00e7ou na China, em dezembro de 2019, e espalhou-se por mais de 146 pa\u00edses e territ\u00f3rios, o que levou a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) a declarar uma situa\u00e7\u00e3o de pandemia.\nO n\u00famero de infetados em Portugal com o novo coronav\u00edrus subiu para os 642, um aumento significativo (aproximadamente 43,4%) comparativamente ao divulgado esta ter\u00e7a-feira, sendo registados 194 novos casos. J\u00e1 morreram duas pessoas e cinco est\u00e3o recuperadas. \n   "},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/18"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/18"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200318eg3i00134"},"has_corona_label":{"0":false}}