{"headlines":{"0":"Espanh\u00f3is elogiam Ant\u00f3nio Costa: \u00abUma li\u00e7\u00e3o que j\u00e1 \u00e9 hist\u00f3ria na Uni\u00e3o Europeia\u00bb"},"pub_date":{"0":"27 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"486 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Jornal El Pa\u00eds partilhou discurso do primeiro-ministro portugu\u00eas e elogios multiplicam-se\nDeram que falar no nosso pa\u00eds as declara\u00e7\u00f5es de Ant\u00f3nio Costa na quinta-feira, quando considerou como \"repugnante\" aquilo que dissera o ministro das finan\u00e7as holand\u00eas a prop\u00f3sito do trabalho do governo espanhol, e a verdade \u00e9 que as palavras do primeiro ministro portugu\u00eas cruzaram fronteiras e valeram mesmo refer\u00eancias elogiosas tamb\u00e9m da sua imprensa neste momento de crise."},"remaining_content":{"0":"O 'El Pais', por exemplo, destaca a forma veemente como o l\u00edder portugu\u00eas referiu as suas palavras, vendo nelas um claro ataques \u00e0s declara\u00e7\u00f5es de Wopke Hoekstra. O jornal de refer\u00eancia espanhol partilhou mesmo o v\u00eddeo das declara\u00e7\u00f5es de Costa no Instagram e a\u00ed choveram elogios \u00e0 sua postura. \"Bravo se\u00f1or Costa\", \"tinha que ser um portugu\u00eas\" e \"bravo por este homem, tanto a aprender com Portugal\", s\u00e3o apenas alguns dos muitos coment\u00e1rios a elogiar as palavras de Costa. \nJ\u00e1 o 'AS', um t\u00edtulo desportivo, diz que Ant\u00f3nio Costa \"deu uma li\u00e7\u00e3o que j\u00e1 \u00e9 hist\u00f3ria na Uni\u00e3o Europeia\", ao passo que a 'Marca' fala numa \"resposta exemplar de Portugal ao ataque holand\u00eas\".\nDe recordar que Wopke Hoekstra, ministro das finan\u00e7as holand\u00eas, acusou Espanha de n\u00e3o ter margem or\u00e7amental para lidar com a pandemia de Covid-19. Costa disse que estas declara\u00e7\u00f5es s\u00e3o repugnantes e defendeu que esta \u00e9 uma altura para a Europa se manter unida para combater um \"inimigo em comum\". \nVer esta publica\u00e7\u00e3o no Instagram\n\"Re-pug-nan-te\". As\u00ed, silabeando la palabra, respondi\u00f3 el primer ministro de Portugal, Ant\u00f3nio Costa, al ministro neerland\u00e9s de Finanzas que sugiri\u00f3 una investigaci\u00f3n a Espa\u00f1a por no tener recursos presupuestarios suficientes para contener la pandemia. Wopke Hoekstra sugiri\u00f3 investigar por qu\u00e9 algunos pa\u00edses no disponen de margen presupuestario para afrontar una nueva crisis pese a que la zona euro lleva siete a\u00f1os de crecimiento ininterrumpido. No mencion\u00f3 ning\u00fan pa\u00eds en concreto, pero era evidente que el aviso iba dirigido a Espa\u00f1a e Italia, los socios europeos m\u00e1s afectados por el coronavirus y que en la cumbre europea del jueves apelaron a la solidaridad de todos para reclamar medidas conjuntas contra la pandemia. Despu\u00e9s de la reuni\u00f3n, Costa carg\u00f3 en una rueda de prensa contra la posici\u00f3n neerlandesa. \"Ese discurso es repugnante en el marco de la Uni\u00f3n Europea. Esa es la expresi\u00f3n adecuada: re-pug-nant-te, porque no estamos dispuestos a volver a o\u00edr a ministros de Finanzas holandeses como ya o\u00edmos en 2008, 2009, 2010 y a\u00f1os consecutivos\". Costa se refer\u00eda a la frase del exministro Jeroen Dijsselbloem, quien en una entrevista muy pol\u00e9mica sugiri\u00f3 que no se prestara fondos a los pa\u00edses que no hicieran los deberes, as\u00ed como nadie prestar\u00eda a quien se gastara el dinero en \"alcohol y mujeres\"\nUma publica\u00e7\u00e3o partilhada por EL PA\u00cdS (@el_pais) a 27 de Mar, 2020 \u00e0s 12:21 PDT"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/27"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/27"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200327eg3r0018o"},"has_corona_label":{"0":false}}