{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Transmiss\u00e3o local nos A\u00e7ores mant\u00e9m-se restrita a um caso"},"pub_date":{"0":"26 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"569 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A regi\u00e3o tem atualmente 24 casos confirmados de covid-19\nA Autoridade de Sa\u00fade Regional dos A\u00e7ores decidiu testar mais de 30 pessoas que tiveram contacto com os casos que originaram a primeira transmiss\u00e3o local de covid-19 na regi\u00e3o e todos tiveram resultado negativo."},"remaining_content":{"0":"\"Quando temos 33 casos negativos, \u00e9 um excelente indicador, que nos permite \u00e0 partida, neste momento, dizer que em termos de transmiss\u00e3o local temos identificado apenas e s\u00f3 um \u00fanico indiv\u00edduo\", adiantou o respons\u00e1vel da Autoridade de Sa\u00fade Regional dos A\u00e7ores, Tiago Lopes, numa confer\u00eancia de imprensa, em Angra do Hero\u00edsmo.\nOs A\u00e7ores t\u00eam atualmente 24 casos confirmados de covid-19, mas apenas uma destas pessoas n\u00e3o se deslocou para fora da regi\u00e3o.\nPerante o primeiro caso de transmiss\u00e3o local, detetado na quarta-feira, a Autoridade de Sa\u00fade Regional decidiu testar todos os contactos pr\u00f3ximos das pessoas que estiveram na sua origem, faltando apenas recolher tr\u00eas amostras.\n\"Atac\u00e1mos o problema e fizemos um trabalho de maior profundidade da delega\u00e7\u00e3o de sa\u00fade na identifica\u00e7\u00e3o dos contactos pr\u00f3ximos destes tr\u00eas casos positivos\", sublinhou Tiago Lopes.\nMesmo tendo resultado negativo na an\u00e1lise laboratorial, os contactos pr\u00f3ximos de casos confirmados de infe\u00e7\u00e3o ter\u00e3o de continuar em quarentena nas suas casas.\n\"Estas pessoas n\u00e3o podem sair de casa na mesma. Est\u00e3o confinadas ao seu contexto domiciliar\", reiterou o respons\u00e1vel da Autoridade Regional de Sa\u00fade, acrescentando que solicitou a colabora\u00e7\u00e3o das for\u00e7as de seguran\u00e7a na vigil\u00e2ncia destes casos.\nHoje foram detetados dois novos casos positivos na ilha do Pico, mas, segundo Tiago Lopes, n\u00e3o houve transmiss\u00e3o local do novo coronav\u00edrus, j\u00e1 que as duas mulheres, de 24 e 51 anos, viajaram recentemente para o exterior com o primeiro caso identificado na ilha, tendo todos \"cumprido o per\u00edodo de quarentena\" \u00e0 chegada.\nO respons\u00e1vel da Autoridade de Sa\u00fade Regional considerou ainda \"precoce\" avan\u00e7ar com uma data para o fim das restri\u00e7\u00f5es de circula\u00e7\u00e3o nos A\u00e7ores, mas sublinhou que a situa\u00e7\u00e3o ainda dever\u00e1 \"perdurar durante algum tempo\".\n\"\u00c9 expect\u00e1vel que teremos algumas semanas de forte restri\u00e7\u00e3o da intera\u00e7\u00e3o social, portanto duvido que at\u00e9 ao final de abril possamos ter uma vida normal em sociedade\", apontou.\n \"Mesmo que este surto n\u00e3o atinja um pico t\u00e3o elevado como eventualmente possa suceder e que consigamos aplanar a curva do surto, n\u00e3o iremos descansar enquanto n\u00e3o tivermos a devida seguran\u00e7a de que o mesmo passou e j\u00e1 temos as devidas condi\u00e7\u00f5es para voltar \u00e0 vida normal\", acrescentou.\nOs A\u00e7ores t\u00eam atualmente 24 casos confirmados de covid-19 (sete em S\u00e3o Jorge, seis na Terceira, cinco em S\u00e3o Miguel, tr\u00eas no Pico e tr\u00eas no Faial), sendo que apenas sete est\u00e3o em internamento, em condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica \"est\u00e1vel\".\nAguardam ainda pelo resultado das an\u00e1lises 36 casos suspeitos e est\u00e3o em vigil\u00e2ncia ativa 2.075 pessoas.\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da covid-19, j\u00e1 infetou mais 480 mil pessoas em todo o mundo, das quais morreram perto de 22.000.\nDepois de surgir na China, em dezembro, o surto espalhou-se por todo o mundo, o que levou a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) a declarar uma situa\u00e7\u00e3o de pandemia.\nEm Portugal, registaram-se 60 mortes, mais 17 do que na v\u00e9spera (+39,5%), e 3.544 infe\u00e7\u00f5es confirmadas, segundo o balan\u00e7o feito hoje pela Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade, que identificou 549 novos casos em rela\u00e7\u00e3o a quarta-feira (+18,3%).\n     "},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/26"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/26"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200326eg3q000xn"},"has_corona_label":{"0":true}}