{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Nove em cada 10 inquiridos s\u00f3 sai de casa em situa\u00e7\u00e3o de \"absoluta necessidade\""},"pub_date":{"0":"26 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"590 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Bar\u00f3metro Covid-19 revela ainda que 83% j\u00e1 se sentiram tristes ou ansiosos devido ao isolamento social\nNove em cada dez inquiridos num estudo divulgado esta quinta-feira dizem s\u00f3 sair de casa quando \u00e9 absolutamente necess\u00e1rio e 83% confessam que j\u00e1 se sentiram tristes ou ansiosos devido ao isolamento social necess\u00e1rio para combater a pandemia de covid-19."},"remaining_content":{"0":"O Bar\u00f3metro Covid-19, uma parceria Escola Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica (ENSP)\/Expresso, \u00e9 um projeto de investiga\u00e7\u00e3o que acompanha a evolu\u00e7\u00e3o da pandemia em Portugal e cujos primeiros resultados foram divulgados hoje.\nPara isso, foi lan\u00e7ado no dia 21 de mar\u00e7o um question\u00e1rio online para avaliar semanalmente, a perce\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os quanto ao risco, capacidade de resposta das autoridades e dos servi\u00e7os de sa\u00fade, cumprimento das medidas decretadas e impactos no quotidiano individual.\nOs resultados da \"Semana 1 do inqu\u00e9rito\", que decorreu entre 21 e 26 de mar\u00e7o e que contou com 100.000 respostas, revelam que cerca de 92% das pessoas dizem estar em casa e s\u00f3 sa\u00edrem em caso de \"absoluta necessidade\", com as as mulheres (65%) e os inquiridos maiores de 65 anos (97,7%) em destaque.\nA maior parte dos participantes no inqu\u00e9rito (51,7%) afirmou  estar \"confiante\" ou \"muito confiante\" na capacidade de resposta dos servi\u00e7os de sa\u00fade, com os maiores de 65 anos a liderar este resultado (73,5%), refere a ENSP em comunicado.\nCerca de 83% confessam que j\u00e1 se sentiram \"em baixo, agitados, ansiosos ou tristes devido \u00e0s medidas de distanciamento f\u00edsico\", sendo que mais de 26% reportou sentir-se desta forma diariamente ou quase todos os dias, com destaque para as mulheres (67,5%).\nAo analisar os dados por faixas et\u00e1rias, observa-se uma diferen\u00e7a entre as pessoas acima dos 65 anos, que referem nunca experienciar estes sentimentos, e os mais novos, entre os 16 e os 25 anos, que confessam ter estes sentimentos todos os dias.\nOs dados indicam tamb\u00e9m que cerca de 40% dos inquiridos dizem ter receio que exista uma interrup\u00e7\u00e3o do fornecimento de bens de primeira necessidade devido \u00e0 situa\u00e7\u00e3o atual, numa propor\u00e7\u00e3o semelhante entre homens e mulheres e uma distribui\u00e7\u00e3o equilibrada entre grupos et\u00e1rios.\nNo que se refere ao receio de perder o rendimento devido \u00e0 situa\u00e7\u00e3o atual relacionada com a covid-19, 60% dos participantes confessaram estar receosos com esta situa\u00e7\u00e3o. Apenas o grupo et\u00e1rio acima dos 65 anos reporta menos preocupa\u00e7\u00e3o.\nNo total, responderam 63.129 mulheres (64.1%) e 35.285 homens (35.8%). Grande parte da amostra (48.767) situou-se no intervalo entre 26 e 45 anos, seguidos de 36.560 com idades entre os 36 e os 65 anos, 7.706 entre 16 e 25 anos e 5.473  com mais de 65 anos.\nO objetivo do projeto \u00e9 \"seguir a opini\u00e3o destas pessoas semanalmente, para perceber a evolu\u00e7\u00e3o \u00e0 medida que a epidemia decorre, para perceber o seu impacto nas perce\u00e7\u00f5es das pessoas\".\nA Escola Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica, que apela para a participa\u00e7\u00e3o de todos no preenchimento do question\u00e1rio, ressalva que \"estes resultados dizem respeito a um question\u00e1rio que est\u00e1 a ser aplicado online, pelo que existe a possibilidade de n\u00e3o alcan\u00e7ar todas as fra\u00e7\u00f5es da popula\u00e7\u00e3o\".\n\"Estes resultados dizem respeito \u00e0s primeiras respostas de um estudo que se encontra a decorrer, pelo que os resultados ainda devem ser interpretados com a cautela necess\u00e1ria\", sublinha, adiantando que \"refletem apenas as respostas dos participantes, n\u00e3o devendo ser generalizados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o portuguesa\".\n   "},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/26"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/26"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200326eg3q000xk"},"has_corona_label":{"0":true}}