{"headlines":{"0":"Ricardinho sobre mudan\u00e7a para Fran\u00e7a: \u00abContinuar a ganhar\u00bb"},"pub_date":{"0":"6 January 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"565 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Jogador portugu\u00eas mant\u00e9m ambi\u00e7\u00e3o de ser o melhor do Mundo\nRicardinho confirmou esta segunda-feira que na pr\u00f3xima temporada vai representar a equipa francesa do ACCS Paris Asnieres e revelou que mant\u00e9m a mesma ambi\u00e7\u00e3o de vencer, agora com 34 anos."},"remaining_content":{"0":"\"A ambi\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre a mesma, porque a vontade de vencer nunca a perdemos. A vontade de me tornar uma lenda, uma refer\u00eancia. Eu estive a ganhar, mas obviamente que no in\u00edcio \u00e9 diferente, porque ainda n\u00e3o tinha vencido nenhum t\u00edtulo e queria muito ganhar o primeiro. Mas, agora com t\u00edtulos j\u00e1 conquistados, quero construir uma bagagem de trof\u00e9us maior e continuar a dar o meu contributo ao futsal, porque esta modalidade deu-me muito e tamb\u00e9m experimentar uma liga diferente\", salientou em declara\u00e7\u00f5es ao Canal 11.\nJ\u00e1 sobre a sa\u00edda do Inter Movistar, equipa espanhola que representou durante sete anos, o internacional portugu\u00eas s\u00f3 tem palavras elogiosas.\n\"\u00c9 uma sa\u00edda dif\u00edcil, at\u00e9 porque foi anunciada numa altura em que o campeonato vai a meio. Sair de um clube que me deu tanta coisa, muitos trof\u00e9us, n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. Estou muito grato por tudo o que fizeram por mim, tudo o que me deram, fizeram o meu nome crescer e eu tamb\u00e9m ajudei bastante. Ajudei o clube a conquistar muitos t\u00edtulos e a voltar ao topo da Europa, mas j\u00e1 se sabe que os clubes ficam e os jogadores v\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m imprescind\u00edvel no mundo e eu n\u00e3o sou diferente. Estou, simplesmente, muito agradecido. Foi uma sa\u00edda muito falada, ponderada e agora \u00e9 dar o m\u00e1ximo pelo meu novo clube. Ajudar nestes meses que faltam, tentar ser campe\u00e3o, o que \u00e9 dif\u00edcil, mas vamos tentar e no pr\u00f3ximo ano \u00e9 pensar que \u00e9 para continuar a ganhar\", sublinhou.\nRelativamente \u00e0 mudan\u00e7a de pa\u00eds e quais os objetivos que tem nesta aventura em Fran\u00e7a, Ricardinho coloca a fasquia bem alta.\n\"Um desafio diferente. J\u00e1 tinha recebido uma oferta h\u00e1 dois anos, sobre este projeto, \u00e9 um desafio importante e aliciante. Vamos montar um projeto fant\u00e1stico para que possamos continuar no caminho dos trof\u00e9us. \u00c9 uma liga que est\u00e1 em crescimento, a aposta tem sido forte. J\u00e1 tinham aberto as portas aos jogadores portugueses, com v\u00e1rias refer\u00eancias que t\u00eam na liga. No ano passado, esta equipa esteve perto de conquistar o t\u00edtulo, acabando por o perder no final. Vamos ver se esta \u00e9poca consegue, finalmente, triunfar. Procurar lutar por coisas importantes, para al\u00e9m da liga francesa, e pelo grande objectivo de sempre que passa pela Champions\", destacou.\nO jogador assinou um contrato at\u00e9 2023 e abordou o final da carreira, mas mostrou-se tranquilo com a inevitabilidade. \"Nunca se est\u00e1 preparado para o final. Mas, acaba por ser normal pensar em acabar, porque j\u00e1 s\u00e3o 34 anos. Estou muito feliz pela carreira que tive at\u00e9 hoje, mas ainda tenho alguns anos pela frente. Procuro preparar-me da melhor maneira para que possa dar resposta \u00e0 aposta dos clubes em mim. Espero que nos pr\u00f3ximos anos n\u00e3o seja diferente e pretendo vencer mais uma liga\", ressalvou.\nJ\u00e1 sobre o facto de ser novamente considerado como o melhor jogador do Mundo de futsal, acrescentou: \"Como costumo dizer, at\u00e9 para os meus amigos que s\u00e3o mais exigentes com esse trof\u00e9u. Trabalho todos os dias para ser o melhor e hoje j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 uma obsess\u00e3o, mas \u00e9 um objetivo.\""},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/06"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/06"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200106eg1600105"},"has_corona_label":{"0":false}}