{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Rali dos A\u00e7ores foi adiado"},"pub_date":{"0":"12 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"454 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Prova ia decorrer entre 26 e 28 de mar\u00e7o\nO Azores Rallye, prova pontu\u00e1vel para o Campeonato Europeu de Ralis (ERC) e Campeonato de Portugal, foi adiado devido \u00e0 pandemia de Covid-19, n\u00e3o existindo ainda nova data para a realiza\u00e7\u00e3o, anunciaram esta quinta-feira os organizadores."},"remaining_content":{"0":"O Grupo Desportivo Comercial, respons\u00e1vel pelo rali, informou em comunicado que adiou a prova que iria ocorrer de 26 a 28 de mar\u00e7o, devido \u00e0s \"medidas emanadas pela reuni\u00e3o extraordin\u00e1ria do Conselho de Governo dos A\u00e7ores\" e face \u00e0 \"evolu\u00e7\u00e3o da pandemia do coronav\u00edrus\".\n\"A organiza\u00e7\u00e3o do Azores Rallye procura agora, com a FIA [Federa\u00e7\u00e3o Internacional do Autom\u00f3vel], o Eurosport Events e a FPAK [Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Automobilismo e Karting] definir nova data para a realiza\u00e7\u00e3o da edi\u00e7\u00e3o 55 da prova, num an\u00fancio que ser\u00e1 efetuado t\u00e3o breve quanto poss\u00edvel\", l\u00ea-se no comunicado.\nO grupo assinala que ir\u00e1 manter o \"contacto permanente\" com o Governo dos A\u00e7ores e o Governo da Rep\u00fablica e lamentou \"o transtorno causado aos concorrentes, jornalistas e entusiastas em geral\".\n\"Grupo Desportivo Comercial lamenta o transtorno causado aos concorrentes, jornalistas e entusiastas em geral, tendo tomado esta decis\u00e3o unicamente baseada na preserva\u00e7\u00e3o da qualidade de sa\u00fade p\u00fablica e do bem-estar de todos os envolvidos\", destaca.\nO Azores Rally, marcado para a ilha de S\u00e3o Miguel, nos A\u00e7ores, iria ser a prova inaugural do campeonato da Europa de Ralis, sendo tamb\u00e9m uma prova pontu\u00e1vel para o campeonato de Portugal e o campeonato dos A\u00e7ores de Rali.\nNa quarta-feira, em reuni\u00e3o de Conselho de Governo Extraordin\u00e1rio, para analisar a situa\u00e7\u00e3o relacionada com o Covid-19, o presidente do Governo Regional dos A\u00e7ores, Vasco Cordeiro, anunciou que o executivo iria adiar para data posterior a 31 de mar\u00e7o todos os eventos por si promovidos e recomendou que os eventos promovidos por outras entidades p\u00fablicas ou privadas sejam tamb\u00e9m adiados para data posterior.\nO Governo dos A\u00e7ores declarou tamb\u00e9m o estado de alerta no arquip\u00e9lago at\u00e9 ao dia 31, n\u00e3o excluindo a prorroga\u00e7\u00e3o deste prazo ou a passagem \u00e0s fases seguintes previstas no plano relativo ao surto de Covid-19, nomeadamente o estado de conting\u00eancia.\nNos A\u00e7ores, n\u00e3o h\u00e1 ainda registo de casos positivos no que refere a esta pandemia.\nA pandemia de Covid-19 foi detetada em dezembro, na China, e j\u00e1 provocou mais de 4.500 mortos em todo o mundo.\nO n\u00famero de infetados ultrapassou as 124 mil pessoas, com casos registados em 120 pa\u00edses e territ\u00f3rios, incluindo Portugal, que tem 59 casos confirmados.\nEm Portugal, a Dire\u00e7\u00e3o Geral da Sa\u00fade (DGS) atualizou na quarta-feira o n\u00famero de infetados, que registou o maior aumento num dia (18), ao passar de 41 para 59."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200312eg3c000ry"},"has_corona_label":{"0":false}}