{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Mil\u00e3o-S\u00e3o Remo e Tirreno-Adri\u00e1tico canceladas devido ao surto"},"pub_date":{"0":"6 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"341 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"It\u00e1lia \u00e9 o pa\u00eds europeu mais afetado pelo Covid-19\nAs provas de ciclismo Mil\u00e3o-S\u00e3o Remo e Tirreno-Adri\u00e1tico foram canceladas devido \u00e0 epidemia de Covid-19 em It\u00e1lia, o pa\u00eds europeu mais afetado, anunciaram esta sexta-feira os organizadores."},"remaining_content":{"0":"A 'cl\u00e1ssica' Mil\u00e3o-S\u00e3o Remo, o primeiro dos cinco 'monumentos' do ciclismo (as mais prestigiadas provas disputadas ao longo de um \u00fanico dia), estava marcada para 21 mar\u00e7o, enquanto a Tirreno-Adri\u00e1tico deveria realizar-se entre 11 e 17 de mar\u00e7o.\nDesde a edi\u00e7\u00e3o inaugural, em 1907, este ser\u00e1 apenas o quarto ano em que a Mil\u00e3o-S\u00e3o Remo n\u00e3o sair\u00e1 para a estrada, depois de tamb\u00e9m n\u00e3o se ter realizado em 1916 e entre 1944 e 1945, devido I e II guerras mundiais, respetivamente.\nA RCS Sport, que organiza as duas provas, justificou a decis\u00e3o com a \"necessidade de salvaguardar a sa\u00fade e seguran\u00e7a de todas as pessoas envolvidas\", o que motivou tamb\u00e9m o cancelamento da Volta \u00e0 Sic\u00edlia, entre 01 e 04 de abril.\nA It\u00e1lia \u00e9 o pa\u00eds europeu mais afetado pelo novo coronav\u00edrus, com mais de 3.000 casos confirmados e de 100 mortos, o que levou o governo a decretar que os grandes eventos desportivos, como os jogos de futebol dos principais escal\u00f5es, se realizem sem a presen\u00e7a de p\u00fablico.\nO surto de Covid-19, detetado em dezembro, na China, e que pode causar infe\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias como pneumonia, provocou 3.385 mortos e infetou mais de 98 mil pessoas em 87 pa\u00edses e territ\u00f3rios, incluindo nove em Portugal.\nDas pessoas infetadas, mais de 55 mil recuperaram.\nAl\u00e9m de 3.042 mortos na China, h\u00e1 registo de v\u00edtimas mortais no Ir\u00e3o, It\u00e1lia, Coreia do Sul, Jap\u00e3o, Fran\u00e7a, Hong Kong, Taiwan, Austr\u00e1lia, Tail\u00e2ndia, Estados Unidos da Am\u00e9rica e Filipinas, San Marino, Iraque, Su\u00ed\u00e7a, Espanha, Reino Unido e Pa\u00edses Baixos.\nA Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) declarou o surto de Covid-19 como uma emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica internacional e aumentou o risco para \"muito elevado\"."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/06"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/06"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200306eg36000s1"},"has_corona_label":{"0":true}}