{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Belenenses antecipa \"impacto fort\u00edssimo nas contas\""},"pub_date":{"0":"26 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"730 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\"O Clube estar\u00e1 sempre dispon\u00edvel para responder a novas convocat\u00f3rias do Senhor Presidente da Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Futebol.\"\nO Belenenses emitiu esta quinta-feira um comunicado onde antecipou o \"impacto fort\u00edssimo\" que a paragem competitiva face \u00e0 pandemia do novo coronav\u00edrus vai ter nas costas do clube."},"remaining_content":{"0":"\"O Clube de Futebol \"Os Belenenses\" mant\u00e9m escrupulosamente em dia todas as obriga\u00e7\u00f5es para com os seus funcion\u00e1rios e colaboradores, a Seguran\u00e7a Social e a Autoridade Tribut\u00e1ria. No \u00e2mbito da licen\u00e7a provis\u00f3ria que o Clube mant\u00e9m desde 16 de Mar\u00e7o de 2016, o Bingo \u00e9 um centro de custos relevante num contexto de falta de actividade. O Clube far\u00e1 todos os esfor\u00e7os para manter os postos de trabalho e para estar em condi\u00e7\u00f5es de reabrir assim que as condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias o permitam\", referem os azuis do Restelo.\nLeia o comunicado na integra:\nO Clube de Futebol \"Os Belenenses\" tem acompanhado a evolu\u00e7\u00e3o do surto do novo coronav\u00edrus (Covid-19), desde logo atento \u00e0 seguran\u00e7a e sa\u00fade dos seus atletas e colaboradores mas, tamb\u00e9m, e com igual preocupa\u00e7\u00e3o, aos impactos que vai ter na situa\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica do pa\u00eds e nas competi\u00e7\u00f5es desportivas.\nSem nos desfocarmos desta luta colectiva que todos estamos a travar, a Direc\u00e7\u00e3o do Clube de Futebol \"Os Belenenses\" vem esclarecer alguns aspectos respeitantes \u00e0 sua vida associativa sobre os quais tem vindo a ser questionada pelos seus associados e adeptos.\nO Clube de Futebol \"Os Belenenses\" mant\u00e9m escrupulosamente em dia todas as obriga\u00e7\u00f5es para com os seus funcion\u00e1rios e colaboradores, a Seguran\u00e7a Social e a Autoridade Tribut\u00e1ria.\nNo \u00e2mbito da licen\u00e7a provis\u00f3ria que o Clube mant\u00e9m desde 16 de Mar\u00e7o de 2016, o Bingo \u00e9 um centro de custos relevante num contexto de falta de actividade. O Clube far\u00e1 todos os esfor\u00e7os para manter os postos de trabalho e para estar em condi\u00e7\u00f5es de reabrir assim que as condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias o permitam.\nN\u00e3o \u00e9 inten\u00e7\u00e3o do Clube de Futebol \"Os Belenenses\" prescindir de qualquer posto de trabalho. O Clube prosseguir\u00e1 firme nesta sua determina\u00e7\u00e3o e continuar\u00e1 atento \u00e0s medidas de apoio \u00e0s empresas e \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de utilidade p\u00fablica adoptadas pelo Governo de Portugal a cada momento, de modo a minimizar o fort\u00edssimo impacto que a paragem total da actividade econ\u00f3mica, desportiva e social vai ter nas contas e na tesouraria de todos os agentes econ\u00f3micos, de que o Clube n\u00e3o \u00e9 excep\u00e7\u00e3o.\nDesde a interrup\u00e7\u00e3o dos diversos campeonatos e restantes provas em que as nossas equipas est\u00e3o envolvidas, o Clube tem estado em contacto permanente com as diversas federa\u00e7\u00f5es, associa\u00e7\u00f5es desportivas e outros clubes no sentido de acompanhar de perto os diversos planos existentes no que diz respeito \u00e0 conclus\u00e3o da \u00e9poca 2019\/20. Em v\u00e1rias modalidades, t\u00eam tido lugar diversas reuni\u00f5es alargadas atrav\u00e9s do sistema de v\u00eddeo-confer\u00eancia. Estes processos devem responder \u00e0s circunst\u00e2ncias extraordin\u00e1rias pelas quais passamos e ser guiados pela defesa da verdade desportiva e dos direitos desportivos dos participantes.\nPor outro lado, como \u00e9 p\u00fablico, no final do ano passado, o Senhor Presidente da FPF, Dr. Fernando Gomes, convocou o Clube de Futebol \"Os Belenenses\" e a B-SAD para conversa\u00e7\u00f5es no sentido de ser acordada uma separa\u00e7\u00e3o amig\u00e1vel. Como sempre, o Belenenses compareceu \u00e0 convocat\u00f3ria e esteve permanentemente dispon\u00edvel, com todo o empenho do primeiro at\u00e9 ao \u00faltimo dia. Apesar de tudo isso, o processo negocial n\u00e3o produziu quaisquer resultados. O Clube estar\u00e1 sempre dispon\u00edvel para responder a novas convocat\u00f3rias do Senhor Presidente da Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Futebol.\nEm pleno curso do Estado de Emerg\u00eancia, existe uma efectiva impossibilidade de agendamento de uma Assembleia Geral durante as pr\u00f3ximas semanas. A Direc\u00e7\u00e3o do Clube de Futebol \"Os Belenenses\", por esta via e na periodicidade que se venha a revelar adequada, manter\u00e1 a informa\u00e7\u00e3o actualizada sobre os temas que sejam de interesse para a massa associativa uma vez que v\u00e1rios processos do foro n\u00e3o desportivo continuam a ser normalmente tratados pela Direc\u00e7\u00e3o do Clube.\nNeste momento de grande preocupa\u00e7\u00e3o, a Direc\u00e7\u00e3o do Clube de Futebol \"Os Belenenses\" apela a todos os seus s\u00f3cios e adeptos para cumprirem, com rigor e determina\u00e7\u00e3o, todas as indica\u00e7\u00f5es das autoridades competentes quanto ao Estado de Emerg\u00eancia, na certeza de que, com o empenho de todos, Portugal ir\u00e1 superar este enorme desafio e todos regressaremos \u00e0 pr\u00e1tica activa do desporto e ao conv\u00edvio presencial entre todos Os Belenenses. \nCom a certeza de vencer!"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/26"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/26"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200326eg3q0010e"},"has_corona_label":{"0":true}}