{"headlines":{"0":"Casillas aplaude carreira de Carlos Sainz e Fernando Alonso"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"97 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Guardi\u00e3o espanhol acompanhou presta\u00e7\u00f5es dos compatriotas no Dakar\nCarlos Sainz venceu esta sexta-feira o seu terceiro Rali Dakar e o guardi\u00e3o espanhol do FC Porto Iker Casillas n\u00e3o perdeu tempo para dar os parab\u00e9ns ao piloto, que aos 57 anos se torna no mais velho de sempre a conquistar a m\u00edtica prova de todo-o-terreno. "},"remaining_content":{"0":"Tamb\u00e9m Fernando Alonso, o bicampe\u00e3o mundial de F\u00f3rmula 1 que este ano se estreou no Dakar, mereceu destaque de Casillas.\ncasillas\ncasillas 1\nCasillas: do 'cl\u00e1ssico' ao luxuoso Jaguar el\u00e9trico"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200117eg1h000md"},"has_corona_label":{"0":false}}