{"headlines":{"0":"Francisco Geraldes: \u00abEsquecemo-nos diariamente de nos pormos no lugar do outro\u00bb"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"232 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"M\u00e9dio do Sporting, em parceria com um amigo, faz compras e distribui \u00e0queles que t\u00eam menos possibilidades em sair de casa\nFrancisco Geraldes cumpre, atualmente, quarentena - fruto do isolamento social imposto, devido ao coronav\u00edrus -, mas n\u00e3o esquece aqueles que mais necessitam, em especial, as pessoas mais idosas. O m\u00e9dio do Sporting, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 Bola Branca, explicou como surgiu a ideia e qual o procedimento que leva."},"remaining_content":{"0":"\"\u00c9 muito f\u00e1cil, embora nos esque\u00e7amos diariamente de nos pormos no lugar do outro. E percebo isso at\u00e9 pelo meu av\u00f4 que tem dificuldades em ir ao supermercado, quanto mais numa altura destas. Por isso, quem for da minha zona e da zona do Diogo [Faro] - Avenida de Roma, Entrecampos - n\u00f3s trataremos, com todos os cuidados [higi\u00e9nicos] de comprar os produtos desejados, deixando-os \u00e0 porta ou onde as pessoas necessitem\", apontou.\nFrancisco Geraldes acredita estar a tomar \"uma atitude correta\", afirmando que o seu papel social acaba por ter mais peso numa situa\u00e7\u00e3o como estas para chegar \"a um grupo maior de pessoas\".\n\"Parte muito de cada um. Acho que \u00e9 uma atitude correta, mas n\u00e3o vou pedir a ningu\u00e9m [para o fazer]. Mas tendo em vista que somos um grupo que chega a um grupo maior de pessoas, atrav\u00e9s das redes sociais, este papel faz sentido e faz falta\", finalizou."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200320eg3k0012z"},"has_corona_label":{"0":true}}