{"headlines":{"0":"Ivo Vieira far\u00e1 a antevis\u00e3o ao jogo com o Sporting por videoconfer\u00eancia"},"pub_date":{"0":"11 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"109 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Medida adotada pelos vitorianos na sequ\u00eancia da propaga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus\nNa sequ\u00eancia do surto de coronav\u00edrus, alguns clubes cancelaram confer\u00eancias de imprensa, mas o Vit\u00f3ria optou por um caminho diferente. O emblema de Guimar\u00e3es vai promover a habitual antevis\u00e3o \u00e0 jornada, mas atrav\u00e9s de videoconfer\u00eancia."},"remaining_content":{"0":"O treinador Ivo Vieira estar\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos jornalistas esta quinta-feira, pelas 12h15, para lan\u00e7ar o desafio diante do Sporting, agendado para este s\u00e1bado, \u00e0s 20h30, no Est\u00e1dio D. Afonso Henriques. O palco vimaranense, como se sabe, n\u00e3o ter\u00e1 p\u00fablico nas bancadas, tal como as restantes partidas desta jornada."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/11"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/11"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200311eg3b0010b"},"has_corona_label":{"0":true}}