{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Fase final e play-offs da Fed Cup adiados sem data definida"},"pub_date":{"0":"11 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"403 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Medida tomada pela Federa\u00e7\u00e3o Internacional de T\u00e9nis\nA fase final da Fed Cup, que se deveria disputar entre os dias 14 e 19 de abril, em Budapeste, foi adiada sem uma data definida, devido ao surto de Covid-19, anunciou esta quarta-feira a Federa\u00e7\u00e3o Internacional de T\u00e9nis (ITF)."},"remaining_content":{"0":"Atrav\u00e9s de um comunicado, a ITF justifica a decis\u00e3o, que tamb\u00e9m abrange os play-offs da principal competi\u00e7\u00e3o de sele\u00e7\u00f5es femininas do t\u00e9nis, com \"a propaga\u00e7\u00e3o e o impacto global do Covid-19 desde o in\u00edcio de fevereiro de 2020\" nos pa\u00edses europeus, sublinhando que esteve em \"contacto permanente com os consultores m\u00e9dicos e de viagens independentes, bem como com as autoridades internacionais e nacionais\".\nA ITF adianta ainda que \"est\u00e1 comprometida em realizar as finais da Fed Cup ainda em 2020\" e esclarece estar em contacto \"com principais partes interessadas\", como o governo h\u00fangaro, a Associa\u00e7\u00e3o H\u00fangara de T\u00e9nis (HTA) e a Associa\u00e7\u00e3o Feminina de T\u00e9nis (WTA) para encontrar uma data alternativa e adequada para o torneio, que devia disputar-se na Laszlo Papp Sport Arena, em Budapeste.\nOs play-offs da Fed Cup, agendados para 17 e 18 de abril em oito locais do Mundo, tamb\u00e9m foram adiados e as datas alternativas em 2020 ser\u00e3o anunciadas posteriormente.\nUma vez que o Fed Cup \u00e9 uma prova de qualifica\u00e7\u00e3o ol\u00edmpica, o organismo garante estar a trabalhar juntamente com o Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Internacional (COI) para lidar com qualquer impacto que possa existir na elegibilidade dos atletas para os Jogos Ol\u00edmpicos de T\u00f3quio2020.\nO presidente da ITF, David Haggerty, mostrou-se \"extremamente dececionado com a decis\u00e3o\", mas frisou que \"n\u00e3o vai arriscar a seguran\u00e7a e o bem-estar dos jogadores, funcion\u00e1rios do evento e espetadores\".\nA pandemia de Covid-19 foi detetada em dezembro, na China, e j\u00e1 provocou mais de 4.300 mortos em 28 pa\u00edses e territ\u00f3rios.\nO n\u00famero de infetados ultrapassou as 120 mil pessoas, com casos registados em 120 pa\u00edses e territ\u00f3rios, incluindo Portugal, que tem 59 casos confirmados.\nFace ao avan\u00e7o da pandemia, v\u00e1rios pa\u00edses t\u00eam adotado medidas excecionais, incluindo o regime de quarentena inicialmente decretado pela China na zona do surto.\nA It\u00e1lia \u00e9 o caso mais grave depois da China, com mais de 10.000 infetados e pelo menos 631 mortos, o que levou o Governo a decretar a quarentena em todo o pa\u00eds."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200311eg3b0010d"},"has_corona_label":{"0":false}}