{"headlines":{"0":"Alberto Contador considera \"Bernal o in\u00edcio de uma nova era\" no ciclismo"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"483 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O espanhol Alberto Contador revelou acreditar que o ciclismo mundial est\u00e1 a viver uma nova era, com o aparecimento do jovem colombiano Egan Bernal, que venceu a Volta a Fran\u00e7a aos 22 anos.\nO espanhol Alberto Contador revelou, esta quarta-feira, acreditar que o ciclismo mundial est\u00e1 a viver uma nova era, com o aparecimento do jovem colombiano Egan Bernal (INEOS), que venceu a Volta a Fran\u00e7a aos 22 anos."},"remaining_content":{"0":"\"Creio que o Bernal \u00e9 o in\u00edcio de uma nova era. A qualidade, mentalidade e maturidade de Bernal fazem dele um corredor especial, aos 22 anos\", avan\u00e7ou o antigo corredor, \u00e0 margem da Global Sports Summit, que est\u00e1 a decorrer no Centro de Congressos do Estoril, em Cascais.\nAl\u00e9m de confiar nas capacidades do colombiano, que se tornou no terceiro ciclista mais jovem vencedor p\u00f3s-guerra, e o terceiro, apenas superado pelo franc\u00eas Maurice Garin, em 1904, e pelo luxemburgu\u00eas Fran\u00e7ois Faber, em 1909, Contador confessa ter algumas d\u00favidas em rela\u00e7\u00e3o ao regresso \u00e0s grandes vit\u00f3rias do ingl\u00eas Chris Froome, que procura o quinto t\u00edtulo no Tour.\n\"Creio que Froome tem capacidade para voltar ao seu n\u00edvel, mas outra coisa \u00e9 ter capacidade para ser mais forte do que Bernal. A quest\u00e3o \u00e9 essa\", defendeu o espanhol, de 36 anos, que det\u00e9m sete triunfos nas grandes Voltas, duas no Tour, duas no Giro e tr\u00eas na Vuelta.\nEm rela\u00e7\u00e3o ao ciclismo portugu\u00eas, o bicampe\u00e3o do Tour (2007 e 2009) alerta para a necessidade de reflex\u00e3o de uma modalidade que j\u00e1 deu bons corredores ao ciclismo mundial.\n\"O ciclismo portugu\u00eas j\u00e1 foi muito forte, com o Bruno Pires, o Jos\u00e9 Azevedo e com outros grandes profissionais, mas \u00e9 uma pena porque saem poucos ciclistas para o World Tour. H\u00e1 que analisar o porqu\u00ea de sa\u00edrem poucos, mas os que saem s\u00e3o bons. Creio que poderiam seguir o exemplo da minha Funda\u00e7\u00e3o. Apostar em ciclistas juniores, trabalhar com eles at\u00e9 \u00e0 categoria sub-23 e depois \u00e0 continental. Do nosso projeto, este ano, sa\u00edram quatro corredores para o World Tour e julgo que num ano n\u00e3o chegaram quatro portugueses ao World Tour\", defendeu.\nDurante a palestra ministrada no Centro de Congressos do Estoril, Alberto Contador passou em revista as suas origens no seio de uma fam\u00edlia humilde, a carreira desportiva, as maiores e mais importantes vit\u00f3rias, com o triunfo no Tour Down Under, em 2004, a superar o \u00eaxito nas grandes voltas, uma vez que surgiu no seu regresso \u00e0 competi\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s ter sofrido uma grave queda, que lhe causou uma les\u00e3o cerebral.\nO regresso de Lance Armstrong ao ciclismo em 2009, a suspens\u00e3o por 'doping', em 2010, e o final de uma carreira de 15 anos com a vit\u00f3ria no Angliru, na Volta a Espanha, em 2017, foram outros temas abordados por Alberto Contador, que garante ter sido o final perfeito."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"RECOON0020190918ef9i000uo"},"has_corona_label":{"0":false}}