{"headlines":{"0":"Est\u00e1 quase a chegar a Corrida do Tejo"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"218 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Prova vai reunir milhares de corredores entre Alg\u00e9s e Carcavelos\nDecorre j\u00e1 este domingo mais uma edi\u00e7\u00e3o de uma das mais emblem\u00e1ticas provas de atletismo da regi\u00e3o de Lisboa. A cumprir o seu 39.\u00ba anivers\u00e1rio, a Corrida do Tejo volta a animar a zona marginal entre Alg\u00e9s e Carcavelos, num evento que dever\u00e1 reunir cerca de dez mil corredores, que a correr ou a andar se ir\u00e3o desafiar para cumprir os j\u00e1 tradicionais 10 quil\u00f3metros."},"remaining_content":{"0":"Organizada pela C\u00e2mara Municipal de Oeiras, a Corrida do Tejo volta a destacar-se pela sua elevada qualidade e aten\u00e7\u00e3o m\u00e1xima ao corredor, com v\u00e1rias comodidades \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, nomeadamente balne\u00e1rios, transporte gratuito de comboio, servi\u00e7o de bengaleiro, marcadores de ritmo e tamb\u00e9m caixas de partida, tantas vezes exigidas pelos corredores em provas de maior nomeada e que nesta prova s\u00e3o j\u00e1 uma tradi\u00e7\u00e3o. Neste particular, de notar que estar\u00e3o dispon\u00edveis para os atletas sete blocos de partida, desde a elite aos 'mais 60'.\nA finalizar, de referir que os kits de participa\u00e7\u00e3o poder\u00e3o ser levantados j\u00e1 a partir de quinta-feira (at\u00e9 s\u00e1bado) na Feira do Corredor que tem lugar no edif\u00edcio AERLIS, em frente ao Centro Comercial Oeiras Parque, num hor\u00e1rio entre as 10 e as 20 horas.\nConsulte todas as informa\u00e7\u00f5es."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"RECOON0020190918ef9i000xi"},"has_corona_label":{"0":false}}