{"headlines":{"0":"Secret\u00e1rio da Cultura do Brasil inspira-se em discurso do ministro da propaganda de Hitler"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"487 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Ao som de Wagner e durante um v\u00eddeo de apresenta\u00e7\u00e3o do Pr\u00e9mio Nacional das Artes, Roberto Alvim citou partes de um discurso de Joseph Goebbels. Governante diz que \u00e9 \"coincid\u00eancia ret\u00f3rica\" e que a frase \"\u00e9 perfeita\".\nO secret\u00e1rio especial da Cultura do governo federal do Brasil, Roberto Alvim, citou partes de um discurso do ministro da propaganda de Hitler, Joseph Goebbels, num v\u00eddeo feito para anunciar o Pr\u00e9mio Nacional das Artes, um projeto que vai envolver mais de 20 milh\u00f5es de reais (4,3 milh\u00f5es de euros). "},"remaining_content":{"0":"\"2020 ser\u00e1 o ano do renascimento da arte e da cultura do Brasil\", prometeu o governante do executivo de Jair Bolsonaro. Mas esta n\u00e3o foi a sua frase pol\u00e9mica, que gerou uma onda de indigna\u00e7\u00e3o nas redes sociais e tamb\u00e9m junto de alguns intelectuais brasileiros. \"A arte brasileiro da pr\u00f3xima \u00e9poca ser\u00e1 heroica e ser\u00e1 nacional. Ser\u00e1 dotada de grande capacidade de envolvimento emocional e ser\u00e1 igualmente imperativa, posto que profundamente vinculada \u00e0s aspira\u00e7\u00f5es urgentes do nosso povo ou ent\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 nada\", disse Alvim. \n#Pr\u00eamioNacionaldasArtes | Marco hist\u00f3rico nas artes e na cultura brasileira! Com investimento de mais de R$ 20 milh\u00f5es, o Pr\u00eamio Nacional das Artes vai apoiar projetos de sete categorias em todas as regi\u00f5es do Brasil. D\u00ea o play e confira! pic.twitter.com\/dbbW4xuKpM\n- Secretaria Especial da Cultura (@CulturaGovBr) January 16, 2020\nO texto lido por Alvim num tom solene, pesado e pausado \u00e9 id\u00eantico a um discurso de Goebbels, feito a 8 de maio de 1933, no hotel Kaiserhof, em Berlim, perante v\u00e1rios diretores de teatro. O discurso consta do livro que relata a vida de um dos homens mais importantes do regime nazi, Joseph Goebbels, uma biografia, escrita pelo historiador alem\u00e3o Peter Longerich.  \"A arte alem\u00e3 da pr\u00f3xima d\u00e9cada ser\u00e1 heroica, ser\u00e1 ferreamente rom\u00e2ntica, ser\u00e1 objetiva e livre de sentimentalismo, ser\u00e1 nacional com grande p\u00e1thos e igualmente imperativa e vinculante ou ent\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 nada\", disse Goebbels ao seu p\u00fablico. \nO discurso id\u00eantico n\u00e3o foi a \u00fanica refer\u00eancia ao regime nazi do v\u00eddeo. O discurso foi feito ao som de um trecho da \u00f3pera Lohengrin, de Richard Wagner. Hitler assumiu que o compositor alem\u00e3o teve uma grande influ\u00eancia na sua forma\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica. \nAlvim reagiu \u00e0s cr\u00edticas com um texto onde ataca a esquerda brasileira e assegura que n\u00e3o citou ningu\u00e9m. \"O que a esquerda est\u00e1 a fazer \u00e9 uma fal\u00e1cia de associa\u00e7\u00e3o remota: com uma coincid\u00eancia ret\u00f3rica em UMA frase sobre nacionalismo em arte, est\u00e3o tentando desacreditar todo o PR\u00c9MIO NACIONAL DAS ARTES, que vai redefinir a Cultura brasileira... \u00c9 t\u00edpico dessa corja\", escreveu o governante, citado pelo O Globo. \"Foi apenas uma frase do meu discurso no qual havia uma coincid\u00eancia ret\u00f3rica. Eu n\u00e3o citei ningu\u00e9m. E o trecho fala de uma arte her\u00f3ica e profundamente vinculada \u00e0s aspira\u00e7\u00f5es do povo brasileiro\", rematou."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200117eg1h000uo"},"has_corona_label":{"0":false}}