{"headlines":{"0":"Reuni\u00e3o de Bolsonaro com governadores teve bate boca por quest\u00f5es pol\u00edticas e eleitorais"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"243 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Encontro serviu para debater quest\u00f5es relacionadas com a pandemia do coronav\u00edrus\nJair Bolsonaro esteve esta quarta-feira reunido com quatro governadores da Regi\u00e3o Sudeste brasileira (Rio de Janeiro, S\u00e3o Paulo, Minas Gerais e Esp\u00edrito Santo) para debater quest\u00f5es relacionadas com a pandemia do coronav\u00edrus mas o encontro n\u00e3o decorreu de forma muito tranquila."},"remaining_content":{"0":"Segundo os \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o social do pa\u00eds, existiu um grande discuss\u00e3o entre o presidente brasileiro e o governador de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, devido a quest\u00f5es pol\u00edticas e eleitorais. O momento mais tenso aconteceu quando o paulista amea\u00e7ou recorrer \u00e0 Justi\u00e7a contra o governo federal caso sejam confiscados equipamentos destinados ao combate do novo coronav\u00edrus no estado, segundo o jornal 'O Globo'.\nAl\u00e9m de Jo\u00e3o Doria, a reuni\u00e3o contou com os governadores Wilson Witzel (Rio de Janeiro), Romeu Zema (Minas Gerais) e Renato Casagrande (Esp\u00edrito Santo), al\u00e9m de ministros como Luiz Henrique Mandetta (Sa\u00fade) e Tarc\u00edsio de Freitas (Infraestruturas), entre outros. \nRecorde-se que no passado domingo, Bolsonaro havia instaurado uma Medida Provis\u00f3ria na qual autorizava a suspens\u00e3o dos contratos de trabalho por quatro meses, mas teve que revogar a medida na segunda-feira face \u00e0 repercuss\u00e3o negativa que a mesma teve.\nNa mesma reuniao Bolsonaro acusou Jo\u00e3o Doria e tamb\u00e9m Wilson Witzel de se aproveitarem do atual momento para fazerem propaganda pol\u00edtica, referindo que ambos querem ser candidatos \u00e0 presid\u00eancia da Rep\u00fablica."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200325eg3p000s1"}}