{"headlines":{"0":"Marcano: \u00abFomos mais eficazes e merecemos a vit\u00f3ria\u00bb"},"pub_date":{"0":"3 March 2018"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"123 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Central considerou que o cl\u00e1ssico foi equilibrado\nIv\u00e1n Marcano, autor do primeiro golo na vit\u00f3ria do FC Porto frente ao Sporting (2-1), considerou que a efic\u00e1cia fez a diferen\u00e7a no cl\u00e1ssico.. Quanto ao seu cabeceamento certeiro, o defesa revelou-se feliz, mas apenas porque permitiu aos azuis e brancos somarem tr\u00eas pontos.\"L\u00e1 dentro pareceu-me um jogo equilibrado. Num momento estivemos melhor n\u00f3s, noutro eles. Fomos mais eficazes e merecemos a vit\u00f3ria. Creio que a rea\u00e7\u00e3o foi boa na segunda parte, fizemos um bom trabalho e merecemos esta recompensa\", analisou ao Porto Canal. \"Fico contente pelo meu quinto golo, mas sobretudo porque ganh\u00e1mos. Se n\u00e3o ganh\u00e1ssemos n\u00e3o serviria para nada\", concluiu."},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"RECOON0020180302ee32000uo"},"has_corona_label":{"0":false}}