{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Casos positivos na S\u00e9rie A sobem para nove"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"409 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Campeonato italiano encontra-se suspenso desde ter\u00e7a-feira\nO argentino German Pezella, defesa e capit\u00e3o da Fiorentina, e o seu companheiro Patrick Cutrone elevaram para nove os casos de infetados com o Covid-19 na S\u00e9rie A italiana, revelou o clube."},"remaining_content":{"0":"De acordo com a Fiorentina, Pezella, 28 anos, est\u00e1 bem e em isolamento na sua casa de Floren\u00e7a, bem como os seus companheiros de equipa.\nEstes dois jogadores juntaram-se a outros sete infetados, casos do seu companheiro croata Dusan Vlahovic, do italiano Daniele Rugani, defesa da Juventus, e do gambiano Omar Colley, do sueco Albin Ekdal, dos italianos Antonino la Gumina e Manolo Gabbiadini e do noruegu\u00eas Morten Thorsby, todos da Sampdoria.\nO internacional portugu\u00eas Cristiano Ronaldo, futebolista da Juventus, viajou entretanto para a Madeira para acompanhar a sua m\u00e3e, que tinha sofrido um AVC, encontrando-se neste momento de quarentena.\nA S\u00e9rie A encontra-se suspensa desde a passada ter\u00e7a-feira, mas, nas duas semanas anteriores, algumas partidas continuaram a ser disputadas \u00e0 porta fechada nas zonas mais a norte do pa\u00eds, inicialmente consideradas 'zona vermelha', enquanto foram disputados jogos sem restri\u00e7\u00f5es de p\u00fablico nas \u00e1reas que ainda n\u00e3o tinham sido afetadas pelo v\u00edrus.\nUma 'zona vermelha' que foi ampliada em 11 de mar\u00e7o a todo o territ\u00f3rio pelo Governo italiano, que no seu \u00faltimo decreto ordenou o encerramento de todos os neg\u00f3cios, exceto aqueles que oferecem servi\u00e7os essenciais, como supermercados e farm\u00e1cias, at\u00e9 25 deste m\u00eas.\nO novo coronav\u00edrus respons\u00e1vel pela pandemia de Covid-19 foi detetado em dezembro, na China, e j\u00e1 provocou mais de 5.400 mortos em todo o mundo.\nO n\u00famero de infetados ultrapassou as 143 mil pessoas, com casos registados em mais de 135 pa\u00edses e territ\u00f3rios, incluindo Portugal, que tem 112 casos confirmados.\nA Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade declarou que o epicentro da pandemia provocada pelo novo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2) se deslocou da China para Europa, onde se situa o segundo caso mais grave, o da It\u00e1lia, que anunciou 250 novas mortes na sexta-feira, um recorde em 24 horas, e que regista 1.266 v\u00edtimas fatais.\nNa sexta-feira, o n\u00famero de infetados em It\u00e1lia, onde foi decretada quarentena em todas as regi\u00f5es, era na de 17.660, cerca de 2.500 mais do que na quinta-feira e praticamente metade dos mais de 36 mil casos confirmados na Europa, que regista perto de 1.500 mortos."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200314eg3e000rw"},"has_corona_label":{"0":true}}