{"headlines":{"0":"Covid-19: Bach diz que cancelar T\u00f3quio2020 destru\u00eda sonho de 11.000 atletas"},"pub_date":{"0":"22 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"450 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O presidente do COI afirmou ainda que um adiamento neste momento seria \"prematuro\"\nO presidente do COI, Thomas Bach, referiu este domingo que um eventual cancelamento dos Jogos Ol\u00edmpicos T\u00f3quio2020, devido \u00e0 pandemia de covid-19, \"destruiria o sonho de 11.000 atletas\" e que um adiamento neste momento seria \"prematuro\"."},"remaining_content":{"0":"Poucas horas depois de o COI dar um per\u00edodo de quatro semanas para decidir sobre a realiza\u00e7\u00e3o dos Jogos Ol\u00edmpicos T\u00f3quio2020, mas apenas com o adiamento na agenda, o dirigente alem\u00e3o enviou uma carta aos atletas a explicar que o cancelamento \"n\u00e3o iria resolver nenhum problema, nem ajudar ningu\u00e9m\".\n\"Tal como voc\u00eas [atletas], n\u00f3s estamos com um dilema: o cancelamento dos Jogos destruiria o sonho ol\u00edmpico de 11.000 atletas dos 206 comit\u00e9s ol\u00edmpicos nacionais, da equipa ol\u00edmpica de refugiados do COI e muito provavelmente para os atletas paral\u00edmpicos\", disse o dirigente alem\u00e3o.\nBach considera que, caso tivesse adiado os Jogos no dia de hoje, \"n\u00e3o conseguiria determinar uma nova data\", preferindo continuar a acompanhar e a observar \"os desenvolvimentos e melhorias nos diversos pa\u00edses, perante as medidas que est\u00e3o a ser tomadas\".\nContudo, e independentemente do desfecho, o presidente manifesta-se preocupado com a doen\u00e7a e insiste que a \"prioridade \u00e9 a vida humana\", assegurando que o organismo tem o objetivo de \"fazer parte da solu\u00e7\u00e3o\".\nA complexidade de adiar os Jogos, previstos para decorrerem entre 24 de julho a 09 de agosto, foi tamb\u00e9m abordada por Bach, que evidenciou o que est\u00e1 em causa.\n\"V\u00e1rios locais necess\u00e1rios para os Jogos podem n\u00e3o estar mais dispon\u00edveis e a situa\u00e7\u00e3o com os milh\u00f5es de noites j\u00e1 reservadas em hot\u00e9is \u00e9 extremamente dif\u00edcil de gerir. O calend\u00e1rio desportivo internacional de, pelo menos 33 desportos ol\u00edmpicos, teria de ser adaptado\", esclareceu.\nPor fim, o l\u00edder do COI mostrou que n\u00e3o fica indiferente e lamentou a \"tremenda incerteza\" vivida pelos atletas j\u00e1 apurados, por aqueles que ainda n\u00e3o asseguraram a vaga em T\u00f3quio2020 e por todos aqueles que n\u00e3o conseguem treinar nas melhores condi\u00e7\u00f5es.\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da covid-19, j\u00e1 infetou mais de 324 mil pessoas em todo o mundo, das quais mais de 14.300 morreram.\nDepois de surgir na China, em dezembro de 2019, o surto espalhou-se por todo o mundo, o que levou a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade a declarar uma situa\u00e7\u00e3o de pandemia.\nO continente europeu tornou-se o epicentro da pandemia, com a It\u00e1lia a ser o pa\u00eds do mundo com maior n\u00famero de v\u00edtimas mortais (5.476), o que levou v\u00e1rios pa\u00edses a adotarem medidas excecionais, incluindo o regime de quarentena e o encerramento de fronteiras."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/22"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/22"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200322eg3m0015s"},"has_corona_label":{"0":true}}