{"headlines":{"0":"S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o e o cl\u00e1ssico: \u00abVamos fazer tudo para que o \u00e1rbitro n\u00e3o se note em campo\u00bb"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"162 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Treinador do FC Porto criticou arbitragem ap\u00f3s jogo da Ta\u00e7a de Portugal\nArtur Soares Dias foi o \u00e1rbitro nomeado para o cl\u00e1ssico de s\u00e1bado no Drag\u00e3o, entre FC Porto e Benfica (20H30). Esta sexta-feira, dias depois de ter criticado duramente a arbitragem do jogo da Ta\u00e7a de Portugal com o Ac. Viseu, S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o sublinhou que espera que \"corra bem\" amanh\u00e3.  "},"remaining_content":{"0":"\"Espero que lhe [Soares Dias] corra bem. Tem todo o potencial para que corra bem, n\u00e3o tenho motivos para duvidar. As minhas palavras [ap\u00f3s jogo da Ta\u00e7a], foram pelo facto de o VAR n\u00e3o ter visto um pen\u00e1lti clar\u00edssimo; falei do jogo do Benfica porque era o pr\u00f3ximo. Da nossa parte vamos fazer tudo, falar o menos poss\u00edvel, para que o \u00e1rbitro n\u00e3o se note em campo - \u00e9 o melhor elogio que podemos fazer\", afirmou na confer\u00eancia de imprensa de antevis\u00e3o."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200207eg27000jl"},"has_corona_label":{"0":false}}