{"headlines":{"0":"Nacho Fern\u00e1ndez, defesa do Real Madrid, perde familiar devido ao coronav\u00edrus"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"256 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Informa\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada pelo irm\u00e3o do jogador merengue a um jornal de C\u00e1diz\nA pandemia do coronav\u00edrus j\u00e1 matou quase 800 pessoas em Espanha e Nacho Fern\u00e1ndez perdeu um familiar, segundo informa\u00e7\u00e3o revelada pelo irm\u00e3o do defesa do Real Madrid a um jornal di\u00e1rio de C\u00e1diz. "},"remaining_content":{"0":"\"Estou a viver isto como toda a gente, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o estranha, tudo \u00e9 estranho. Mas tentamos lidar com isto da melhor maneira poss\u00edvel. Em Madrid tive familiares que testaram positivo e um parente idoso faleceu, por isso posso dizer que isto j\u00e1 nos afetou\", afirmou \u00c1lex Fern\u00e1ndez, m\u00e9dio do C\u00e1diz.\nO irm\u00e3o de Nacho Fern\u00e1ndez reconhece que \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil de lidar e apela a que todos fiquem em casa para e cumpram as ordens das autoridades.\n\"Isto \u00e9 algo que nunca pensas que vais viver. Nunca se est\u00e1 preparado para uma situa\u00e7\u00e3o assim, \u00e9 imposs\u00edvel imagin\u00e1-la. O que mais quero agora \u00e9 que n\u00e3o evolua para um n\u00famero muito grande pessoas. Estamos nesta luta e contribu\u00edmos com o nosso compromisso de estar em casa, a cumprir o que nos recomendaram\", sustentou o jogador de 27 anos.\n\"As pessoas t\u00eam de ser fortes e consistentes. N\u00e3o acho que seja um castigo ter de estar em casa e espero que as pessoas cumpram. Fico triste pelos que t\u00eam de trabalhar na rua e s\u00e3o for\u00e7ados a isso. S\u00e3o eles que, no final das contas, v\u00e3o levantar esta situa\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m s\u00e3o os mais expostos\", concluiu \u00c1lex Fern\u00e1ndez.\n "},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200320eg3k00034"},"has_corona_label":{"0":true}}