{"headlines":{"0":"Benfica \"aplaude efusivamente\" cancelamento das provas de forma\u00e7\u00e3o pela FPF"},"pub_date":{"0":"27 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"486 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\"Ainda hoje, tivemos que responder a um mail da UEFA a algo que n\u00e3o sabiam.\"\nPedro Mil-Homens deu esta sexta-feira os parab\u00e9ns \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Futebol face \u00e0 decis\u00e3o de cancelar todas as provas de forma\u00e7\u00e3o, dando prioridade \u00e0 sa\u00fade de todos. Para o diretor do Benfica Campus, \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o que deveria ser seguida por \"outras federa\u00e7\u00f5es desportivas em Portugal\"."},"remaining_content":{"0":"\"O Benfica aplaude efusivamente esta decis\u00e3o. No momento em que atravessamos, talvez o per\u00edodo mais dif\u00edcil da vida de todas as pessoas, de todos os portugueses que hoje est\u00e3o vivos em Portugal - porque eu creio que n\u00e3o h\u00e1 nenhum portugu\u00eas vivo que tenha memoria do que foi a Segunda Guerra Mundial - este \u00e9 certamente um dos momentos mais dif\u00edceis que todo o pa\u00eds est\u00e1 a viver. N\u00e3o deixando de dizer o importante que \u00e9 o futebol para a vida de um jovem, hoje temos de concentrar os esfor\u00e7os de todos n\u00f3s naquilo que \u00e9 essencial. O que \u00e9 essencial \u00e9 preservar a sa\u00fade, \u00e9 livrar cada um de n\u00f3s da possibilidade de infe\u00e7\u00e3o. O que eu considero residual era estar no momento a imaginar quando \u00e9 que poder\u00edamos terminar uma competi\u00e7\u00e3o, um campeonato ou o que quer que seja. O Benfica n\u00e3o s\u00f3 est\u00e1 de acordo como aplaude esta decis\u00e3o da Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Futebol e acha at\u00e9 que esta decis\u00e3o poderia ser o exemplo que outras federa\u00e7\u00f5es desportivas, em Portugal, neste momento, deviam fazer\", reiterou o dirigente em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 BTV.\nH\u00e1 novidades quanto \u00e0 Youth League?\n\"N\u00e3o. A UEFA continua a fazer perguntas sobre quais s\u00e3o os timings para as federa\u00e7\u00f5es nacionais. Ainda hoje, tivemos que responder a um mail da UEFA a algo que n\u00e3o sabiam. Queriam saber quantas jornadas faltavam para acabar o nosso campeonato, quando \u00e9 que a nossa pre-epoca se iniciaria em 2020\/21. Sei que a UEFA tem uma reuni\u00e3o de secret\u00e1rios-gerais na pr\u00f3xima quarta-feira, salvo o erro, e quem sou. mas se pudesse deixar um apelo, acho que a UEFA deveria deixar uma decis\u00e3o definitiva sobre todas as provas europeias que neste momento est\u00e3o em cima da mesa. H\u00e1 bens bem mais importantes do que a UEFA Youth League, o apuramento para o Europeu sub-19, sub-17, o que quer que seja. Precisamos de salvar a situa\u00e7\u00e3o em que neste momento a Europa vive. Se a UEFA congrega as federa\u00e7\u00f5es nacionais, deveria tamb\u00e9m dar esse exemplo. J\u00e1 vimos o Euro sub-20 adiado, vimos a maior organiza\u00e7\u00e3o desportiva do Mundo adiada, os Jogos Olimpicos, e portanto a UEFA deveria dar um sinal r\u00e1pido para tamb\u00e9m nos ajudar a tranquilizar e perceber que n\u00e3o h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para pensar em terminar a UEFA Youth League esta \u00e9poca ou as fases de apuramento que estavam planeadas, que ficaram suspensas ou para o ano que vem. Importa \u00e9 que haja vida e sa\u00fade.\""},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/27"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/27"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200327eg3r0015u"},"has_corona_label":{"0":false}}