{"headlines":{"0":"Mercado a ferver: todos os rumores e neg\u00f3cios"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"934 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Acompanhe todas as movimenta\u00e7\u00f5es ao minuto"},"remaining_content":{"0":"15h40 - O 'Daily Mail' escreve esta segunda-feira que Jos\u00e9 Mourinho est\u00e1 de olho no brasileiro Willian, com quem trabalhou no Chelsea, clube onde o m\u00e9dio ainda se mant\u00e9m. O Manchester United estar\u00e1 disposto a desembolsar 60 milh\u00f5es de euros.15h21 - O Boavista anunciou a contrata\u00e7\u00e3o de Ibrahim Koneh ao Lusit\u00e2nia Lourosa. O jogador camaron\u00eas tem 23 anos, \u00e9 um avan\u00e7ado polivalente e na \u00e9poca passada em 29 jogos marcou 23 golos. O contrato \u00e9 v\u00e1lido por tr\u00eas temporadas. 14h13 - SportMediaset volta a falar do interesse do PSG e do Man. United em Cristiano Ronaldo.  E \u00e9 revelado um novo dado sobre quanto o clube de Paris est\u00e1 disposto a dar a CR7: 45 milh\u00f5es de euros por ano ao portugu\u00eas mais 300 milh\u00f5es pela transfer\u00eancia.13h28- A SAD do Farense confirmou na manh\u00e3 desta segunda-feira a continuidade de Rui Duarte no comando t\u00e9cnico, not\u00edcia j\u00e1 avan\u00e7ada pelo nosso jornal h\u00e1 uma semana.11h50 - A imprensa argelina d\u00e1 conta que o treinador Unai Emery quer levar Brahimi para o Arsenal. O extremo gastaria de jogar na Premier League mas o FC Porto n\u00e3o o liberta por menos de 30 milh\u00f5es de euros.11h42 - O jornal espanhol 'Marca' noticia que o Sevilha ainda n\u00e3o avan\u00e7ou para a compra do passe de Lay\u00fan (custa 6 milh\u00f5es at\u00e9 ao final deste m\u00eas) e que o FC Porto esfrega as m\u00e3os de contente depois da bela exibi\u00e7\u00e3o do lateral mexicano no jogo com a Alemanha no Mundial da R\u00fassia.11h30 - O jornal italiano 'La Gazzetta dello Sport' avan\u00e7a quanto vai ganhar Mihajlovic no Sporting: dois milh\u00f5es de euros por \u00e9poca mais pr\u00e9mios.11h10 - Hazard fala sobre a hip\u00f3tese Real Madrid. \"Toda a gente sabe que me pode interessar. Se me querem contratar sabem o que t\u00eam de fazer\", diz ao 'L'\u00c9quipe'.11h00 - Arrancou a pr\u00e9-\u00e9poca no Rio Ave com os exames m\u00e9dicas. O defesa central Buat\u00fa, de 24 anos \u00e9 o mais recente refor\u00e7o.10h41 - Abidal come\u00e7ou esta ter\u00e7a-feira a trabalhar como diretor desportivo do Barcelona mas nem tudo come\u00e7ou como previsto: a apresenta\u00e7\u00e3o afinal vai ser apenas ter\u00e7a-feira.10h13 - A chegada de Mihajlovic para assinar pelo Sporting come\u00e7a a ter eco na imprensa internacional com o 'As' a lembrar o per\u00edodo dif\u00edcil que o Sporting atravessa e algumas frases pol\u00e9micas do treinador.09h51 - No mercado por um ponta-de-lan\u00e7a, o Feirense tem em Luan, avan\u00e7ado do U. Madeira, uma das refer\u00eancias para refor\u00e7ar a posi\u00e7\u00e3o mais adiantada do terreno. O brasileiro de 26 anos marcou 15 golos em 40 jogos esta \u00e9poca e valorizou-se, apesar da descida do emblema insular ao Campeonato de Portugal. Esta foi a 2\u00aa \u00e9poca de Luan em solo portugu\u00eas, que tem contrato por mais um ano com os madeirenses.09h44 - Ricardo est\u00e1 na lista de prioridades do Famalic\u00e3o para refor\u00e7ar o eixo da defesa. O experiente central, de 37 anos, desvinculou-se do P. Ferreira, depois de uma liga\u00e7\u00e3o de sete consecutivas aos castores, e tem agora algumas propostas em carteira, sendo o clube famalicense uma forte possibilidade para continuar a carreira.09h41 - O Arouca j\u00e1 oficializou quatro refor\u00e7os: Kiko, Toni Gomes, F\u00e1bio Fortes e Heliardo.09h33 - O 'Sport' escreve esta segunda-feira que o Barcelona vai apostar em Dembel\u00e9. O jogador teve uma \u00e9poca complicada na Catalunha, muito marcada por les\u00f5es, e a sua continuidade no clube chegou a estar em d\u00favida.09h24 - A imprensa inglesa adianta que o Newcastle est\u00e1 a pensar pagar 40 milh\u00f5es de euros ppor Kramaric, avan\u00e7ado do Hoffenheim.09h23 - Ao fim de 15 temporadas no Shakhtar Donetsk, Srna pode estar a caminho do Cagliari, conforme avan\u00e7a 'La Gazzetta dello Sport'. 09h15 - Segundo o 'Mirror', o Huddersfield Town est\u00e1 interessado em garantir a contrata\u00e7\u00e3o do avan\u00e7ado portugu\u00eas Ivan Cavaleiro. 09h04 -  O 'Corriere dello Sport' refere que o Real Madrid prepara-se para dar 150 milh\u00f5es de euros por Milinkovic-Savic.08h40 - O Barcelona n\u00e3o conseguiu convencer Antoine Griezmann a mudar-se para a Catalunha e clube aponta baterias agora ao refor\u00e7o do meio-campo. Nesse sentido, escreve o 'Mundo Deportivo', as prefer\u00eancias v\u00e3o para Miralem Pjanic, m\u00e9dio da Juventus, de 28 anos; De Jong (21 anos), do Ajax, e Arthur, do Gr\u00e9mio de Porto Alegre (21 anos).- O Watford, da Premier League, quer contratar Bruno Varela ao Benfica e Record sabe que est\u00e1 bem colocado nesse sentido, apesar de haver outros emblemas ingleses interessados no guarda-redes dos encarnados. - O FC Porto tem praticamente tudo fechado na contrata\u00e7\u00e3o de Saidy Janko e o jogador deve assinar um contrato v\u00e1lido para as pr\u00f3ximas cinco temporadas. O neg\u00f3cio com o Saint-Etienne deve ser oficializado a qualquer momento.- Marega manifestou o desejo de deixar o Drag\u00e3o mas a SAD do FC Porto n\u00e3o conta facilitar a sa\u00edda do maliano. Quem quiser o jogador vai ter de pagar 40 milh\u00f5es de euros.- Ainda no Sporting, Record adianta esta segunda-feira que Piccini aguarda apenas pelo regresso da normalidade a Alvalade para tratar do seu futuro. O lateral, de 25 anos, \u00e9 desejado pelo Inter.- O Sporting prepara tamb\u00e9m a contrata\u00e7\u00e3o de um guarda-redes para substituir Rui Patr\u00edcio e aponta baterias para Emiliano Viviano, guarda-redes da Sampd\u00f3ria. O internacional italiano, de 32 anos, est\u00e1 decidido a deixar G\u00e9nova e estuda propostas, incluindo a do Sporting.- \u00c9 uma das not\u00edcias que promete aquecer esta segunda-feira, o Sporting j\u00e1 tem treinador de deve apresent\u00e1-lo hoje. Trata-se do s\u00e9rvio Sinisa Mihajlovic, ex-t\u00e9cnico do Torino. Tem 49 anos e deve assinar um contrato v\u00e1lido por tr\u00eas temporadas."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"RECOON0020180618ee6i000dz"},"has_corona_label":{"0":false}}