{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Ministra diz que curva epidemiol\u00f3gica deve aumentar at\u00e9 ao fim de abril"},"pub_date":{"0":"15 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"88 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Declara\u00e7\u00f5es de Marta Temido\nA ministra da Sa\u00fade, Marta Temido, adiantou este domingo que com dados dispon\u00edveis \u00e0 data \u00e9 previs\u00edvel que a curva epidemiol\u00f3gica do novo coronav\u00edrus \"aumente pelo menos at\u00e9 ao final de abril\"."},"remaining_content":{"0":"Na habitual confer\u00eancia de imprensa para balan\u00e7o sobre a Covid-19, Marta Temido deu ainda conta de que h\u00e1 \"18 casos internados em unidade de cuidados intensivos e oito desses casos s\u00e3o cr\u00edticos\", que inspiram preocupa\u00e7\u00e3o."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200315eg3f000ur"},"has_corona_label":{"0":false}}