{"headlines":{"0":"Toni e o gesto de Seferovic a mandar 'calar' os adeptos: \u00ab\u00c0s vezes \u00e9 uma revolta\u00bb"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"234 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Seferovic celebrou o golo que marcou no Benfica-RB Leipzig de dedo em riste, como que a mandar calar os adeptos\nSeferovic celebrou o golo que marcou no Benfica-RB Leipzig de dedo em riste, como que a mandar calar os adeptos. J\u00e1 esta quarta-feira, Toni reconheceu que n\u00e3o \u00e9 uma atitude bonita mas n\u00e3o quis dar \u00e0 mesma grande import\u00e2ncia."},"remaining_content":{"0":"\"\u00c9 uma rea\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea, que n\u00e3o deveria acontecer, mas o momento do golo \u00e9 \u00fanico. Por vezes tamb\u00e9m saem beijos no emblema ou para os adeptos... \u00c0s vezes \u00e9 uma revolta. N\u00e3o h\u00e1 que levar \u00e0 letra\", disse o treinador \u00e0 Renascen\u00e7a.\nSeferovic entrou aos 76 minutos e mostrou estar com vontade de virar o jogo. O golo, ainda que insuficiente para evitar a derrota, serviu como um grito de revolta por parte do dianteiro que, recorde-se, na \u00faltima temporada apontou 27 golos.\nNa presente \u00e9poca a aposta no internacional su\u00ed\u00e7o n\u00e3o tem dado tantos resultados e, ao final de sete jogos, conta apenas com dois golos. Al\u00e9m do de ontem, diante do RB Leipzig, tamb\u00e9m j\u00e1 tinha marcado, frente ao P. Ferreira. Ainda assim, melhor que o colega de Raul de Tomas, tendo em conta que o espanhol que foi titular em todas as partidas da temporada n\u00e3o fez ainda o gosto a"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"RECOON0020190918ef9i000un"},"has_corona_label":{"0":false}}