{"headlines":{"0":"Oito infetados com coronav\u00edrus est\u00e3o em estado cr\u00edtico"},"pub_date":{"0":"15 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"80 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Ministra da Sa\u00fade fez ponto de situa\u00e7\u00e3o\nA ministra da sa\u00fade revelou esta tarde, em confer\u00eancia de imprensa, que oito dos doentes internados por coronav\u00edrus se encontram em estado cr\u00edtico. De acordo com Marta Temido, h\u00e1 ainda 18 pessoas internadas nos cuidados intensivos. Lembre-se que este domingo, na habitual atualiza\u00e7\u00e3o, a DGS havia adiantado que o n\u00famero de pessoas infetadas j\u00e1 tinha chegado \u00e0s 245 pessoas."},"remaining_content":{"0":"(em atualiza\u00e7\u00e3o)"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200315eg3f000rt"},"has_corona_label":{"0":true}}