{"headlines":{"0":"Conmebol pede \u00e0 FIFA adiamento das eliminat\u00f3rias para o Mundial"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"263 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Organismo sul-americano anunciou posi\u00e7\u00e3o em comunicado\nA Conmebol (Confedera\u00e7\u00e3o Sul-Americana de Futebol) anunciou quinta-feira que solicitou \u00e0 FIFA o adiamento das eliminat\u00f3rias sul-americanas de qualifica\u00e7\u00e3o para o Mundial do Qatar at\u00e9 setembro, no \u00e2mbito das suas decis\u00f5es para evitar a propaga\u00e7\u00e3o da covid-19."},"remaining_content":{"0":"A peti\u00e7\u00e3o foi adotada pelo Conselho da Conmebol, reunido atrav\u00e9s de videoconfer\u00eancia, em conformidade com as recomenda\u00e7\u00f5es das autoridades internacionais em mat\u00e9ria de sa\u00fade p\u00fablica, pode ler-se no comunicado que o organismo divulgou.\nTrata-se de uma nova paragem das eliminat\u00f3rias, visto que o in\u00edcio destas, previsto para o final do m\u00eas, j\u00e1 tinha sido suspenso.\nO pedido da Conmebol surge um dia ap\u00f3s esta ter anunciado a suspens\u00e3o da atual edi\u00e7\u00e3o da Ta\u00e7a Libertadores at\u00e9 5 de maio, como medida de preven\u00e7\u00e3o face ao risco de uma expans\u00e3o maior da pandemia.\nDe resto, antes dessa medida, a Conmebol j\u00e1 tinha anunciado a 12 de mar\u00e7o a suspens\u00e3o dos jogos agendados para os dias 15 e 21 deste m\u00eas pelos mesmos motivos, tal como o adiamento para 2021 da edi\u00e7\u00e3o da Copa Am\u00e9rica, que se disputar\u00e1 entre junho e julho na Argentina e na Col\u00f4mbia.\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da Covid-19, infetou mais de 235 mil pessoas em todo o mundo, das quais mais de 9.800 morreram.\nDepois de surgir na China, em dezembro, o surto espalhou-se j\u00e1 por 177 pa\u00edses e territ\u00f3rios, o que levou a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) a declarar uma situa\u00e7\u00e3o de pandemia."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200320eg3k00031"},"has_corona_label":{"0":true}}