{"headlines":{"0":"Toni Martinez e a lideran\u00e7a do Famalic\u00e3o: \u00abSab\u00edamos que pod\u00edamos fazer coisas grandes\u00bb"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"246 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O in\u00edcio de \u00e9poca hist\u00f3rico do Famalic\u00e3o deixo boquiaberto o futebol portugu\u00eas, mas Toni Martinez garante n\u00e3o estar surpreendido\nO in\u00edcio de \u00e9poca hist\u00f3rico do Famalic\u00e3o deixo boquiaberto o futebol portugu\u00eas, mas Toni Martinez garante n\u00e3o estar surpreendido com a forma como todo o processo se desenrolou. Embora assuma que a lideran\u00e7a isolada \u00e0 quinta jornada n\u00e3o fazia parte dos melhores sonhos do plamtel, o avan\u00e7ado assegura que, dentro do grupo de trabalho, havia a consci\u00eancia de poderiam ser atingidos patamares elevados."},"remaining_content":{"0":"\"Sab\u00edamos do potencial que t\u00ednhamos e sabiamos que podiamos fazer coisas grandes. S\u00f3 pensamos ir jogo a jogo e felizmente os resultados t\u00eam aparecido\", referiu o dianteiro espanhol, ainda antes do in\u00edcio do treino aberto organizado pelos minhotos na manh\u00e3 desta quarta-feira.\nSeja como for, e apesar da campanha bem-sucedida dos famalicense, Toni Martinez n\u00e3o embandeira em arco e aponta que a lideran\u00e7a n\u00e3o \u00e9 uma obsess\u00e3o.\n\"N\u00e3o pensamos at\u00e9 onde podemos ir ou manter a lideran\u00e7a. S\u00f3 pensamos num joggo de cada vez e vamos continuar assim. Temos de ir desfrutando. O segredo est\u00e1 a\u00ed\", adiantou.\nEm Famalic\u00e3o, Toni Martinez reencontrou a melhor vers\u00e3o de si mesmo e, segundo o pr\u00f3prio, para que tal acontecesse houve uma grande contribui\u00e7\u00e3o do clube.\n\"Estou muito feliz. N\u00e3o estou h\u00e1 muito tempo aqui, mas sinto-me em casa. \u00c9 um clube familiar. O grupo \u00e9 bom. Sinto-me bem\", finalizou."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"RECOON0020190918ef9i000ry"},"has_corona_label":{"0":false}}