{"headlines":{"0":"Mulher de Pedro S\u00e1nchez, presidente do governo de Espanha, tem coronav\u00edrus"},"pub_date":{"0":"15 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"256 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Bego\u00f1a G\u00f3mez realizou an\u00e1lises nas \u00faltimas horas e encontra-se est\u00e1vel\nA mulher do presidente do governo espanhol, Pedro S\u00e1nchez, \u00e9 mais um caso confirmado de coronav\u00edrus em Espanha. De acordo com o El Mundo, Do\u00f1a Bego\u00f1a G\u00f3mez realizou an\u00e1lises nas \u00faltimas horas e encontra-se est\u00e1vel."},"remaining_content":{"0":"Testes complementares a membros do governo espanhol confirmaram ainda resultados positivos das ministras de Pol\u00edtica Territorial e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Carolina Darias, e da Igualdade, Irene Montero. Ambas encontram-se nas suas casas, avan\u00e7a o jornal.\nEste s\u00e1bado, Pedro S\u00e1nchez anunciou ter acionado o estado de emerg\u00eancia no pa\u00eds devido ao crescimento vertiginoso do novo coronav\u00edrus. As \"medidas dr\u00e1sticas\", como lhes chama, deixam Espanha em isolamento parcial \"durante 15 dias\" mas o per\u00edodo pode ser prolongado, avisou o chefe de governo. A Covid-19 j\u00e1 infetou mais de seis mil pessoas e matou 193 no pa\u00eds.\nPara o governo de Espanha, os cidad\u00e3os do pa\u00eds apenas poder\u00e3o sair de casa em situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia, como desloca\u00e7\u00f5es para o trabalho, idas a farm\u00e1cias ou supermercados ou assist\u00eancia a idosos, al\u00e9m de \"motivos de for\u00e7a maior\".\nS\u00e1nchez comunicou ainda que a circula\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis particulares ser\u00e1 limitada, assim como os reabastecimentos e que todas as sa\u00eddas de habita\u00e7\u00f5es por motivos de lazer foram proibidas. Todas as escolas e universidades estar\u00e3o encerradas, assim como a atividade comercial estar\u00e1 suspensa - com exce\u00e7\u00f5es para supermercados, medicamentos e combust\u00edvel. O presidente do governo indicou ainda a dist\u00e2ncia de um metro entre pessoas."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200315eg3f0008f"},"has_corona_label":{"0":true}}