{"headlines":{"0":"Selecionador nacional critica RTP: \u00abN\u00e3o cumpre a fun\u00e7\u00e3o que devia ter. \u00c9 uma tristeza\u00bb"},"pub_date":{"0":"18 January 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"191 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Paulo Pereira assume ficar magoado com a situa\u00e7\u00e3o\nDepois das cr\u00edticas do l\u00edder federativo, esta sexta-feira foi a vez de Paulo Pereira, o selecionador nacional de andebol, se mostrar muito agastado pelo facto de os jogos da Sele\u00e7\u00e3o Nacional no Europeu n\u00e3o serem transmitidos pela RTP. O t\u00e9cnico nacional assume mesmo ficar triste e magoado com a situa\u00e7\u00e3o, num momento no qual lembrou at\u00e9 outras conquistas do desporto nacional."},"remaining_content":{"0":"\"N\u00e3o sei por que raz\u00e3o a televis\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o cumpre a fun\u00e7\u00e3o que devia ter. \u00c9 uma tristeza, fico mesmo magoado. N\u00e3o \u00e9 todos os dias que Portugal est\u00e1 num Europeu de uma modalidade que mexe com milh\u00f5es na Europa. Magoa-me muito. Quando vi a Rosa Mota e o Carlos Lopes ganhar eu chorava. Quando nos ganh\u00e1mos tamb\u00e9m gostava de ver as pessoas chorar. N\u00e3o damos import\u00e2ncia nenhuma ao desporto. Quando os nossos pol\u00edticos perceberem que o desporto \u00e9 uma parte essencial para a nossa vida vamos viver muito melhor\", declarou o t\u00e9cnico nacional, pouco depois da hist\u00f3rica vit\u00f3ria sobre a Su\u00e9cia, por 35-25."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200117eg1h001ba"},"has_corona_label":{"0":false}}