{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Wuhan Zall, equipa de Carri\u00e7o, abandona Espanha devido ao surto"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"283 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Vai regressar mais cedo \u00e0 China\nO Wuhan Zall, equipa chinesa de futebol em que atua o portugu\u00eas Daniel Carri\u00e7o e que estava impossibilitada de abandonar Espanha, afinal vai regressar mais cedo \u00e0 China, devido \u00e0 propaga\u00e7\u00e3o do Covid-19 nesse pa\u00eds europeu."},"remaining_content":{"0":"O Wuhan Zall chegou a Espanha no final de janeiro para realizar a pr\u00e9-temporada, mas acabou por ficar retida no pa\u00eds e s\u00f3 iria regressar no final de mar\u00e7o, por causa das restri\u00e7\u00f5es de voos para a China, medida imposta por causa do novo coronav\u00edrus.\nO s\u00fabito aumento de pessoas infetadas com o Covid-19 em Espanha e por toda a Europa levou a equipa de Daniel Carri\u00e7o a antecipar o regresso, tendo j\u00e1 hoje viajado para a cidade de Shenzhen, onde vai finalizar os treinos de pr\u00e9-temporada.\n\"Agora, o panorama est\u00e1 melhor na China. O campeonato dever\u00e1 come\u00e7ar no final de maio. Teremos que ficar em quarentena quando chegarmos, mas quanto mais cedo sairmos de Espanha, melhor\", disse o treinador Wuhan Zall, o espanhol Jos\u00e9 Gonz\u00e1lez.\nDepois de ter passado as \u00faltimas sete temporadas no Sevilha, o central Daniel Carri\u00e7o, de 31 anos assinou contrato com o Wuhan Zall, emblema que terminou a \u00faltima liga chinesa na sexta posi\u00e7\u00e3o.\nO novo coronav\u00edrus respons\u00e1vel pela pandemia de Covid-19 foi detetado em dezembro, na China, e j\u00e1 provocou mais de 5.500 mortos em todo o mundo.\nO n\u00famero de infetados ultrapassou as 143 mil pessoas, com casos registados em mais de 135 pa\u00edses e territ\u00f3rios, incluindo Portugal, que tem 169 casos confirmados.\nEm Espanha, os \u00faltimos dados apontam para 6043 pessoas infetadas e 191 mortes."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200314eg3e0015s"},"has_corona_label":{"0":true}}