{"headlines":{"0":"Pedrinho segurado contra o coronav\u00edrus"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"166 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O clube da Luz contratualizou um seguro para o extremo brasileiro, que, segundo o UOL Esporte, contempla problemas de sa\u00fade, como a Covid-19\nDepois de ter assinado pelo Benfica, h\u00e1 cerca de duas semanas, e antes de regressar a S\u00e3o Paulo para jogar pelo Corinthians at\u00e9 final do campeonato estadual, o clube da Luz contratualizou um seguro para Pedrinho, que, segundo o UOL Esporte, contempla problemas de sa\u00fade, como o coronav\u00edrus."},"remaining_content":{"0":"O site brasileiro adiantou que foram os encarnados que pagaram esse seguro. Na mesma situa\u00e7\u00e3o encontra-se o extremo Antony, que se vai transferir do S\u00e3o Paulo para o Ajax, na pr\u00f3xima \u00e9poca.\nO m\u00e9dio, de 21 anos, por quem o Benfica desembolsa 20 milh\u00f5es de euros, j\u00e1 fez um teste \u00e0 Covid-19, que deu negativo. Em quarentena praticamente desde que voltou ao seu pa\u00eds, o internacional ol\u00edmpico brasileiro continua a ser controlado pelo departamento m\u00e9dico do Corinthians, com os encarnados atentos. Pedrinho treina-se em casa."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200325eg3p000b5"}}