{"headlines":{"0":"Villas-Boas deixa emotiva mensagem antes do cl\u00e1ssico entre FC Porto e Benfica"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"143 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Atual treinador do Marselha n\u00e3o esconde o seu 'portismo'\nMesmo \u00e0 dist\u00e2ncia, Andr\u00e9 Villas-Boas continua a vibrar com o FC Porto e esta sexta-feira, a um dia do cl\u00e1ssico com o Benfica, utilizou as redes sociais para deixar uma mensagem na qual deixa bem vincado o seu fervor portista."},"remaining_content":{"0":"\"De cachecol posto, senha na m\u00e3o e cart\u00e3o de s\u00f3cio no bolso. \u00c0 espera do 78 arrepio na espinha. Pra\u00e7a da Galiza, Pal\u00e1cio de Cristal, Cordoaria, Campo 24 de Agosto. Avenida Fern\u00e3o Magalh\u00e3es. Est\u00e1dio das Antas! O passo acelera e o cora\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m. For\u00e7a interior, desejo, vontade de vencer. Tudo! Contra todos! Sentimento visceral entranhado profundo. No fim s\u00f3 h\u00e1 um destino, a vit\u00f3ria! O Azul e Branco! Nosso! Boa sorte! For\u00e7a @fcporto\", escreveu AVB.\nav"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200207eg27000xd"},"has_corona_label":{"0":false}}