{"headlines":{"0":"\u00c1ngel Hern\u00e1ndez renova com FC Porto at\u00e9 2024"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"116 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Andebolista cubano diz que \"\u00e9 uma prova de confian\u00e7a\" no seu trabalho\nO andebolista cubano \u00c1ngel Hern\u00e1ndez renovou o contrato com o FC Porto at\u00e9 2024, anunciaram os drag\u00f5es."},"remaining_content":{"0":"O lateral, de 24 anos, chegou ao FC Porto em 2015, mas jogou at\u00e9 2017 no Maia\/ISMAI, por empr\u00e9stimo dos 'azuis e brancos', ao servi\u00e7o dos quais j\u00e1 venceu um Campeonato, uma Ta\u00e7a de Portugal e uma Superta\u00e7a.\n\"[A renova\u00e7\u00e3o] \u00c9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a no meu trabalho. Ainda faltam muitas coisas para ganhar, h\u00e1 muitos t\u00edtulos em perspetiva e \u00e9 nisso que estamos concentrados\", afirmou o cubano, que esta temporada marcou 43 golos em 17 jogos."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200117eg1h000um"},"has_corona_label":{"0":false}}