{"headlines":{"0":"\u00abOs her\u00f3is n\u00e3o somos n\u00f3s, s\u00e3o voc\u00eas\u00bb: Benfica envia mensagens aos profissionais de sa\u00fade"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"269 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Pizzi, R\u00faben Dias, Rui Costa e Luis\u00e3o endere\u00e7aram palavras de agradecimento a quem ajuda a combater de forma direta o Covid-19\n\"Os her\u00f3is n\u00e3o somos n\u00f3s, os her\u00f3is s\u00e3o voc\u00eas\". Foi desta forma que Pizzi, R\u00faben Dias, Rui Costa e tamb\u00e9m Luis\u00e3o enviaram, este s\u00e1bado, uma mensagem a todos os profissionais de sa\u00fade que combatem, neste \"momento dif\u00edcil\" o coronav\u00edrus (COVID-19)."},"remaining_content":{"0":"Pizzi\n\"A todos os profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade que est\u00e3o empenhados no combate a este flagelo, o meu agradecimento. Obrigado por tudo. N\u00e3o somos os her\u00f3is, os her\u00f3is s\u00e3o voc\u00eas.\"\nR\u00faben Dias\n\"Enviar esta mensagem a todos os profissionais de sa\u00fade e for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica que neste momento dif\u00edcil abdicam de estar em casa com a suas fam\u00edlias para que possamos estar nas nossas. A todos voc\u00eas, obrigado. N\u00f3s n\u00e3o somos her\u00f3is, os her\u00f3is s\u00e3o voc\u00eas.\"\nRui Costa\n\"Quero expressar o meu profundo agradecimento a todos os profissionais de sa\u00fade, desde m\u00e9dicos, auxiliares, bombeiros, \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, por todo o esfor\u00e7o que mais uma vez mostram numa hora t\u00e3o dif\u00edcil e que mais uma vez prescindem de estar com as vossas fam\u00edlias para ajudar as nossas. Muita for\u00e7a e um grande, grande obrigado. Os her\u00f3is n\u00e3o somos n\u00f3s, os her\u00f3is s\u00e3o voc\u00eas.\"\nLuis\u00e3o \n\"Em tempos de tamanha gravidade, dificuldade, o mundo fecha-se, com lojas, shoppings, restaurantes encerrados. Mas, voc\u00eas, profissionais da sa\u00fade, s\u00e3o os nossos verdadeiros her\u00f3is, que nos protegem e dedicam a vossa vida em prol da humanidade. Fica a minha palavra de apoio a todos voc\u00eas.\""},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200314eg3e001b9"},"has_corona_label":{"0":true}}