{"headlines":{"0":"Jos\u00e9 Couceiro promovido \u00e0 dire\u00e7\u00e3o da FPF"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"279 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Vai acumular este cargo com a coordena\u00e7\u00e3o das sele\u00e7\u00f5es nacionais\nJos\u00e9 Couceiro foi promovido \u00e0 dire\u00e7\u00e3o da Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Futebol (FPF), por proposta do presidente Fernando Gomes, e vai acumular este cargo com a coordena\u00e7\u00e3o das sele\u00e7\u00f5es nacionais, disse hoje \u00e0 Lusa fonte oficial do organismo."},"remaining_content":{"0":"A promo\u00e7\u00e3o de Couceiro, de 57 anos, ocorre praticamente dois meses depois de Herm\u00ednio Loureiro ter pedido a suspens\u00e3o do mandato de vice-presidente da FPF, na sequ\u00eancia da acusa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico na opera\u00e7\u00e3o 'Ajuste Secreto'.\nEm 22 de novembro de 2019, Herm\u00ednio Loureiro pediu a suspens\u00e3o do mandato na dire\u00e7\u00e3o federativa, assim como do cargo que ocupa por iner\u00eancia na Liga Portuguesa de Futebol Profissional (LPFP).\n\"O presidente da FPF, Fernando Gomes, prop\u00f4s a coopta\u00e7\u00e3o de Jos\u00e9 Couceiro para o \u00f3rg\u00e3o executivo da FPF, proposta que foi aceite pela dire\u00e7\u00e3o do organismo. Jos\u00e9 Couceiro ser\u00e1 tamb\u00e9m o novo representante da FPF na dire\u00e7\u00e3o da LPFP\", sublinhou a mesma fonte.\nAntes de regressar \u00e0 FPF, em julho de 2018, para Diretor T\u00e9cnico Nacional, tendo a seu cargo a coordena\u00e7\u00e3o das sele\u00e7\u00f5es -- cuja responsabilidade vai manter --, Couceiro treinou v\u00e1rios clubes, como Vit\u00f3ria de Set\u00fabal, Estoril Praia, Lokomotiv Moscovo, Sporting, Gaziantepspor, Kaunas, Belenenses, FC Porto e Alverca. Comandou ainda as sele\u00e7\u00f5es da Litu\u00e2nia e de sub-20 e sub-21 de Portugal.\nO elenco diretivo da FPF volta a contar com 12 elementos, tendo o presidente dois 'vices', casos de Humberto Coelho e Pedro Proen\u00e7a, por iner\u00eancia da lideran\u00e7a da LPFP, e nove diretores: Carlos Coutada, El\u00edsio Carneiro, Jo\u00e3o Vieira Pinto, J\u00falio Vieira, M\u00f3nica Jorge, Pedro Dias, Pedro Pauleta e Rui Manhoso, al\u00e9m de Couceiro."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200117eg1h000un"},"has_corona_label":{"0":false}}