{"headlines":{"0":"Mercado a mexer: todos os rumores e confirma\u00e7\u00f5es"},"pub_date":{"0":"6 January 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"1307 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Acompanhe todas as movimenta\u00e7\u00f5es em Portugal e nos principais campeonatos do Mundo\n22h50 - Pierre-Emerick Aubameyang, avan\u00e7ado gabon\u00eas de 30 anos, voltou a mencionar, esta segunda-feira, que vai ficar no Arsenal, afirmando mesmo que ama o clube."},"remaining_content":{"0":"22h12 - Ben Arfa, extremo franc\u00eas de 32 anos, est\u00e1 sem clube desde o ver\u00e3o e j\u00e1 Sevilha e B\u00e9tis interessados nos seus servi\u00e7os. No entanto, segundo a imprensa espanhola, o destino pode ser bem diferente e surpreendente, pois o jogador est\u00e1 em conversa\u00e7\u00f5es com o Almer\u00eda que atua na 2.\u00aa divis\u00e3o espanhola.\n21h37 - Mario G\u00f6tze, avan\u00e7ado alem\u00e3o de 27 anos, parece estar mesmo de sa\u00edda do Borussia Dortmund. O seu v\u00ednculo termina em junho e o jogador est\u00e1 livre para assinar por outro clube, at\u00e9 porque avan\u00e7am na Alemanha que G\u00f6tze se recusa a renovar contrato. Esta temporada foi utilizado em 16 partidas, apenas sete como titular e somente em uma jogou os 90 minutos.\n21h25 - Anunciado no s\u00e1bado como refor\u00e7o do Bayern Munique para a pr\u00f3xima temporada, o guarda-redes Alexander Nubel come\u00e7ou esta segunda-feira a sofrer as consequ\u00eancias da sua decis\u00e3o em deixar o Schalke 04 a custo zero.\n21h08 - Jesualdo Ferreira disse estar muito feliz \u00e0 partida para o Brasil. O treinador portugu\u00eas vai ser apresentado no Santos. Curiosamente, no momento em que Jesualdo falava aos jornalistas no Aeroporto Humberto Delgado (Lisboa), surgiu no local Cristiano Ronaldo, que esta tarde fez um hat-trick ao Cagliari.\n21h06 - O DC United ter\u00e1 iniciado conversa\u00e7\u00f5es com Luka Modric tendo em vista uma transfer\u00eancia no final da temporada, segundo aponta o 'The Athletic'. 20h12 - De Espanha chega a not\u00edcia de mais uma equipa interessada em Raul de Tomas. Trata-se do Valladolid, forma\u00e7\u00e3o detida pelo antigo avan\u00e7ado Ronaldo, que se junta a Espanyol e Sevilha na corrida pelo dianteiro do Benfica.\n20h08 - Kevin j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 jogador do Arouca. O extremo argentino, que tamb\u00e9m tem nacionalidade italiana, desvinculou-se do emblema arouquense, procurando agora novo destino para jogar com maior regularidade.\n20h01 - H\u00e9lder Crist\u00f3v\u00e3o \u00e9 o novo treinador do Dunajska Streda, terceiro classificado da liga eslovaca, num contrato v\u00e1lido at\u00e9 junho de 2022.  19h43 - Steven Nzonzi, m\u00e9dio franc\u00eas de 31 anos, que est\u00e1 emprestado pela Roma, de Paulo Fonseca, ao Galatasaray, tem interessados em Inglaterra, nomeadamente o Everton e o West Ham, sendo que os hammers j\u00e1 ter\u00e3o iniciado os contactos com o clube italiano. A confirmar-se \u00e9 um regresso a Inglaterra, pois o m\u00e9dio j\u00e1 representou o Blackburn Rovers e o Stoke City.\n19h00 - O 'Daily Mail', jornal ingl\u00eas, avan\u00e7a que Jos\u00e9 Mourinho pode avan\u00e7ar para a contrata\u00e7\u00e3o de Thomas Lemar, m\u00e9dio franc\u00eas de 24 anos, que nunca se imp\u00f4s no Atl\u00e9tico Madrid, ap\u00f3s ter sa\u00eddo do Monaco. O di\u00e1rio refere que o Tottenham deve apresentar uma proposta de empr\u00e9stimo at\u00e9 ao final da \u00e9poca aos colchoneros de cerca de 6 milh\u00f5es de euros, com uma op\u00e7\u00e3o de compra para junho de 60 milh\u00f5es de euros.\n18h25 - Ibrahim Ciss\u00e9, central costa-marfinense de 20 anos, \u00e9 refor\u00e7o do Famalic\u00e3o proveniente do Nice, de Fran\u00e7a. Produto da academia do clube, Ibrahim Ciss\u00e9 foi promovido \u00e0 equipa principal do emblema gaul\u00eas esta temporada, tendo participado em dois jogos da Ligue 1. \"Estou muito entusiasmado por vir para um clube que aposta na juventude e que est\u00e1 muito bem classificado na Liga Portuguesa. Tudo vou fazer para conseguir singrar no Famalic\u00e3o\" referiu em declara\u00e7\u00f5es ao site do clube. ibrahim ciss\u00e9  \n18h05 - O Flamengo, de Jorge Jesus, j\u00e1 pensa numa alternativa a Gabriel Barbosa que est\u00e1 emprestado pelo Inter Mil\u00e3o e \u00e9 prov\u00e1vel que abandone o emblema do Rio de Janeiro. Segundo o 'UOL Esportes', Pedro, avan\u00e7ado brasileiro da Fiorentina, \u00e9 o nome associado ao rubro-negro. O jogador, de 22 anos, apenas veio para a Europa no ver\u00e3o passado, saindo do Fluminense.\n17h50 - Tiago Fernandes j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 o treinador do Estoril. O treino desta segunda-feira foi orientado por Pedro Duarte, t\u00e9cnico dos sub-23 e prov\u00e1vel substituto de Tiago Fernandes.\n16h25 - Georginio Wijnaldum, m\u00e9dio centro holand\u00eas de 29 anos, pode estar de sa\u00edda do Liverpool, j\u00e1 neste m\u00eas de janeiro. Segundo o jornal 'The Athletic' h\u00e1 clubes espanh\u00f3is e italianos interessados na sua contrata\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que o m\u00e9dio termina contrato com os reds em junho de 2021.\n16h22 - Daniele de Rossi, m\u00e9dio centro italiano de 36 anos, terminou o seu contrato com o Boca Juniors, da Argentina, e anunciou a sua retirada do futebol profissional.\n16h19 - O Galatasaray anunciou a contrata\u00e7\u00e3o de Marcelo Saracchi, lateral esquerdo uruguaio de 21 anos, que chega ao clube turco cedido por empr\u00e9stimo do Leipzig, at\u00e9 ao final da temporada. saracchi\n14h59 - O Milan fez um ultimato a Todibo para que se decida rapidamente. O clube italiano s\u00f3 est\u00e1 disposto a esperar 48 horas pela decis\u00e3o do central, avan\u00e7a o 'Mundo Deportivo'.\n13h58 - Adama Traor\u00e9, extremo do Wolverhampton, \u00e9 pretendido pelo Barcelona mas, segundo o jornal 'The Sun', h\u00e1 mais clubes interessados no jogador. Liverpool e Manchestser City tamb\u00e9m est\u00e3o na corrida pelo passe do futebolista, que deve rondar os 70 milh\u00f5es de euros.\n13h54 - O jornal catal\u00e3o 'Sport' avan\u00e7a que o Barcelona n\u00e3o quer deixar sair Arturo Vidal neste mercado de inverno. O jogador \u00e9 pretendido pelo Inter.\n13h19 - O avan\u00e7ado Alexandre Guedes \u00e9 refor\u00e7o do Vegalta Sendai, do Jap\u00e3o, emprestado pelo V. Guimar\u00e3es, anunciou hoje o clube nip\u00f3nico no seu site oficial.\n11h51 - O Benfica assinou contratos de forma\u00e7\u00e3o com Martim e Rudi Almeida, dois irm\u00e3os g\u00e9meos, de 14 anos, provenientes do F\u00e1tima.\n10h13 - O site grego 'Sportime' noticia que Odisseas Vlachodimos, guarda-redes do Benfica, \u00e9 o eleito do Ajax para ocupar a baliza dos holandeses se Andr\u00e9 Onana sair no pr\u00f3ximo ver\u00e3o. Leia mais aqui.\n9h44 - A imprensa inglesa noticia esta manh\u00e3 que Jesse Lingard, m\u00e9dio do Manchester United, mudou de empres\u00e1rio e passa agora a ser representado pelo super-agente Mino Raiola. \n9h27 - Perante os rumores que d\u00e3o conta de uma poss\u00edvel sa\u00edda de David Alaba para o Chelsea, o treinador do Bayern Munique, Hansi Flick, p\u00f4s os pontos nos 'is'. \"N\u00e3o est\u00e1 \u00e0 venda e nem sequer me disse que quer sair\", afirmou.\n9h19 - Falc\u00e3o pode estar de sa\u00edda do Galatasaray j\u00e1 de olho no River Plate, escreve a imprensa argentina\n9h15 - A Oliveirense anunciou esta segunda-feira a contra\u00e7\u00e3o de Kazuya Onohara, de 23 anos, para as proximas duas \u00e9pocas e meia. O m\u00e9dio \u00e9 proveniente do Renofa Yamaguchi FC da 2.\u00aa Divis\u00e3o do campeonato japon\u00eas.\n8h42 - O treinador Frank Lampard reconheceu que Olivier Giroud pode estar de sa\u00edda do Chelsea este m\u00eas. Inter, Newcastle, Crystal Palace e Aston Villa s\u00e3o os clubes interessados no franc\u00eas.\n8h38 - O 'Tuttosport' escreve que a Juventus n\u00e3o quer vender o passe de Merih Demiral, n\u00e3o obstante o interesse do Arsenal, Manchester United e Leicester no jovem defesa turco, de 21 anos.\n8h34 - O jornalista Gianluca di Marzio, da Sky, garante que Edison Cavani vai ser jogador do Atl\u00e9tico Madrid em junho. O uruguaio e os colchoneros ter\u00e3o chegado a um acordo para o final da \u00e9poca, quando expira o seu contrato com o PSG.\n8h29 - Andr\u00e9 Pereira, emprestado pelo FC Porto ao V. Guimar\u00e3es, est\u00e1 muito pr\u00f3ximo de se tornar jogador do Zaragoza (2.\u00aa Liga), segundo a imprensa espanhola.\n8h23 - A 'Marca' escreve esta manh\u00e3 que o Bayern Munique perguntou ao Real Madrid por Achraf Akimi. O defesa marroquino encontra-se emprestado pelos merengues ao Borussia Dortmund e tem protagonizado boas exibi\u00e7\u00f5es na Bundesliga.\n- Recorde aqui tudo o que aconteceu domingo no mercado de transfer\u00eancias.\n- O Everton tamb\u00e9m entrou na corrida por Gedson. De acordo com o di\u00e1rio ingl\u00eas 'Telegraph', o t\u00e9cnico Carlo Ancelotti estar\u00e1 impressionado com a polival\u00eancia do jogador encarnado.\n- Bom dia, seja bem-vindo a mais um dia de rumores e confirma\u00e7\u00f5es no mercado de transfer\u00eancias onde, como \u00e9 h\u00e1bito, acompanharemos tudo ao minuto. Fique connosco!"},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/06"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/06"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200106eg160015q"},"has_corona_label":{"0":false}}