{"headlines":{"0":"Diretor do Corinthians explica contornos do neg\u00f3cio com o Benfica por Yony Gonz\u00e1lez"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"211 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Clube brasileiro \u00e9 obrigado a exercer a op\u00e7\u00e3o de compra, ainda que o pagamento seja faseado\nYony Gonz\u00e1lez vai rumar em definitivo ao Corinthians, com o Benfica a receber 3 milh\u00f5es de euros. Ao contr\u00e1rio do que estava inicialmente previsto, o clube brasileiro \u00e9 obrigado a exercer a op\u00e7\u00e3o de compra, ainda que o pagamento seja faseado. \"O Benfica recebeu uma proposta de compra e tivemos de mudar o formato da negocia\u00e7\u00e3o, \u00e0 \u00faltima hora. \u00c9 um empr\u00e9stimo com obriga\u00e7\u00e3o de compra. Conseguimos condi\u00e7\u00f5es muito boas para pagar em tr\u00eas anos\", vincou Du\u00edlio Alves, diretor de futebol do tim\u00e3o, ap\u00f3s a derrota (0-1) com o Guaran\u00ed, na 1\u00aa m\u00e3o da 2\u00aa ronda da Libertadores."},"remaining_content":{"0":"Pedrinho, por quem a SAD do Benfica paga 20 M? mais 2 M? em objetivos, \u00e9 que ainda n\u00e3o tem data para assinar. O m\u00e9dio encontra-se na Col\u00f4mbia, onde a sele\u00e7\u00e3o sub-23 do Brasil disputa o torneio pr\u00e9-ol\u00edmpico. Ontem, esteve em a\u00e7\u00e3o diante do Uruguai, que terminou \u00e0s primeiras horas de hoje, faltando ainda o jogo com a Argentina, na madrugada de segunda-feira. Quando voltar a S\u00e3o Paulo, Pedrinho apresentar-se-\u00e1 no Corinthians, para defrontar o Guaran\u00ed."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200207eg270008g"},"has_corona_label":{"0":false}}