{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: COI e federa\u00e7\u00f5es internacionais debatem T\u00f3quio' 2020 na ter\u00e7a-feira"},"pub_date":{"0":"15 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"330 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"V\u00e3o discutir por teleconfer\u00eancia o impacto do Covid-19 no apuramento para os Jogos Ol\u00edmpicos\nReda\u00e7\u00e3o, 15 mar 2020 (Lusa) - O Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Internacional (COI) e as federa\u00e7\u00f5es internacionais v\u00e3o debater na ter\u00e7a-feira por teleconfer\u00eancia o impacto do Covid-19 no apuramento para os Jogos Ol\u00edmpicos, bem como a sua realiza\u00e7\u00e3o, a menos de cinco meses de T\u00f3quio2020."},"remaining_content":{"0":"Segundo a AP, que cita fontes pr\u00f3ximas daquele organismo, a reuni\u00e3o visa \"manter as federa\u00e7\u00f5es internacionais, comit\u00e9s ol\u00edmpicos nacionais e os atletas informados da situa\u00e7\u00e3o\", uma vez que o COI est\u00e1 em contacto permanente com o comit\u00e9 organizador, o governo japon\u00eas e a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS).\nO presidente do COI, Thomas Bach, vai \"fazer um balan\u00e7o das a\u00e7\u00f5es realizadas\" para responder \u00e0s consequ\u00eancias da crise do coronav\u00edrus, sendo que \"as federa\u00e7\u00f5es v\u00e3o ter a oportunidade de fazer perguntas\" sobre os \u00faltimos desenvolvimentos.\nA quest\u00e3o das qualifica\u00e7\u00f5es deve estar no centro da reuni\u00e3o, uma vez que muitos dos torneios de apuramento para os Jogos foram adiados, ficaram suspensos ou foram anulados.\nBach, que na quinta-feira assumiu que o COI seguir\u00e1 as recomenda\u00e7\u00f5es da OMS, reconheceu que essa situa\u00e7\u00e3o cria \"problemas s\u00e9rios\" ao decurso dos Jogos Ol\u00edmpicos.\nAinda assim, e apesar da pandemia e de se come\u00e7ar a falar no adiamento do evento, na sexta-feira, o primeiro-ministro japon\u00eas, Shinzo Abe, prometeu que T\u00f3quio organizaria os Jogos Ol\u00edmpicos conforme planeado, a partir de 24 de julho.\nNo in\u00edcio de mar\u00e7o, Thomas Bach disse que o COI mostraria \"flexibilidade\" em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s qualifica\u00e7\u00f5es para os Jogos Ol\u00edmpicos e incentivou \"todos os atletas a continuarem a prepara\u00e7\u00e3o\".\nO novo coronav\u00edrus respons\u00e1vel pela pandemia de Covid-19 foi detetado em dezembro, na China, e j\u00e1 provocou mais de 5.700 mortos em todo o mundo.\nO n\u00famero de infetados ultrapassou as 154 mil pessoas, com casos registados em 139 pa\u00edses e territ\u00f3rios, incluindo Portugal, que tem 245 casos confirmados."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200315eg3f000mi"},"has_corona_label":{"0":true}}