{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Kak\u00e1 aplaude medidas"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"135 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Para o m\u00e9dio brasileiro a paragem nas competi\u00e7\u00f5es \"\u00e9 necess\u00e1ria\"\nKak\u00e1 falou \u00e0 imprensa brasileira sobre a situa\u00e7\u00e3o em Portugal, motivada pela Covid-19. Para o m\u00e9dio brasileiro, de 28 anos, a paragem nas competi\u00e7\u00f5es \"\u00e9 necess\u00e1ria\" porque o mais importante \u00e9 a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. \"\u00c9 um momento de solidariedade. Temos de respeitar as recomenda\u00e7\u00f5es das organiza\u00e7\u00f5es de sa\u00fade para podermos ultrapassar isto o mais rapidamente poss\u00edvel \", vincou o jogador."},"remaining_content":{"0":"Kak\u00e1 contou tamb\u00e9m como trabalha atualmente. \"O clube forneceu-nos um plano de treinos individual para cumprirmos em casa. N\u00e3o \u00e9 como os treinos normais no campo mas d\u00e1 para manter a forma f\u00edsica\", revelou, mostrando-se esperan\u00e7ado: \"Estamos otimistas para que o campeonato recomece. Esperamos continuar l\u00edderes para sermos campe\u00f5es e conseguirmos novamente o acesso \u00e0 1\u00aa Liga.\""},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200320eg3k0005v"},"has_corona_label":{"0":true}}