{"headlines":{"0":"Mark Van Bommel: \u00abEspero que marquemos muitos golos ao Sporting\u00bb"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"290 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O holand\u00eas admitiu que a sa\u00edda de Keizer do Sporting dificultou a sua miss\u00e3o de observa\u00e7\u00e3o\nMark Van Bommel garante que \"n\u00e3o h\u00e1 favoritos\" no jogo entre o Sporting e o PSV, mas mostra-se confiante no potencial da sua equipa para o jogo da primeira jornada do grupo D Liga Europa, esta quinta-feira, \u00e0s 17h55."},"remaining_content":{"0":"\"N\u00f3s temos muita qualidade ofensiva e estamos a melhorar. Agora n\u00e3o vamos sofrer mais mudan\u00e7as no plantel, foi uma coisa que n\u00e3o me agradou, mas agora estamos melhores e a tentar marcar muitos golos. N\u00e3o sei como o Sporting est\u00e1 a trabalhar mas desejo que marquemos muitos golos\", afirma o treinador que admite que a sa\u00edda de Marcel Keizer pode dificultar a sua miss\u00e3o: \"cada treinador tem a  sua filosofia. O Marcel j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 l\u00e1, mas tent\u00e1mos analisar o Sporting o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Creio que o principal \u00e9 pensarmos em preparar bem o nosso jogo. Temos de pensar no advers\u00e1rio, mas temos de basear o nosso jogo em fun\u00e7\u00e3o da nossa qualidade\".\nRecusando a destacar qualquer jogador do Sporting assinalando que est\u00e1 \"satisfeito\" com a sua equipa, o holand\u00eas valorizou a goleada alcan\u00e7ada no passado fim-de-semana, por 5-0, frente ao Vitesse. \"\u00c9 sempre bom ganhar 5-0, isso \u00e9 imposs\u00edvel prever que isso aconte\u00e7a. Amanh\u00e3 espero um jogo bonito entre duas equipas, uma holandesa e uma portuguesa\", acrescenta o treinador que tamb\u00e9m recusou facilidades face ao mau momento do Sporting: \"Podem sofrer golos mas tamb\u00e9m marcam muitos\".\nO antigo internacional holand\u00eas tamb\u00e9m defendeu que n\u00e3o \"h\u00e1 muitas diferen\u00e7as entre a Champions e a Liga Europa\", e confirmou as aus\u00eancias de Pereiro e Erik Guti\u00e9rrez por les\u00e3o."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"RECOON0020190918ef9i000us"},"has_corona_label":{"0":false}}