{"headlines":{"0":"M\u00e9dico explica isolamento dos jogadores do Benfica e revela: \u00abCri\u00e1mos a linha Covid-19 SLB\u00bb"},"pub_date":{"0":"13 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"633 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Ricardo Antunes afirma que o organograma visa o acompanhamento di\u00e1rio a elementos do staff e atletas do clube\nRicardo Antunes n\u00e3o tem d\u00favidas de que os jogadores \"sentem o orgulho de estarem a ser um exemplo para a sociedade\". Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 Benfica TV, o m\u00e9dico respons\u00e1vel pela equipa m\u00e9dica das \u00e1guias revelou o procedimento de isolamento dos jogadores do clube, a cria\u00e7\u00e3o de uma linha de apoio a todos os elementos do staff e jogadores e lan\u00e7ou ainda um olhar sobre o panorama atual do v\u00edrus Covid-19."},"remaining_content":{"0":"\"Explic\u00e1mos as situa\u00e7\u00f5es aos jogadores e eles, como pessoas bem formadas, com uma perce\u00e7\u00e3o de tudo aquilo que est\u00e1 a acontecer, perceberam que t\u00eam de se manter isolados e n\u00e3o ser\u00e1 de todo adequado para eles, e para a sa\u00fade p\u00fablica, outra forma de atuar que n\u00e3o esta. Os jogadores do Benfica sentem o orgulho de estarem a ser um exemplo para a sociedade. Nunca ningu\u00e9m se lembra dos campeonatos terem parado. Nunca houve nada disto. N\u00e3o houve um m\u00e9dico que dissesse que n\u00e3o estava de acordo na reuni\u00e3o que tivemos com a paragem dos campeonatos. O jogador do Benfica torna-se um exemplo dentro e fora de campo. Eles t\u00eam esta perce\u00e7\u00e3o. Alguns deles, e falo de jogadores estrangeiros, at\u00e9 nos pediram ajuda para falarem com as fam\u00edlias dos pa\u00edses de origem e para ficarem com eles e acompanharem-nos. Muitas pessoas das fam\u00edlias deles trabalharam fora do pa\u00eds. Perceberam que n\u00e3o h\u00e1 um controlo que tem de ser feito a n\u00e3o ser o treino di\u00e1rio. T\u00eam isso bem presente\", afirmou.\nH\u00e1 quanto tempo o Benfica fez este plano?\n\"H\u00e1 bastante tempo. N\u00e3o sei dizer o dia preciso. Numa equipa profissional como a do Benfica, um surto, e seja ele qual for, \u00e9 um problema. Se \u00e0 quarta ou quinta-feira eu tenho dois atletas com febre, \u00e9 um problema porque no domingo vamos ter um jogo importante. Se calhar vamos estar sem um atleta e n\u00e3o \u00e9 o que desejamos. Tudo isto dos m\u00e9todos de etiqueta, da dist\u00e2ncia, n\u00f3s fazemo-lo h\u00e1 bastante tempo. O ano passado tivemos um surto e 'apetrech\u00e1mos' o Seixal e tudo ficou envolvido com as solu\u00e7\u00f5es alco\u00f3licas. Os atletas sabem que v\u00e3o ao Seixal e lavam as m\u00e3os ap\u00f3s se cumprimentarem. Periodicamente fazemos isto. Durante todo este trabalho fizemos alguns organogramas para estarmos preparados e que v\u00e3o sendo alterados com a entrada do problema mais de perto. Temos trabalhado muito com a preven\u00e7\u00e3o e neste trabalho de todo o staff e atletas\", apontou.\nLinha Covid-19 SLB\n\"Cri\u00e1mos um organograma aqui h\u00e1 uns dias, por ser dif\u00edcil uma pessoa ligar para a Sa\u00fade 24, para ter um esclarecimento que n\u00e3o o \u00e9. Quando ligamos, j\u00e1 temos um caso suspeito. Cri\u00e1mos a Linha Covid-19 SLB no sentido de haver um m\u00e9dico dispon\u00edvel durante o dia para todo o staff e atletas. Os atletas tamb\u00e9m t\u00eam sempre um m\u00e9dico ligado \u00e0s equipas mas esta linha estava a ser uma necessidade sentida. As pessoas precisavam\", referiu.\nComo \u00e9 que olha para a pandemia neste momento e o futuro?\n\"Neste momento estou preocupado como a maioria das pessoas. \u00c9 preocupante se percebermos um pouco do que vamos ouvindo, que \u00e9 mais agressivo, contagioso e que poderemos voltar a ter. \u00c9 um v\u00edrus com um per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o maior. Olho de uma forma preocupada para um v\u00edrus que \u00e9 tamb\u00e9m desconhecido. Temos Espanha e It\u00e1lia t\u00e3o perto e deixa-nos desconfort\u00e1veis. Olho de forma positiva para o futuro mas tamb\u00e9m de forma preocupada. Os nossos jogadores est\u00e3o a ser um exemplo e a pr\u00f3pria Federa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m foi exemplo com os clubes, antes de muitas coisas estarem decididas.  A popula\u00e7\u00e3o portuguesa est\u00e1 consciente do problema\", concluiu."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200313eg3d0018p"},"has_corona_label":{"0":false}}