{"headlines":{"0":"Skriniar: do desafio de marcar Cristiano Ronaldo a Bruno Fernandes como o melhor colega"},"pub_date":{"0":"19 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"378 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Defesa do Inter Mil\u00e3o partilhou algumas das suas prefer\u00eancias\nA viver um per\u00edodo de quarentena devido \u00e0 situa\u00e7\u00e3o em torno do coronav\u00edrus em It\u00e1lia, o defesa eslovaco Milan Skriniar ocupou esta quarta-feira a sua tarde numa sess\u00e3o de perguntas e respostas com os f\u00e3s do Inter Mil\u00e3o, numa conversa na qual deixou palavras positivas para Cristiano Ronaldo e ainda de Bruno Fernandes."},"remaining_content":{"0":"Sobre CR7, Skriniar assumiu que o portugu\u00eas foi um dos advers\u00e1rios mais dif\u00edceis que teve pela frente. \"Gostava de ter marcado o Ronaldo Fen\u00f3meno, porque era o meu jogador preferido quando era mi\u00fado. Recentemente marquei alguns jogadores complicados, como o Cristiano Ronaldo ou o Lionel Messi, que s\u00e3o os melhores do Mundo de momento. O Kylian Mbapp\u00e9 e o Zlatan Ibrahimovic tamb\u00e9m s\u00e3o dif\u00edceis. Recentemente marquei o Zlatan e mesmo n\u00e3o sendo jovem, tem muita experi\u00eancia\", destacou.\nE quanto aos melhores defesas do Mundo? \"Diria que o melhor \u00e9 o Sergio Ramos, que para mim \u00e9 um verdadeiro l\u00edder. Depois dele diria o Virgil van Dijk, por aquilo que fez nos \u00faltimos dois a tr\u00eas anos, e o Kalidou Koulibaly, mesmo que n\u00e3o esteja a passar o bom momento agora\", explicou.\nSkriniar deixou ainda palavras positivas para Bruno Fernandes, que considera ter sido um dos melhores jogadores que teve como colega de equipa. \"N\u00e3o sei se consigo escolher um, porque joguei com imensos jogadores de qualidade tanto no Inter como na Sampdoria. Da Sampdoria diria o Bruno Fernandes, que agora est\u00e1 no Manchester United. Sempre gostei muito dele e j\u00e1 o achava um excelente jogador. Do Inter h\u00e1 imensos. Temos um plantel fort\u00edssimo e n\u00e3o consigo dizer um\", assumiu.\nA finalizar, o eslovaco abordou a situa\u00e7\u00e3o de crise que se vive em It\u00e1lia, mas optou por um discurso positivo. \"\u00c9 uma alatura complicada, mas temos de a enfrentar como equipa. Sentimos muita falta do futebol e de treinar, mas o que \u00e9 importante de momento \u00e9 lutar este v\u00edrus. Continuo a treinar em casa, seguindo as regras da equipa t\u00e9cnica de forma a continuar em forma. Para l\u00e1 disso, passo o meu tempo com a minha namorada, com os nossos dois c\u00e3es, a jogar dardos e a ver televis\u00e3o\", finalizou."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/18"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/18"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200318eg3i0018h"},"has_corona_label":{"0":false}}