{"headlines":{"0":"Eslov\u00e1quia: Dunajska anuncia H\u00e9lder Crist\u00f3v\u00e3o"},"pub_date":{"0":"6 January 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"213 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Treinador portugu\u00eas assina contrato v\u00e1lido por dois anos e meio\nH\u00e9lder Crist\u00f3v\u00e3o \u00e9 o novo treinador do Dunajska Streda, terceiro classificado da liga eslovaca, num contrato v\u00e1lido at\u00e9 junho de 2022."},"remaining_content":{"0":"Em declara\u00e7\u00f5es ao site do clube, o t\u00e9cnico portugu\u00eas partilhou a satisfa\u00e7\u00e3o pelo novo desafio. \"Estou muito feliz pela oportunidade e mal posso esperar por trabalharmos juntos\". A Record, destacou tamb\u00e9m as condi\u00e7\u00f5es de trabalho. \"Identifiquei-me logo. Oferecem-me total liberdade para implementar o meu sistema de jogo, ajudando a reestruturar o clube, ao aplicar uma nova filosofia\", explicou.\nPara concretizar esse objetivo, a prioridade assenta na forma\u00e7\u00e3o de jogadores locais, com vista \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mais-valias para o futuro.\nA curto prazo, H\u00e9lder Crist\u00f3v\u00e3o admite que a Liga Europa \u00e9 uma das metas (este ano, o Dunajska foi eliminado pelo Atromitos na 2\u00aa pr\u00e9-eliminat\u00f3ria), a par com a estabiliza\u00e7\u00e3o do clube a n\u00edvel interno. \nA seu lado, o portugu\u00eas, que viaja esta terca-feira para a Eslov\u00e1quia, ter\u00e1 a mesma equipa t\u00e9cnica com quem trabalhou no Benfica B: os portugueses Andr\u00e9 Fonseca e Nuno Alves e o s\u00e9rvio Nikola Popovic. A estreia no campeonato s\u00f3 acontecer\u00e1 depois da paragem invernal, a 15 de fevereiro, quando o Dunajska receber o Senica, 9\u00ba classificado.  "},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/06"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/06"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200106eg160010a"},"has_corona_label":{"0":false}}