{"headlines":{"0":"Subir fez bem a Edson Farias"},"pub_date":{"0":"18 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"152 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"N\u00e3o \u00e9 que a lateral estivesse a ter maus desempenhos, antes pelo contr\u00e1rio\nN\u00e3o \u00e9 que a lateral estivesse a ter maus desempenhos, antes pelo contr\u00e1rio, s\u00f3 que Filipe Rocha achou ser melhor colocar Edson Farias a alinhar a extremo, posi\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria do brasileiro e onde deu nas vistas nos seus primeiros anos em Portugal."},"remaining_content":{"0":"A alinhar grande parte da \u00faltima temporada no lado direito da defesa (nalguns jogos fez, inclusive, a lateral esquerda), assim como esta \u00e9poca na \u00e9gide de Filipe Martins, esta subida no terreno do brasileiro f\u00ea-lo reencontrar-se com os golos. Aconteceu desse modo diante de Casa Pia e Estoril, interrompendo um jejum de 23 meses sem marcar.\nAinda diante dos casapianos, bem como ante Acad\u00e9mica e Chaves, Edson Farias acertou com a bola no poste em tr\u00eas ocasi\u00f5es, tendo tamb\u00e9m realizado uma assist\u00eancia na rece\u00e7\u00e3o ao Cova da Piedade."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/18"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/18"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200318eg3i0018m"},"has_corona_label":{"0":false}}