{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Bundesliga vai propor paragem nos campeonatos at\u00e9 2 de abril"},"pub_date":{"0":"13 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"333 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Liga alem\u00e3 de futebol anunciou esta sexta-feira que ir\u00e1 propor na segunda-feira uma interrup\u00e7\u00e3o total dos campeonatos da primeira e segundas divis\u00f5es at\u00e9 2 de abril, devido ao Covid-19.\n\"A presid\u00eancia da DFL ir\u00e1 propor na segunda-feira na assembleia-geral a interrup\u00e7\u00e3o dos jogos das duas ligas, a partir de ter\u00e7a-feira e at\u00e9 02 de abril, inclusive, ap\u00f3s as datas internacionais\", indicou a Bundesliga em comunicado."},"remaining_content":{"0":"Em rela\u00e7\u00e3o aos jogos da 26.\u00aa jornada, agendados entre hoje e segunda-feira, mant\u00eam-se, mas sob reserva e at\u00e9 alerta das autoridades sanit\u00e1rias.\n\"A DFL e os clubes est\u00e3o em contacto permanente com o ministro federal da sa\u00fade e das autoridades locais. A regra \u00e9 que as recomenda\u00e7\u00f5es dadas devem ser seguidas\", adianta o comunicado.\nO organismo diz ainda que o objetivo \u00e9 chegar \"ao final da \u00e9poca antes do ver\u00e3o, por raz\u00f5es desportivas\", lembrando que uma paragem definitiva da \u00e9poca colocar\u00e1 \"em perigo a sobreviv\u00eancia de alguns clubes\".\nUm prolongamento da \u00e9poca implicar\u00e1 um adiamento ou anula\u00e7\u00e3o do Europeu de futebol de 2020, competi\u00e7\u00e3o que estar\u00e1 na discuss\u00e3o na reuni\u00e3o, por videoconfer\u00eancia, de ter\u00e7a-feira entre a UEFA e as 55 federa\u00e7\u00f5es membro.\nEm Portugal, It\u00e1lia e Espanha os campeonatos est\u00e3o suspensos devido \u00e0 pandemia de Covid-19, a Fran\u00e7a vai seguir o mesmo caminho e em Inglaterra tamb\u00e9m poder\u00e1 haver hoje uma decis\u00e3o no sentido de parar a 'Premier League'.\nNa Alemanha, as decis\u00f5es competem os governos regionais, com os jogos da 'Bundesliga' agendados entre hoje e segunda-feira, mas \u00e0 porta fechada.\nO novo coronav\u00edrus respons\u00e1vel pela Covid-19 foi detetado em dezembro, na China, e j\u00e1 provocou mais de 4.900 mortos em todo o mundo, levando a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade a declarar a doen\u00e7a como pandemia.\nO n\u00famero de infetados ultrapassou as 131 mil pessoas, com casos registados em mais de 120 pa\u00edses e territ\u00f3rios, incluindo Portugal, que tem 78 casos confirmados."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200313eg3d000me"},"has_corona_label":{"0":false}}