{"headlines":{"0":"Deu cartas no salto com vara e agora luta contra o coronav\u00edrus: \u00abAs pessoas s\u00e3o est\u00fapidas\u00bb"},"pub_date":{"0":"27 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"280 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Vanessa Boslak \u00e9 fisioterapeuta numa cl\u00ednica e est\u00e1 na linha da frente no que toca \u00e0 Covid-19\nFoi campe\u00e3 francesa de salto com vara, vice-campe\u00e3 mundial de indoor em 2012 e esteve em quatro edi\u00e7\u00f5es dos m Jogos Ol\u00edmpicos, mas hoje \u00e9 um dos rostos da luta contra o coronav\u00edrus em Fran\u00e7a. Vanessa Boslak, de 37 anos, \u00e9 fisioterapeuta e est\u00e1 na linha da frente no que toca \u00e0 Covid-19."},"remaining_content":{"0":"A ex-atleta trabalha numa cl\u00ednica em que uma das alas foi reconvertida para receber pacientes com Covid-19. \"Fa\u00e7o fisioterapia respirat\u00f3ria, ajudo aqueles que est\u00e3o congestionados a livrarem-se das secre\u00e7\u00f5es e por isso estou em contacto direto com estes doentes. Acab\u00e1mos de perceber que um senhor que estava no servi\u00e7o h\u00e1 quinze dias tinha Covid-19. Nem sempre tom\u00e1mos todas as precau\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias...\", conta a antiga atleta ao jornal 'La Voix du Nord'.\nA conten\u00e7\u00e3o, recorda, pode ser a solu\u00e7\u00e3o para este problema global. \"Quando vejo esses runners de domingo, essas fam\u00edlias nas ruas com crian\u00e7as e c\u00e3es... \u00c9 cansativo ver pessoas que n\u00e3o entendem nada. Desculpe-me, mas as pessoas s\u00e3o est\u00fapidas\", sublinha, acrescentando: \"Se toda a gente levasse isto a s\u00e9rio, em tr\u00eas semanas tudo teria sido resolvido.\"\nA antiga atleta reconhece que est\u00e1 em perigo e que muitos profissionais j\u00e1 ter\u00e3o contra\u00eddo o v\u00edrus. \"Quase todos tivemos sintomas, mas como n\u00e3o somos testados, at\u00e9 que apresentemos todos os sintomas, n\u00e3o sabemos. E n\u00e3o vamos saber. Mesmo estando hiperconscientes para desinfetar tudo, h\u00e1 sempre pacientes que se movimentam e tocam as ma\u00e7anetas das portas, nas paredes ... \""},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/27"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/27"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200327eg3r00164"},"has_corona_label":{"0":false}}