{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: teste a Marcelo d\u00e1 negativo"},"pub_date":{"0":"10 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"317 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Presidente da Rep\u00fablica dever\u00e1 regressar ao trabalho em Bel\u00e9m a partir do final da pr\u00f3xima semana\nChegou a ser colocada a hip\u00f3tese de Marcelo Rebelo de Sousa estar infetado com o coronav\u00edrus, mas o teste ao Presidente da Rep\u00fablica deu negativo. Marcelo realizou ontem o teste \u00e0 Covid-19 e o resultado foi congratulado no site oficial da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. \"Foi negativo o resultado do teste efetuado, ao come\u00e7o da tarde, ao Presidente da Rep\u00fablica. Apesar de continuar sem sintomas vir\u00f3ticos, o Presidente continuar\u00e1 a trabalhar em casa at\u00e9 perfazer as duas semanas referidas\", informa o comunicado."},"remaining_content":{"0":"Ora, Marcelo dever\u00e1 regressar ao trabalho em Bel\u00e9m a partir do final da pr\u00f3xima semana e revelou o estado de esp\u00edrito ap\u00f3s o teste realizado. \"Apesar de pessoalmente ser, naturalmente, uma boa not\u00edcia, penso que \u00e9 uma boa not\u00edcia para o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es. O Presidente deve ter ainda mais precau\u00e7\u00f5es\", vincou Marcelo \u00e0 RTP 3.\nCasos duplicam em Madrid\nNum s\u00f3 dia o impacto de Covid-19 em Madrid fez-se sentir com uma grande intensidade. Em apenas 24 horas, o n\u00famero de casos confirmados e de mortos na capital espanhola duplicou. \u00c9 que ontem faleceram 16 pessoas (o n\u00famero anterior era de oito) e o n\u00famero de infetados subiu de 202 para 436. Desta forma, o n\u00famero de mortos em Espanha passou a contabilizar-se em 30 e o n\u00famero de infetados j\u00e1 s\u00e3o 1.229. Tendo isto em conta, o Governo espanhol decidiu encerrar todas as creches, escolas, institutos e universidades de toda a comunidade de Madrid pelo menos at\u00e9 23 de mar\u00e7o.\nJ\u00e1 na Alemanha foram registadas as duas primeiras mortes devido ao Covid-19: uma mulher, de 89 anos, morreu em Essen e outra em Heinsberg. Ainda l\u00e1 fora, refer\u00eancia para o caso do ministro da Cultura franc\u00eas, Franck Riester, que foi diagnosticado com coronav\u00edrus."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200310eg3a000gs"},"has_corona_label":{"0":false}}