{"headlines":{"0":"Ibrahimovic de regresso \u00e0 sele\u00e7\u00e3o? Sueco diz 'nim'"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"175 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Caso recupere da les\u00e3o num joelho a tempo do Mundial'2018\nO avan\u00e7ado sueco Zlatan Ibrahimovic admitiu que pondera regressar \u00e0 sele\u00e7\u00e3o da Su\u00e9cia, caso recupere da les\u00e3o num joelho a tempo do Mundial'2018.Retirado da sele\u00e7\u00e3o desde o Euro'2016, o avan\u00e7ado do Manchester United, de 36 anos, est\u00e1 a recuperar de uma les\u00e3o num joelho desde novembro.\"A porta n\u00e3o foi fechada\", disse Ibrahimovic, que \u00e9 o melhor marcador da hist\u00f3ria da sele\u00e7\u00e3o sueca, com 62 golos em 116 jogos, tendo participado nos Mundiais de 2002 e 2006.Ibrahimovic disse ser \"duro\" ver os jogos da sele\u00e7\u00e3o, porque quer jogar, \"seja no clube, seja na sele\u00e7\u00e3o\", admitindo o \"bom trabalho\" feito pelos jogadores suecos na qualifica\u00e7\u00e3o para o Mundial'2018, na qual afastaram a It\u00e1lia no playoff.O secret\u00e1rio geral da federa\u00e7\u00e3o sueca, Hakan Sjostrand, disse que \"um fresco e motivado\" Ibrahimovic podia acrescentar algo \u00e0 sele\u00e7\u00e3o, mas que isso ter\u00e1 de ser resolvido entre o avan\u00e7ado e o selecionador Janne Andersson."},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"RECOON0020180302ee32000e2"},"has_corona_label":{"0":false}}