{"headlines":{"0":"Parlamento de Cabo Verde aprova declara\u00e7\u00e3o do estado de emerg\u00eancia"},"pub_date":{"0":"27 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"834 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Desde a meia-noite de hoje, e pelo menos at\u00e9 17 de abril, est\u00e3o suspensas todas as liga\u00e7\u00f5es a\u00e9reas e mar\u00edtimas interilhas\nA comiss\u00e3o permanente da Assembleia Nacional de Cabo Verde aprovou esta sexta-feira o pedido do Presidente da Rep\u00fablica, Jorge Carlos Fonseca, para declara\u00e7\u00e3o do estado de emerg\u00eancia no pa\u00eds, devido \u00e0 pandemia de covid-19."},"remaining_content":{"0":"\"Decidimos por unanimidade conceder a devida autoriza\u00e7\u00e3o constitucional ao senhor Presidente da Rep\u00fablica para declara\u00e7\u00e3o do estado de emerg\u00eancia nacional\", anunciou ao in\u00edcio da noite o presidente da Assembleia Nacional, Jorge Santos.\nO per\u00edodo de emerg\u00eancia em Cabo Verde dever\u00e1 vigorar at\u00e9 17 de abril.\nO estado de emerg\u00eancia ser\u00e1 anunciado no s\u00e1bado, pelo Presidente da Rep\u00fablica, em declara\u00e7\u00e3o \u00e0 na\u00e7\u00e3o prevista para o per\u00edodo da manh\u00e3, confirmou \u00e0 Lusa fonte da Presid\u00eancia cabo-verdiana.\nCabo Verde continua a registar at\u00e9 ao momento no arquip\u00e9lago cinco casos positivos de covid-19 e um \u00f3bito.\nTr\u00eas casos foram registados na semana passada na ilha da Boa Vista, dois turistas ingleses e uma turista dos Pa\u00edses Baixos. Um dos turistas ingleses, de 62 anos, acabou por morrer na segunda-feira e os restantes j\u00e1 foram transportados para os pa\u00edses de origem.\nNa cidade da Praia, ilha de Santiago, est\u00e3o confirmados dois casos, um casal.\n\"Gostaria de ver declarado o estado de emerg\u00eancia o mais tarde amanh\u00e3 [s\u00e1bado] de manh\u00e3 ou hoje ainda ao fim do dia\", afirmou hoje Jorge Carlos Fonseca, em declara\u00e7\u00f5es aos jornalistas, no final da reuni\u00e3o do Conselho da Rep\u00fablica.\nO chefe de Estado explicou que os conselheiros aprovaram por unanimidade o apoio \u00e0 declara\u00e7\u00e3o do estado de emerg\u00eancia, acrescentando que \"logo que receba\" a autoriza\u00e7\u00e3o da Assembleia Nacional far\u00e1 uma comunica\u00e7\u00e3o ao pa\u00eds, \"formalizando o in\u00edcio da vig\u00eancia do estado de emerg\u00eancia\" e \"definindo o quadro, as balizas, os limites e as orienta\u00e7\u00f5es\" para a sua vig\u00eancia, \"sobretudo para poder dar ao Governo as linhas ou quadro em que pode mover-se, adotando as medidas que entender ser necess\u00e1rias para evitar a dissemina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus\".\nAs opini\u00f5es do Conselho da Rep\u00fablica e do Governo n\u00e3o s\u00e3o vinculativas para a decis\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica de decretar o estado de emerg\u00eancia, carecendo apenas da autoriza\u00e7\u00e3o.\n\"A qualquer momento eu estarei em condi\u00e7\u00f5es de mandar publicar o decreto e anunciar \u00e0 na\u00e7\u00e3o cabo-verdiana a declara\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia, se for o caso\", afirmou Jorge Carlos Fonseca.\nO primeiro-ministro de Cabo Verde, Ulisses Correia e Silva, defendeu na quinta-feira que seja declarada de imediato a situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia no pa\u00eds.\nTal declara\u00e7\u00e3o \"ir\u00e1 permitir ao Governo refor\u00e7ar as medidas de preven\u00e7\u00e3o, nomeadamente a obrigatoriedade legal de as pessoas permanecerem em casa e o encerramento de servi\u00e7os e empresas privadas, e a obrigatoriedade acrescida de dever de colabora\u00e7\u00e3o de todas as entidades com as autoridades sanit\u00e1rias e de prote\u00e7\u00e3o civil\", afirmou Ulisses Correia e Silva.\nA Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de Cabo Verde prev\u00ea no seu artigo 266.\u00ba que o estado de emerg\u00eancia ser\u00e1 declarado, no todo ou em parte do territ\u00f3rio nacional, nomeadamente em caso de calamidade p\u00fablica. Para tal, essa declara\u00e7\u00e3o deve ser \"fundamentada e nela dever\u00e1 ser indicado o \u00e2mbito territorial, os seus efeitos, os direitos, liberdades e garantias que ficam suspensos e a sua dura\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o poder\u00e1 ser superior a 30 dias, prorrog\u00e1veis por igual per\u00edodo e com os mesmos fundamentos\".\nCompete ao Presidente da Rep\u00fablica, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o, declarar o estado de emerg\u00eancia, ouvido o Governo e depois de autorizado pela Assembleia Nacional. A compet\u00eancia do Governo -- al\u00e9m de o poder propor ao chefe de Estado - \u00e9 pronunciar-se sobre a execu\u00e7\u00e3o da declara\u00e7\u00e3o do estado de emerg\u00eancia e \"adotar as provid\u00eancias que se mostrem adequadas \u00e0 situa\u00e7\u00e3o, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o e da lei\".\n\"O Governo \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 declara\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia porque d\u00e1 ao Governo instrumentos adicionais e refor\u00e7ados de interven\u00e7\u00e3o e sugere que seja feita de imediato para permitir uma efic\u00e1cia da execu\u00e7\u00e3o das medidas em curso\", afirmou o chefe do executivo cabo-verdiano.\nDesde a meia-noite de hoje, e pelo menos at\u00e9 17 de abril, est\u00e3o suspensas todas as liga\u00e7\u00f5es a\u00e9reas e mar\u00edtimas interilhas, com exce\u00e7\u00e3o dos navios que transportam mercadorias, conforme an\u00fancio feito ao pa\u00eds pelo primeiro-ministro na quinta-feira.\nO pa\u00eds est\u00e1 tamb\u00e9m fechado a voos internacionais e imp\u00f4s v\u00e1rias restri\u00e7\u00f5es para impedir o alastramento da pandemia pelo arquip\u00e9lago.\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da covid-19, j\u00e1 infetou cerca de 572 mil pessoas em todo o mundo, das quais morreram mais de 26.500. Dos casos de infe\u00e7\u00e3o, pelo menos 124.400 s\u00e3o considerados curados.\nDepois de surgir na China, em dezembro, o surto espalhou-se por todo o mundo, o que levou a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade a declarar uma situa\u00e7\u00e3o de pandemia.\nO n\u00famero de mortes em \u00c1frica subiu esta sexta-feira para 85, com os casos acumulados a ultrapassarem os 3.200 em 46 pa\u00edses, segundo as estat\u00edsticas mais recentes sobre a pandemia."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/27"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/27"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200328eg3r00005"},"has_corona_label":{"0":false}}