{"headlines":{"0":"Silas encomendou 500 m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o"},"pub_date":{"0":"26 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"139 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O ex-internacional portugu\u00eas, de 43 anos, j\u00e1 havia lan\u00e7ado um apelo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o para superar a pandemia do novo coronav\u00edrus.\nJorge Silas anunciou esta quinta-feira que encomendou 500 m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o em nome pessoal para serem doadas ao Hospital Garcia de Horta, em Almada."},"remaining_content":{"0":"Silas nas redes sociais\n\"Boa noite a todos, estou a tentar conseguir 5.000 m\u00e1scaras para fazer face a este pedido dos enfermeiros do Hospital Garcia de Horta, em Almada. J\u00e1 consegui encontrar as m\u00e1scaras e j\u00e1 encomendei pessoalmente 500, quem quiser ajudar, por favor mande mensagem privada. Muito obrigado\", vincou o antigo treinador do Sporting e Belenenses SAD atrav\u00e9s da conta pessoal de Twitter. \nO ex-internacional portugu\u00eas, de 43 anos, j\u00e1 havia lan\u00e7ado um apelo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o para superar a pandemia do novo coronav\u00edrus."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/26"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/26"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200326eg3q00133"},"has_corona_label":{"0":true}}