{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Primeiro-ministro italiano reclama resposta adequada da UE no prazo de 10 dias"},"pub_date":{"0":"26 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"712 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O pa\u00eds contabiliza j\u00e1 mais de 8 mil mortos\nO primeiro-ministro italiano, Giuseppe Conte, reclamou esta quinta-feira, durante o Conselho Europeu que decorre por videoconfer\u00eancia, que a Uni\u00e3o Europeia encontre uma resposta comum adequada \u00e0 pandemia de covid-19 no prazo de 10 dias, avan\u00e7aram fontes europeias."},"remaining_content":{"0":"O chefe de Governo do pa\u00eds europeu mais afetado pela pandemia -- It\u00e1lia contabiliza mais de 8 mil mortos - ter-se-\u00e1 manifestado muito descontente com a \"resposta\" contida no esbo\u00e7o de declara\u00e7\u00e3o do Conselho Europeu hoje apresentada aos l\u00edderes dos 27, tendo mesmo recusado assin\u00e1-la, por n\u00e3o contemplar instrumentos financeiros verdadeiramente \"adaptados a uma guerra\", segundo adiantam v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os de informa\u00e7\u00e3o, citando fontes governamentais italianas.\nDe acordo com fontes diplom\u00e1ticas, Conte defendeu na sua interven\u00e7\u00e3o durante esta cimeira 'virtual' que \u00e9 fundamental que a Uni\u00e3o Europeia dedique os pr\u00f3ximos 10 dias, no m\u00e1ximo, a encontrar \"uma solu\u00e7\u00e3o adequada \u00e0 grave emerg\u00eancia\" com que os pa\u00edses europeus se confrontam, e a It\u00e1lia em particular, tendo proposto a cria\u00e7\u00e3o de um grupo de trabalho de alto n\u00edvel para esse efeito, composto pelos presidentes da Comiss\u00e3o, Conselho, Parlamento Europeu, Banco Central Europeu e Eurogrupo.\nOs chefes de Estado e de Governo da Uni\u00e3o Europeia realizam hoje um novo Conselho Europeu por videoconfer\u00eancia -- o terceiro no espa\u00e7o de tr\u00eas semanas - para discutir a resposta conjunta \u00e0 pandemia de covid-19, com v\u00e1rios Estados-membros, entre os quais It\u00e1lia, Espanha, Fran\u00e7a e Portugal a defenderem a\u00e7\u00f5es ainda mais robustas.\nCom as economias europeias j\u00e1 a sofrerem os choques do confinamento generalizado decretado nos Estados-membros da UE, o primeiro-ministro Ant\u00f3nio Costa e oito outros chefes de Estado e de Governo, incluindo Conte, escreveram na quarta-feira ao presidente do Conselho Europeu, Charles Michel, a defender a implementa\u00e7\u00e3o de um instrumento europeu comum de emiss\u00e3o de d\u00edvida para enfrentar a crise provocada pela covid-19.\nNa sua opini\u00e3o, os argumentos em favor de um instrumento comum de emiss\u00e3o de d\u00edvida s\u00e3o \"fortes\", j\u00e1 que todos os pa\u00edses est\u00e3o a enfrentar \"um choque externo sim\u00e9trico, pelo qual nenhum pa\u00eds \u00e9 respons\u00e1vel, mas cujas consequ\u00eancias negativas s\u00e3o sofridas por todos\".\nNo entanto, na reuni\u00e3o do Eurogrupo celebrada na ter\u00e7a-feira \u00e0 noite, por videoconfer\u00eancia, os ministros das Finan\u00e7as europeus privilegiaram a possibilidade de ativar uma linha de cr\u00e9dito do Mecanismo Europeu de Estabilidade (MEE), tendo j\u00e1 Alemanha e \u00c1ustria declarado \u00e0 partida para a cimeira de hoje a sua oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 emiss\u00e3o de t\u00edtulos de d\u00edvida europeia, 'eurobonds', ou 'coronabonds'.\nO projeto de declara\u00e7\u00e3o apresentado hoje aos l\u00edderes nem menciona essa possibilidade na parte dedicada a como \"enfrentar as consequ\u00eancias socioecon\u00f3micas\" da pandemia, limitando-se a convidar o Eurogrupo a prosseguir os trabalhos (e a ideia de uma linha de cr\u00e9dito condicional).\nO Governo portugu\u00eas, pela voz do chefe de diplomacia, insistiu na quarta-feira na import\u00e2ncia de a UE emitir 'eurobonds', frisando que \"este \u00e9 o momento\" de os 27 assumirem as responsabilidades de financiamento dos Estados-Membros.\n\"Este \u00e9 o momento em que a Uni\u00e3o Europeia e os Estados-membros devem ser claros na assun\u00e7\u00e3o conjunta das responsabilidades de financiamento dos Estados para que tenham os meios necess\u00e1rios para p\u00f4r em pr\u00e1tica medidas de apoio aos sistemas sa\u00fade, \u00e0s fam\u00edlias e \u00e0s empresas\", disse Augusto Santos Silva\nO ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros defendeu tamb\u00e9m que o Conselho Europeu deveria dar igualmente \"orienta\u00e7\u00f5es claras\" para acelerar o processo de constitui\u00e7\u00e3o de um mecanismo de resseguro europeu de subs\u00eddios de desemprego, \"estabilizador que precisa de ter uma dimens\u00e3o europeia\".\nReferindo ainda a import\u00e2ncia de se \"trabalhar desde j\u00e1\" no que \"se vai fazer depois da fase mais aguda desta crise\" para recuperar a economia europeia e a sociedade europeia, Santos Silva frisou que, mais do que \"um plano de recupera\u00e7\u00e3o\", esse plano \"deve ter a dota\u00e7\u00e3o financeira necess\u00e1ria.\n\"Chame-se [plano] Marshall ou Von der Leyen, o preciso \u00e9 que comece j\u00e1 a ser preparado\".\nMais de meio milh\u00e3o de casos de infe\u00e7\u00e3o com o novo coronav\u00edrus e quase 23 mil mortes devido \u00e0 doen\u00e7a covid-19 foram registados em todo o mundo desde o in\u00edcio da pandemia, cujo epicentro atual \u00e9 a Europa, sendo It\u00e1lia e Espanha os pa\u00edses mais atingidos.\n   "},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/26"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/26"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200326eg3q0010l"},"has_corona_label":{"0":true}}