{"headlines":{"0":"Svilar: \u00abSei que a minha hora chegar\u00e1 mais cedo ou mais tarde\u00bb"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"306 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Guardi\u00e3o do Benfica assume agora ser mais paciente\nHabitual titular na equipa B do Benfica (disputou at\u00e9 ao momento 17 partidas pela forma\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria das \u00e1guias), Mile Svilar assumiu esta sexta-feira em entrevista ao portal belga 'Sportmagazine' ter mudado bastante a sua mentalidade nos \u00faltimos tempos e que agora, por estar mais maduro, sabe que a sua hora chegar\u00e1 eventualmente. Para tal, explica, tem apenas de continuar a trabalhar e a dedicar-se."},"remaining_content":{"0":"\"No Anderlecht, com 16, 17 ou 18 anos, talvez fosse um pouco impaciente. Era normal, porque era um mi\u00fado. Tr\u00eas anos depois a minha mentalidade mudou e sei que tenho de ser mais paciente. Com trabalho e dedica\u00e7\u00e3o sei que a minha hora chegar\u00e1 mais cedo ou mais tarde\", assumiu o guardi\u00e3o, que apesar de estar na equipa B garante que sai sempre dos treinos com a sensa\u00e7\u00e3o de dever cumprido.\n\"N\u00e3o h\u00e1 um \u00fanico treino em que saia com a sensa\u00e7\u00e3o de que dei somente 70% de mim. N\u00e3o \u00e9 a mesma coisa de fazer um jogo, as quero melhorar constantemente e sentir-me pronto. No Benfica jogo numa Segunda Divis\u00e3o com adultos que est\u00e3o a lutar pelas suas vidas. H\u00e1 espectadores, imprensa e, por isso, n\u00e3o h\u00e1 muita diferen\u00e7a para a Primeira, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o do n\u00edvel. N\u00e3o \u00e9 a mesma coisa que na B\u00e9lgica, onde a prova n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o interessante no desenvolvimento dos jovens\".\nPor outro lado, Svilar assume que n\u00e3o fala com Bruno Lage sobre a sua situa\u00e7\u00e3o. Por agora opta por focar-se naquilo que pode controlar. \"N\u00e3o falo com ele sobre mim. Fa\u00e7o o meu trabalho e todos v\u00eaem que eu dou 100%. Quando sentir necessidade de uma explica\u00e7\u00e3o vou falar com ele, mas por agora estou focado apenas naquilo que posso controlar\"."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200207eg27000rz"},"has_corona_label":{"0":false}}