{"headlines":{"0":"Covid-19: Universidade Coimbra tem programa de bem-estar fisico e mental em casa"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"288 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Como resposta \u00e0 \"perman\u00eancia dentro de casa, imposta pelo estado de emerg\u00eancia\"\nA Universidade de Coimbra anunciou esta quarta-feira o UC+Ativa Em Casa, um conjunto de tr\u00eas programas de exerc\u00edcios que visam promover o bem-estar f\u00edsico e mental em casa durante a pandemia da covid-19."},"remaining_content":{"0":"\"Pretendemos contribuir para a promo\u00e7\u00e3o de um estilo de vida ativo, sem sair de casa\", justifica o vice-reitor para a qualidade e desporto, Ant\u00f3nio Figueiredo.\nA proposta, desenvolvida pelo gabinete do desporto da Universidade, \u00e9 a resposta \u00e0 \"perman\u00eancia dentro de casa, imposta pelo estado de emerg\u00eancia\" e apresenta-se em tr\u00eas n\u00edveis de exig\u00eancia, introdut\u00f3rio, interm\u00e9dio e avan\u00e7ado, cada um com diferentes tipos de exerc\u00edcios.\n\"As rotinas s\u00e3o as mesmas e, confinados ao mesmo espa\u00e7o, para trabalho e lazer, cria-se uma fadiga e uma satura\u00e7\u00e3o que \u00e9 preciso combater e minimizar\", alerta o respons\u00e1vel.\nOs tr\u00eas programas de atividade f\u00edsica caseira, que podem ser encontrados em www.uc.pt\/gduc\/ucativa, ajudam a \"mitigar as dificuldades e, ao mesmo tempo, perspetivar o futuro\".\nO coordenador do gabinete de desporto da universidade, M\u00e1rio Santos, antigo presidente da Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Canoagem, diz que esta solu\u00e7\u00e3o foi adaptada do projeto UC+Ativa, j\u00e1 implementado junto da comunidade acad\u00e9mica.\n\"Enquanto a UC+Ativa se destinava a quem estava no local de trabalho, a UC+Ativa Em Casa \u00e9 um projeto que, com algumas adapta\u00e7\u00f5es e exerc\u00edcios mais espec\u00edficos, se adequa a todos os que queiram manter alguma atividade f\u00edsica, enquanto temos de nos manter em casa\", completou o chefe de miss\u00e3o de Portugal aos Jogos Ol\u00edmpicos Londres'2012."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200325eg3p000xv"}}