{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Metropolitano de Lisboa abre canais de valida\u00e7\u00e3o de bilhetes e passes"},"pub_date":{"0":"18 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"450 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Para aumentar a facilidade de desloca\u00e7\u00e3o e uma menor necessidade de interven\u00e7\u00e3o dos trabalhadores\nO Metropolitano de Lisboa abriu os canais de valida\u00e7\u00e3o em toda a rede para aumentar a facilidade de desloca\u00e7\u00e3o e uma menor necessidade de interven\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, com \"o consequente distanciamento social pretendido\", devido ao surto de Covid-19."},"remaining_content":{"0":"Em comunicado, o Metropolitano de Lisboa refere que, com a abertura dos canais de valida\u00e7\u00e3o, pretende-se criar \"as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para garantir o aumento da facilidade de desloca\u00e7\u00e3o\" dos passageiros, \"evitando o contacto de t\u00edtulos e de passes nos validadores que, apesar das medidas j\u00e1 implementadas de refor\u00e7o de limpeza, poder\u00e3o sempre ser pontos de cont\u00e1gio e potenciais transmissores da Covid-19\".\nPor outro lado, l\u00ea-se na nota, a abertura dos canais permitir\u00e1 igualmente minimizar a necessidade de intera\u00e7\u00e3o com os equipamentos, por parte dos colaboradores do Metropolitano de Lisboa, diminuindo o risco de cont\u00e1gio e \"mantendo uma maior reserva de trabalhadores fisicamente aptos, garantindo-lhes algum per\u00edodo profil\u00e1tico\".\nHaver\u00e1, tamb\u00e9m, a redu\u00e7\u00e3o de um conjunto de tarefas que se encontram, atualmente, asseguradas por prestadores de servi\u00e7os na \u00e1rea da vigil\u00e2ncia, da limpeza e da recolha de dinheiro.\nO Metropolitano de Lisboa, que est\u00e1 agora na \"quarta fase de implementa\u00e7\u00e3o do Plano de Conting\u00eancia\" da empresa, indica que reavaliar\u00e1 os efeitos de implementa\u00e7\u00e3o da medida at\u00e9 ao fim do m\u00eas e continuar\u00e1 a acompanhar a evolu\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00e3o, \"em fun\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de procura e de disponibilidade dos seus colaboradores\", adotando as medidas que, a cada momento, se considerarem necess\u00e1rias para garantir as melhores condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e de seguran\u00e7a. \nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da Covid-19, infetou mais de 210 mil pessoas em todo o mundo, das quais mais de 8.750 morreram. Das pessoas infetadas, mais de 84.000 recuperaram da doen\u00e7a.\nO surto come\u00e7ou na China, em dezembro, e espalhou-se j\u00e1 por 170 pa\u00edses e territ\u00f3rios, o que levou a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) a declarar uma situa\u00e7\u00e3o de pandemia. Em Portugal, a Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade (DGS) elevou hoje o n\u00famero de casos confirmados de infe\u00e7\u00e3o para 642, mais 194 do que na ter\u00e7a-feira.\nO n\u00famero de mortos no pa\u00eds subiu para dois. Esta noite, o Presidente da Rep\u00fablica decretou o estado de emerg\u00eancia em Portugal, por 15 dias, devido \u00e0 pandemia de Covid-19.\nO an\u00fancio foi feito por Marcelo Rebelo de Sousa numa comunica\u00e7\u00e3o ao pa\u00eds, a partir do Pal\u00e1cio de Bel\u00e9m, em Lisboa, depois de ouvido o Conselho de Estado, ter obtido o parecer positivo do Governo e a aprova\u00e7\u00e3o do decreto pela Assembleia da Rep\u00fablica, em Lisboa."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/18"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/18"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200318eg3i0015r"},"has_corona_label":{"0":false}}