{"headlines":{"0":"Presidente do Lyon para o do Marselha: \u00abFelizmente para ti o rid\u00edculo mata menos que o Coronav\u00edrus\u00bb"},"pub_date":{"0":"15 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"518 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Troca de declara\u00e7\u00f5es bastante dura entre ambos os dirigentes\nNuma altura de crise um pouco por todo o Mundo, Fran\u00e7a n\u00e3o passa ao lado do drama, com j\u00e1 v\u00e1rias centenas de casos de coronav\u00edrus reportados e muitas v\u00edtimas a lamentar. Neste momento complicado, normalmente s\u00e3o os l\u00edderes quem deve dar o exemplo, mas isso n\u00e3o parece ser o caso dos presidentes de Lyon e Marselha, que este s\u00e1bado se lan\u00e7aram numa dura troca de farpas. Tudo por causa da f\u00f3rmula de defini\u00e7\u00e3o das posi\u00e7\u00f5es finais da Ligue 1..."},"remaining_content":{"0":"O in\u00edcio da discuss\u00e3o deu-se quando Jean-Michel Aulas lan\u00e7ou a proposta de o campeonato desta \u00e9poca n\u00e3o contar caso a competi\u00e7\u00e3o n\u00e3o fosse retomada devido ao coronav\u00edrus, o que faria com que o Lyon acedesse \u00e0 Liga dos Campe\u00f5es do pr\u00f3ximo ano, apesar de ser s\u00e9timo de momento, e o Marselha ficasse fora da Europa, apesar de ser segundo.\nJacques-Henri Eyraud viu o que o seu hom\u00f3logo disse e n\u00e3o teve contempla\u00e7\u00f5es. \"Quando a febre baixar, o Jean-Michel Aulas perceber\u00e1 a obscenidade do seu oportunismo e rapidamente voltar\u00e1 a ter os valores de um grande gestor futebol\u00edstico. Sabemos bem da sua obsess\u00e3o em defender o Lyon com tudo o que tem, mas isto \u00e9 demasiado baixo. Ser\u00e1 que gosta mesmo de futebol quando, sem consultar ningu\u00e9m, sugere anular 28 jornadas que j\u00e1 foram jogadas, 25 mil minutos de esfor\u00e7o, divertimento e momentos dif\u00edceis, 25 mil minutos de momentos partilhados entre os jogadores...?\", come\u00e7ou por questionar, em declara\u00e7\u00f5es ao 'Journal du Dimanche'.\n\"Devemos simplesmente apag\u00e1-los e entreg\u00e1-los ao ego\u00edsmo de um indiv\u00edduo que quer a sua equipa na Liga dos Campe\u00f5es? Por isso, j\u00e1 que os jogadores do Lyon n\u00e3o se conseguiram qualificar, ficas agora com um 'joker': o coronav\u00edrus. \u00c9 simplesmente mais f\u00e1cil fazer desaparecer este campeonato e deixar que o Jean-Michel Aulas aplique a vacina antiderrota. Vamos l\u00e1 fazer de conta que esta temporada nunca existiu e limpar as nossas m\u00e3os com o l\u00edquido que destr\u00f3i os resultados desportivos e apaga a realidade do relvado. A simples ideia de lan\u00e7ar este desafio para benef\u00edcio pessoal \u00e9 indecente\", atirou o l\u00edder da equipa de Andr\u00e9 Villas-Boas.\nAulas leu as declara\u00e7\u00f5es e respondeu na mesma moeda. \"Felizmente que para ti e para os teus pupilos o rid\u00edculo mata menos do que o coronav\u00edrus. Quanto ao resto, espero do fundo do cora\u00e7\u00e3o que a Liga possa ser retomada rapidamente e poss\u00e1mos termin\u00e1-la, tal como o jogo de Champions e a final da Ta\u00e7a. Para ti, os tempos dif\u00edceis est\u00e3o apenas a come\u00e7ar. O futebol nunca te ficou bem: depois de pedires mais pontos para as equipas que marquem fora da \u00e1rea; os preju\u00edzos de 200 milh\u00f5es de euros que tiveste nos \u00faltimos tr\u00eas anos, mesmo quando o fair play financeiro apenas permite que seja de 30M?; e agora est\u00e1s a expor-te a um potencial processo por difama\u00e7\u00e3o por estar a distorcer as minhas palavras\", escreveu o l\u00edder do Lyon, numa resposta deixada no Twitter."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200315eg3f000up"},"has_corona_label":{"0":true}}