{"headlines":{"0":"Rui Vit\u00f3ria sobre Jo\u00e3o F\u00e9lix: \u00abTem qualidade para dar e vender\u00bb"},"pub_date":{"0":"7 January 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"258 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"T\u00e9cnico lembrou percurso do avan\u00e7ado no Benfica e elogiou a aposta de Bruno Lage\nRui Vit\u00f3ria foi esta segunda-feira confrontado com a ascens\u00e3o de Jo\u00e3o F\u00e9lix no Benfica, que valeu ao jovem avan\u00e7ado uma transfer\u00eancia milion\u00e1ria para o Atl\u00e9tico de Madrid no \u00faltimo ver\u00e3o."},"remaining_content":{"0":"Em declara\u00e7\u00f5es ao programa 'Futebol Total' do Canal 11, o atual t\u00e9cnico do Al Nassr, que deixou a Luz em janeiro do ano passado, lembrou que F\u00e9lix sempre foi visto como uma das principais refer\u00eancias na forma\u00e7\u00e3o do clube encarnado.\n\"O Jo\u00e3o tem uma qualidade imensa e desde que o conhe\u00e7o tinha essa convic\u00e7\u00e3o. \u00c0s vezes olhamos para os jogadores como projetos e o que \u00e9 que precisam para se valorizar mais. No ano anterior, entre ir para os juniores ou para a equipa B, decidimos que ia jogar nos juniores, foi o melhor marcador e o Benfica foi campe\u00e3o\", lembrou \nRui Vit\u00f3ria assumiu ainda que era uma quest\u00e3o de tempo at\u00e9 Jo\u00e3o F\u00e9lix dar cartas e mostrar todo o seu talento na equipa principal do Benfica. \n\"Sab\u00edamos que na \u00e9poca seguinte a qualquer momento ia aparecer. A qualidade estava l\u00e1, faltava dar-lhe mais tempo para que quando come\u00e7asse n\u00e3o sa\u00edsse mais e no in\u00edcio da \u00e9poca em que sa\u00ed o Jo\u00e3o foi logo o jogador que veio para a equipa principal. O Bruno [Lage] aproveitou todas as suas qualidades, rentabilizou-as ainda mais e desejo que tenha muito sucesso pois tem qualidade para dar e vender\", analisou Rui Vit\u00f3ria."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/06"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/06"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200107eg1600008"},"has_corona_label":{"0":false}}