{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: encerramento de escolas ser\u00e1 decidido \"caso a caso\""},"pub_date":{"0":"11 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"321 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Conselho de Sa\u00fade definiu que \"s\u00f3 se justifica encerramento das escolas por determina\u00e7\u00e3o expressa das autoridades de Sa\u00fade\"\nO Conselho de Sa\u00fade definiu que \"s\u00f3 se justifica encerramento das escolas por determina\u00e7\u00e3o expressa das autoridades de Sa\u00fade\", anunciaram esta quarta-feira a minsitra da Sa\u00fade, Marta Temido, e a diretora-geral de Sa\u00fade, Gra\u00e7a Freitas, num comunicado conjunto. "},"remaining_content":{"0":"\"N\u00e3o podemos estar antecipadamente a criar medidas desproporcionadas\", disse Gra\u00e7a Freitas.\nHaver\u00e1 esta quinta-feira o Conselho de Ministros onde ser\u00e1 debatido de novo o fecho de escolas p\u00fablicas.\n\"Temos de adotar as medidas necess\u00e1rias de acordo com as circunst\u00e2ncias e as informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas\", refor\u00e7ou. Al\u00e9m disso, relembrou que tal decis\u00e3o ter\u00e1 impacto financeiro e no dia-a-dia das fam\u00edlias.  \"\u00c9 necess\u00e1rio proteger o rendimento das fam\u00edlias\", esclareceu.\nO l\u00edder do Executivo convocou para quinta-feira os l\u00edderes de todos os partidos com assento parlamentar para dar conta das decis\u00f5es que est\u00e3o a ser tomadas pelo Governo sobre o coronav\u00edrus e para os ouvir sobre esta pandemia. Estas audi\u00eancias v\u00e3o acontecer na resid\u00eancia oficial do primeiro-ministro, em Lisboa, logo ap\u00f3s o Conselho de Ministros.\n\"S\u00f3 se justifica o encerramento total de estabelecimentos de ensino por determina\u00e7\u00e3o expressa das autoridades de sa\u00fade\", disse Jorge Torgal, membro do Conselho Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica, durante a confer\u00eancia de imprensa.\nA Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade declarou, esta quarta-feira, a doen\u00e7a Covid-19 como pandemia. Portugal tem, at\u00e9 ao momento, 59 casos confirmados. Destes, 57 pessoas encontram-se internadas. H\u00e1 3.066 pessoas sob vigil\u00e2ncia. Dois homens na casa dos 80 anos foram infetados, bem como uma crian\u00e7a dos 0 aos 9 anos.\nA Covid-19 foi detetada em dezembro, na China, e j\u00e1 provocou mais de 4.300 mortos em 28 pa\u00edses e territ\u00f3rios. O n\u00famero de infetados ultrapassou as 120 mil pessoas, com casos registados em 120 pa\u00edses e territ\u00f3rios."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/11"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/11"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200311eg3b0018j"},"has_corona_label":{"0":true}}