{"headlines":{"0":"\u00ab\u00c9 insuport\u00e1vel\u00bb: Praga de melgas, mosquitos e ratos invade rua do primeiro-ministro em Benfica"},"pub_date":{"0":"17 January 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"135 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Loja devoluta na origem da prolifera\u00e7\u00e3o da praga.\nUma praga de melgas, mosquitos e ratos est\u00e1 a provocar desespero a v\u00e1rios moradores da rua Cl\u00e1udia Nunes, em Benfica, Lisboa, zona onde mora o primeiro-ministro. "},"remaining_content":{"0":"Em causa est\u00e1 uma loja devoluta - situada a dois pr\u00e9dios do edif\u00edcio onde mora Ant\u00f3nio Costa - que originou a prolifera\u00e7\u00e3o desta praga. \nOs moradores queixam-se de uma situa\u00e7\u00e3o \"insuport\u00e1vel\" e a pol\u00edcia municipal teve esta sexta-feira de intervir eem conjunto com os bombeiros sapadores de Lisboa.\nAna Mota, moradora no mesmo pr\u00e9dio de Ant\u00f3nio Costa, afirma que a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 desesperante. Edario Pereira, outro morador naquela rua, teve mesmo que levar o filho ao hospital devido \u00e0s picadas das melgas."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200117eg1h000rt"},"has_corona_label":{"0":false}}