{"headlines":{"0":"Casa Pia rescinde com Jo\u00e3o Coito e Jorge Ribeiro"},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"160 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\u00daltimo classificado da Segunda Liga anuncia sa\u00eddas\nO Casa Pia anunciou esta quinta-feira que chegou a acordo com os atletas Jo\u00e3o Coito e Jorge Ribeiro para a rescis\u00e3o do contrato que os ligava ao emblema lisboeta."},"remaining_content":{"0":"A rescis\u00e3o de Jo\u00e3o Coito, m\u00e9dio de 29 anos, que era at\u00e9 aqui o capit\u00e3o dos casapianos, coloca fim a uma liga\u00e7\u00e3o de dez \u00e9pocas com o clube lisboeta, durante as quais fez 219 jogos e marcou 55 golos.\nJ\u00e1 Jorge Ribeiro, defesa de 38 anos, que chegou no in\u00edcio desta \u00e9poca a Pina Manique, fez 21 jogos pelos gansos, tendo marcado quatro golos.\nO Casa Pia \u00e9 atualmente o \u00faltimo classificado da Segunda Liga, com nove pontos e apenas duas vit\u00f3rias, em 18 jogos. A equipa lisboeta \u00e9 orientada por Ricardo Peres, que \u00e9 j\u00e1 o terceiro t\u00e9cnico a ocupar o lugar esta \u00e9poca, depois de Lu\u00eds Loureiro e Rui Duarte."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200207eg2700002"},"has_corona_label":{"0":false}}