{"headlines":{"0":"V. Guimar\u00e3es leva 19 jogadores \u00e0 B\u00e9lgica com Davidson de regresso"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"294 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Para o jogo com o Standard de Li\u00e8ge, da primeira jornada do Grupo F da Liga Europa\nO treinador do Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es, Ivo Vieira, convocou esta quarta-feira 19 jogadores para o duelo com o Standard de Li\u00e8ge, na B\u00e9lgica, da primeira jornada do Grupo F da Liga Europa, destacando-se o regresso de Davidson."},"remaining_content":{"0":"Titular nos primeiros 10 jogos oficiais da \u00e9poca, nos quais marcou tr\u00eas golos, o extremo brasileiro, de 28 anos, falhou os dois \u00faltimos encontros da Liga NOS - Rio Ave (1-1) e Aves (triunfo por 5-1) -, ap\u00f3s a expuls\u00e3o diante do FC Porto, para a quarta jornada do campeonato (derrota por 3-0), mas \u00e9 novamente op\u00e7\u00e3o nos vimaranenses.\nOs convocados, que hoje se deslocaram para o Aeroporto Francisco S\u00e1 Carneiro de forma a embarcarem para a B\u00e9lgica, incluem ainda Andr\u00e9 Almeida, m\u00e9dio at\u00e9 agora utilizado em sete partidas, mas inscrito na prova pela Lista B, por ter 19 anos e ter cumprido toda a forma\u00e7\u00e3o em Guimar\u00e3es.\nEm sentido inverso, o treinador Ivo Vieira deixou de fora quatro dos jogadores inscritos pela Lista A: o lateral direito Victor Garcia e o m\u00e9dio Al Musrati, por les\u00e3o, e ainda o central Frederico Ven\u00e2ncio e o ala Marcus Edwards.\nO Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es defronta os belgas do Standard de Li\u00e8ge num encontro agendado para quinta-feira, \u00e0s 17:55 de Lisboa, no Est\u00e1dio Maurice Dufrasne, em Li\u00e8ge, com arbitragem do russo Sergei Ivanov.\nLista de convocados:\nGuarda-redes: Miguel Silva, Douglas e Miguel Oliveira.\nDefesas: Sacko, Tapsoba, Pedro Henrique, Bondarenko, Florent e Rafa Soares.\nM\u00e9dios: Mikel Agu, Pep\u00ea, D\u00e9nis Poha, Andr\u00e9 Almeida e Lucas Evangelista.\nAvan\u00e7ados: Rochinha, Davidson, Marcus Edwards, Andr\u00e9 Pereira e L\u00e9o Bonatini."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"RECOON0020190918ef9i000p1"},"has_corona_label":{"0":false}}