{"headlines":{"0":"Covid-19: CONMEBOL adianta dinheiro aos clubes"},"pub_date":{"0":"26 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"400 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Apoio excepcional destina-se aos clubes da Am\u00e9rica do Sul que participam na Libertadores e na Ta\u00e7a Sulamericana\nA Confedera\u00e7\u00e3o Sul-Americana de Futebol (CONMEBOL) anunciou hoje o pagamento antecipado aos clubes de at\u00e9 60 por cento dos direitos de participa\u00e7\u00e3o nas competi\u00e7\u00f5es internacionais, para combater o impacto econ\u00f3mico da pandemia da covid-19."},"remaining_content":{"0":"O apoio excecional, anunciado aos clubes que disputam a Ta\u00e7a Libertadores e a Ta\u00e7a Sul-Americana, suspensas devido ao surto do novo coronav\u00edrus, visa \"permitir que estes enfrentem as suas necessidades financeiras com maiores garantidas\", de acordo com o presidente da CONMEBOL, Alejandro Dom\u00ednguez.\n\"Situa\u00e7\u00f5es como estas requerem respostas \u00e1geis e excecionais destinadas a preservar a sa\u00fade da grande fam\u00edlia do futebol sul-americano\", justificou o dirigente, determinado a \"reduzir ao m\u00e1ximo o impacto econ\u00f3mico da interrup\u00e7\u00e3o de competi\u00e7\u00f5es\".\nPara aproveitar esta iniciativa, os clubes devem manifestar o seu interesse \u00e0s respetivas federa\u00e7\u00f5es nacionais.\nA CONMEBOL j\u00e1 tinha anunciado tamb\u00e9m o adiamento da Copa Am\u00e9rica para o ver\u00e3o de 2021.\nEstava previsto que a competi\u00e7\u00e3o decorresse entre 12 de junho e 12 de julho deste ano, na Col\u00f4mbia e na Argentina, mas a CONMEBOL decidiu adiar a Copa Am\u00e9rica para as datas de 11 de junho a 11 de julho de 2021.\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da covid-19, j\u00e1 infetou mais 480 mil pessoas em todo o mundo, das quais morreram perto de 22.000.\nDepois de surgir na China, em dezembro, o surto espalhou-se por todo o mundo, o que levou a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) a declarar uma situa\u00e7\u00e3o de pandemia.\nO continente europeu, com quase 260.000 infetados, \u00e9 aquele onde est\u00e1 a surgir atualmente o maior n\u00famero de casos, e a It\u00e1lia \u00e9 o pa\u00eds do mundo com mais v\u00edtimas mortais, com 7.503 mortos em 74.386 casos registados at\u00e9 quarta-feira.\nEm Portugal, registaram-se 60 mortes e 3.544 infe\u00e7\u00f5es confirmadas, segundo o balan\u00e7o feito hoje pela Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade, que identificou 549 novos casos em rela\u00e7\u00e3o a quarta-feira.\nDos infetados, 191 est\u00e3o internados, 61 dos quais em unidades de cuidados intensivos, e h\u00e1 43 doentes que j\u00e1 recuperaram. Portugal, onde os primeiros casos confirmados foram registados no dia 02 de mar\u00e7o, encontra-se em estado de emerg\u00eancia desde as 00:00 de 19 de mar\u00e7o e at\u00e9 \u00e0s 23:59 de 02 de abril."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/26"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/26"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200326eg3q000ut"},"has_corona_label":{"0":true}}