{"headlines":{"0":"Liga condena pirotecnia no d\u00e9rbi: \u00abPequena franja de adeptos estraga espet\u00e1culo\u00bb"},"pub_date":{"0":"18 January 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"252 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Pedro Proen\u00e7a solicitou reuni\u00e3o de urg\u00eancia ao ministro da Administra\u00e7\u00e3o Interna\nA Liga Portugal condenou o lan\u00e7amento de artefactos pirot\u00e9cnicos a abrir a segunda parte do Sporting-Benfica e solicitou reuni\u00e3o de urg\u00eancia ao ministro da Administra\u00e7\u00e3o Interna."},"remaining_content":{"0":"Leia o comunicado da Liga:\n\"A Liga Portugal lamenta profundamente o sucedido esta noite, no Est\u00e1dio de Alvalade, sendo situa\u00e7\u00f5es como esta, que t\u00eam sido uma constante nas \u00faltimas semanas nos nossos est\u00e1dios, que mostram que uma pequena franja de adeptos estraga um espet\u00e1culo destinado a todos e prejudica os verdadeiros protagonistas, que s\u00e3o os jogadores.\nFace aos \u00faltimos acontecimentos relacionados com os artefactos de pirotecnia que t\u00eam deflagrado nos est\u00e1dios, com efetivo impacto no decorrer do jogo, e colocado, em muitas situa\u00e7\u00f5es, em causa a integridade f\u00edsica e a seguran\u00e7a de adeptos de todas as idades. O futebol n\u00e3o vai ficar ref\u00e9m de um conjunto de pessoas que, sem rosto, mancham o nome dos clubes e dos seus fi\u00e9is e reais adeptos.\nA Liga Portugal exige que as revistas feitas aos adeptos na entrada para os est\u00e1dios sejam mais rigorosas e eficazes, de forma a acabar, definitivamente, com a entrada de objetos perigosos e proibidos nos recintos desportivos.\nNeste desiderato, o Presidente da Liga Portugal, Pedro Proen\u00e7a, enviou j\u00e1 no decorrer da presente semana, uma comunica\u00e7\u00e3o ao ministro da Administra\u00e7\u00e3o Interna, solicitando, com car\u00e1ter de urg\u00eancia, uma reuni\u00e3o para analisar a situa\u00e7\u00e3o e encontrar medidas eficazes, para combater este flagelo.\""},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/01\/17"},"query_date_to":{"0":"2020\/01\/17"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200118eg1h00009"},"has_corona_label":{"0":false}}