{"headlines":{"0":"Ygor Nogueira: \u00abRicharlison e Wendel s\u00e3o dois amigos do futebol\u00bb"},"pub_date":{"0":"27 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"178 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Central cumpre esta sexta-feira o 25\u00ba anivers\u00e1rio\nYgor Nogueira teve, com toda a certeza, um anivers\u00e1rio diferente. A cumprir o per\u00edodo de isolamento social, o central do Gil Vicente festejou o 25\u00ba anivers\u00e1rio e prestou declara\u00e7\u00f5es aos canais da SportTV."},"remaining_content":{"0":"\"Esse isolamento tem sido complicado, mas tenho tentado ir buscar for\u00e7a aos meus pais e \u00e0 fam\u00edlia. Tenho procurado tamb\u00e9m fazer os trabalhos que o clube nos envia, vejo muitos filmes e comecei a cozinhar. Normalmente como num restaurante perto de casa, mas agora tenho de cozinhar. Estou a superar as minhas expectativas\", afirmou, entre risos, o jogador brasileiro.\nCom Sandro Lima, avan\u00e7ado dos minhotos, a deixar uma mensagem ao colega de equipa, Nogueira falou ainda de antigos colegas de equipa que chegaram a patamares mais altos. \"O Richarlison \u00e9 um amigo do futebol e merece tudo de bom. O Wendel \u00e9 tamb\u00e9m um excelente amigo que o futebol me deu\", vincou.\nNa presente temporada, o camisola 44 do Gil Vicente j\u00e1 realizou 21 partidas."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/27"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/27"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200327eg3r00163"},"has_corona_label":{"0":false}}