{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Governo vai anunciar medidas ap\u00f3s reuni\u00e3o com partidos"},"pub_date":{"0":"12 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"255 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O primeiro-ministro anunciou que o Conselho de Ministros foi adiado e que s\u00f3 retomar\u00e1 depois das 20h, para poder reunir primeiro com os l\u00edderes partid\u00e1rios\nO primeiro-ministro Ant\u00f3nio Costa indiciou uma s\u00e9rie de medidas para fazer face \u00e0 crise do coronav\u00edrus Covid-19. O governante suspendeu o Conselho de Ministros desta manh\u00e3 para ouvir primeiro os partidos com assento parlamentar, reunindo com os ministros apenas \u00e0s 20h."},"remaining_content":{"0":"O Conselho de Ministros foi interrompido para que Costa possa reunir com os l\u00edderes partid\u00e1rios em S\u00e3o Bento. \"\u00c9 essencial que o pa\u00eds sinta que os pol\u00edticos est\u00e3o convergentes para responder \u00e0s necessidade dos que est\u00e3o ou possam vir a estar infetados\", explicou o primeiro-ministro.\nSobre a decis\u00e3o de vir a fechar as escolas, Costa explicou que quer primeiro ouvir os restantes partidos antes de tomar uma decis\u00e3o. \"Qualquer decis\u00e3o n\u00e3o \u00e9 isenta de consequ\u00eancias. Tudo tem de ser devidamente ponderado. Estamos a falar de uma situa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o tem um fim previs\u00edvel\", notou o primeiro-ministro. \n\"Esta noite iremos anunciar devidamente as medidas.Sendo uma mat\u00e9ria que tem t\u00e3o grande impacto na vida das fam\u00edlias e sobre a qual todos n\u00f3s temos oprtunidade de acrescentar informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 \u00fatil e ncess\u00e1rio que todos os partidos sejam ouvidos\", acrescentou ainda.\nCosta pediu ainda que se evitassem \"conv\u00edvios\". \"Cada um de n\u00f3s pode ser portador do v\u00edrus sem o saber. Cada um de n\u00f3s tem um sentido de responsabilidade social enorme\", lembrou o primeiro-minsitro."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200312eg3c000us"},"has_corona_label":{"0":false}}