{"headlines":{"0":"Covid-19: Federa\u00e7\u00e3o de Ciclismo cr\u00ea que adiamento dos Jogos foi \"decis\u00e3o positiva acertada\""},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"457 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Delmino Pereira, presidente do organismo, afirma que a decis\u00e3o veio \"estabilizar\" a comunidade desportiva\nA Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Ciclismo considerou, esta ter\u00e7a-feira, que o adiamento de T\u00f3quio2020, devido \u00e0 pandemia de covid-19, foi \"uma decis\u00e3o positiva e acertada\", e que veio \"estabilizar\" a comunidade desportiva."},"remaining_content":{"0":"\"Permitiu que a realiza\u00e7\u00e3o dos Jogos se adapte a esta conjetura anormal que vivemos, e ainda bem que esta quest\u00e3o se resolveu rapidamente. Foi uma decis\u00e3o positiva e acertada que estabilizou a comunidade desportiva\", disse o presidente do organismo, Delmino Pereira, \u00e0 ag\u00eancia Lusa.\nO dirigente considerou ainda que esta medida \"retira ansiedade aos atletas\" e permite uma prepara\u00e7\u00e3o \"mais equitativa\" a todos que estariam presentes nestes Jogos no Jap\u00e3o.\n\"Um desportista vive focado na competi\u00e7\u00e3o e tenta sempre perceber como est\u00e3o a trabalhar os seus advers\u00e1rios. Se souberem que est\u00e3o a treinar em melhores condi\u00e7\u00f5es, isso cria-lhe uma enorme ansiedade. Acredito que com esta decis\u00e3o do adiamento se garantiu uma maior igualdade de circunst\u00e2ncia\", analisou Delmino Pereira.\nO l\u00edder da Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Ciclismo, que tem tr\u00eas vagas para as provas da modalidade, admitiu que o adiantamento de T\u00f3quio 2020 vai aumentar \"os custos de prepara\u00e7\u00e3o que se prolonga por mais um ano\", mas lembrou que, por outro lado, \"a prepara\u00e7\u00e3o para Paris2024 ser\u00e1 encurtada\".\nOs Jogos Ol\u00edmpicos T\u00f3quio2020 foram adiados para 2021, devido \u00e0 pandemia da covid-19, anunciaram hoje o Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Internacional (COI) e o Comit\u00e9 Organizador dos Jogos, em comunicado.\n\"Nas presentes circunst\u00e2ncias e baseado nas informa\u00e7\u00f5es dadas hoje pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), o presidente do COI [Thomas Bach] e o primeiro-ministro do Jap\u00e3o [Shinzo Abe] conclu\u00edram que os Jogos da XXXII Olimp\u00edada em T\u00f3quio devem ser remarcados para uma data posterior a 2020 e nunca depois do ver\u00e3o de 2021\", l\u00ea-se no comunicado.\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da covid-19, j\u00e1 infetou mais de 386 mil pessoas em todo o mundo, das quais morreram cerca de 17.000.\nDepois de surgir na China, em dezembro, o surto espalhou-se por todo o mundo, o que levou a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) a declarar uma situa\u00e7\u00e3o de pandemia.\nO continente europeu \u00e9 aquele onde est\u00e1 a surgir atualmente o maior n\u00famero de casos, e a It\u00e1lia \u00e9 o pa\u00eds do mundo com mais v\u00edtimas mortais, com 6.077 mortos em 63.927 casos. Segundo as autoridades italianas, 7.024 dos infetados j\u00e1 est\u00e3o curados.\nEm Portugal, h\u00e1 30 mortos e 2.362 infetados confirmados. Portugal encontra-se em estado de emerg\u00eancia desde as 00:00 de quinta-feira e at\u00e9 \u00e0s 23:59 de 02 de abril.\nJPYG \/\/ NFO\nLusa\/fim"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/25"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/24"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200324eg3o0010j"},"has_corona_label":{"0":true}}