{"headlines":{"0":"Quem entrar em Portugal vai ter de ficar em isolamento durante 14 dias"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"313 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade anunciou medida, que entrar\u00e1 em vigor a partir da pr\u00f3xima semana\nQuem entrar em Portugal vai ter de ficar em isolamento durante 14 dias. A medida, que entra em vigor na pr\u00f3xima semana, foi anunciada pela diretora-geral de Sa\u00fade, Gra\u00e7a Freitas, durante a confer\u00eancia de imprensa de atualiza\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros do novo coronav\u00edrus em Portugal, que aumentou para 1.020 o n\u00famero de casos confirmados do v\u00edrus no pa\u00eds, com seis mortos a registar."},"remaining_content":{"0":"\"Quem entre em Portugal vai ter de ficar em isolamento profil\u00e1tico durante 14 dias\", disse Gra\u00e7a Freitas, acrescentando que existir\u00e3o exce\u00e7\u00f5es.\nA diretora-geral de Sa\u00fade explicou ainda que desaconselha o uso de m\u00e1scaras e luvas pois este material n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel para os 10 milh\u00f5es de portugueses. \"N\u00e3o vale a pena dizer que h\u00e1 material para todos, porque n\u00e3o h\u00e1\", disse Gra\u00e7a Freitas, explicando que far\u00e1 essa recomenda\u00e7\u00e3o apenas \"quando houver material de prote\u00e7\u00e3o para toda a gente\" e acrescentou que \"m\u00e1scaras devem ser utilizados pelos doentes imunodeprimidos\".\nGra\u00e7a Freitas deixou tamb\u00e9m o aviso de que o isolamento social \u00e9 agora uma obriga\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o uma recomenda\u00e7\u00e3o, e esclarece que nem s\u00f3 os idosos, mas tamb\u00e9m grupos de risco como os \"hipertensos, diab\u00e9ticos, pessoas doen\u00e7a cardio-vascular ou doen\u00e7a oncol\u00f3gica\" necessitam de \"privar o m\u00ednimo poss\u00edvel com outros\".\nPortugal encontra-se desde as 00h00 de quinta-feira em estado de emerg\u00eancia e assim se manter\u00e1 at\u00e9 \u00e0s 23h59 do dia 02 de abril, o que prev\u00ea a possibilidade de confinamento obrigat\u00f3rio dos cidad\u00e3os em casa, assim como restri\u00e7\u00f5es \u00e0 circula\u00e7\u00e3o na via p\u00fablica - cujo incumprimento incorre em crime de desobedi\u00eancia.\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da Covid-19, foi detetado em dezembro de 2019 e infetou j\u00e1 mais de 235 mil pessoas em todo o mundo."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200320eg3k000s4"},"has_corona_label":{"0":true}}