{"headlines":{"0":"Advogado de Bruno de Carvalho e a sutura de Bas Dost: \u00abO 'boneco' era com o sangue a escorrer\u00bb "},"pub_date":{"0":"7 February 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"410 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Miguel Fonseca comenta depoimento de Varandas no julgamento do ataque \u00e0 Academia do Sporting\nMiguel Fonseca, advogado de Bruno de Carvalho, disse \u00e0 sa\u00edda de mais uma sess\u00e3o do julgamento do ataque \u00e0 Academia do Sporting n\u00e3o ter ficado surpreendido com o depoimento de Frederico Varandas, agora presidente dos le\u00f5es e \u00e0 data dos factos m\u00e9dico do clube. Acusou-o mesmo de mentir."},"remaining_content":{"0":"\"Quem mente sob juramento comete um cime. Ele n\u00e3o sendo testemunha n\u00e3o prestou juramento. Faltou \u00e0 verdade... largo! P\u00f5e quase 50 pessoas a mentir. Coloquei a quest\u00e3o se n\u00e3o estaria de camuflado militar. Identificou-se como m\u00e9dico militar, devia estar a usar camuflado, por isso ningu\u00e9m o viu. Sen\u00e3o vou ser obrigado dizer que mentiu\", disse o advogado.\n\"N\u00e3o correu nem bem nem mal\", acresenta, quando questionado sobre o conte\u00fado do depoimento. \"Um homem que nem se lembra que foi pronunciado numa a\u00e7\u00e3o que decorre entre Bruno de Carvalho e o Sporting... Era de esperar alguma coisa.\"\n\"Estamos \u00e0 espera que seja escorra\u00e7ado como a escumalha que ele tem falado. Decorou onde estavam os adeptos que assobiaram os jogadores, mas n\u00e3o se lembra de num jogo, com a equipa a ganhar 4-0, do que  40 mil pessoas lhe estavam a chamar\", prosseguiu. \n\"Ele nem conseguiu decorar a frase... Est\u00e1 na acusa\u00e7\u00e3o e ele nem conseguiu decorar a frase que o mandaram dizer. Isto \u00e9 que chegou a presidente do Sporting\", frisou.\nMiguel Fonseca contou que Bruno de Carvalho queria falar logo no primeiro dia. \"O meu constituinte por vontade dele j\u00e1 tinha falado no primeiro dia; est\u00e1vamos uma semana a ouvir o seu depoimento. Cheguei a um acordo com ele: primeiro ouvir o que h\u00e1 e selecionar o que n\u00e3o interessa. Este depoimento de hoje n\u00e3o \u00e9 surpresa nenhuma, o meu constituinte conhece este indiv\u00edduo desde 2013.\"  \nE continuou, no mesmo tom, referindo-se a Varandas. \"Repararam que a especialidade de Medicina que ele disse? Fala numa doen\u00e7a do Bas Dost, diz que a grande maleita n\u00e3o foram os pontos. Foi a doen\u00e7a dos 7 milh\u00f5es de euros para correrem com ele e ele nem vir depor? Ficamos \u00e0 espera de ver qual era a doen\u00e7a do Bas Dost\", frisou. \"Sei o que d\u00f3i. D\u00f3i que algu\u00e9m contra as instru\u00e7\u00f5es dele tratasse do Bas Dost, porque o 'boneco' [a fotografia] era com o sangue a escorrer.\" "},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/07"},"query_date_to":{"0":"2020\/02\/07"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200207eg27000jo"},"has_corona_label":{"0":false}}