{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Atl\u00e9tico informa que pavilh\u00e3o do clube \"est\u00e1 preparado para ajudar\""},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"329 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"No combate \u00e0 pandemia da Covid-19\nO Atl\u00e9tico informou esta sexta-feira que o pavilh\u00e3o do complexo desportivo da Tapadinha \"j\u00e1 est\u00e1 preparado para ajudar\" no combate \u00e0 pandemia da Covid-19, depois de, na quarta-feira, o clube lisboeta ter disponibilizado as suas instala\u00e7\u00f5es."},"remaining_content":{"0":"\"Mantemos a nossa hist\u00f3ria e tradi\u00e7\u00e3o em servir a popula\u00e7\u00e3o e a nossa comunidade, em colabora\u00e7\u00e3o com a C\u00e2mara Municipal de Lisboa. Apelamos a todos os s\u00f3cios, adeptos e simpatizantes do Atl\u00e9tico que sigam as recomenda\u00e7\u00f5es oficiais das entidades de sa\u00fade e se protejam\", pode ler-se numa nota deixada na p\u00e1gina do clube na rede social Facebook.\nA publica\u00e7\u00e3o \u00e9 acompanhada de fotografias que mostram o pavilh\u00e3o do Atl\u00e9tico apetrechado de camas, de forma a servir de apoio aos hospitais, para que estes n\u00e3o fiquem sobrelotados.\nNa quarta-feira, os alcantarenses j\u00e1 haviam colocado publicamente \"\u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Municipal de Lisboa e da Prote\u00e7\u00e3o Civil as instala\u00e7\u00f5es do pavilh\u00e3o e campo n.\u00ba2 do complexo desportivo da Tapadinha\".\n\"Entendemos que o estado de emerg\u00eancia s\u00f3 poder\u00e1 ser ultrapassado com o esfor\u00e7o de toda a sociedade civil e de todos os agentes, sendo que o nosso clube tudo far\u00e1 para minimizar os impactos nefastos do v\u00edrus Covid-19\", tinha afirmado o clube, no comunicado anterior.\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da Covid-19, infetou mais de 265 mil pessoas em todo o mundo, das quais mais de 11.100 morreram.\nDas pessoas infetadas, mais de 90.500 recuperaram da doen\u00e7a.\nDepois de surgir na China, em dezembro, o surto espalhou-se j\u00e1 por 182 pa\u00edses e territ\u00f3rios, o que levou a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) a declarar uma situa\u00e7\u00e3o de pandemia.\nEm Portugal, a Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade (DGS) elevou hoje o n\u00famero de casos confirmados de infe\u00e7\u00e3o para 1.020, mais 235 do que na quinta-feira.\nO n\u00famero de mortos no pa\u00eds subiu para seis."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200320eg3k00130"},"has_corona_label":{"0":true}}