{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: FC Porto e Benfica com jogos europeus de andebol adiados"},"pub_date":{"0":"13 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"253 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Federa\u00e7\u00e3o Europeia (EHF) suspendeu as competi\u00e7\u00f5es at\u00e9 12 de abril\nO FC Porto e o Benfica viram esta sexta-feira os seus jogos de andebol nas competi\u00e7\u00f5es europeias serem adiados, ap\u00f3s decis\u00e3o da Federa\u00e7\u00e3o Europeia de andebol (EHF) em suspender as competi\u00e7\u00f5es at\u00e9 12 de abril, devido ao Covid-19."},"remaining_content":{"0":"O FC Porto deveria defrontar os dinamarqueses do Aalborg nos oitavos de final da Liga dos Campe\u00f5es, em 21 e 29 de mar\u00e7o, e o Benfica teria jogos do Grupo A da fase de grupos da Ta\u00e7a EHF.\nOs 'encarnados' iriam defrontar os dinamarqueses do Silkeborg em 21 de mar\u00e7o e os alem\u00e3es do Melsungen em 28.\nA decis\u00e3o da EHF de cancelar as competi\u00e7\u00f5es abrange tamb\u00e9m a Ta\u00e7a Challenge, as competi\u00e7\u00f5es femininas de clubes e a qualifica\u00e7\u00e3o para o Europeu feminino.\n\"Esta decis\u00e3o \u00e9 tomada \u00e0 luz dos recentes desenvolvimentos na propaga\u00e7\u00e3o do Covid-19 na Europa, de forma a proteger a sa\u00fade e seguran\u00e7a dos jogadores, treinadores, \u00e1rbitros e adeptos\", refere a Federa\u00e7\u00e3o.\nO novo coronav\u00edrus respons\u00e1vel pela Covid-19 foi detetado em dezembro, na China, e j\u00e1 provocou mais de 4.900 mortos em todo o mundo, levando a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade a declarar a doen\u00e7a como pandemia.\nEm Portugal, o n\u00famero de casos confirmados de infe\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus, que causa a doen\u00e7a Covid-19, subiu hoje para 112, mais 34 do que os contabilizados na quinta-feira, e os casos suspeitos duplicaram para 1.308."},"query":{"0":"e"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200313eg3d000s3"},"has_corona_label":{"0":false}}