{"headlines":{"0":"Doentes, infetados e casos suspeitos em confinamento, idosos com circula\u00e7\u00e3o muito limitada"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Neg\u00f3cios"},"word_count":{"0":"253 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Os doentes com covid-19, bem como os infetados com o coronav\u00edrus SARS-Cov2 e aqueles que estejam sob vigil\u00e2ncia ativa determinada por profissionais de sa\u00fade est\u00e3o obrigados a permanecer em confinamento obrigat\u00f3rio em estabelecimento de sa\u00fade ou em casa, determina o decreto do Governo publicado esta sexta-feira, 20 de mar\u00e7o.\n "},"remaining_content":{"0":"S\u00e3o tamb\u00e9m definidos os cidad\u00e3os sujeitos a \"um dever especial de prote\u00e7\u00e3o\", que t\u00eam a sua circula\u00e7\u00e3o na via p\u00fablica limitada. Este conjunto de cidad\u00e3os inclui os maiores de 70 anos, os imunodeprimidos e portadores de doen\u00e7a cr\u00f3nica, como hipertens\u00e3o, diabetes, doentes oncol\u00f3gicos, doentes cardiovasculares e portadores de doen\u00e7a respirat\u00f3ria cr\u00f3nica.\n  Os indiv\u00edduos sujeitos ao dever especial de prote\u00e7\u00e3o apenas podem circular em espa\u00e7os p\u00fablicos para realizarem compras de bens e servi\u00e7os, para desloca\u00e7\u00f5es por motivo de sa\u00fade, para desloca\u00e7\u00f5es a balc\u00f5es dos correios, ag\u00eancias banc\u00e1rias e seguradoras. Podem, no entanto, realizar desloca\u00e7\u00f5es de curta dura\u00e7\u00e3o para efeitos de atividade f\u00edsica e para passear animais de companhia. Por \u00faltimo, poder\u00e3o ainda circular no espa\u00e7o p\u00fablico por \"outros motivos de for\u00e7a maior\".\n  S\u00e3o exclu\u00eddos destas restri\u00e7\u00f5es os cidad\u00e3os que, embora devessem estar sujeitos ao dever especial de prote\u00e7\u00e3o, sejam profissionais de sa\u00fade ou da prote\u00e7\u00e3o civil, bem como os titulares de cargos pol\u00edticos, magistrados e l\u00edderes dos parceiros sociais\nO decreto que regulamenta o estado de emerg\u00eancia decretado pelo Presidente da Rep\u00fablica estabelece uma s\u00e9rie de restri\u00e7\u00f5es \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de pessoas e determina o encerramento de estabelecimentos e instala\u00e7\u00f5es."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"JORNEON020200320eg3k000p3"},"has_corona_label":{"0":true}}