{"headlines":{"0":"S\u00e3o Tom\u00e9. M\u00e9dicos pedem prote\u00e7\u00e3o e testes"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"796 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Ordem dos M\u00e9dicos de S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe reconheceu os esfor\u00e7os do governo, mas refor\u00e7ou que alguns aspetos devem ser melhorados: mais materiais de prote\u00e7\u00e3o e mais testes a casos suspeitos.\nA Ordem dos M\u00e9dicos de S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe pediu esta segunda-feira ao governo para disponibilizar materiais de prote\u00e7\u00e3o contra o novo coronav\u00edrus para \u201cos profissionais da sa\u00fade\u201d, bem como para garantir testes aos casos suspeitos."},"remaining_content":{"0":"\u201cApesar de reconhecer os esfor\u00e7os do governo em disponibilizar condi\u00e7\u00f5es para o combate desta pandemia, a Ordem refor\u00e7a a ideia de que alguns aspetos devem ser melhorados: disponibiliza\u00e7\u00e3o de materiais de prote\u00e7\u00e3o para os profissionais da sa\u00fade a todos os n\u00edveis; cria\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es para que todos os casos que possam vir a ser suspeitos de Covid-19 sejam testados e orientados\u201d, refere a Ordem, num comunicado hoje divulgado.A Ordem dos M\u00e9dicos quer igualmente que sejam criadas \u201cmelhores condi\u00e7\u00f5es para o atendimento e manejo dos casos\u201d do novo coronav\u00edrus e a \u201cforma\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade, tendo em conta que s\u00e3o eles os da linha da frente contra a pandemia\u201d.No comunicado lido pelo seu baston\u00e1rio, Eduardo Neto, a Ordem dos M\u00e9dicos apoia medidas tomadas pelo governo no combate contra a epidemia de covid-19 e \u201csa\u00fada o envolvimento dos \u00f3rg\u00e3os de soberania neste combate\u201d e apela \u00e0 popula\u00e7\u00e3o para o \u201ccumprimento rigoroso\u201d dessas medidas.\nEm S\u00e3o Tom\u00e9, est\u00e3o cerca de 150 pessoas em quarentena em tr\u00eas locais distintos, designadamente no Hotel Miramar, no Centro de Est\u00e1gio da Federa\u00e7\u00e3o S\u00e3o-Tomense de Futebol e no Centro de Aperfei\u00e7oamento T\u00e9cnico Agro-Pecu\u00e1ria (Catap), situado a 16 quil\u00f3metros das cidade de S\u00e3o Tom\u00e9. Trata-se de passageiros que regressaram ao pa\u00eds vindos de Portugal, Camar\u00f5es e Gana.O governo come\u00e7ou a \u201cpreparar condi\u00e7\u00f5es\u201d para fazer face com a produ\u00e7\u00e3o local de uma eventual escassez de produtos alimentares importado do exterior.\nO ministro da Agricultura, Pesca e Desenvolvimento Rural, Francisco Ramos, anunciou esta segunda-feira que est\u00e1 em curso um inqu\u00e9rito em todo o pa\u00eds para averiguar o n\u00edvel de produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola para abastecer o pa\u00eds.\u201cEncontramo-nos sob o estado de emerg\u00eancia e cri\u00e1mos, a esse prop\u00f3sito, um comit\u00e9 de crise dentro deste Minist\u00e9rio, cujo objetivo \u00e9 definir a quantidade de alimentos que se pode produzir nesta fase e para quanto tempo\u201d, disse o titular da pasta da Agricultura.Nove equipas encontram-se no terreno para este inqu\u00e9rito, ao longo de tr\u00eas dias, de forma a apresentar ao governo um relat\u00f3rio referente aos produtos alimentares dispon\u00edveis.\nEm S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe, s\u00e3o produzidos pelo menos nove tipos de alimentos diferentes, entre os quais v\u00e1rias esp\u00e9cies de banana, mandioca, matabala (tub\u00e9rculo), batata doce, batata inglesa, fruta-p\u00e3o, diversos tipos de frutas, bem como variados tipos de hortali\u00e7as, a que o governo pode vir a recorrer em caso de uma eventual rutura na importa\u00e7\u00e3o.Esta segunda-feira, a organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o-governamental ADRA arrancou em todo o pa\u00eds e com dura\u00e7\u00e3o para tr\u00eas meses, uma campanha de sensibiliza\u00e7\u00e3o e de recolha de produtos de higiene e fundos para fazer face ao novo coronav\u00edrus.Pretendemos recolher produtos higi\u00e9nicos, seja de que esp\u00e9cie for. O apelo \u00e9 dirigido, sobretudo, aos comerciantes\u201d, disse Olinto Costa, diretor da ADRA.\nOs produtos e fundos recolhidos ser\u00e3o posteriormente entregues a institui\u00e7\u00f5es de caridade como forma de ajudar na manuten\u00e7\u00e3o da higiene.S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe ainda n\u00e3o tem qualquer registo de infe\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus e implementou na semana passada algumas medidas, como a proibi\u00e7\u00e3o de entrada de cidad\u00e3os estrangeiros, a obrigatoriedade de quarentena de s\u00e3o-tomenses e estrangeiros residentes que regressem do exterior e o fecho de escolas. Na capital, a circula\u00e7\u00e3o e venda nas ruas fazem-se com normalidade.As medidas decretadas pelo executivo s\u00e3o \u201cuma boa ideia porque \u00e9 uma doen\u00e7a bastante perigosa e \u00e9 melhor prevenir\u201d, considerou uma mulher, Esmeralda Santiago, alertando: \u201cN\u00e3o vale a pena deixar entrar [a doen\u00e7a no pa\u00eds] para depois tentar combat\u00ea-la, porque n\u00f3s n\u00e3o temos condi\u00e7\u00f5es para isso\u201d.\nO Governo est\u00e1 no bom caminho e acho que deve apertar um pouco mais\u201d as medidas, disse, por seu lado, Carolina Francisca, considerando que \u201ca circula\u00e7\u00e3o e venda na capital deveriam ser mais regradas\u201d.\u201cH\u00e1 muita gente que quase se pendura sobre outra e isto \u00e9 mau\u201d, exemplificou.Lu\u00eds Carvalho considerou a medida como \u201ccautelosa e bem tomada\u201d, mas lamentou que as pessoas apenas tenham cumprido as restri\u00e7\u00f5es \u201cno primeiro dia\u201d. No domingo, centenas de cidad\u00e3os deslocaram-se \u00e0s v\u00e1rias praias da capital e localidades no norte da ilha de S\u00e3o Tom\u00e9, apesar das medidas restritivas do governo.O novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da covid-19, j\u00e1 infetou mais de 341 mil pessoas em todo o mundo, das quais mais de 15.100 morreram.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200324eg3o00037"}}