{"headlines":{"0":"Elias Pereyra: \u00ab\u00c0s vezes ouvir tudo o que se fala gera p\u00e2nico\u00bb"},"pub_date":{"0":"26 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"275 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Defesa esquerdo assume tentar ficar um pouco desligado das not\u00edcias\nCedido ao Benfica at\u00e9 final da temporada pelo San Lorenzo, o argentino Elias Pereyra partilhou \u00e0 imprensa do seu pa\u00eds a sua experi\u00eancia em Portugal em per\u00edodo de isolamento devido ao surto do coronav\u00edrus, assumindo em declara\u00e7\u00f5es ao portal 'San Lorenzo Primero' que por vezes tenta at\u00e9 n\u00e3o ver as not\u00edcias para n\u00e3o pensar em demasia nesta quest\u00e3o."},"remaining_content":{"0":"\"\u00c0s vezes ouvir tudo o que se fala gera p\u00e2nico. Respeitamos as medidas e temos os cuidados que temos de ter, mas o melhor \u00e9 n\u00e3o ver nada disso. H\u00e1 que fazer o que dizem, porque as coisas acontecem quando menos esperas. Se nos contagiamos, prejudicamos toda a fam\u00edlia\", come\u00e7ou por dizer o defesa, que at\u00e9 ao momento totaliza seis jogos pelas \u00e1guias (entre equipa B e Sub-23).\n\"Esta semana estava previsto voltarmos a treinar, mas tivemos de ampliar a paragem. Aproveito quando a Sofi [filha] dorme para treinar e a Cami [namorada] acompanha-me. A minha m\u00e3e est\u00e1 sempre a perguntar-se se saio ou n\u00e3o de casa. Oxal\u00e1 isto passe r\u00e1pido, mas estou tranquilo. N\u00e3o tenho medo porque confio em Deus\", garantiu.\nPereyra revelou ainda ter algumas dificuldades de comunica\u00e7\u00e3o nas \u00e1guias, j\u00e1 que na equipa de Sub-23, onde normalmente est\u00e1 integrado, n\u00e3o houver jogadores que falem castelhano. \"Aqui n\u00e3o h\u00e1 espanh\u00f3is nem nada. Somente o t\u00e9cnico, que fala um bocadinho... A princ\u00edpio fazia gestos para eles me entenderem. Quando subo \u00e0 primeira equipa falo muito com o Franco Cervi. Ele ajudou-me muito, mas se n\u00e3o... \u00e9 imposs\u00edvel\", assumiu."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/26"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/26"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200326eg3q000v2"},"has_corona_label":{"0":true}}