{"headlines":{"0":"Tsunami global"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"518 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Um tsunami \u00e0 escala global \u00e9 algo nunca observado, est\u00e1 a acontecer, presentemente, n\u00e3o em resultado de uma onda gigante, mas em resultado do alojamento de um microrganismo no corpo humano, que est\u00e1 a provocar mortes em cadeia por todo o mundo.\nO covid-19, \u00e9 um ser vivo de dimens\u00f5es microscopias, cujo poder de expans\u00e3o e destrui\u00e7\u00e3o est\u00e1 a alarmar as pessoas de uma forma inusitada. Este v\u00edrus n\u00e3o escolhe ningu\u00e9m, todos n\u00f3s podemos contra\u00ed-lo e, ficar sujeitos aos seus nefastos efeitos."},"remaining_content":{"0":"A humanidade, em geral, tem um enorme receio de que, algum pa\u00eds utilize armas nucleares num conflito armado. \u00c9, um receio, inteiramente justificado, mas contido, porque n\u00e3o acreditamos, que algu\u00e9m ouse faz\u00ea-lo. Relativamente aos v\u00edrus, suponho que as nossas preocupa\u00e7\u00f5es nunca foram semelhantes, apesar, de se saber, que no passado provocaram grav\u00edssimos surtos epid\u00e9micos.\nO Covid-19 vai continuar a matar aleatoriamente pessoas em todo o mundo, enquanto, n\u00e3o for descoberta uma vacina que permita neutralizar os seus efeitos. Trabalha-se de forma intensiva neste sentido e, de uma forma incr\u00edvel no sentido de salvar vidas, a divisa tem sido: \"um por todos e todos por um\". Ser\u00e1, que a solidariedade est\u00e1 a ser regenerada no mundo? Se for este o caso, \u00e9 um bom sinal, significa, que as pessoas t\u00eam vontade de colocar o individualismo de lado.\nTudo na vida tem uma tradu\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica, neste momento, \u00e9 extremamente cedo e, dif\u00edcil determinar os efeitos que esta pandemia ir\u00e1 provocar, contudo, n\u00e3o custa nada acreditar, que dever\u00e3o ser avassaladores.\nA resposta ter\u00e1 de ser coletiva, deve envolver todos os pa\u00edses e, assentar num n\u00edvel de solidariedade sem precedentes, caso contr\u00e1rio, os resultados podem vir a revelar-se catastr\u00f3ficos para todos. Quem se recusar a participar neste esfor\u00e7o de \"guerra\", revela, em minha opini\u00e3o, um comportamento, inteiramente, indecoroso.\nAtribuir culpas globaliza\u00e7\u00e3o com o objetivo de justificar o fecho de fronteiras, \u00e9 um disparate. Algu\u00e9m disse, que \"quando os bens n\u00e3o conseguem atravessar as fronteiras, os ex\u00e9rcitos fazem-no\".\nO mundo n\u00e3o deve ser um lugar de soma zero, em que os ganhos de um pa\u00eds s\u00e3o as perdas de outro, mas antes uma oportunidade de soma positiva, destinada a fazer subir globalmente o n\u00edvel vida das popula\u00e7\u00f5es.\nEm minha opini\u00e3o, o essencial, neste momento, n\u00e3o \u00e9 prever o que ir\u00e1 acontecer, mas acabar, definitivamente, com a ignominia de uma economia e democracia \"do 1 por cento, pelo 1 por cento, para 1 por cento\". Isto verifica-se porque a pol\u00edtica anda contaminada pelo dinheiro, as desigualdades n\u00e3o s\u00e3o culpa dos mercados, mas da falta de vontade pol\u00edtica de regular\/corrigir\/fiscalizar o seu funcionamento.\nAs m\u00e1s escolhas pol\u00edticas est\u00e3o a permitir a prolifera\u00e7\u00e3o por todo o mundo das chamadas \"democracias manipuladas\".\nPor c\u00e1, continuamos a confundir Estado com governo, ao ponto de muitas pessoas julgarem, que os ativos do Estado (bens e meios financeiros( s\u00e3o dos governos. Muitas pessoas acham que sim, outras s\u00e3o simplesmente influenciadas a pensar desta forma. N\u00e3o colabore, desminta esta ideia, porque ela \u00e9 falsa. Os governos n\u00e3o d\u00e3o nada \u2013 gerem. \u2666\nVENTOS\nDO NORTE\nADELINO MOTA\nOLIVEIRA"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"ACORES0020200325eg3p0000w"}}