{"headlines":{"0":"Terceirenses relatam dia a dia ap\u00f3s uma semana de Covid-19"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"581 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Foi a ilha onde surgiu o primeiro caso e a primeira a sofrer na pele as medidas de isolamento. Tr\u00eas a\u00e7orianos relatam o que mudou na sua vida\n\"Eu olho para o port\u00e3o da minha casa e n\u00e3o vejo ningu\u00e9m. Costumava ter crian\u00e7as a brincar aqui perto e agora n\u00e3o se ouve nada\". O relato \u00e9 de Marta Pires, funcion\u00e1ria p\u00fablica que h\u00e1 mais de uma semana n\u00e3o sai da sua habita\u00e7\u00e3o, na freguesia de S\u00e3o Sebasti\u00e3o, no concelho de Angra do Hero\u00edsmo, e espelha uma ilha quase sitiada devido \u00e0 pandemia do Covid-19."},"remaining_content":{"0":"Foi na Terceira que surgiu o primeiro caso suspeito e positivo do novo coronav\u00edrus que est\u00e1 a revirar o arquip\u00e9lago e todo o mundo de pernas para o ar. E foi na ilha lil\u00e1s que as primeiras medidas de conten\u00e7\u00e3o foram tomadas, com o fecho dos portos e a exclus\u00e3o dos avi\u00f5es da SATA de viajar de e para l\u00e1. As \u00fanicas exce\u00e7\u00f5es - al\u00e9m das aeronaves militares - s\u00e3o a Ryanair e a TAP.\n\"Concordo com o fecho dos voos e dos barcos a passageiros, exceto carga. Somos um meio pequeno e temos que nos defender ao m\u00e1ximo. Quanto aos voos da TAP, aceito, porque h\u00e1 situa\u00e7\u00f5es, como um amigo meu que teve de acompanhar o pai numa cirurgia a S\u00e3o Miguel, que agora est\u00e1 impedido de voltar para junto da fam\u00edlia. S\u00e3o situa\u00e7\u00f5es dif\u00edceis\", partilha Marta Pires.\nDa mesma opini\u00e3o tem Lu\u00eds Silva: o designer, residente em S\u00e3o Bartolomeu dos Regatos, tamb\u00e9m no concelho de Angra. \"Se as pessoas forem respons\u00e1veis, civilizadas e cumprirem as regras da Dire\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade e viajarem para c\u00e1 ou de c\u00e1 para o continente apenas em caso de extrema necessidade, n\u00e3o haver\u00e1 problema. E \u00e9 importante que a circula\u00e7\u00e3o de carga continue a acontecer tamb\u00e9m\".\nCom o Covid-19, veio todo um novo dia-a-dia: o designer passou a trabalhar a partir de casa, juntando-se \u00e0 sua esposa, docente, e al\u00e9m dos cuidados extra com a limpeza das m\u00e3os, \"passamos a planear as refei\u00e7\u00f5es e a comprar mantimentos para 7\/10 dias, de forma a reduzir as idas ao supermercado, mas sem a\u00e7ambarcar\".\nTamb\u00e9m Marta Pires compra apenas o essencial e al\u00e9m do teletrabalho, em pausa ficaram as visitas a casas dos pais. \"Falamos com eles apenas por telefone ou Skype\", diz, mostrando-se ainda incr\u00e9dula como tudo mudou. \"\u00c9 surreal. Felizmente vivemos numa casa com quintal e conseguimos espairecer um pouco\".\nMesmo saindo pouco, Lu\u00eds Silva mostra-se apreensivo por considerar que nem todos t\u00eam acatado as recomenda\u00e7\u00f5es: \"\u00c9 uma opini\u00e3o um pouco pessoal, mas acho que depende da faixa et\u00e1ria, as pessoas dos 55 para cima t\u00eam tido grandes problemas em entender a gravidade da situa\u00e7\u00e3o, desvalorizando um pouco o cen\u00e1rio atual\".\nM\u00e1rio Pires afina pelo mesmo diapas\u00e3o: este enfermeiro de S\u00e3o Br\u00e1s, Angra, tem estado, juntamente com a sua mulher, tamb\u00e9m enfermeira, na linha da frente do combate ao Covid-19. Da sua experi\u00eancia, a maioria tem cumprido, \"mas h\u00e1 muitas pessoas que n\u00e3o perceberam o real perigo da situa\u00e7\u00e3o, pelo que colocam toda a popula\u00e7\u00e3o em risco\".\nCom os turnos extraordin\u00e1rios a aumentar as horas de trabalho, o profissional de sa\u00fade cr\u00ea que as restri\u00e7\u00f5es deveriam ter sido implementadas mais cedo, \"ficando os voos s\u00f3 para raz\u00f5es restritas. No que diz respeito \u00e0s quarentenas a quem chegava \u00e0 Regi\u00e3o deviam ter sido obrigat\u00f3rias desde precocemente e essas deviam ter sido fiscalizadas\". \u2666"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"ACORES0020200324eg3o0000p"}}