{"headlines":{"0":"Quais os motivos porque pode sair de casa durante o estado de emerg\u00eancia?"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Neg\u00f3cios"},"word_count":{"0":"610 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O decreto que regulamenta o estado de emerg\u00eancia foi aprovado pelo Presidente da Rep\u00fablica e entra em vigor \u00e0s 00:00 de domingo, 22 de mar\u00e7o. O documento define exatamente quais os motivos v\u00e1lidos para que os cidad\u00e3os circulem nos espa\u00e7os p\u00fablicos.\n "},"remaining_content":{"0":"O decreto imp\u00f5e confinamento absoluto para doentes com a covid-19, infetados com o novo coronav\u00edrus e casos suspeitos em vigil\u00e2ncia ativa. Define ainda que os cidad\u00e3os com mais de 70 anos ou doentes cr\u00f3nicos e imunodepressivos apenas podem sair \u00e0 rua por seis motivos, incluindo a compra de bens e servi\u00e7os e idas ao banco ou aos correios.\n  J\u00e1 para a restante popula\u00e7\u00e3o s\u00e3o elencados os motivos v\u00e1lidos para circular nos espa\u00e7os p\u00fablicos, que incluem as desloca\u00e7\u00f5es entre a resid\u00eancia e o local de trabalho, quando o teletrabalho n\u00e3o for poss\u00edvel, a compra de bens e servi\u00e7os e a procura de emprego.\nMotivos que permitem a circula\u00e7\u00e3o nos espa\u00e7os p\u00fablicos:\na) Aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os;\nb) Desloca\u00e7\u00e3o para efeitos de desempenho de atividades profissionais ou equiparadas;\nc) Procura de trabalho ou resposta a uma oferta de trabalho;\nd) Desloca\u00e7\u00f5es por motivos de sa\u00fade, designadamente para efeitos de obten\u00e7\u00e3o de cuidados de sa\u00fade e transporte de pessoas a quem devam ser administrados tais cuidados ou d\u00e1diva de sangue;\ne) Desloca\u00e7\u00f5es para acolhimento de emerg\u00eancia de v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica ou tr\u00e1fico de seres humanos, bem como de crian\u00e7as e jovens em risco, por aplica\u00e7\u00e3o de medida decretada por autoridade judicial ou Comiss\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o de Crian\u00e7as e Jovens, em casa de acolhimento residencial ou familiar;\nf) Desloca\u00e7\u00f5es para assist\u00eancia de pessoas vulner\u00e1veis, pessoas com defici\u00eancia, filhos, progenitores, idosos ou dependentes;\ng) Desloca\u00e7\u00f5es para acompanhamento de menores: em desloca\u00e7\u00f5es de curta dura\u00e7\u00e3o, para efeitos de frui\u00e7\u00e3o de momentos ao ar livre ou para frequ\u00eancia dos estabelecimentos escolares, no caso de trabalhadores de servi\u00e7os essenciais.\nh) Desloca\u00e7\u00f5es de curta dura\u00e7\u00e3o para efeitos de atividade f\u00edsica, sendo proibido o exerc\u00edcio de atividade f\u00edsica coletiva;\ni) Desloca\u00e7\u00f5es para participa\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00f5es de voluntariado social;\nj) Desloca\u00e7\u00f5es por outras raz\u00f5es familiares imperativas, designadamente o cumprimento de partilha de responsabilidades parentais, conforme determinada por acordo entre os titulares das mesmas ou pelo tribunal competente;\nk) Desloca\u00e7\u00f5es para visitas, quando autorizadas, ou entrega de bens essenciais a pessoas incapacitadas ou privadas de liberdade de circula\u00e7\u00e3o;\nl) Participa\u00e7\u00e3o em atos processuais junto das entidades judici\u00e1rias;\nm) Desloca\u00e7\u00e3o a esta\u00e7\u00f5es e postos de correio, ag\u00eancias banc\u00e1rias e ag\u00eancias de corretores de seguros ou seguradoras;\nn) Desloca\u00e7\u00f5es de curta dura\u00e7\u00e3o para efeitos de passeio dos animais de companhia e para alimenta\u00e7\u00e3o de animais;\no) Desloca\u00e7\u00f5es de m\u00e9dicos-veterin\u00e1rios, de detentores de animais para assist\u00eancia m\u00e9dico-veterin\u00e1ria, de cuidadores de col\u00f3nias reconhecidas pelos munic\u00edpios, de volunt\u00e1rios de associa\u00e7\u00f5es zo\u00f3filas com animais a cargo que necessitem de se deslocar aos abrigos de animais e de equipas de resgate de animais;\np) Desloca\u00e7\u00f5es por parte de pessoas portadoras de livre-tr\u00e2nsito, emitido nos termos legais, no exerc\u00edcio das respetivas fun\u00e7\u00f5es ou por causa delas;\nq) Desloca\u00e7\u00f5es por parte de pessoal das miss\u00f5es diplom\u00e1ticas, consulares e das organiza\u00e7\u00f5es internacionais localizadas em Portugal, desde que relacionadas com o desempenho de fun\u00e7\u00f5es oficiais;\nr) Desloca\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao exerc\u00edcio da liberdade de imprensa;\ns) Retorno ao domic\u00edlio pessoal; t) Outras atividades de natureza an\u00e1loga ou por outros motivos de for\u00e7a maior ou necessidade impreter\u00edvel, desde que devidamente justificados.\nO decreto que regulamenta o estado de emerg\u00eancia foi aprovado pelo Presidente da Rep\u00fablica e entra em vigor \u00e0s 00:00 de domingo, 22 de mar\u00e7o. O documento define exatamente quais os motivos v\u00e1lidos para que os cidad\u00e3os circulem nos espa\u00e7os p\u00fablicos."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"JORNEON020200320eg3k000p1"},"has_corona_label":{"0":true}}