{"headlines":{"0":"For\u00e7as Armadas com 5.000 volunt\u00e1rios e 2.300 camas para ajudar no combate \u00e0 covid-19"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"293 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Volunt\u00e1rios inscritos, cujas \u00e1reas de forma\u00e7\u00e3o passam pela medicina, farm\u00e1cia, enfermagem, psicologia, incluindo ainda outras \u00e1reas de apoio, ser\u00e3o colocados nas 18 unidades militares de apoio disponibilizadas pelas For\u00e7as Armadas por todo o pa\u00eds.\nAs For\u00e7as Armadas t\u00eam 2.300 camas dispon\u00edveis para refor\u00e7ar o Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade (SNS)."},"remaining_content":{"0":"Segundo um comunicado do Minist\u00e9rio da Defesa, 2000 destinam-se a albergar pessoas infetas com covid-19 e as outras 300 camas destinam-se a profissionais de sa\u00fade.\nA mesma nota revela ainda que h\u00e1 cerca de 5.000 volunt\u00e1rios para ajudar as For\u00e7as Armadas no combate ao coronav\u00edrus.\n\u201cEm resposta ao apelo encetado pelo Estado-Maior-General das For\u00e7as Armadas a militares na reserva, na reforma, respetivos familiares, civis e ex-militares que se identifiquem com as For\u00e7as Armadas e\/ou respetivos familiares, cerca de 5 000 j\u00e1 se disponibilizaram para auxiliar as For\u00e7as Armadas Portuguesas nas a\u00e7\u00f5es de refor\u00e7o ao Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade e de combate \u00e0 propaga\u00e7\u00e3o da covid-19\u201d, revela a tutela liderada por Jo\u00e3o Gomes Cravinho.\n\u201cOs volunt\u00e1rios inscritos, cujas \u00e1reas de forma\u00e7\u00e3o passam pela medicina, farm\u00e1cia, enfermagem, psicologia, incluindo ainda outras \u00e1reas de apoio, ser\u00e3o colocados nas 18 unidades militares de apoio disponibilizadas pelas For\u00e7as Armadas por todo o pa\u00eds, incluindo ilhas\u201d, explica.\nO Minist\u00e9rio da Defesa relembra ainda que o Laborat\u00f3rio Militar continua a trabalhar na produ\u00e7\u00e3o de medicamentos e gel desinfetante e que houve a suspens\u00e3o tempor\u00e1ria das atividades do Dia da Defesa Nacional, bem como o cancelamento de eventos p\u00fablicos, encerramento de espa\u00e7os culturais e a ado\u00e7\u00e3o do regime de teletrabalho por parte dos colaboradores do Minist\u00e9rio da Defesa Nacional.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020200325eg3p000bo"}}