{"headlines":{"0":"OMS alerta pa\u00edses que n\u00e3o levam a s\u00e9rio amea\u00e7a de Covid-19"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"6 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"500 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO director-geral da OMS lamentou que \u201cuma longa lista de pa\u00edses\u201d ainda n\u00e3o tenha mobilizado todos os respectivos governos, deixando o assunto simplesmente nas redes sanit\u00e1rias."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) advertiu hoje que h\u00e1 pa\u00edses que n\u00e3o levam a s\u00e9rio a amea\u00e7a do surto de Covid-19 e pediu total empenho dos governos na luta contra a epidemia.\n\u201cPreocupa-nos que alguns pa\u00edses n\u00e3o estejam a levar suficientemente a s\u00e9rio o problema ou que tenham decidido que n\u00e3o podem fazer nada\u201d, disse numa confer\u00eancia de imprensa o director-geral da organiza\u00e7\u00e3o, Tedros Adhanom Ghebreyesus.O respons\u00e1vel alertou que o novo coronav\u00edrus n\u00e3o se trata de um exerc\u00edcio e que a hora n\u00e3o \u00e9 de desistir, mas de \u201cdar tudo\u201d, lamentando que \u201cuma longa lista de pa\u00edses\u201d ainda n\u00e3o mobilizou todos os respectivos governos, deixando o assunto simplesmente nas redes sanit\u00e1rias. Os minist\u00e9rios da Sa\u00fade devem fazer tudo para conter o v\u00edrus, mas o esfor\u00e7o tem de ser coordenado com toda a rede estatal, unida ao sector privado, disse.\nOu seja, acrescentou, as \u00e1reas da seguran\u00e7a, da diplomacia, das finan\u00e7as, do com\u00e9rcio, dos transportes, ou da informa\u00e7\u00e3o, todas devem estar envolvidas.\n\u201cEstamos preocupados pelo facto de em alguns pa\u00edses o n\u00edvel de envolvimento pol\u00edtico e de ac\u00e7\u00f5es que demonstrem esse envolvimento n\u00e3o corresponder ao n\u00edvel de amea\u00e7a que todos enfrentamos\u201d, disse, sem indicar a que pa\u00edses se referia.\nO respons\u00e1vel m\u00e1ximo da OMS salientou que a Coreia do Sul, o segundo pa\u00eds mais afectado, est\u00e1 a mostrar \u201csinais positivos\u201d, com uma progressiva redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de infec\u00e7\u00f5es di\u00e1rias, apesar de haver ainda meio milhar de novas infec\u00e7\u00f5es diagnosticadas por dia.\n\u201cSabemos que as pessoas est\u00e3o assustadas, mas o medo pode ser gerido e moderado com informa\u00e7\u00e3o correcta\u201d, sublinhou Ghebreyesus, que anunciou o lan\u00e7amento de uma campanha de consciencializa\u00e7\u00e3o da OMS nas redes sociais, chamada Be Ready for Covid-19.\nA epidemiologista da OMS Maria Van Kerkhove assinalou que o caso de coronav\u00edrus num c\u00e3o em Hong Kong, o primeiro registado em animais de companhia, \u00e9 por agora o \u00fanico e n\u00e3o parece indicar uma transmiss\u00e3o frequente do coronav\u00edrus de humanos para animais.\nA respons\u00e1vel disse tamb\u00e9m que ainda \u00e9 cedo para saber se o surto do coronav\u00edrus poder\u00e1 estacionar e reduzir progressivamente em meses mais quentes, mas advertiu que a presen\u00e7a do Covid-19 em lugares com diferentes climas parece indicar que tal n\u00e3o vai acontecer.\nO director-geral disse que os pa\u00edses est\u00e3o a preparar-se para um cen\u00e1rio assim h\u00e1 d\u00e9cadas e que agora \u00e9 \u201chora de agir\u201d.\n\u201cEsta epidemia \u00e9 uma amea\u00e7a para todos os pa\u00edses, ricos e pobre. Mesmo os pa\u00edses de rendimento elevado devem esperar surpresas, a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 prepararem-se de forma agressiva\u201d, disse, apelando a todos os pa\u00edses do planeta para que ajam \u201ccom velocidade, escala e determina\u00e7\u00e3o\u201d.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/06"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/06"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200306eg360005s"},"has_corona_label":{"0":true}}