{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Ingl\u00eas de 62 anos \u00e9 o primeiro caso confirmado em Cabo Verde"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"350 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Cabo Verde confirmou, na quinta-feira, o primeiro caso de covid-19 no pa\u00eds, um turista de nacionalidade inglesa, de 62 anos, que se encontra \u201cclinicamente est\u00e1vel\u201d, segundo um comunicado enviado \u00e0 Lusa pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade cabo-verdiano.\n\u201cInfelizmente, recebemos hoje, pelas 22h30 [mais uma hora em Lisboa], o resultado do primeiro caso positivo do teste de covid-19\u201d, refere o comunicado, assinado pelo ministro da Sa\u00fade, Arlindo do Ros\u00e1rio."},"remaining_content":{"0":"O documento acrescenta que o cidad\u00e3o ingl\u00eas chegou \u00e0 ilha da Boa Vista no dia 09 de Mar\u00e7o e ao fim de sete dias \"iniciou um quadro respirat\u00f3rio, com tosse e febre\u201d.\n\u201cO paciente encontra-se, \u00e0 hora deste comunicado, clinicamente est\u00e1vel e a receber todos os cuidados necess\u00e1rios, para evitar novos cont\u00e1gios e promover a sua total recupera\u00e7\u00e3o\u201d, l\u00ea-se.\nOutros cinco casos suspeitos, nas ilhas de Santiago, do Sal e de Santo Ant\u00e3o \u201cderam resultado negativo\u201d, segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\n\u201cNestas circunst\u00e2ncias, o Governo de Cabo Verde quer garantir aos cabo-verdianos que todas as medidas de gest\u00e3o deste novo momento, em que Cabo Verde tem confirmado um caso positivo, foram activadas e que contamos com o cabal cumprimento por parte dos cidad\u00e3os e das institui\u00e7\u00f5es, para travarmos a propaga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus nas nossas Ilhas\u201d, acrescenta o comunicado.\nFace ao risco da pandemia de covid-19, desde quinta-feira, por decis\u00e3o do Governo cabo-verdiano, e pelo menos at\u00e9 09 de abril, est\u00e3o proibidas as liga\u00e7\u00f5es a\u00e9reas oriundas de 26 pa\u00edses, incluindo Portugal e Brasil.\nO Governo avan\u00e7ou ainda com um plano de conting\u00eancia com fortes medidas de protec\u00e7\u00e3o e restri\u00e7\u00f5es, como o encerramento dos bares e restaurantes \u00e0s 21h00, proibi\u00e7\u00e3o de visitas a lares e aos centros onde estejam pessoas de terceira idade e aos estabelecimentos prisionais e \u00e0s visitas aos hospitais e outros estabelecimentos de sa\u00fade.\nEstas medidas, que incluem ainda a antecipa\u00e7\u00e3o para 23 de Mar\u00e7o do in\u00edcio das f\u00e9rias escolares da P\u00e1scoa, v\u00e3o estar em vigor por um per\u00edodo de pelo menos 30 dias."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200320eg3k0005n"},"has_corona_label":{"0":true}}