{"headlines":{"0":"Aveiro. Lar da Miseric\u00f3rdia com 5 idosos infetados"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"436 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Provedor da Miseric\u00f3rdia de Aveiro informou que subiu para 5 o n\u00famero de utentes infetados no lar da Santa Casa e garantiu que situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 \"estabilizada\". Idosos sintom\u00e1ticos estavam j\u00e1 isolados.\nO n\u00famero de utentes infetados com o v\u00edrus da Covid-19 no lar da Santa Casa da Miseric\u00f3rdia de Aveiro subiu de um para cinco, mas o provedor disse esta ter\u00e7a-feira que a situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 \u201cestabilizada\u201d."},"remaining_content":{"0":"Ao todo, temos cinco utentes no hospital e vamos aguentando. O nosso pessoal est\u00e1 a reagir muito bem. Temos plena confian\u00e7a em tudo o que se est\u00e1 a passar\u201d, disse \u00e0 Lusa Lacerda Pais, provedor da Miseric\u00f3rdia de Aveiro.O respons\u00e1vel referiu que os novos casos de infe\u00e7\u00e3o dizem respeito a idosos com cerca de 90 anos que \u201cj\u00e1 apresentavam sintomas e que estavam isolados dos restantes utentes\u201d.Na segunda-feira, o provedor confirmou a infe\u00e7\u00e3o com o novo coronav\u00edrus, que provoca a Covid-19, de uma utente com cerca de 90 anos, o que levou a institui\u00e7\u00e3o a ativar a segunda fase do plano de conting\u00eancia.\nLacerda Pais explicou ainda que quando detetam algum utente com a sintomatologia, como febre, s\u00e3o encaminhados para o hospital para fazer o teste. \u201cSe d\u00e1 positivo ficam l\u00e1 internados. Se n\u00e3o t\u00eam, mandam-nos para c\u00e1\u201d, adiantou.O provedor referiu ainda que est\u00e3o em contacto permanente com a delega\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. \u201cEstamos a fazer uma \u00f3tima parceria com a parte da sa\u00fade. Dentro desta desgra\u00e7a toda, penso que isto est\u00e1 a funcionar no razo\u00e1vel\u201d, observou.\nComo forma de tentar conter a propaga\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus, o lar, que tem 118 utentes, suspendeu as visitas aos residentes, bem como a atividade do centro de dia, e v\u00e1rios funcion\u00e1rios t\u00eam optado por pernoitar nas instala\u00e7\u00f5es para evitar contactos com o exterior.O novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da covid-19, j\u00e1 infetou mais de 386 mil pessoas em todo o mundo, das quais morreram cerca de 17.000. Depois de surgir na China, em dezembro, o surto espalhou-se por todo o mundo, o que levou a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) a declarar uma situa\u00e7\u00e3o de pandemia.Em Portugal, h\u00e1 33 mortes e 2.362 infe\u00e7\u00f5es confirmadas, segundo o balan\u00e7o feito esta ter\u00e7a-feira pela Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade, que regista mais 302 casos do que na segunda-feira.Portugal encontra-se em estado de emerg\u00eancia desde as 0h de quinta-feira e at\u00e9 \u00e0s 23h59 de 2 de abril. Al\u00e9m disso, o Governo declarou dia 17 o estado de calamidade p\u00fablica para o concelho de Ovar.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200324eg3o000bl"}}