{"headlines":{"0":"Presidente da C\u00e2mara de Pa\u00e7os de Ferreira anuncia nova morte associada \u00e0 covid-19 em Portugal"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"105 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Informa\u00e7\u00e3o foi avan\u00e7ada por Humberto Le\u00e3o de Brito nas redes sociais.\nO autarca Humberto Le\u00e3o de Brito comunicou, atrav\u00e9s do Facebook, a morte de habitante com covid-19, no concelho do distrito do Porto."},"remaining_content":{"0":"\u201cFaleceu ontem \u00e0 noite no nosso concelho a primeira pessoa com diagn\u00f3stico de Covid- 19. Expresso os meus sentimos a fam\u00edlia enlutada\u201d, escreveu o presidente da c\u00e2mara.\nPortugal regista 785 infetados, n\u00famero que ser\u00e1 atualizado ao final da manh\u00e3 no boletim da situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica, divulgado todos os dias pela DGS.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020200320eg3k0005x"},"has_corona_label":{"0":true}}