{"headlines":{"0":"Escolas s\u00f3 fecham caso a caso e se as autoridades de sa\u00fade mandarem"},"author":{"0":"Filomena Lan\u00e7a"},"pub_date":{"0":"11 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Neg\u00f3cios"},"word_count":{"0":"580 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\"Devem ser refor\u00e7adas medidas de conten\u00e7\u00e3o e s\u00f3 se justifica o encerramento, total ou parcial, de estabelecimentos de ensino por determina\u00e7\u00e3o expressa das autoridades de sa\u00fade\", disse Jorge Torgal, membro do Conselho de Sa\u00fade P\u00fablica, numa confer\u00eancia de imprensa conjunta com a ministra da Sa\u00fade, Marta Temido, e a diretora-geral de Sa\u00fade, Gra\u00e7a Freitas. \nFoi esta a recomenda\u00e7\u00e3o do Conselho de Sa\u00fade P\u00fablica que esteve esta tarde reunido durante v\u00e1rias horas, para avaliar as medidas de conten\u00e7\u00e3o a adotar por forma a conter a propaga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus."},"remaining_content":{"0":"Antes de ser conhecida esta recomenda\u00e7\u00e3o, o primeiro-ministro tinha revelado que s\u00f3 na quinta-feira iria ser tomada uma decis\u00e3o em conselho de ministros. Mas Ant\u00f3nio Costa tamb\u00e9m assegurou que iriam ser seguidas as recomenda\u00e7\u00f5es dos t\u00e9cnicos, pelo que o encerramento das escolas poderia vir a ser uma realidade. Nesse cen\u00e1rio, cerca de dois milh\u00f5es de alunos portugueses deixariam de ter aulas presenciais nas escolas.\n\"N\u00e3o podemos estar a criar medidas desproporcionadas, neste momento, nesta fase, com esta realidade epidemiol\u00f3gica, o que o conselho considera \u00e9 o que faz sentido. Em cada localidade, a situa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 avaliada pelas autoridades de sa\u00fade\", afirmou a diretora-geral de Sa\u00fade, acrescentando que a an\u00e1lise deve ser feita \"caso a caso\"..\nAfinal, \"com quem ficariam estes meninos e alguns precisariam de acompanhamento. Ficariam com os pais, que sairiam dos seus empregos? Ou com os av\u00f3s, que poderia ter consequ\u00eancias piores? Mant\u00e9m-se a avalia\u00e7\u00e3o caso a caso\", sublinhou.\n\"Tudo tem de ser articulado de forma coerente e de acordo com as indica\u00e7\u00f5es das autoridades de sa\u00fade\", afirmou, por seu turno, Marta Temido, confrontada com o facto de v\u00e1rias escolas privadas terem j\u00e1 optado por encerrar.\n  A diretora-geral de Sa\u00fade afirmara j\u00e1 que as escolas privadas \"N\u00e3o deviam ter fechado sem falar com as autoridades de sa\u00fade\" e que \"deviam ter dito aos alunos que ent\u00e3o fiquem em casa\", em isolamento profil\u00e1tico\" e que isso \"n\u00e3o \u00e9 atravessarem a rua e irem confraternizar para para o centro comercial\".\n  Gra\u00e7a Freitas voltou a desdramatizar, embora reconhecendo que \"daqui para a frente vamos ter mais casos\" e que \"ainda estamos numa fase de crescimento da epidemia que n\u00e3o \u00e9 exponencial. Mas v\u00e3o continuar a aumentar\" a um ritmo que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, para j\u00e1 determinar.\n  \"N\u00e3o podemos viver nos extremos\"\n\"Que o medo n\u00e3o nos paralise, sen\u00e3o as consequ\u00eancias do medo v\u00e3o ser t\u00e3o graves como as das doen\u00e7as\", afirmou a diretora-geral, sublinhando que \"morrem dezenas de pessoas em Portugal com pneumonias bacterianas\".\n  \"Percebemos que haja receio, mas n\u00e3o podemos viver nos extremos. Nem na completa preocupa\u00e7\u00e3o com um risco desproporcionado\", alertou Gra\u00e7a Freitas. \"Temos de encontrar uma forma equilibrada de passar os pr\u00f3ximos meses. O que queremos \u00e9 detetar e tratar os casos da forma mais adequada\".\n  A diretora-geral voltou a deixar as regras de ouro da preven\u00e7\u00e3o: \"N\u00e3o nos beijarmos, n\u00e3o nos abra\u00e7armos, n\u00e3o estarmos em grandes aglomerados, n\u00e3o irmos a atividades que nos possam por em risco\".\n  \"Medidas de bom senso que devem ser adotadas\", rematou.\n * com S\u00e1bado(notivia atualizada \u00e0s 22:44)\nO Conselho de Sa\u00fade P\u00fablica considera que s\u00f3 deve haver encerramento de todas as escolas em Portugal se assim for decidido pelas autoridades de sa\u00fade. O primeiro-ministro j\u00e1 tinha adiantado que a recomenda\u00e7\u00e3o dos t\u00e9cnicos iria ser seguida, pelo que o encerramento total n\u00e3o parece ser um cen\u00e1rio, pelo menos para j\u00e1."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/11"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/11"},"doc_id":{"0":"JORNEON020200312eg3b0002t"},"has_corona_label":{"0":true}}