{"headlines":{"0":"DGS faz apelo a hospitais privados e militares. Quer saber quantos ventiladores t\u00eam"},"author":{"0":"Alexandra Campos"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"882 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O apelo, veemente, chegou via carta enviada por tr\u00eas m\u00e9dicos italianos \u00e0 Sociedade Europeia de Medicina Intensiva quando It\u00e1lia j\u00e1 contava milhares de casos de doen\u00e7a (covid-19) provocada pelo novo coronav\u00edrus e centenas de mortes. \u201dEstamos a ser confrontados com uma elevada percentagem de casos que necessitaram de ser internados em unidades de cuidados intensivos, cerca de 10% de todos os pacientes cujos testes deram positivo. Queremos transmitir uma mensagem contundente: preparem-se\u201d, avisavam na missiva publicada pelo jornal brit\u00e2nico The Independent."},"remaining_content":{"0":"Estar\u00e1 Portugal preparado para enfrentar um pico de hospitaliza\u00e7\u00f5es, concentrado num curto espa\u00e7o de tempo, de doentes em estado cr\u00edtico, a precisar de cuidados intensivos? Haver\u00e1 camas de cuidados intensivos e ventiladores suficientes? Sem adiantar dados concretos, a directora-geral da Sa\u00fade, Gra\u00e7a Freitas, n\u00e3o respondeu directamente a esta pergunta, mas admitiu que j\u00e1 foi feito \u201cum apelo quer ao sector privado, quer ao social, quer ao militar para saber a quantidade de equipamentos que t\u00eam\u201d.\nAssegurando que h\u00e1 salas \u201cpara colocar novos equipamentos\u201d, Gra\u00e7as Freitas explicou, por\u00e9m, na confer\u00eancia desta sexta-feira, que n\u00e3o basta ter equipamentos. \u201cS\u00e3o precisos profissionais que trabalhem com eles. S\u00e3o equipamentos muito especializados. Estamos, e ainda hoje aconteceu, a fazer um levantamento muito pormenorizado do parque de equipamentos instalados\" E est\u00e1 a ser ponderada a possibilidade de usar ventiladores dos blocos operat\u00f3rios que podem ser usados se as cirurgias n\u00e3o urgentes forem adiadas.\nOs dados sobre os ventiladores dispon\u00edveis que t\u00eam sido divulgados s\u00e3o desencontrados. O pneumologista Filipe Froes, coordenador do gabinete de crise da Ordem dos M\u00e9dicos para a covid-19, adiantou que existir\u00e3o entre 500 a 600 ventiladores no pa\u00eds, em entrevista \u00e0 RTP. Bem menos do que fariam supor os n\u00fameros divulgados esta semana pelo secret\u00e1rio de Estado da Sa\u00fade, Ant\u00f3nio Sales - que revelou que Portugal tem actualmente no total, e para todo o tipo de doentes, 968 lugares em unidades de cuidados intensivos (dos quais 145 s\u00e3o neonatais e 85 pedi\u00e1tricos) e 593 camas em cuidados interm\u00e9dios.\nContas por alto, o deputado do PSD e m\u00e9dico Ricardo Baptista Leite avan\u00e7ou no Parlamento um n\u00famero global de cerca de \u201c1400 camas com ventiladores\u201d, partindo do princ\u00edpio de que quase todos os doentes em cuidados intensivos e interm\u00e9dios necessitam de equipamentos deste tipo. \u201cO nosso r\u00e1cio de camas em cuidados intensivos por 100 mil habitantes oscila entre oito a nove, inferior ao de It\u00e1lia, que \u00e9 de 12\u201d, especificou. Invocando os relatos dram\u00e1ticos de m\u00e9dicos italianos, que chegaram a publicar recomenda\u00e7\u00f5es sobre \u201cquem vive e quem morre\u201d por falta de acesso a cuidados intensivos, Ricardo Baptista Leite enfatizou: \u201cPortugal n\u00e3o pode ser outra It\u00e1lia\u201d.\nMas estas contas n\u00e3o ser\u00e3o assim t\u00e3o lineares, segundo o m\u00e9dico Jo\u00e3o Carlos Winck, coordenador do grupo de ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva da Sociedade Europeia Respirat\u00f3ria, que andou \u00e0 procura destes dados no plano de conting\u00eancia para a covid-19, esta semana divulgado, para chegar ao fim desapontado. \u201cO plano \u00e9 muito vago, n\u00e3o se fica com a ideia de que exista uma reserva estrat\u00e9gica de ventiladores. Parece que h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o classificadas\u201d, ironiza o professor da Faculdade de Medicina da Universidade do Porto. Mas lembra que h\u00e1 lugares em cuidados interm\u00e9dios em que os doentes n\u00e3o necessitam de ventiladores e que nem todos aqui necessitam de ventiladores invasivos, com entuba\u00e7\u00e3o, como acontece nos cuidados intensivos.\nEm contacto permanente com colegas italianos que lhe v\u00e3o transmitindo relatos \u201cabsolutamente preocupantes\u201d, Jo\u00e3o Carlos Winck avisa: \u201cO SNS n\u00e3o pode entrar em colapso, como est\u00e1 a acontecer na Lombardia. Tenho amigos (m\u00e9dicos) que est\u00e3o h\u00e1 tr\u00eas semanas sem ir a casa e a ventilar doentes em ambiente de quase guerra, j\u00e1 sem conseguir usar o state of the art\u201d. Em It\u00e1lia a ruptura \u00e9 absoluta. \u201cA Lombardia tem 900 camas de cuidados intensivos mas os doentes cr\u00edtico ascendem 1200\u201d, ilustra. Por isso est\u00e3o j\u00e1 a ser usados ventiladores de blocos operat\u00f3rios que podem ser activados e reconvertidos para este efeito, e doentes com outras patologias (como v\u00edtimas de enfartes ou de acidentes vasculares cerebrais) come\u00e7aram entretanto a ser transferidos para hospitais \u201cfora do olho do furac\u00e3o\u201d.\nEm Portugal ainda n\u00e3o havia nesta semana doentes com covid-19 internados em cuidados intensivos. \u201cMas, se n\u00e3o fizermos nada, podemos de um momento para o outro, nas pr\u00f3ximas semanas, come\u00e7ar a comportar-nos como uma pequena Wuhan, uma pequena Lombardia\u201d.\nOs hospitais privados disp\u00f5em de unidades de cuidados intensivos, que podem funcionar como apoio de rectaguarda que poder\u00e1 ser muito \u00fatil na altura do pico da procura, corrobora Jo\u00e3o Carlos Winck. E h\u00e1 outra circunst\u00e2ncia que deixa o m\u00e9dico mais sossegado: h\u00e1 muitos enfermeiros, fisioterapeutas e t\u00e9cnicos habilitados a tratar em casa doentes menos graves, sem insufici\u00eancia respirat\u00f3ria. Os hospitais j\u00e1 est\u00e3o a encomendar mais equipamentos que podem ser colocados noutros espa\u00e7os, eventualmente em enfermarias, como aconteceu em It\u00e1lia, mas o processo pode ser demorado, porque o mercado est\u00e1 saturado de pedidos e a lista de espera \u00e9 grande. De resto, comprar tamb\u00e9m n\u00e3o basta: \u00e9 necess\u00e1rio ter pessoal habilitado para os operar, diz. \u201cSe os hospitais de primeira linha j\u00e1 come\u00e7aram com esse treino, a lentid\u00e3o com que temos visto [as autoridades de sa\u00fade] reagir deixa-nos um bocado inquietos\u201d. com Ana Maia"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200314eg3e0008f"},"has_corona_label":{"0":true}}