{"headlines":{"0":"Covid-19: Governo determina refor\u00e7o de reserva estrat\u00e9gica de medicamentos e equipamentos de protec\u00e7\u00e3o"},"author":{"0":"L\u00edgia Sim\u00f5es"},"pub_date":{"0":"11 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"607 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nMinistra da Sa\u00fade d\u00e1 ordem para aquisi\u00e7\u00e3o imediata, por todas as unidades hospitalares do Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade (SNS), dos medicamentos e equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, para refor\u00e7o dos respetivos stocks em 20%. Medida consta num despacho publicado nesta quarta-feira, 11 de mar\u00e7o, e \u00e9 justificada no sentido de fazer face \u00e0 propaga\u00e7\u00e3o do Covid-19. Ser\u00e3o alvo de refor\u00e7o, entre outros, antibi\u00f3ticos de largo espectro oxig\u00e9nio, analg\u00e9sicos e antipir\u00e9ticos, oxig\u00e9nio, bem como m\u00e1scaras, luvas e fatos de prote\u00e7\u00e3o integral."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade determinou a aquisi\u00e7\u00e3o com \u201cfor\u00e7a executiva imediata\u201d, por todas as unidades hospitalares do Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade (SNS), dos medicamentos, dispositivos m\u00e9dicos e equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) para refor\u00e7ar em 20% dos respectivos stocks. Em causa est\u00e3o medicamentos como antibi\u00f3ticos de largo espectro, analg\u00e9sicos e antipir\u00e9ticos, oxig\u00e9nio, insulina e da \u00e1rea cardiovascular. E equipamentos de protec\u00e7\u00e3o individual (EPI) como m\u00e1scaras, fato de protec\u00e7\u00e3o integral, luvas e m\u00e1scaras de oxig\u00e9nio, entre outros.\nMedida consta de despacho assinado pela ministra da Sa\u00fade, publicado nesta quarta-feira, 11 de mar\u00e7o, onde Marta Temido justifica a medida com o objectivo de enquadrar o adequado n\u00edvel de prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica face ao surto do novo coronav\u00edrus, real\u00e7ando a necessidade de \u201dadotar procedimentos que, de forma respons\u00e1vel e proporcional, previnam e acompanhem a evolu\u00e7\u00e3o das fases de propaga\u00e7\u00e3o da infe\u00e7\u00e3o por SARS-CoV-2\u201d.\nNo despacho, com data de 3 de mar\u00e7o e hoje publicado, a governante determina \u201ca aquisi\u00e7\u00e3o imediata, por todas as unidades hospitalares do SNS, dos medicamentos, dispositivos m\u00e9dicos e equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, para refor\u00e7o dos respetivos stocks em 20%, relativamente ao consumo anual dos mesmos registado em 2019, nas respetivas unidades hospitalares\u201d.\nEm causa est\u00e1 uma lista de 60 medicamentos, constantes no anexo do despacho, com destaque para antibi\u00f3ticos de largo espectro, analg\u00e9sicos e antipir\u00e9ticos, morfina,  oxig\u00e9nio, insulina e da \u00e1rea cardiovascular, entre dezenas de outros. J\u00e1 na lista de 16 dispositivos m\u00e9dicos,  EPI e outros produtos a refor\u00e7ar pontuam m\u00e1scaras cir\u00fargicas e com viseira integrada, fato de protec\u00e7\u00e3o integral, protec\u00e7\u00e3o ocular e de cal\u00e7ado, luvas, batas, agulhas irrecuper\u00e1veis, bem como m\u00e1scaras de oxig\u00e9nio e solu\u00e7\u00f5es antiss\u00e9ticas de base alco\u00f3lica.\nNo despacho, o Executivo prev\u00ea que o refor\u00e7o dos stocks deve tamb\u00e9m ter em conta os casos em que a \u201cutiliza\u00e7\u00e3o seja regular e necess\u00e1ria \u00e0 tipologia da respetiva unidade de sa\u00fade\u201d Casos em que os stocks devem ser refor\u00e7ados em 20%, relativamente ao consumo anual dos mesmos registado em 2019, nas unidades em causa.\nMarta Temido determina ainda a ado\u00e7\u00e3o dos procedimentos de aquisi\u00e7\u00e3o \u201cmais c\u00e9leres, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es legais para realiza\u00e7\u00e3o de despesa p\u00fablica\u201d. E prev\u00ea a ado\u00e7\u00e3o, pela Administra\u00e7\u00e3o Central do Sistema de Sa\u00fade (ACSS)  dos mecanismos necess\u00e1rios ao respetivo financiamento.\nSegundo o despacho, est\u00e1 tamb\u00e9m prevista a atualiza\u00e7\u00e3o permanente, pela Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade (DGS) e pelo Infarmed \u2013 Autoridade Nacional do Medicamento e Produtos de Sa\u00fade da lista de medicamentos, dispositivos m\u00e9dicos e EPI agora alvo de refor\u00e7o no \u00e2mbito da reserva estrat\u00e9gica  e que sejam considerados necess\u00e1rios para a avalia\u00e7\u00e3o de casos suspeitos e para o tratamento de sintomas e complica\u00e7\u00f5es associadas a COVID-19.\nO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade real\u00e7a ainda que \u201ca emiss\u00e3o de orienta\u00e7\u00f5es, pela DGS e pelo Infarmed, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o da reserva de medicamentos, dispositivos m\u00e9dicos e EPI, constitu\u00edda nos termos do presente despacho, que \u00e9 de utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva para a avalia\u00e7\u00e3o de casos suspeitos e para o tratamento de sintomas e complica\u00e7\u00f5es associadas a COVID-19\u201d.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/11"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/11"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200311eg3b000h6"},"has_corona_label":{"0":true}}