{"headlines":{"0":"Pessoas que j\u00e1 estiveram sem abrigo ajudam quem dorme na rua"},"author":{"0":"Alexandra Prado Coelho"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"404 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\u00c9 Um Restaurante, o projecto que nasceu pelas m\u00e3os da Associa\u00e7\u00e3o Crescer para dar forma\u00e7\u00e3o profissional e um emprego inicial a pessoas que estiveram em situa\u00e7\u00e3o de sem-abrigo, vai, a partir desta quarta-feira ao final do dia, distribuir 200 refei\u00e7\u00f5es por pessoas que est\u00e3o a dormir na rua em Lisboa. O restaurante, que \u00e9 parceiro da C\u00e2mara Municipal de Lisboa, junta-se assim ao movimento de solidariedade para com aqueles que s\u00e3o mais vulner\u00e1veis \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus.\n\u201cNesta fase t\u00e3o complexa para todos ser\u00e3o exactamente as pessoas que j\u00e1 se encontraram nessa situa\u00e7\u00e3o que, agora, em conjunto com as nossas equipas, ir\u00e3o cozinhar para quem ainda n\u00e3o tem tecto\u201d, anuncia o \u00c9 Um Restaurante, em comunicado."},"remaining_content":{"0":"Obrigado, como todos os outros, a fechar as portas para evitar a propaga\u00e7\u00e3o da pandemia, o projecto, que conta com o apoio dos chefs Nuno Bergonse e David Jesus, est\u00e1 a procurar a melhor forma de se tornar \u00fatil durante a crise. \u201cN\u00e3o sendo a distribui\u00e7\u00e3o de comida uma actividade que a Associa\u00e7\u00e3o costume fazer durante o ano, mas sabendo que muitas equipas que distribu\u00edam comida deixaram de o fazer por falta de recursos humanos ou por falta de apoio log\u00edstico, decidimos voltar a abrir o restaurante com esse objectivo\u201d, explicam. \u201cAssim, contribu\u00edmos com o que melhor sabemos: cozinhar.\u201d\nA distribui\u00e7\u00e3o ser\u00e1 assegurada pela pr\u00f3pria Crescer, explicou ao P\u00daBLICO Am\u00e9rico Nave, da Crescer, sendo que os t\u00e9cnicos usar\u00e3o m\u00e1scara \u201cpara evitar o risco de contagiar estas popula\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o mais vulner\u00e1veis\u201d, e as refei\u00e7\u00f5es ser\u00e3o acondicionadas em sacos de pl\u00e1stico para n\u00e3o haver contacto directo. \u201cEstamos, para j\u00e1, a utilizar produtos que nos foram dados pela Makro e pelo nosso fornecedor de carne\u201d, diz aquele respons\u00e1vel, adiantando que outras entidades j\u00e1 manifestaram a inten\u00e7\u00e3o de ajudar. A iniciativa, acrescenta, \u201c\u00e9 para manter enquanto existir car\u00eancia, mesmo que o restaurante tenha que assumir alguns custos\u201d.\nNa opera\u00e7\u00e3o est\u00e3o envolvidas sete pessoas que estiveram ou est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de sem abrigo, diz o comunicado, esclarecendo que s\u00e3o consideradas pessoas em situa\u00e7\u00e3o de sem abrigo n\u00e3o apenas as que est\u00e3o a dormir na rua, mas tamb\u00e9m as que est\u00e3o alojadas em abrigos de emerg\u00eancia ou em locais prec\u00e1rios, ou ainda em alojamentos tempor\u00e1rios. Esta, conclui o texto, \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o da maioria das pessoas que trabalham no \u00c9 Um Restaurante."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200325eg3p000uq"}}