{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Garay \u00e9 o primeiro futebolista da liga espanhola a acusar positivo"},"pub_date":{"0":"15 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"315 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Central argentino sofreu uma grave les\u00e3o a 1 de fevereiro no Valencia-Celta de Vigo\nGaray, jogador do Valencia e ex-jogador do Benfica, revelou este domingo que acusou positivo ao Covid-19."},"remaining_content":{"0":"\"Fica claro que 2020 come\u00e7ou com azar. Dei positivo ao coronav\u00edrus. Encontro-me bem e agora s\u00f3 resta fazer o que as autoridades sanit\u00e1rias dizem, de momento estou em quarentena\", anunciou nas redes sociais.\nO jornal 'As' refere que Garay n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico caso no balne\u00e1rio do Valencia e que um elemento da equipa m\u00e9dica tamb\u00e9m est\u00e1 infetado.\nGaray Tamara Gorro, mulher de Garay, comentou a publica\u00e7\u00e3o: \"Com otimismo meu amor, o que mais me aborrece \u00e9 que te vou a sentir menos estando juntos em casa\". \nA empres\u00e1ria, curiosamente, divulgou s\u00e1bado um v\u00eddeo a apelar para que se tomem as medidas de precau\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias para evitar a propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus.\nTamara Gorro vers\u00e3o alerta coronav\u00edrus: mulher de Garay mostra o que se deve fazer O futebolista argentino sofreu uma les\u00e3o grave a 1 de fevereiro no Valencia-Celta de Vigo e encontra-se a recuperar desde ent\u00e3o. \nO central, que tem contrato v\u00e1lido apenas at\u00e9 30 de junho, sofreu uma rutura de ligamentos que implica uma recupera\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios meses.\nSegundo a \u00faltima atualiza\u00e7\u00e3o, a Espanha \u00e9 o quarto pa\u00eds mais afetado do Mundo com 183 mortos e 5.753 casos, s\u00f3 superada na Europa pelos 1.441 mortos e 21.157 casos em It\u00e1lia.\nMais de 154.620 casos de infe\u00e7\u00e3o foram registados em 139 pa\u00edses e territ\u00f3rios desde o in\u00edcio da epidemia na China, que se tornou, entretanto, numa pandemia.\nEm Portugal, a Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade (DGS) atualizou no s\u00e1bado o n\u00famero de infetados e registou o maior aumento num dia (57), ao passar de 112 para 169 casos, dos quais 114 est\u00e3o internados."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200315eg3f000gv"},"has_corona_label":{"0":true}}