{"headlines":{"0":"T\u00f3quio'2020: Chama ol\u00edmpica chega ao Jap\u00e3o"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"425 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Depois da chegada ao Jap\u00e3o, a chama ol\u00edmpica ficar\u00e1 exposta ao p\u00fablico durante uma semana em v\u00e1rias localidades do nordeste japon\u00eas\nA chama ol\u00edmpica chegou hoje ao Jap\u00e3o, onde a rece\u00e7\u00e3o foi pequena e r\u00e1pida devido \u00e0 pandemia da Covid-19, que est\u00e1 a p\u00f4r em d\u00favida a realiza\u00e7\u00e3o dos Jogos Ol\u00edmpicos, em T\u00f3quio, no ver\u00e3o."},"remaining_content":{"0":"O avi\u00e3o, decorado com os an\u00e9is e log\u00f3tipos ol\u00edmpicos das Olimp\u00edadas de T\u00f3quio2020, aterrou na base a\u00e9rea de Matsushima (nordeste), com a tocha ol\u00edmpica a bordo.\nA regi\u00e3o foi especialmente escolhida por simbolizar a reconstru\u00e7\u00e3o das zonas devastadas pelo gigantesco tsunami de 11 de mar\u00e7o de 2011, seguido pelo acidente nuclear de Fukushima.\nOs antigos campe\u00f5es ol\u00edmpicos Saori Yoshida e Tadahiro Nomura desceram do aparelho com a chama, vinda de Atenas. Uma guarda de honra na pista aguardava a chama, perante uma pequena assist\u00eancia, sentada em cadeiras.\nDepois da chegada ao Jap\u00e3o, a chama ol\u00edmpica ficar\u00e1 exposta ao p\u00fablico durante uma semana em v\u00e1rias localidades do nordeste japon\u00eas, antes de passar por 47 regi\u00f5es do pa\u00eds.\nO comit\u00e9 organizador pediu j\u00e1 ao p\u00fablico que evite concentrar-se para assistir \u00e0 passagem da tocha ol\u00edmpica, de acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es do governo japon\u00eas para conter o surto da Covid-19.\nO Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Internacional (COI) tem reiterado o \"compromisso total\" com a realiza\u00e7\u00e3o dos Jogos Ol\u00edmpicos T\u00f3quio2020 nas datas previstas, de 24 de julho a 09 de agosto, por n\u00e3o existir \"necessidade de quaisquer decis\u00f5es dr\u00e1sticas\".\nAssumindo que esta \u00e9 uma \"situa\u00e7\u00e3o sem precedentes para todo o mundo\", o COI encorajou \"todos os atletas a continuarem a preparar-se para T\u00f3quio2020 da melhor forma poss\u00edvel\".\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da Covid-19, infetou mais de 235 mil pessoas em todo o mundo, das quais mais de 9.800 morreram.\nDepois de surgir na China, em dezembro, o surto espalhou-se j\u00e1 por 179 pa\u00edses e territ\u00f3rios, o que levou a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) a declarar uma situa\u00e7\u00e3o de pandemia.\nO continente europeu \u00e9 aquele onde est\u00e1 a surgir atualmente o maior n\u00famero de casos, com a It\u00e1lia a tornar-se hoje o pa\u00eds do mundo com maior n\u00famero de v\u00edtimas mortais, com 3.405 mortos em 41.035 casos. A Espanha regista 767 mortes (17.147 casos) e a Fran\u00e7a 264 mortes (9.134 casos).\nDestaque tamb\u00e9m para o Ir\u00e3o, com 1.284 mortes em 18.407 casos.\nV\u00e1rios pa\u00edses adotaram medidas excecionais, incluindo o regime de quarentena e o encerramento de fronteiras.\nEJ (DD) \/\/ SB\nLusa\/Fim"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200320eg3k000mc"},"has_corona_label":{"0":true}}