{"headlines":{"0":"Pepe Reina: \"Her\u00f3is s\u00e3o aqueles que vivem num apartamento de 70 metros quadrados com tr\u00eas filhos\""},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"330 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Reina admite que teve \"todos os sintomas\" associados \u00e0 covid-19.\nPepe Reina, guarda-redes espanhol, falou sobre os tempos que se vivem devido ao novo coronav\u00edrus e acabou por admitir, em entrevista \u00e0 Cadena Cope que teve sintomas associados ao coronav\u00edrus na semana passada, contudo, nunca chegou a fazer o teste."},"remaining_content":{"0":"\u201cNa semana passada tive todos os sintomas do coronav\u00edrus. Foram dias dif\u00edceis em que tomei todas as precau\u00e7\u00f5es para n\u00e3o infetar quem vive comigo. Aqui os testes n\u00e3o s\u00e3o feitos a n\u00e3o ser que estejas muito mal e isto s\u00f3 pode ser um problema, mas agora estou bem. \u00c9 dif\u00edcil, \u00e9 como se um cami\u00e3o me tivesse atropelado\u201d, come\u00e7ou por dizer o guardi\u00e3o do Aston Villa.\nO guarda-redes admitiu ainda que se sente privilegiado e elogia aqueles que vivem com os filhos em espa\u00e7os reduzidos.\n\u201cN\u00f3s, jogadores, somos privilegiados. \u00c9 f\u00e1cil para mim estar isolado, as pessoas que realmente t\u00eam \u2018tomates\u2019 s\u00e3o aquelas que vivem num apartamento de 70 metros quadrados com tr\u00eas filhos, esses s\u00e3o os her\u00f3is\u201d, considerou.\n\u201cSigo tudo o que acontece em Espanha e em It\u00e1lia. Vivem-se tempos dif\u00edceis e estamos todos preocupados. O que me afeta mais \u00e9 ver as pessoas a morrer sem poderem estar com a fam\u00edlia uma \u00faltima vez. Temos de respeitar as regras de seguran\u00e7a que nos foram dadas, s\u00f3 assim vamos conseguir sair desta situa\u00e7\u00e3o\u201d, alertou.\nAgora, Reina admite que o futebol passou para segundo plano, real\u00e7ando que o importante \u00e1 a sa\u00fade.\n\u201cO futebol \u00e9 secund\u00e1rio neste momento, n\u00e3o quero saber quando volto ao campo, o que me interessa \u00e9 a sa\u00fade. Percebo que haja grandes interesses econ\u00f3micos em jogo, mas \u00e9 o mesmo em todos os setores, n\u00e3o faz sentido jogar sem p\u00fablico. No entanto, \u00e9 essencial que se regresse aos treinos quando existam garantias de que \u00e9 poss\u00edvel faz\u00ea-lo em seguran\u00e7a\u201d, rematou.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020200324eg3o0008g"}}