{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Infectados em Portugal aumentam para 1.020 e h\u00e1 seis v\u00edtimas mortais"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"306 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O aumento do n\u00famero de infetados acelerou.\nO n\u00famero de pessoas infetadas em Portugal com o novo coronav\u00edrus aumentou para 1.020, um crescimento de 30% face a ontem, anunciou a Dire\u00e7\u00e3o Geral de Sa\u00fade. "},"remaining_content":{"0":"Ontem o n\u00famero de infetados tinha aumentado 22% para 785, pelo que em termos absolutos a subida de casos foi de 235.\nQuanto ao n\u00famero de v\u00edtimas mortais, s\u00e3o agora seis, mais tr\u00eas do que ontem. Segundo a DGS, h\u00e1 dois mortos na regi\u00e3o de Lisboa e Vale do Tejo, dois no centro, um no Norte e no Algarve.\nO aumento de casos confirmados surge numa altura em que o total de casos n\u00e3o confirmados situa-se em 5.862 (4.788 na v\u00e9spera) e o n\u00famero de casos suspeitos atinge os 7.732.\n850 pessoas aguardam resultados de testes laboratoriais (488 na v\u00e9spera).\nO n\u00famero de pessoas em vigil\u00e2ncia pelas autoridades \u00e9 agora superior a 9.000. O n\u00famero de cadeias de transmiss\u00e3o ativas mant\u00e9m-se em 24. Espanha \u00e9 o pa\u00eds com o maior n\u00famero de casos importados (31), seguindo-se It\u00e1lia (20).\nO n\u00famero de casos totalmente recuperados \u00e9 agora de cinco. Os dados indicam que dos 1.020 casos confirmados, apenas 126 permanecem internados, 26 dos quais em Unidades de Cuidados Intensivos (UCI). Ontem estavam 89 internados e 20 nos cuidados intensivos.\nAssim, apenas 2,5% das pessoas infetadas est\u00e3o internadas em cuidados intensivos. Do total, 12,4% est\u00e3o internados. \nA regi\u00e3o Norte (506) continua a ser a regi\u00e3o que regista o maior n\u00famero de casos confirmados, com quase metade do total. Segue-se Lisboa e Vale do Tejo (361), regi\u00e3o Centro (106) e Algarve (29). H\u00e1 tr\u00eas casos nos A\u00e7ores e um na Madeira. No Alentejo continuam a ser dois."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200320eg3k000p2"},"has_corona_label":{"0":true}}