{"headlines":{"0":"Greta Thunberg diz que \"\u00e9 muito prov\u00e1vel\" ter estado infetada com covid-19"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"635 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Sueca revelou que come\u00e7ou com sintomas h\u00e1 cerca de dez dias, tal como o seu pai, com quem viajou. Foi atrav\u00e9s das redes sociais que Greta Thunberg revelou aos seus seguidores que acredita que esteve infetada com o novo coronav\u00edrus. A jovem ativista tem estado em isolamento h\u00e1 duas semanas e diz que '\u00e9 muito prov\u00e1vel' ter estado infetada com a covid-19.\nNo Instagram, a sueca revelou que come\u00e7ou com sintomas h\u00e1 cerca de dez dias, tal como o seu pai, com quem viajou."},"remaining_content":{"0":"\"Comecei a sentir alguns sintomas h\u00e1 dez dias,exatamenteao mesmo tempo que o meu pai - que viajou comigo de Bruxelas\", escreveu.\n\"Sentia-me cansada, tinha arrepios, gargantadoridae tosse. J\u00e1 o meu pai, tinha os mesmos sintomas, mas muito mais intensos, e febre\", contou.\nGreta Thunberg revela que n\u00e3o realizou o teste, uma vez que na Su\u00e9cia est\u00e3o a ser testadas apenas as pessoas que necessitam de cuidados m\u00e9dicos urgentes. Os restantes s\u00e3o aconselhados a ficar em casa e a isolar-se.\n\"Dizem \u00e0s pessoas que se sentem doentes para ficar em casa e se isolarem\", explica. 'Portanto, n\u00e3o fui testada para a covid-19, mas \u00e9 extremamente prov\u00e1vel que eu a tenha, dados os sintomas e as circunst\u00e2ncias combinadas', admitiu.\n'Praticamente recuperada', a jovem ativista alerta a popula\u00e7\u00e3o e sobretudo os mais jovens, admitindo que, embora quase n\u00e3o se tenha sentido mal, a possibilidade transmitir o v\u00edrus a pessoas em grupos de risco \u00e9 altamente elevada. Por isso, a responsabilidade \u00e9, tamb\u00e9m ela, elevada:as 'nossas a\u00e7\u00f5es podem ser a diferen\u00e7a entre a vida e a morte para muitos', apela, pedindo a todos que fiquem em casa.\nView this post on Instagram\nThe last two weeks I\u2019ve stayed inside. When I returned from my trip around Central Europe I isolated myself (in a borrowed apartment away from my mother and sister) since the number of cases of COVID-19 (in Germany for instance) were similar to Italy in the beginning. Around ten days ago I started feeling some symptoms, exactly the same time as my father - who traveled with me from Brussels. I was feeling tired, had shivers, a sore throat and coughed. My dad experienced the same symptoms, but much more intense and with a fever. In Sweden you can not test yourself for COVID-19 unless you\u2019re in need of emergent medical treatment. Everyone feeling ill are told to stay at home and isolate themselves. I have therefore not been tested for COVID-19, but it\u2019s extremely likely that I\u2019ve had it, given the combined symptoms and circumstances. Now I\u2019ve basically recovered, but - AND THIS IS THE BOTTOM LINE: I almost didn\u2019t feel ill. My last cold was much worse than this! Had it not been for someone else having the virus simultainously I might not even have suspected anything. Then I would just have thought I was feeling unusually tired with a bit of a cough. And this it what makes it so much more dangerous. Many (especially young people) might not notice any symptoms at all, or very mild symptoms. Then they don\u2019t know they have the virus and can pass it on to people in risk groups. We who don\u2019t belong to a risk group have an enormous responsibility, our actions can be the difference between life and death for many others. Please keep that in mind, follow the advice from experts and your local authorities and #StayAtHome to slow the spread of the virus. And remember to always take care of each other and help those in need. #COVID #flattenthecurve\nA post shared by Greta Thunberg (@gretathunberg) on Mar 24, 2020 at 8:22am PDT\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200324eg3o0015r"}}