{"headlines":{"0":"Parlamento timorense debate estado de exce\u00e7\u00e3o"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"745 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A \u00faltima vez que um pedido de exce\u00e7\u00e3o foi debatido foi em 2008 quando Timor vivia uma das suas maiores crises, marcada a 11 de fevereiro pelo atentado que quase custou a vida ao ent\u00e3o Presidente.\nO parlamento timorense vota na quinta-feira pela segunda vez desde a restaura\u00e7\u00e3o da independ\u00eancia a aplica\u00e7\u00e3o do estado de exce\u00e7\u00e3o, deliberando sobre a declara\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia pedida pelo Presidente da Rep\u00fablica para responder \u00e0 Covid-19."},"remaining_content":{"0":"Pretendo declarar o estado de emerg\u00eancia (\u2026) por um per\u00edodo de 30 dias com in\u00edcio \u00e0s 0h do dia 26 de mar\u00e7o e t\u00e9rmino \u00e0s 24h do dia 24 de abril, em todo o territ\u00f3rio nacional\u201d, escreveu o chefe de Estado, Francisco Guterres Lu-Olo, no pedido enviado ao parlamento. \u201cEste v\u00edrus n\u00e3o escolhe cor, ra\u00e7a, g\u00e9nero, idade, nacionalidade, posi\u00e7\u00e3o social ou situa\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica. Este \u00e9 um momento de unidade nacional\u201d, acrescentou.A \u00faltima vez que um pedido de exce\u00e7\u00e3o foi debatido foi em 2008 quando Timor-Leste vivia uma das suas maiores crises, marcada a 11 de fevereiro pelo atentado que quase custou a vida ao ent\u00e3o Presidente, Jos\u00e9 Ramos-Horta e pelo ataque ao ent\u00e3o primeiro-ministro, Xanana Gusm\u00e3o.A guiar os procedimentos na quinta-feira est\u00e3o, al\u00e9m do pedido do chefe de Estado, dois diplomas: o regimento parlamentar e a lei de 22 fevereiro de 2008 sobre o \u201cregime do estado de s\u00edtio e do estado de emerg\u00eancia\u201d, aprovada antes da declara\u00e7\u00e3o de estado de s\u00edtio naquele per\u00edodo.\nO estado de s\u00edtio e o estado de emerg\u00eancia s\u00e3o as modalidades mais intensas do estado de necessidade em direito constitucional e o respetivo regime integra-se na reserva absoluta de compet\u00eancia legislativa do Parlamento Nacional\u201d, nota essa lei.O regimento, que tem uma sec\u00e7\u00e3o dedicada a este tipo de declara\u00e7\u00f5es de exce\u00e7\u00e3o, determina que o debate \u2014 \u201cque n\u00e3o pode exceder um dia\u201d \u2013 se centra na mensagem do pr\u00f3prio Presidente.\nO debate, que come\u00e7a \u00e0s 9h (0h em Lisboa), arranca com a leitura da carta de seis p\u00e1ginas em que Francisco Guterres Lu-Olo justifica o pedido, que j\u00e1 teve o aval do governo, do Conselho de Estado e do Conselho Superior de Defesa e Seguran\u00e7a (CSDS).Depois da leitura do pedido, o gui\u00e3o preparado para a sess\u00e3o prev\u00ea uma interven\u00e7\u00e3o de at\u00e9 uma hora para o discurso do primeiro-ministro, Taur Matan Ruak, a que se seguir\u00e3o interven\u00e7\u00f5es de at\u00e9 30 minutos cada, por um elemento de cada uma das oito bancadas do parlamento.O processo de vota\u00e7\u00e3o decorre de forma nominal, com os partidos e os deputados a serem chamados a express\u00e3o a sua aprova\u00e7\u00e3o ou oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 medida que foi pedida ao Presidente da Rep\u00fablica por um governo que est\u00e1 demission\u00e1rio h\u00e1 mais de um m\u00eas. Se a declara\u00e7\u00e3o for aprovada, a autoriza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 vertida em lei onde ficaram plasmados os aspetos definidos no pedido do chefe de Estado.\nEm 2008, o parlamento aprovou a lei 1\/2008 e o decreto presidencial 43\/2008 \u2014 ambos assinados pelo Presidente interino, Vicente da Silva Guterres, que autorizaram a declara\u00e7\u00e3o de estado de s\u00edtio durante um per\u00edodo de apenas dois dias.Textos que t\u00eam em conta \u201cos graves acontecimentos ocorridos na manh\u00e3 de hoje, dia 11 de Fevereiro de 2008, em que grupos armados liberados pelo ex-major Alfredo Alves Reinado atentaram contra a vida, quer do chefe do Estado, sua excel\u00eancia senhor Dr. Ramos Horta, quer do chefe do Governo, sua excel\u00eancia senhor Xanana Gusm\u00e3o, em ataques concertados e simultaneamente executados, provocando alguns ferimentos \u00e0 pessoa do Presidente da Rep\u00fablica e perturba\u00e7\u00e3o s\u00e9ria da ordem constitucional democr\u00e1tica institu\u00edda\u201d, l\u00ea-se no decreto da altura.A 22 de fevereiro o parlamento aprova a lei 4\/2008 que alarga a exce\u00e7\u00e3o, aplicando o estado de s\u00edtio entre 23 de fevereiro e 23 de mar\u00e7o. As medidas na altura tiveram consenso parlamentar e a amea\u00e7a era mais vis\u00edvel.Hoje, a amea\u00e7a chama-se Covid-19, um v\u00edrus invis\u00edvel, e que chega com Timor-Leste mergulhado numa crise pol\u00edtica que durante h\u00e1 v\u00e1rios anos. Da\u00ed que, ao contr\u00e1rio do que ocorreu na altura, n\u00e3o haja ainda certezas se a declara\u00e7\u00e3o do estado de exce\u00e7\u00e3o ter\u00e1 ou n\u00e3o o aval parlamentar.Questionado pela Lusa sobre se a nova maioria parlamentar que lidera \u2014 e que representa 34 dos 65 deputados \u2014 apoiar\u00e1 a declara\u00e7\u00e3o, o seu l\u00edder, Xanana Gusm\u00e3o n\u00e3o deu certezas. \u201cTem de ter autoriza\u00e7\u00e3o do parlamento. Vamos ver, vamos ver\u201d, afirmou.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200325eg3p0005q"}}