{"headlines":{"0":"T\u00f3quio 2020 passou para 2021"},"author":{"0":"Marco Vaza"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"889 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"J\u00e1 tinham sido tr\u00eas vezes adiados por guerras, agora ficam em suspenso por causa de uma pandemia. Devido \u00e0 expans\u00e3o global do novo coronav\u00edrus, os Jogos Ol\u00edmpicos de T\u00f3quio ficaram adiados para 2021, uma decis\u00e3o anunciada nesta ter\u00e7a-feira pelo Governo japon\u00eas e pelo Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Internacional (COI). Depois de um longo per\u00edodo de indefini\u00e7\u00e3o e de o pr\u00f3prio COI ter dado a si pr\u00f3prio quatro semanas para decidir, ao mesmo tempo que m\u00faltiplos eventos desportivos iam sendo cancelados um pouco por todo o mundo, o clamor do desporto internacional a pedir o adiamento, incluindo o boicote anunciado de pa\u00edses como o Canad\u00e1 e a Austr\u00e1lia, tornaram este desfecho inevit\u00e1vel."},"remaining_content":{"0":"Para j\u00e1, ainda n\u00e3o h\u00e1 nova data. O adiamento pode ser de meses ou de um ano, sendo que ficou definido que os Jogos (ol\u00edmpicos e paral\u00edmpicos) ter\u00e3o de acontecer at\u00e9 ao Ver\u00e3o do de 2021. Mas o evento vai manter o nome \u2014 T\u00f3quio 2020 \u2014 e a chama ol\u00edmpica vai continuar a arder em territ\u00f3rio japon\u00eas at\u00e9 se realizar. O comit\u00e9 organizador admite que o pr\u00f3prio calend\u00e1rio dos Jogos seja reduzido, mas o cancelamento total nunca esteve nos planos das tr\u00eas entidades que partilham a organiza\u00e7\u00e3o (COI, Governo japon\u00eas e organiza\u00e7\u00e3o local)\n\u201cDadas as circunst\u00e2ncias, e tendo em conta a informa\u00e7\u00e3o fornecida pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, o presidente do COI e o primeiro-ministro do Jap\u00e3o conclu\u00edram que os Jogos da XXXII Olimp\u00edada em T\u00f3quio devem ser reagendados para uma data para l\u00e1 de 2020 e nunca depois do Ver\u00e3o de 2021, para salvaguardar a sa\u00fade dos atletas, de todos os envolvidos nos Jogos Ol\u00edmpicos e da comunidade internacional\u201d, justificou o COI, em comunicado.\nEra a decis\u00e3o mais esperada por todas as raz\u00f5es e mais alguma. A covid-19 \u00e9 um problema global, com consequ\u00eancias ainda dif\u00edceis de prever, e organizar nesta altura uma competi\u00e7\u00e3o que junta 11 mil atletas de todo o mundo e que atrairia centenas de milhares de pessoas \u00e0 capital japonesa ia contra todas as medidas recomendadas para a conten\u00e7\u00e3o da pandemia.\nPara al\u00e9m do risco que era juntar no mesmo s\u00edtio milhares de pessoas de todo o mundo, a validade desportiva deste Jogos tamb\u00e9m ficaria posta em causa se estes fossem para a frente nas datas originais. Praticamente todas as provas de qualifica\u00e7\u00e3o ol\u00edmpica nas modalidades ainda com vagas em aberto foram canceladas, e a prepara\u00e7\u00e3o dos atletas ficou seriamente comprometida com as restri\u00e7\u00f5es impostas. Basicamente, n\u00e3o iriam estar os melhores de cada especialidade em T\u00f3quio, e os que l\u00e1 fossem n\u00e3o iriam apresentar-se na sua melhor forma.\nUm adiamento \u00e9 a primeira vez que acontece, mas o cancelamento dos Jogos de Ver\u00e3o j\u00e1 sucedeu em v\u00e1rias ocasi\u00f5es. Berlim deveria ter recebido os Jogos em 1916, mas estes foram cancelados por causa da I Guerra Mundial \u2014 a cidade alem\u00e3 acabaria por ser a sede do evento em 1936. T\u00f3quio deveria ter acolhido os Jogos de Ver\u00e3o em 1940, mas o Jap\u00e3o abdicou do evento ainda antes do in\u00edcio da II Guerra Mundial \u2013 seria depois atribu\u00eddo a Hels\u00ednquia, mas sem se concretizar. Os de 1944 estavam agendados para Londres, sendo a capital inglesa a sede dos primeiros Jogos no p\u00f3s-guerra, em 1948. Hels\u00ednquia recebeu os de 1952 e T\u00f3quio os de 1964.\nOs preju\u00edzos\nAdiar um evento com a dimens\u00e3o dos Jogos Ol\u00edmpicos tem inevit\u00e1veis custos associados. Estima-se que o Jap\u00e3o j\u00e1 tenha investido cerca de 11 mil milh\u00f5es de euros para p\u00f4r estes Jogos de p\u00e9 desde que ganhou a vota\u00e7\u00e3o em 2013 a Istambul e Madrid, mas h\u00e1 quem coloque esse investimento final acima dos 23 mil milh\u00f5es. O adiamento coloca em suspenso todas as fontes de receita que os Jogos podem gerar, como a bilheteira (j\u00e1 estavam vendidos 4,8 milh\u00f5es de bilhetes, de um total de 7,8 milh\u00f5es), as transmiss\u00f5es televisivas e os patroc\u00ednios oficiais, j\u00e1 para n\u00e3o falar da perda da pr\u00f3pria economia japonesa \u2014 a Reuters cita uma estimativa da JP Morgan que aponta para perdas no valor a rondar os 11 mil milh\u00f5es de euros em 2020.\nO adiamento dos Jogos para data incerta foi o primeiro domin\u00f3 a cair naquilo que ser\u00e1 uma reac\u00e7\u00e3o em cadeia de alcance gigantesco. As televis\u00f5es que compraram os direitos televisivos dos Jogos j\u00e1 negociaram o espa\u00e7o de publicidade para as horas de transmiss\u00e3o e os anunciantes, por seu lado, j\u00e1 puseram em andamento as respectivas campanhas. Este \u00e9 um n\u00famero dif\u00edcil de calcular em termos globais, mas d\u00e1 para saber, por exemplo, que a norte-americana NBC pagou 7,74 mil milh\u00f5es de d\u00f3lares pelos direitos dos Jogos (de Ver\u00e3o e de Inverno) at\u00e9 2032.\nDepois, h\u00e1 ainda a quest\u00e3o das infraestruturas erguidas para os Jogos de T\u00f3quio, cuja disponibilidade para outras datas \u00e9 question\u00e1vel. O maior exemplo de todos \u00e9 a Aldeia Ol\u00edmpica, destinada a receber todas as comitivas, cujos apartamentos j\u00e1 est\u00e3o vendidos e que seriam ocupados logo ap\u00f3s o final dos Jogos, a 9 de Agosto.\n\u00c0 escala portuguesa, este adiamento tamb\u00e9m ir\u00e1 obrigar a um esfor\u00e7o suplementar por parte do Comit\u00e9 Ol\u00edmpico de Portugal (COP), que estima a necessidade de refor\u00e7ar em 1,5 milh\u00f5es a verba para garantir o apoio financeiro aos atletas no projecto T\u00f3quio 2020, sem contabilizar eventuais perdas no que diz respeito a alojamentos e viagens j\u00e1 reservadas."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200324eg3o001ba"}}