{"headlines":{"0":"Voos para It\u00e1lia continuam suspensos por mais 14 dias"},"author":{"0":"Andr\u00e9 Cabrita-Mendes"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"276 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nOs voos ficam assim suspensos at\u00e9 7 de abril, anunciou hoje o Governo. It\u00e1lia \u00e9 o pa\u00eds com mais mortes registadas no mundo pelo novo coronav\u00edrus."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO Governo suspendeu por mais 14 dias os voos para It\u00e1lia, at\u00e9 ao dia 7 de abril. Este pa\u00eds \u00e9 o que conta com o maior n\u00famero de mortes provocadas pelo novo coronav\u00edrus (Covid-19) a n\u00edvel mundial, ultrapassando a China, o epicentro desta pandemia mundial.\n\"Face \u00e0 intensidade da pandemia COVID-19 que ainda se verifica em It\u00e1lia, o Minist\u00e9rio das Infraestruturas e da Habita\u00e7\u00e3o, em articula\u00e7\u00e3o com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e da Administra\u00e7\u00e3o Interna, decidiu prorrogar por mais 14 dias o despacho de 10 de mar\u00e7o que suspendeu os voos de todas as companhias a\u00e9reas, comerciais ou privados, com destino ou partida dos aeroportos ou aer\u00f3dromos portugueses para todas as regi\u00f5es de It\u00e1lia\", segundo o comunicado do minist\u00e9rio das Infraestruturas e da Habita\u00e7\u00e3o.\nIt\u00e1lia conta atualmente com 63.927 casos de doentes contagiados com coronav\u00edrus. Deste total, registam-se 6.077 mortes, com 7.432 doentes j\u00e1 a registarem recupera\u00e7\u00f5es, segundo o site de estat\u00edsticas Worldometer.\nDesta forma, a renova\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o entra em vigor \u00e0 meia noite de 25 de mar\u00e7o, durante at\u00e9 7 de abril de 2020.\nSegundo a tutela, esta medida n\u00e3o se aplica a aeronaves do Estado, voos para transporte exclusivo de carga e correio, bem como a voos de car\u00e1ter humanit\u00e1rio ou de emerg\u00eancia m\u00e9dica e a escalas t\u00e9cnicas para fins n\u00e3o comerciais..\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200324eg3o0005u"}}