{"headlines":{"0":"EM DIRETO | Costa anuncia cria\u00e7\u00e3o de task force para repatriar europeus espalhados pelo mundo"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"26 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"87 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Em Conselho de Ministros, o Governo aprovou nesta quinta-feira um novo pacote de medidas extraordin\u00e1rias, que incluem uma morat\u00f3ria para rendas e empr\u00e9stimos de seis meses e aprova\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica para os processos de layoff no regime simplificado. No primeiro dia da fase de mitiga\u00e7\u00e3o, a fase mais cr\u00edtica no combate \u00e0 pandemia, foram anunciadas mais 17 mortes e 549 casos de Covid-19 em Portugal.\nclique para ver a imagem"},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/26"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/26"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200326eg3q001gt"},"has_corona_label":{"0":true}}