{"headlines":{"0":"Filipe Nyusi. Mo\u00e7ambique est\u00e1 em risco eminente"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"287 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Presidente mo\u00e7ambicano afirmou que o pa\u00eds est\u00e1 em \"situa\u00e7\u00e3o de risco eminente e de grande preocupa\u00e7\u00e3o\", uma vez que a maior parte dos pa\u00edses da regi\u00e3o reportaram j\u00e1 reportaram casos.\nO Presidente mo\u00e7ambicano, Filipe Nyusi, disse esta sexta-feira que a propaga\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus na regi\u00e3o coloca Mo\u00e7ambique numa situa\u00e7\u00e3o de risco eminente, alertando que a doen\u00e7a \u201cn\u00e3o respeita fronteiras\u201d."},"remaining_content":{"0":"\u201cA maior parte dos pa\u00edses da regi\u00e3o, incluindo aqueles que t\u00eam uma fronteira direta com o nosso pa\u00eds, reportaram os primeiros casos da doen\u00e7a. Isso coloca-nos numa situa\u00e7\u00e3o de risco eminente e de grande preocupa\u00e7\u00e3o\u201d, afirmou Filipe Nyusi, numa declara\u00e7\u00e3o \u00e0 na\u00e7\u00e3o a partir da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.Para o Presidente mo\u00e7ambicano, a doen\u00e7a \u00e9 uma forte amea\u00e7a \u00e0 economia global e \u00e0 de Mo\u00e7ambique, o que justifica o refor\u00e7o das medidas de preven\u00e7\u00e3o para evitar uma eventual press\u00e3o sobre o sistema de sa\u00fade do pa\u00eds.\u201cA Covid-19 n\u00e3o respeita fronteiras\u201d, avan\u00e7ou o chefe de Estado mo\u00e7ambicano, acrescentando que, apesar de o pa\u00eds n\u00e3o ter registado nenhum caso, trata-se de uma pandemia que amea\u00e7a todos e a preven\u00e7\u00e3o atempada \u00e9 fundamental.\nNa mesma ocasi\u00e3o, o Presidente anunciou a suspens\u00e3o \u201cda emiss\u00e3o de vistos de entrada em Mo\u00e7ambique\u201d e o cancelamento de \u201ctodos os j\u00e1 emitidos\u201d.Filipe Nyusi anunciou ainda \u201co encerramento de todas as escolas p\u00fablicas e privadas, do ensino pr\u00e9-escolar ao ensino superior\u201d a partir de dia 23.Entre outras medidas divulgadas conta-se tamb\u00e9m a suspens\u00e3o de todos os eventos sociais \u201ccom mais de 50 pessoas\u201d e o alargamento de quarentena domicili\u00e1ria a todos os viajantes, n\u00e3o apenas daqueles oriundos de pa\u00edses com infe\u00e7\u00f5es ativas.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200320eg3k000bd"},"has_corona_label":{"0":true}}