{"headlines":{"0":"Benfica anuncia revoga\u00e7\u00e3o da OPA devido \u00e0 covid-19"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"258 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Decis\u00e3o do clube \u00e9 conhecida um dia depois do chumbo do neg\u00f3cio por parte da CMVM. Benfica justifica decis\u00e3o com as atuais circunst\u00e2ncias extraordin\u00e1rias. O Benfica retirou esta ter\u00e7a-feira a oferta p\u00fablica de aquisi\u00e7\u00e3o (OPA) sobre a Benfica SAD. Em comunicado enviado \u00e0 Comiss\u00e3o do Mercado de Valores Mobili\u00e1rios (CMVM), o Benfica garante que a anula\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio j\u00e1 vinha sendo discutida desde 12 de mar\u00e7o, quando se tornou p\u00fablica a suspens\u00e3o do campeonato de futebol portugu\u00eas, na sequ\u00eancia da pandemia de covid-19.\nO Benfica pediu a revoga\u00e7\u00e3o da OPA um dia depois de ser conhecida a decis\u00e3o da CMVM de chumbar o neg\u00f3cio, um desfechoque, ainda assim, seria pass\u00edvel de recurso por parte do clube encarnado."},"remaining_content":{"0":"No comunicado publicado na CMVM, o Benfica inclui esclarecimentos adicionais \u2013 tal como havia prometido na v\u00e9spera \u2013 voltando a defender as vantagens do neg\u00f3cio para a Benfica SAD e seus stakeholders.\nO Benfica justifica a revoga\u00e7\u00e3o da OPA com o 'contexto de enorme adversidade' na sequ\u00eancia da pandemia de covid-19. A Benfica SAD informou ainda que, no atual contexto, \u00e9 'previs\u00edvel a redu\u00e7\u00e3o de custos e despesas n\u00e3o indispens\u00e1veis'. 'Assim sendo, as transa\u00e7\u00f5es de atletas ser\u00e3o analisadas muito cuidadosamente, tendo em vista promover e preservar na maior medida poss\u00edvel os ativos essenciais da Benfica SAD e assegurar a sua sustentabilidade, atendendo aos interesses de longo prazo dos seus acionistas e ponderando os interesses dos seus trabalhadores e demais stakeholders', l\u00ea-se na nota.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200325eg3o000e3"}}