{"headlines":{"0":"Covid-19. Porto, Lisboa e Braga em alerta laranja de Prote\u00e7\u00e3o Civil"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"416 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Os centros de coordena\u00e7\u00e3o operacional nacional e distrital est\u00e3o j\u00e1a trabalhar numa base de 24 horas di\u00e1rias. Eest\u00e3o a ser criadas reservas estrat\u00e9gicas quer de recursos log\u00edsticos quer de recursos humanos. Os distritos do Porto, de Lisboa e de Braga est\u00e3o em alerta laranja devido \u00e0 pandemia do novo coronav\u00edrus. O an\u00fancio foi feito pelo comandante nacional de Prote\u00e7\u00e3o Civil, Duarte Costa, numa confer\u00eancia de imprensa na tarde desta quarta-feira. A maior incid\u00eancia do n\u00famero de casos nesses distritos, detalhou o respons\u00e1vel, obriga a Prote\u00e7\u00e3o Civil a 'uma maior coordena\u00e7\u00e3o' e a 'uma atividade mais pr\u00f3xima naquilo que s\u00e3o os agentes de Prote\u00e7\u00e3o Civil'."},"remaining_content":{"0":"'A primeira atitude que tom\u00e1mos foi a de elevar os estados de alerta especial para amarelo em todo o pa\u00eds e temos, neste momento, tr\u00eas distritos em alerta laranja', afirmou Duarte Costa. \"Dos 18 planos que \u00e9 poss\u00edvel ativar em territ\u00f3rio nacional continental temos dez planos ativos\". S\u00e3o eles: Aveiro, Bragan\u00e7a, Coimbra, Faro, Guarda, Leiria, Porto, Santar\u00e9m, Vila Real e Santar\u00e9m. 'Esta contabilidade n\u00e3o \u00e9 de final', advertiu o comandante nacional de Prote\u00e7\u00e3o Civil na confer\u00eancia de imprensa em que anunciou que Lisboa, Porto e Braga estavam em alerta laranja. 'Pode modificar-se a qualquer momento porque ser\u00e1 analisada constantemente a necessidade ou n\u00e3o de ativar estes planos distritais de prote\u00e7\u00e3o civil'.\nOs centros de coordena\u00e7\u00e3o operacional nacional e distrital est\u00e3o, detalhou o respons\u00e1vel, a trabalhar numa base de 24 horas di\u00e1rias e est\u00e3o a ser criadas reservas estrat\u00e9gicas quer de recursos log\u00edsticos quer de recursos humanos, 'que est\u00e3o de reserva para que se os operacionais que est\u00e3o de servi\u00e7o tiverem que avan\u00e7ar ou estiverem em regime de confinamento ou isolamento, inclusivamente doentes, exista capacidade de reserva para que o sistema n\u00e3o pare'.\nCom estas medidas, prosseguiu Duarte Costa, a Prote\u00e7\u00e3o Civil pretende 'manter uma situa\u00e7\u00e3o de normalidade e continuidade em todos os servi\u00e7os' no pa\u00eds. O respons\u00e1vel explicou ainda que a decis\u00e3o da v\u00e9spera de ativar o Plano Nacional de Emerg\u00eancia e Prote\u00e7\u00e3o Civil permite 'por um lado garantir o enquadramento de todas as medidas avulsas tomadas anteriormente e que careciam de um plano gen\u00e9rico que as enquadrasse'. O Plano Nacional de Emerg\u00eancia permitir\u00e1 ainda, conforme adiantou, a tomada de medidas futuras, como por exemplo o levantamento de grupos para emerg\u00eancia hospitalar, entre outros.\nO plano ser\u00e1 ativado por fases e ser\u00e1 adaptado \u00e0 medida que novas medidas forem sendo necess\u00e1rias.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200325eg3p00109"}}