{"headlines":{"0":"Intituto Ricardo Jorge: alguns testes r\u00e1pidos s\u00f3 detetam anticorpos sete a 10 dias ap\u00f3s infe\u00e7\u00e3o"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"26 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"604 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\n\"H\u00e1 testes que s\u00f3 detetam anticorpos entre sete a 10 dias ap\u00f3s a infe\u00e7\u00e3o\", explicou Fernando Almeida, na confer\u00eancia de imprensa di\u00e1ria para fazer o ponto da situa\u00e7\u00e3o da pandemia de covid-19 em Portugal."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO presidente do Instituto Ricardo Jorge alertou hoje que h\u00e1 testes r\u00e1pidos para a covid-19 que apenas detetam anticorpos entre sete a 10 dias ap\u00f3s a infe\u00e7\u00e3o, sendo necess\u00e1rio ser criterioso no tipo de teste escolhido para detetar casos positivos.\n\"Se quisermos usar outro tipo avalia\u00e7\u00e3o, testes r\u00e1pidos de base sorol\u00f3gica, em que se detetam os anticorpos desenvolvidos em contacto com a infe\u00e7\u00e3o, temos de ser criteriosos na utiliza\u00e7\u00e3o destes testes r\u00e1pidos. H\u00e1 testes que s\u00f3 detetam anticorpos entre sete a 10 dias ap\u00f3s a infe\u00e7\u00e3o\", explicou Fernando Almeida, na confer\u00eancia de imprensa di\u00e1ria para fazer o ponto da situa\u00e7\u00e3o da pandemia de covid-19 em Portugal.\nQuestionado sobre se os testes r\u00e1pidos s\u00e3o fi\u00e1veis na dete\u00e7\u00e3o de casos positivos e se estes poderiam ser uma estrat\u00e9gia a usar em casos de lares e outras institui\u00e7\u00f5es, p\u00fablicas ou n\u00e3o, Fernando Almeida respondeu: \"Quando queremos vigiar e fazer estudos de sequencia\u00e7\u00e3o e identifica\u00e7\u00e3o de genes para diagn\u00f3stico, usamos os testes cl\u00e1ssicos\".\nFernando Almeida falava depois de ter sido questionado pelos jornalistas por causa de uma not\u00edcia divulgada hoje pelo jornal espanhol El Pa\u00eds, que dizia que Espanha teria comprado \u00e0 China testes r\u00e1pidos de diagn\u00f3stico que n\u00e3o funcionam bem.\nSegundo escreve o jornal, citando laborat\u00f3rios espanh\u00f3is que ensaiaram os testes, estes t\u00eam uma sensibilidade de 30% ao v\u00edrus, quando deveriam ter uma precis\u00e3o superior a 80%, ou seja, a percentagem de falsos negativos \u00e9 demasiado alta para que este m\u00e9todo de diagn\u00f3stico possa ser utilizado.\nNa confer\u00eancia de imprensa, o respons\u00e1vel sublinhou que o INSA (Instituto Nacional de Sa\u00fade Doutor Ricardo Jorge) tem sido ponderado no aconselhamento das autoridades sobre os testes a usar e que \"os testes recomendados quer pelo ECDC [Centro Europeu de Controlo de Doen\u00e7as], como pela OMS [Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade], s\u00e3o os testes cl\u00e1ssicos, para identificar claramente o v\u00edrus\".\n\"H\u00e1 outros tr\u00eas tipos de teste \u2013 os chamados r\u00e1pidos -, mas nenhum teve parecer positivo do Infarmed ou do INSA\", afirmou, Fernando Almeida.\nO presidente do INSA disse, contudo, que alguns testes r\u00e1pidos poder\u00e3o ser muito v\u00e1lidos para outra fase, para se perceber o n\u00edvel imunidade desenvolvida pela popula\u00e7\u00e3o portuguesa.\n\"A utiliza\u00e7\u00e3o destes testes pode ser numa outra fase (\u2026) com crit\u00e9rios muito definidos de utiliza\u00e7\u00e3o\", acrescentou.\nSobre os testes r\u00e1pidos, que o que detetam n\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 anticorpos, mas part\u00edculas da superf\u00edcie do v\u00edrus, Fernando Almeida disse: \"Temos de refletir muito bem sobre a sensibilidade e a especificidade do teste\", pois muitos destes testes \"t\u00eam problemas de sensibilidade\".\n\"Eu tenho de ter um teste que quando me diz que \u00e9 negativo \u00e9 porque \u00e9 mesmo negativo e quando me diz que \u00e9 positivo \u00e9 mesmo\", concluiu.\nPortugal, onde os primeiros casos confirmados foram registados no dia 02 de mar\u00e7o, encontra-se em estado de emerg\u00eancia at\u00e9 ao final do dia 02 de abril.\nSegundo os dados divulgados hoje pela Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade, foram registadas 60 mortes e 3.544 infe\u00e7\u00f5es confirmadas de covid-19.\nDos infetados, 191 est\u00e3o internados, 61 dos quais em unidades de cuidados intensivos. H\u00e1 43 doentes que j\u00e1 recuperaram.\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da covid-19, j\u00e1 infetou mais 480 mil pessoas em todo o mundo, das quais morreram perto de 22.000.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/26"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/26"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200326eg3q000ea"},"has_corona_label":{"0":true}}