{"headlines":{"0":"Centro de rastreio m\u00f3vel para diagnosticar Covid-19 vai funcionar no Portim\u00e3o Arena"},"author":{"0":"DL - diariOnline"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio Online - Regi\u00e3o Sul"},"word_count":{"0":"521 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A presidente da C\u00e2mara de Portim\u00e3o, Isilda Gomes, dirigiu-se ontem \u00e0 noite \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de um v\u00eddeo publicado na p\u00e1gina do Munic\u00edpio no Facebook, tendo informado que j\u00e1 disponibilizou \u00abtodas as condi\u00e7\u00f5es log\u00edsticas para que a partir de hoje, possa estar a funcionar no Portim\u00e3o Arena um centro de rastreio m\u00f3vel para diagnosticar o Coronav\u00edrus.\nDepois de recordar que Portim\u00e3o regista at\u00e9 ao momento 12 casos de infetados com o novo Coronav\u00edrus, Isilda Gomes alerta para a continua\u00e7\u00e3o do aumento de casos ao longo dos pr\u00f3ximos dias, quer por via da propaga\u00e7\u00e3o do Covid-19, quer pela realiza\u00e7\u00e3o de mais testes de confirma\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3stico."},"remaining_content":{"0":"\u00abA amplia\u00e7\u00e3o desta capacidade de realizar testes \u00e9 fundamental e, por isso mesmo, em menos de 24 horas a C\u00e2mara Municipal encetou uma opera\u00e7\u00e3o log\u00edstica para estabelecer todas as condi\u00e7\u00f5es para que seja operacionalizado no recinto do Portim\u00e3o Arena um centro de rastreio m\u00f3vel, o chamado \u2018drive thru\u2019, que - segundo o Algarve Biomedical Centre - estar\u00e1 tecnicamente pronto a operar ainda esta semana, com profissionais devidamente qualificados para o efeito\u00bb, revela Isilda Gomes no v\u00eddeo.\n\"Drive Thru\" no Portim\u00e3o Arena\nA autarca j\u00e1 havia dirigido um primeiro v\u00eddeo aos mun\u00edcipes h\u00e1 pouco mais de uma semana, no qual apelava ao sentido de responsabilidade para que cumprissem as recomenda\u00e7\u00f5es locais e nacionais, no sentido de travar a pandemia.\nNesta nova grava\u00e7\u00e3o, Isilda Gomes aproveita para agradecer \u00aba resposta \u00edmpar e espont\u00e2nea da maioria dos portimonenses, que perceberam o que estava em causa e, mesmo sem car\u00e1ter de obrigatoriedade, decidiram sacrificar-se em prol do bem comum, desde os cidad\u00e3os aos empres\u00e1rios, passando pelos dirigentes de clubes e associa\u00e7\u00f5es, que demonstraram sentido de responsabilidade e cumpriram as determina\u00e7\u00f5es das autoridades, prontificando-se a ajudar os servi\u00e7os locais de sa\u00fade, em v\u00e1rios casos com a disponibiliza\u00e7\u00e3o de meios e equipamentos\u00bb.\nNa mensagem, a presidente real\u00e7a n\u00e3o ter \u00aba m\u00ednima d\u00favida que esse comportamento foi fundamental para que o v\u00edrus n\u00e3o se propagasse descontroladamente nesta comunidade\u00bb.\nA autarca refor\u00e7a o apelo para que os cidad\u00e3os permane\u00e7am em casa, \u00abporque s\u00f3 assim \u00e9 que se pode parar os cont\u00e1gios, sendo chegado o momento de, com o nosso isolamento, salvarmos vidas, uma vez que, por mais medidas que sejam implementadas, as mesmas ser\u00e3o totalmente ineficazes se continuarem pessoas na rua em conv\u00edvio social\u00bb.\nIsilda Gomes sublinha que os esfor\u00e7os do Munic\u00edpio \u00abest\u00e3o a ser dirigidos para garantir respostas no apoio \u00e0 \u00e1rea social e da sa\u00fade\u00bb, ao mesmo tempo que recorda a exist\u00eancia de v\u00e1rias medidas em curso, \u00abnuma articula\u00e7\u00e3o com as for\u00e7as vivas do concelho, mas para as quais todos s\u00e3o chamados a colaborar\u00bb, podendo os volunt\u00e1rios manifestar a sua disponibilidade atrav\u00e9s dos canais oficiais da autarquia.\n\u00abEsta vasta equipa, constitu\u00edda pelo executivo municipal, autarcas das freguesias, dirigentes, funcion\u00e1rios, agentes da Prote\u00e7\u00e3o Civil e demais entidades cooperantes vai continuar a dar o seu melhor para que nada falhe, disponibilizando aos servi\u00e7os de sa\u00fade todas as condi\u00e7\u00f5es ao nosso alcance para facilitar a sua exigente e her\u00f3ica tarefa\u00bb, garante a presidente no final da grava\u00e7\u00e3o."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"DIASUL0020200325eg3p0008g"}}