{"headlines":{"0":"Parlamento alem\u00e3o aprova pacote de 750 mil milh\u00f5es"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"298 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Bundestag deu luz verde ao pacote de 750 mil milh\u00f5es de euros com que o governo alem\u00e3o pretende responder \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus. Plano contempla a emiss\u00e3o de 156 mil milh\u00f5es de euros de nova d\u00edvida.\nO Bundestag (c\u00e2mara baixa do parlamento da Alemanha) aprovou o pacote de est\u00edmulos or\u00e7amentais no valor global de 750 mil milh\u00f5es de euros apresentado pelo Governo. O plano de resposta \u00e0 pandemia do novo coronav\u00edrus conta ainda com 156 mil milh\u00f5es de euros provenientes da emiss\u00e3o de nova d\u00edvida."},"remaining_content":{"0":"Esta aprova\u00e7\u00e3o surge depois de ter sido decretado estado de emerg\u00eancia no pa\u00eds, circunst\u00e2ncia que permite invocar o regime de excecionalidade necess\u00e1rio \u00e0 suspens\u00e3o do cumprimento da regra constitucional dos or\u00e7amentos equilibrados (ou d\u00e9fices zero).\n\u00c9 que a emiss\u00e3o de d\u00edvida num valor de 156 mil milh\u00f5es de euros, verba que se destina ao pagamento de presta\u00e7\u00f5es sociais e ao financiamento direto \u00e0s empresas penalizadas pelo surto, representa cerca de metade da despesa anual do governo federal liderado por Angela Merkel, o que significa que em 2020 a regra dos d\u00e9fices zero n\u00e3o ser\u00e1 cumprida.\nPara que o pacote expansionista tenha luz verde definitiva, falta ainda a aprova\u00e7\u00e3o pela c\u00e2mara alta do parlamento germ\u00e2nico (Reichstag) na vota\u00e7\u00e3o agendada para a pr\u00f3xima sexta-feira.\nEste pacote de est\u00edmulos econ\u00f3micos, que a chanceler Angela Merkel considera determinante para a Alemanha enfrentar o \"maior desafio do pa\u00eds desde a Segunda Guerra\", inclui empr\u00e9stimos, garantias e apoios diretos tanto para grandes empresas como para as PME.\nPoder\u00e1 ainda ser usado para o Estado assumir posi\u00e7\u00f5es no capital social de empresas cuja viabilidade seja posta em causa pela crise em curso. A companhia a\u00e9rea Lufthansa \u00e9 uma das empresas que poder\u00e1 ser alvo de nacionaliza\u00e7\u00e3o parcial."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200325eg3p000us"}}