{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: lares desesperados com falta de funcion\u00e1rios"},"author":{"0":"Patr\u00edcia Carvalho"},"pub_date":{"0":"26 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"844 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Todos os dias chegam novas informa\u00e7\u00f5es sobre utentes e funcion\u00e1rios de lares de idosos infectados com o SARS-CoV-2 e as imagens e not\u00edcias do descontrolo que se vive em Espanha nestas institui\u00e7\u00f5es fazem temer o pior. Mas, por c\u00e1, os respons\u00e1veis por estes espa\u00e7os mant\u00eam a calma e todos dizem esperar que n\u00e3o cheguemos a uma situa\u00e7\u00e3o t\u00e3o preocupante. A falta de funcion\u00e1rios e de equipamento de protec\u00e7\u00e3o pessoal s\u00e3o os grandes problemas apontados pelo sector, que v\u00ea com entusiasmo moderado as medidas anunciadas para a fase de mitiga\u00e7\u00e3o da epidemia, que entra em vigor \u00e0s 00h desta quinta-feira."},"remaining_content":{"0":"Os notici\u00e1rios de quarta-feira encheram-se com imagens dos idosos do Lar da Nossa Senhora das Dores, em Vila Real, a serem transportados de ambul\u00e2ncia para o Hospital Militar do Porto (os infectados) e para o Quartel do Regimento de Cavalaria n.\u00ba 6 de Braga (os que n\u00e3o tinham sintomas), temporariamente transformado em hospital. Mas as hist\u00f3rias t\u00eam sido muitas e por todo o pa\u00eds: de Resende a Set\u00fabal, passando por Albergaria-a-Velha, Aveiro, Maia, Sintra ou Vila Nova de Famalic\u00e3o. E entre os respons\u00e1veis por estas institui\u00e7\u00f5es ningu\u00e9m duvida que haver\u00e1 mais casos em mais lares da terceira idade, o que n\u00e3o significa que o caos se tenha instalado.\n\u201cEu n\u00e3o vou cantar vit\u00f3ria, porque ningu\u00e9m pode. A quest\u00e3o \u00e9 preocupante, mas nas institui\u00e7\u00f5es da CNIS [Confedera\u00e7\u00e3o Nacional das Institui\u00e7\u00f5es de Solidariedade], com excep\u00e7\u00e3o de um caso que prefiro n\u00e3o identificar, n\u00e3o tem havido problemas\u201d, diz o padre Lino Maia, que preside ao organismo que tem cerca de 800 filiados no continente. Tamb\u00e9m Manuel Lemos, respons\u00e1vel da Uni\u00e3o das Miseric\u00f3rdias Portuguesas, diz que, \u201capesar de a situa\u00e7\u00e3o ser muit\u00edssimo preocupante, n\u00e3o est\u00e1 descontrolada\u201d.\nAmbos acreditam que as medidas em curso e os planos de conting\u00eancia em vigor podem ajudar a evitar uma calamidade nos lares \u2013 embora existam reservas. Esta quarta-feira, durante a confer\u00eancia de imprensa di\u00e1ria a directora-geral da Sa\u00fade, Gra\u00e7a Freitas, anunciou que, com a entrada em vigor da fase de mitiga\u00e7\u00e3o, passa a vigorar \u201cum paradigma diferente na utiliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os\u201d.\nEm rela\u00e7\u00e3o aos testes \u00e0 covid-19 isto significa que \u201cum lar em qualquer localidade passa a poder recorrer ao sector privado, al\u00e9m do p\u00fablico, ou ao laborat\u00f3rio mais pr\u00f3ximo que existir\u201d, disse a directora-geral da Sa\u00fade. Gra\u00e7a Freitas recusou avan\u00e7ar para uma medida similar \u00e0 de Espanha, que optou por cord\u00f5es sanit\u00e1rios em torno dos lares de idosos, porque disse n\u00e3o querer criar \u201cguetos\u201d. A solu\u00e7\u00e3o portuguesa passar\u00e1 por separar, dentro das institui\u00e7\u00f5es, as pessoas que tenham a doen\u00e7a das que n\u00e3o tenham. E, se tal n\u00e3o for poss\u00edvel dentro do pr\u00f3prio lar, deve ser encontrada uma solu\u00e7\u00e3o \u201clocalmente\u201d, com a participa\u00e7\u00e3o das autoridades locais de sa\u00fade p\u00fablica e as c\u00e2maras municipais, disse.\nLino Maia sa\u00fada ambas as medidas, mas Manuel Lemos mostra-se mais c\u00e9ptico. \u201c\u00c9 preciso que haja testes no mercado e que fique clarificado quem os vai pagar, porque cada um custa cem euros\u201d, disse.\nMais de metade dos funcion\u00e1rios em casa\nO grande problema, por\u00e9m, neste momento, diz o presidente das Miseric\u00f3rdias \u00e9 mesmo a falta de pessoal. \u201c\u00c9 o primeiro, o segundo e o terceiro problema\u201d, afirma. \u201cO que me dizem os t\u00e9cnicos \u00e9 que temos mais de 50% de funcion\u00e1rios em casa\u201d, acrescenta Manuel Lemos, que aponta o apoio aos filhos como a principal raz\u00e3o para esta situa\u00e7\u00e3o. E deixa mesmo um desabafo: \u201cAcho que pod\u00edamos tentar reabrir com rapidez os infant\u00e1rios e creches, porque temos muita gente em casa por causa disso.\u201d\nE os volunt\u00e1rios n\u00e3o resolvem, garante: \u201cOs que t\u00eam aparecido s\u00e3o todos para trabalho de secretaria ou teletrabalho. N\u00f3s precisamos \u00e9 de gente nas equipas.\u201d Lino Maia tamb\u00e9m afirma que o voluntariado n\u00e3o resolve o problema de falta de pessoal e apela ainda \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de material de protec\u00e7\u00e3o.\nEsta \u00e9 tamb\u00e9m a necessidade mais referida pelo presidente da Ali \u2013 Associa\u00e7\u00e3o de Apoio Domicili\u00e1rio de Lares e Casas de Repouso, Jo\u00e3o Ferreira de Almeida, que diz estar a tentar ultrapassar o problema com o Instituto da Seguran\u00e7a Social. \u201cEstou muito ansioso, somos uma actividade de enorme risco e lembro, de novo, que \u00e9 necess\u00e1rio todos os lares terem os seus planos de conting\u00eancia prontos\u201d, insiste.\nPara tentar impedir a dissemina\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a h\u00e1 alguns filiados da Ali que est\u00e3o a tentar que as funcion\u00e1rias fiquem nas institui\u00e7\u00f5es, durante 15 dias, sem ir a casa. Noutros as funcion\u00e1rias tomam duche e mudam de roupa, assim que chegam ao lar.\nSem visitas, s\u00e3o os funcion\u00e1rios o maior risco para os utentes, porque s\u00e3o o contacto com o exterior. Nas Miseric\u00f3rdias, os espa\u00e7os de desinfec\u00e7\u00e3o \u00e0 entrada do lar, com muda de roupa, tamb\u00e9m est\u00e3o a ser institu\u00eddos, diz Manuel Lemos. \u201cCom as medidas que est\u00e3o a ser tomadas e a rede de solidariedade que existe, n\u00e3o vou garantir que n\u00e3o vai haver mais problemas, mas acredito que estamos em condi\u00e7\u00f5es de enfrentar isto e de o superar\u201d, diz Lino Maia."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/26"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/26"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200326eg3q000ur"},"has_corona_label":{"0":true}}