{"headlines":{"0":"Covid-19: Deferimento do pagamento da \u00e1gua at\u00e9 maio aprovado pelas autarquias algarvias"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio Online - Regi\u00e3o Sul"},"word_count":{"0":"547 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A AMAL \u2013 Comunidade Intermunicipal do Algarve aprovou ontem, ter\u00e7a-feira, 24, uma s\u00e9rie de medidas para aliviar o impacto da Covid-19 na regi\u00e3o, como a isen\u00e7\u00e3o de taxas e rendas e o deferimento do pagamento das faturas da \u00e1gua.\n\u201cCom o evoluir da situa\u00e7\u00e3o da Covid-19, num contexto de incerteza, e de forma a acompanhar, nas mat\u00e9rias de compet\u00eancia municipal, aquelas que t\u00eam sido as orienta\u00e7\u00f5es e decis\u00f5es do governo\u201d, os 16 munic\u00edpios algarvios decidiram adotar mais medidas de apoio a popula\u00e7\u00f5es e empres\u00e1rios."},"remaining_content":{"0":"O Algarve soma agora um total de 62 casos de infe\u00e7\u00e3o por Covid-19 e teve o seu maior n\u00famero di\u00e1rio (16) no dia de ontem, com uma subida de 34,7% face a segunda-feira.\nO deferimento, at\u00e9 maio, do pagamento das faturas da \u00e1gua foi uma das medidas aprovadas. Posteriormente, informou a AMAL em comunicado, ser\u00e3o \u201ccriadas condi\u00e7\u00f5es para serem pagas em presta\u00e7\u00f5es\u201d.\nAs autarquias decidiram ainda o deferimento e\/ou isen\u00e7\u00e3o de pagamento de rendas dos equipamentos p\u00fablicos concessionados e a isen\u00e7\u00e3o das taxas de ocupa\u00e7\u00e3o da via p\u00fablica, de publicidade e taxa tur\u00edstica.\nO munic\u00edpio de Vila Real de Santo Ant\u00f3nio, por se encontrar sob interven\u00e7\u00e3o do Fundo de Apoio Municipal, n\u00e3o poder\u00e1, para j\u00e1, adotar as medidas acima referidas, encontrando-se, no entanto, a dialogar com aquela entidade, a fim de lhe ser permitida a ado\u00e7\u00e3o de algumas medidas de apoio \u00e0 popula\u00e7\u00e3o no contexto da pandemia.\nOs restantes munic\u00edpios v\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o da sua realidade e da sua capacidade financeira, adequar estas medidas \u00e0 especificidade de cada territ\u00f3rio, podendo tomar decis\u00f5es mais alargadas neste \u00e2mbito.\n\u201cA situa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 regularmente acompanhada e, no final de maio, a necessidade de manter ou lan\u00e7ar novas medidas ser\u00e1 equacionada\u201d, frisou a AMAL.\nQuanto ao apoio social, os autarcas sublinharam o esfor\u00e7o que todos os munic\u00edpios est\u00e3o a desenvolver no sentido de identificar a popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel (idosos, os portadores de doen\u00e7as autoimunes, doen\u00e7as cr\u00f3nicas, com mobilidade reduzida, os mais isolados, entre outros) \u201cpara que n\u00e3o lhes falte apoios na aquisi\u00e7\u00e3o e entrega de alimentos, produtos de higiene e medicamentos, permitindo que esta franja da popula\u00e7\u00e3o possa permanecer em casa\u201d.\nA medida tem sido desenvolvida com as pr\u00f3prias equipas das c\u00e2maras municipais, volunt\u00e1rios das IPSS, clubes, associa\u00e7\u00f5es e outras entidades que t\u00eam demonstrado a sua disponibilidade para ajudar.\nOutra das \u00e1reas que tem tido relev\u00e2ncia diz precisamente respeito aos condicionalismos e apoio \u00e0 atividade econ\u00f3mica.\n\u201cFace aos efeitos das restri\u00e7\u00f5es ditadas pelo governo, ser\u00e1, em articula\u00e7\u00e3o com os tecidos empresariais dos concelhos, avaliada a poss\u00edvel implementa\u00e7\u00e3o de medidas minimizadoras deste impacto\u201d, garantiu a AMAL.\nA AMAL sugere que os mun\u00edcipes consultem os canais de comunica\u00e7\u00e3o de cada autarquia (sites institucionais e p\u00e1ginas de Facebook dos munic\u00edpios) para conhecerem, detalhadamente, as medidas que est\u00e3o a ser implementadas em cada territ\u00f3rio.\nA pandemia Covid-19 j\u00e1 infetou cerca de 441 mil pessoas em mais de 190 pa\u00edses e regi\u00f5es, provocando mais de 19.700 mortos.\nEm Portugal, que se encontra em estado de emerg\u00eancia desde 19 de mar\u00e7o, a Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade registava, at\u00e9 \u00e0s 23:59 horas de ter\u00e7a-feira, 24, 2.995 casos de infe\u00e7\u00e3o (62 no Algarve) e 43 \u00f3bitos (um na regi\u00e3o algarvia)."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"DIASUL0020200325eg3p0008h"}}