{"headlines":{"0":"O ar de Portugal (e o da Europa) est\u00e1 menos polu\u00eddo. A culpa \u00e9 do coronav\u00edrus"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"291 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Ag\u00eancia Europeia do Ambiente (AEA) confirmou esta quarta-feira \u201cgrandes redu\u00e7\u00f5es\u201d de poluentes atmosf\u00e9ricos na Europa, devido \u00e0s medidas de conten\u00e7\u00e3o da covid-19, e diz que em alguns locais a redu\u00e7\u00e3o foi para metade.\nEm comunicado, a AEA diz que as redu\u00e7\u00f5es, em particular de di\u00f3xido de azoto (NO2), se devem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fego e de outras actividades, especialmente em cidades com medidas de conten\u00e7\u00e3o."},"remaining_content":{"0":"\u201cOs dados da AEA mostram uma imagem precisa da queda da polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica, especialmente devido \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fego nas cidades. No entanto, abordar problemas da qualidade do ar a longo prazo requer pol\u00edticas ambiciosas e investimentos continuados\u201d, refere o director executivo, Hans Bruyninckx.\nEm Lisboa, segundo os dados, os n\u00edveis m\u00e9dios de NO2 (poluente emitido especialmente pelos transportes rodovi\u00e1rios) ca\u00edram 40% numa semana. Comparando com o mesmo per\u00edodo do ano passado a redu\u00e7\u00e3o foi de 51%.\nAs redu\u00e7\u00f5es verificam-se em muitas cidades europeias. De acordo com o documento, em Mil\u00e3o (It\u00e1lia) as concentra\u00e7\u00f5es m\u00e9dias de NO2 no \u00faltimo m\u00eas desceram 24% em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00eas anterior, um valor semelhante ao de Roma. Em Barcelona (Espanha) a queda de NO2 foi de 40% de uma semana para a outra e em Madrid a redu\u00e7\u00e3o foi de 56%.\nA AEA lembra que a polui\u00e7\u00e3o do ar prejudica a sa\u00fade e pode levar a doen\u00e7as respirat\u00f3rias e cardiovasculares e sublinha que ainda n\u00e3o \u00e9 claro se a exposi\u00e7\u00e3o cont\u00ednua \u00e0 polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica pode piorar a condi\u00e7\u00e3o das pessoas com covid-19.\nOs dados sobre a polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica foram recolhidos atrav\u00e9s de uma rede de mais de 4000 esta\u00e7\u00f5es locais de medi\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o em toda a Europa."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200325eg3p001ej"}}