{"headlines":{"0":"Diogo Santos: \u00abNingu\u00e9m est\u00e1 habituado a ter jogadores a trabalhar \u00e0 dist\u00e2ncia\u00bb"},"pub_date":{"0":"26 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"783 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"M\u00e9dico fala sobre o coronav\u00edrus que em algumas pessoas pode ser curado com \"canjinha e ch\u00e1 de lim\u00e3o\"\nDiogo Santos, diretor cl\u00ednico do Boavista, abordou com a LigaPortugal a nova tem\u00e1tica vigente, em fun\u00e7\u00e3o do recolhimento obrigat\u00f3rio das equipas, o que o obriga a um trabalho bem diferente da sua parte. O respons\u00e1vel pelo departamento m\u00e9dico dos axadrezados explicou de que forma garante a sa\u00fade e prepara\u00e7\u00e3o f\u00edsica do plantel, reconhecendo a dificuldade da sua tarefa, uma vez que o futebol \"\u00e9 trabalho de equipa\". Diogo Santos faz um \"acompanhamento di\u00e1rio\" do estado dos jogadores, assumindo a supervis\u00e3o para procurar minimizar os efeitos da paragem da competi\u00e7\u00e3o."},"remaining_content":{"0":"Enquanto m\u00e9dico de uma equipa profissional, como \u00e9 que se prepara os jogadores numa situa\u00e7\u00e3o destas?\nN\u00e3o \u00e9 um trabalho f\u00e1cil, porque isto \u00e9 uma novidade para todos n\u00f3s. Ningu\u00e9m est\u00e1 habituado a ter os jogadores a trabalhar \u00e0 dist\u00e2ncia, porque futebol \u00e9 um trabalho de equipa e ter cada um em sua casa, com alguns dos recursos que temos no clube - mas n\u00e3o todos - \u00e9 sempre um desafio. Quer da parte do departamento m\u00e9dico, quer da parte da equipa t\u00e9cnica, h\u00e1 um acompanhamento di\u00e1rio dos atletas e uma programa\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios para eles poderem fazer em casa, de forma a tentarmos mitigar um pouco esta paragem, vigiando ainda eventuais sintomas para ter a certeza de que n\u00e3o somos apanhados desprevenidos.\nPercebeu, desde in\u00edcio, a dimens\u00e3o que este v\u00edrus podia vir a atingir?\nDe in\u00edcio n\u00e3o est\u00e1vamos \u00e0 espera de que o v\u00edrus tomasse estas propor\u00e7\u00f5es, mas assim que come\u00e7aram a aparecer os primeiros casos na Europa fomos percebendo que ir\u00edamos ter algo deste g\u00e9nero. Fomos entrando em contacto com os especialistas na \u00e1rea, para percebermos melhor as implica\u00e7\u00f5es que isto podia ter e, a partir da\u00ed, fomos informando os nossos atletas desta possibilidade. Mesmo antes da paragem das competi\u00e7\u00f5es, os nossos atletas e toda a gente que envolve o clube j\u00e1 tinham medidas de preven\u00e7\u00e3o acrescidas, e depois confirmando-se a pandemia esses cuidados tiveram de ser aumentados, at\u00e9 \u00e0 paragem que acabou mesmo por acontecer.\nQuais s\u00e3o as particularidades mais perigosas deste v\u00edrus e quais s\u00e3o as formas mais eficazes de as combatermos?\nN\u00f3s sabemos que 80% das pessoas que t\u00eam este v\u00edrus ou t\u00eam sintomas muito ligeiros, ou s\u00e3o assintom\u00e1ticos, e, portanto, para essas pessoas canjinha e ch\u00e1 com lim\u00e3o vai ser suficiente para se curarem. Infelizmente, temos tamb\u00e9m muitos casos graves. Ao contr\u00e1rio de uma gripe, temos uma percentagem elevada de indiv\u00edduos que precisam de ventila\u00e7\u00e3o assistida e, por isso, requerem cuidados m\u00e9dicos altamente especializados. Os cuidados a ter passam por tudo o que tem sido recomendado pela Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade e, felizmente, tem sido veiculado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o social. O isolamento social \u00e9 extremamente importante para quebrar cadeias de cont\u00e1gio, tamb\u00e9m a lavagem de m\u00e3os regular \u00e9 fundamental, e se tivermos esses cuidados reduzimos muito a probabilidade de termos uma doen\u00e7a grave ou de contaminarmos aqueles de quem mais gostamos.\nQuais as suas esperan\u00e7as para as pr\u00f3ximas semanas?\n\u00c9 complicado fazer previs\u00f5es nesta altura. O que n\u00f3s recomendamos \u00e9 que as pessoas saiam o m\u00ednimo poss\u00edvel de casa, de forma a que o n\u00famero de infetados com uma patologia grave ao mesmo tempo, seja o menor poss\u00edvel e o Sistema Nacional de Sa\u00fade possa cuidar de todos aqueles que precisam de cuidados hospitalares mais exigentes. Se todos n\u00f3s fizermos isso, provavelmente o crescimento n\u00e3o ser\u00e1 t\u00e3o alto como era inicialmente expect\u00e1vel e poderemos prolongar a incid\u00eancia desta patologia durante mais tempo, de forma a podermos ter menos pessoas a necessitar de cuidados hospitalares especializados ao mesmo tempo. Diria que vai demorar ainda bastante tempo at\u00e9 conseguirmos voltar \u00e0 normalidade, mas acredito que o futebol, tal como deu o exemplo ao fechar portas numa fase precoce da doen\u00e7a, tamb\u00e9m poder\u00e1 dar o exemplo quando for altura de retomar a normalidade.\nEnt\u00e3o, estender a doen\u00e7a ao longo do tempo pode ser ben\u00e9fico, na medida em que permite distribuir melhor os cuidados dispon\u00edveis, \u00e9 isso?\nExatamente, parece ser essa a melhor estrat\u00e9gia para evitarmos o maior n\u00famero de mortes poss\u00edvel. Fala-se muito em aplanar a curva, e o aplanar a curva \u00e9 exatamente tentarmos ter uma menor incid\u00eancia de novos casos por dia. A maneira de lidarmos com esta doen\u00e7a vai passar muito por ganharmos imunidade de grupo, e s\u00f3 podemos ganhar imunidade de grupo com uma eventual vacina ou estando expostos \u00e0 mesma, e, portanto, o objetivo ser\u00e1 que haja um menor n\u00famero de pessoas poss\u00edvel, a cada momento, a ter esta doen\u00e7a, de forma a que nos casos graves possa ser providenciado o apoio m\u00e9dico necess\u00e1rio.\n "},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/26"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/26"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200326eg3q000xr"},"has_corona_label":{"0":true}}