{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Mais de 400 estudantes de Erasmus est\u00e3o em It\u00e1lia"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"490 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Mais de 400 estudantes portugueses est\u00e3o em programas Erasmus em institui\u00e7\u00f5es de ensino superior italianas, pa\u00eds em quarentena for\u00e7ada por causa do surto de covid-19, revela um despacho esta quinta-feira publicado em suplemento em Di\u00e1rio da Rep\u00fablica\nNeste momento, est\u00e3o identificados cerca de 3250 estudantes do ensino superior portugu\u00eas, potencialmente ausentes do pa\u00eds e em mobilidade na Europa, em diversas institui\u00e7\u00f5es de ensino superior europeias ou locais de est\u00e1gio, no \u00e2mbito do Programa Erasmus."},"remaining_content":{"0":"\u201cS\u00f3 em institui\u00e7\u00f5es de ensino superior italianas, pa\u00eds em situa\u00e7\u00e3o de quarentena for\u00e7ada por causa da doen\u00e7a Covid-19, contam-se 432 estudantes\u201d, l\u00ea-se no despacho do Governo, hoje publicado em Di\u00e1rio da Rep\u00fablica e assinado h\u00e1 uma semana, em 12 de Mar\u00e7o, pelos ministros da Ci\u00eancia, Tecnologia e Ensino Superior, Educa\u00e7\u00e3o e Trabalho, Solidariedade e Seguran\u00e7a Social.\nO diploma delega no grupo de representantes das autoridades nacionais (GRAN) a compet\u00eancia para a pr\u00e1tica dos \u201cactos necess\u00e1rios \u00e0 gest\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o dos estudantes nacionais que est\u00e3o em Erasmus durante este per\u00edodo, quer em institui\u00e7\u00f5es europeias, quer em institui\u00e7\u00f5es fora da Europa\u201d.\nO ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, Augusto Santos Silva, anunciou esta quinta-feira estar a contactar os cerca de 3 mil estudantes Erasmus que querem regressar a Portugal e reconheceu que n\u00e3o contactou alguns por desconhecimento da sua situa\u00e7\u00e3o.\nNos \u00faltimos dias, centenas de estudantes portugueses de Erasmus espalhados por v\u00e1rios pa\u00edses europeus queixaram-se de falta de apoio para regressar a casa, devido \u00e0s restri\u00e7\u00f5es de circula\u00e7\u00e3o para conter a propaga\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus.\nO Governo, no despacho, lembra a declara\u00e7\u00e3o de pandemia SARS-CoV-2 decretada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, as medidas de conten\u00e7\u00e3o da eventual propaga\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a por covid-19, e que cabe ao Governo Portugu\u00eas, em articula\u00e7\u00e3o com as autoridades de sa\u00fade p\u00fablica, tomar medidas relativamente a cidad\u00e3os nacionais, designadamente estudantes do ensino superior ausentes do territ\u00f3rio nacional a frequentar o Programa Erasmus+.\nNo despacho, o executivo designa, como ponto de contacto, o director-geral da Direc\u00e7\u00e3o-Geral do Ensino Superior, Jo\u00e3o Queiroz, \u201ccujos servi\u00e7os passam a prestar a necess\u00e1ria articula\u00e7\u00e3o com todas as institui\u00e7\u00f5es de ensino superior e com os estudantes em mobilidade\u201d, no \u00e2mbito do Programa Erasmus+. \u201cO presente despacho produz efeitos imediatos desde a sua assinatura\u201d, em 12 de Mar\u00e7o, determina o executivo.\nPortugal encontra-se em estado de emerg\u00eancia depois de a Assembleia da Rep\u00fablica ter aprovado na quarta-feira o decreto que lhe foi submetido pelo Presidente da Rep\u00fablica, com o objectivo de combater a pandemia de covid-19, ap\u00f3s a proposta ter recebido pareceres favor\u00e1veis do Conselho de Estado e do Governo. Esta quinta-feira, o Conselho de Ministros aprovou as medidas que concretizam o estado de emerg\u00eancia.\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da Covid-19, infectou mais de 235 mil pessoas em todo o mundo, das quais mais de 9.800 morreram."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200320eg3k0002w"},"has_corona_label":{"0":true}}