{"headlines":{"0":"Para al\u00e9m da tempestade viral"},"author":{"0":"Por El\u00edsio Estanque"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico"},"word_count":{"0":"1282 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A inc\u00f3gnita \u00e9 saber at\u00e9 que ponto a sociedade ser\u00e1 capaz, no rescaldo, de repor os mecanismos de regula\u00e7\u00e3o\nDesconhecemos ainda a dimens\u00e3o da cat\u00e1strofe causada pela pandemia da covid-19, mas \u00e9 quase certo que as consequ\u00eancias sociais e econ\u00f3micas do atual surto ir\u00e3o ser profundas. Para al\u00e9m do terr\u00edvel impacto imediato, \u00e9 previs\u00edvel que as sequelas se prologuem no tempo e ganhem um alcance estrutural nas nossas sociedades. Consideremos, desde logo, o campo laboral, mas tamb\u00e9m o papel do Estado social nos setores nevr\u00e1lgicos das nossas democracias. A grande inc\u00f3gnita \u00e9 saber at\u00e9 que ponto a sociedade ser\u00e1 capaz, no rescaldo deste temor global, de construir novos mecanismos de regula\u00e7\u00e3o e se eles poder\u00e3o assegurar a harmonia e coes\u00e3o ou se as mudan\u00e7as em curso abrir\u00e3o caminho para mais instabilidade, convuls\u00e3o e viol\u00eancia. Ambos os cen\u00e1rios s\u00e3o admiss\u00edveis, embora se espere que esta dolorosa aprendizagem nos ajude a abrir novos horizontes que nos devolvam a esperan\u00e7a."},"remaining_content":{"0":"J\u00e1 sabemos que as democracias ocidentais t\u00eam vindo a resvalar para um estado ag\u00f3nico, de crescente corros\u00e3o e perversidade, onde a legitimidade constitucional e as institui\u00e7\u00f5es se vergam perante poderes e for\u00e7as ileg\u00edtimas. N\u00e3o se espera que os processos em curso na economia e no mercado de emprego sejam travados de repente. Como assinalei num texto recente, a fragmenta\u00e7\u00e3o e a flexibiliza\u00e7\u00e3o no campo laboral tendem a acentuar-se, \"dando continuidade a processos em curso como o outsourcing, a subcontrata\u00e7\u00e3o, o trabalho tempor\u00e1rio, o trabalho a tempo parcial, o trabalho independente, etc., que continuam a expandir-se, multiplicando as formas e v\u00ednculos contratuais e ampliando as tarefas \u00e0 dist\u00e2ncia, a individualiza\u00e7\u00e3o, a digitaliza\u00e7\u00e3o\" (jornal P\u00daBLICO, 27\/1\/2020). Num mundo desigual \u00e9 flagrante o contraste entre os que beneficiam da revolu\u00e7\u00e3o digital e os restantes, isto \u00e9, entre os inclu\u00eddos e os exclu\u00eddos. Acrescentava-se ainda no mesmo texto que \"a grande maioria dos novos ocupados atrav\u00e9s da ?uberiza\u00e7\u00e3o', das ?work platforms', do ?trabalho \u00e0 dist\u00e2ncia', etc., vem somar-se aos milh\u00f5es j\u00e1 existentes, uma massa de gente que subsiste nas periferias do sistema (sem quaisquer direitos ou prote\u00e7\u00e3o) e que lhe serve de alimento. O trabalho manual continua a ser central, embora menos discutido porque se metamorfoseou e se tornou mais opaco\".\nOra, perante os apelos e imposi\u00e7\u00f5es atuais para generalizar o trabalho \u00e0 dist\u00e2ncia, n\u00e3o restam d\u00favidas de que ir\u00e1 agravar-se a tend\u00eancia num cen\u00e1rio de p\u00f3s-coronavirus, at\u00e9 porque isso vai ao encontro dos interesses de muitas empresas. Talvez as mesmas que se apressam agora a promover despedimentos em massa. Apesar disso, torna-se premente a necessidade de manter a produ\u00e7\u00e3o a funcionar, mesmo em tempos de exce\u00e7\u00e3o, nomeadamente em atividades produtivas e servi\u00e7os diretamente relacionados com as novas necessidades. E, no curto prazo, a manter-se o panorama atual, ir\u00e1 provavelmente notar-se ainda mais a import\u00e2ncia do trabalhador manual. O teletrabalho e as plataformas digitais est\u00e3o a ganhar uma nova centralidade nos dias de chumbo que estamos a viver, mas devemos lembrar-nos de que o p\u00e3o, os legumes, o leite e as pizzas que nos chegam agora \u00e0 entrada da porta n\u00e3o ca\u00edram do c\u00e9u nem s\u00e3o fabricados nos ambientes inform\u00e1ticos. S\u00e3o fruto do esfor\u00e7o de trabalhadores reais, gente de carne e osso, porventura a trabalhar em condi\u00e7\u00f5es ainda mais prec\u00e1rias e desumanas do que as dos entregadoresque os transportam at\u00e9 nossa casa.\nSe a ind\u00fastria parar totalmente, a economia vai-se ressentir de forma devastadora. Mas, no momento presente, em Portugal, s\u00f3 com a mobiliza\u00e7\u00e3o geral dos empregados, por exemplo, nas empresas que fabricam intensivamente m\u00e1scaras e vestu\u00e1rio hospitalar (como foi noticiado em unidades produtivas em Barcelos e Penafiel, onde se trabalha 24 horas por dia) para fazer face \u00e0s necessidades das institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade neste momento de afli\u00e7\u00e3o, se pode evitar que muitas mais vidas estejam em risco. Ou seja, \u00e9 a for\u00e7a de trabalho a mola real da economia, esteja ela localizada na periferia das nossas cidades ou na periferia do sistema mundial. \u00c9 certo que os trabalhadores do setor dos servi\u00e7os, os elos que fazem fluir o teletrabalho ou os que, em casa, alimentam as startups e o funcionamento de milhares de organiza\u00e7\u00f5es, s\u00e3o igualmente decisivos e precisam de ser (mas n\u00e3o s\u00e3o) devidamente enquadrados e reconhecidos nos seus direitos. Empreendedores da sua pr\u00f3pria precariedade, trabalhadores em nome individual, segmentos vulner\u00e1veis, prestadores de servi\u00e7os tantas vezes usados por empresas de trabalho tempor\u00e1rio sem escr\u00fapulos, engrossam desde h\u00e1 d\u00e9cadas o ex\u00e9rcito do \"ciberproletariado\" do s\u00e9culo XXI, como lhes chamou a soci\u00f3loga brit\u00e2nica Ursula Huws. \u00c9 poss\u00edvel, diria mesmo, \u00e9 desej\u00e1vel, que as circunst\u00e2ncias excecionais que hoje atravessamos ajudem a despertar consci\u00eancias quanto \u00e0 import\u00e2ncia crucial do trabalho, dos trabalhadores e seus direitos.\nEssa dimens\u00e3o vai ao encontro do segundo aspeto que gostaria de destacar. O momento \u00e9 particularmente prop\u00edcio para testar o papel do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas perante a hegemonia do mercado e da narrativa neoliberal. O valor do trabalho, das pol\u00edticas p\u00fablicas e dos direitos sociais ganham agora uma nova luz. At\u00e9 o Presidente Macron, tantas vezes apontado como o paradigma do neoliberalismo na UE, declarou h\u00e1 dias: \"Precisamos amanh\u00e3 de tirar li\u00e7\u00f5es do momento que atravessamos, questionar o modelo de desenvolvimento que o nosso mundo escolheu h\u00e1 d\u00e9cadas e que mostra as suas falhas \u00e0 luz do dia, precisamos questionar as fraquezas das nossas democracias. O que revela esta pandemia \u00e9 que a sa\u00fade gratuita, sem condi\u00e7\u00f5es de rendimento, de hist\u00f3ria pessoal ou profissional e o nosso Estado-provid\u00eancia n\u00e3o s\u00e3o custos ou encargos, mas bens preciosos, vantagens indispens\u00e1veis quando o destino bate \u00e0 porta. O que esta pandemia revela \u00e9 que existem bens e servi\u00e7os que devem ficar fora das leis do mercado. (?) As pr\u00f3ximas semanas e os pr\u00f3ximos meses necessitar\u00e3o de decis\u00f5es de rutura neste sentido\". (comunica\u00e7\u00e3o ao pa\u00eds na France TV, 12\/3\/2020).\n\u00c9 claro que estas palavras valem o que valem. Mas, olhando o mapa mundial, estamos perante um quadro que coloca de novo \u00e0 prova o papel da Europa nos rearranjos urgentes que esta calamidade evidencia. Em Portugal, temos assistido, nos \u00faltimos dias, a uma mobiliza\u00e7\u00e3o sem precedentes desde o 25 de Abril, com a sociedade e a generalidade dos atores pol\u00edticos a mostrar um sentimento espont\u00e2neo de solidariedade para com os profissionais do SNS. Mesmo as medidas do Governo, apesar do seu car\u00e1cter dr\u00e1stico, e seguramente por causa dele, t\u00eam merecido o apoio dos portugueses. Ningu\u00e9m pode garantir at\u00e9 onde este cen\u00e1rio nos ir\u00e1 conduzir, mas \u00e9 em momentos cruciais para a vida p\u00fablica, como o atual, que novas orienta\u00e7\u00f5es e estrat\u00e9gias pol\u00edticas poder\u00e3o ser tra\u00e7adas. Como a hist\u00f3ria j\u00e1 provou, \u00e9 dos destro\u00e7os das calamidades, pandemias ou guerras devastadoras que podem nascer novas lideran\u00e7as, capazes de definir novos rumos. Importa inverter o recente curso mercantilista e privatista que temos vivido. A apropria\u00e7\u00e3o ego\u00edsta dos benef\u00edcios, conjugada com a coletiviza\u00e7\u00e3o dos custos, \u00e9 o des\u00edgnio de alguns interesses instalados, nomeadamente no setor da sa\u00fade ou no setor financeiro, mas n\u00e3o tem que ser sempre assim.\nN\u00e3o sabemos quando ir\u00e1 passar esta tempestade nem se a ela se seguir\u00e1 a bonan\u00e7a ou tempos ainda mais tempestuosos. A paisagem social a que nos acostum\u00e1mos ao longo do \u00faltimo s\u00e9culo pode alterar-se de forma irrevers\u00edvel. E, aqui, o papel ativo da sociedade civil e das institui\u00e7\u00f5es assume um car\u00e1ter decisivo, desde que se saiba distinguir entre os padr\u00f5es comportamentais pautados pela consci\u00eancia c\u00edvica das puls\u00f5es desencadeadas por instintos de medo e de p\u00e2nico. Se estas \u00faltimas constituem o h\u00famus do fanatismo identit\u00e1rio que amea\u00e7a a Europa e o mundo, as primeiras s\u00e3o o reposit\u00f3rio da esperan\u00e7a na reinven\u00e7\u00e3o civilizacional de que necessitamos, a come\u00e7ar pelo projeto europeu."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"PUBLO00020200325eg3p00007"}}