{"headlines":{"0":"Psic\u00f3loga come\u00e7a a atender pais em Cabo Verde por ansiedade causada pela Covid-19"},"author":{"0":"ECV com Lusa"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"911 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nKika Freyre afirma que o medo da confirma\u00e7\u00e3o da covid-19 em Cabo Verde \u201cdesorganizou emocionalmente\u201d as pessoas, gerando comportamentos de ansiedade, choros e retorno de medos que j\u00e1 haviam sido ultrapassados."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA psic\u00f3loga Kika Freyre disse esta ter\u00e7a-feira que j\u00e1 come\u00e7ou a atender urg\u00eancias psicol\u00f3gicas de pais de crian\u00e7as e adolescentes em Cabo Verde, com comportamentos de ansiedade, choros e medos, ap\u00f3s o primeiro caso do novo coronav\u00edrus no pa\u00eds.\nEm declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ag\u00eancia Lusa, a psic\u00f3loga cabo-verdiana-brasileira e tamb\u00e9m docente universit\u00e1ria avan\u00e7ou que os casos come\u00e7aram a surgir com o clima de tens\u00e3o que se instalou logo ap\u00f3s o an\u00fancio do primeiro caso do novo coronav\u00edrus no pa\u00eds, na sexta-feira.\nSem avan\u00e7ar n\u00fameros e casos concretos, Kika Freyre afirmou que o medo da confirma\u00e7\u00e3o da covid-19 em Cabo Verde \u201cdesorganizou emocionalmente\u201d as pessoas, gerando comportamentos de ansiedade, choros e retorno de medos que j\u00e1 haviam sido ultrapassados.\nA especialista tamb\u00e9m deu conta de \u201ccomportamentos obsessivos\u201d de lavar as m\u00e3os ou passar \u00e1lcool gel, de adolescentes irritados com o isolamento imposto, amea\u00e7ando n\u00e3o colaborar com as medidas restritivas decretadas pelo Governo.\n\u201cEnt\u00e3o os pais tamb\u00e9m tomados pelas incertezas do cen\u00e1rio e a suspens\u00e3o das consultas, t\u00eam estado aflitos a buscar compreender o que se passa e recomenda\u00e7\u00f5es sobre o que fazer\u201d, explicou.\nKika Freyre revelou que j\u00e1 solicitou uma Linha Verde gratuita \u00e0 operadora Cabo Verde Telecom para este efeito, estando a aguardar as burocracias para a instala\u00e7\u00e3o na sua cl\u00ednica, o que acredita poder\u00e1 acontecer at\u00e9 quarta-feira.\n\u201c\u00c9 uma forma de colaborar para evitar o caos. As pessoas ainda n\u00e3o se deram conta da gravidade da situa\u00e7\u00e3o\u201d, alertou, acrescentando que a ideia de f\u00e9rias escolares antecipadas parece ter pegado mais que a necessidade de isolamento social.\n\u201cA ficha parece que ainda n\u00e3o caiu por c\u00e1. Penso eu que as crian\u00e7as est\u00e3o mais consciencializadas que os adultos e talvez por isso tamb\u00e9m refletindo mais medo. Ou qui\u00e7\u00e1 tamb\u00e9m este comportamento dos adultos seja uma forma de negar o risco e n\u00e3o sofrer com ele\u201d, argumentou.\nO Governo cabo-verdiano antecipou para segunda-feira o in\u00edcio das f\u00e9rias escolares da P\u00e1scoa em todos os estabelecimentos de ensino do pr\u00e9-escolar, b\u00e1sico e secund\u00e1rio do pa\u00eds, como medida de conten\u00e7\u00e3o face \u00e0 pandemia de covid-19.\nA medida foi tomada dois dias antes de o pa\u00eds registar o primeiro caso da doen\u00e7a, que aumentaram para tr\u00eas, e as aulas regulares dever\u00e3o ser retomadas em 13 de abril, contudo, \u201csem preju\u00edzo\u201d de a decis\u00e3o ser reavaliada, \u201cpodendo ser prorrogada ou n\u00e3o, conforme evolu\u00e7\u00e3o\u201d da covid-19.\nAssim, milhares de crian\u00e7as est\u00e3o em casa, uma situa\u00e7\u00e3o in\u00e9dita no pa\u00eds, que para a psic\u00f3loga vai exigir paci\u00eancia e criatividade e aconselhou os pa\u00eds a manter conversa clara e sensata com os filhos por causa do novo coronav\u00edrus.\nPreferindo chamar este per\u00edodo de isolamento social e n\u00e3o antecipa\u00e7\u00e3o de f\u00e9rias, Kika Freyre considerou a medida \u201cextremamente necess\u00e1ria e fundamental\u201d, notando que, se for levada \u00e0 risca, ter\u00e1 grande impacto.\n\u201cPela nossa sa\u00fade, pela sa\u00fade coletiva e para evitar o colapso dos hospitais como temos visto tamb\u00e9m. Ficar em casa \u00e9 um direito nosso e do nosso vizinho para que n\u00e3o nos contaminemos nem contaminemos algu\u00e9m sem saber\u201d, apelou.\nRelativamente \u00e0s crian\u00e7as, entende que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil conciliar tudo e que \u201crequer um extra de paci\u00eancia e criatividade\u201d e o sentido de as incluir nas atividades que a nova rotina obrigat\u00f3ria imp\u00f5e.\n\u201c\u00c9 importante guardarmos energia, n\u00e3o tentarmos, neste momento, ser a m\u00e3e perfeita, que oferece s\u00f3 as atividades mais bacanas e consegue manter uma rotina ultra saud\u00e1vel e equilibrada. Essa cobran\u00e7a \u00e9 cansativa e precisamos de energia. N\u00e3o sabemos quanto tempo este isolamento vai durar. Precisamos manter a nossa sa\u00fade mental, porque a dos nossos filhos, em grande parte, depender\u00e1 da nossa\u201d, frisou a tamb\u00e9m m\u00e3e de dois filhos menores.\nNesta altura, Kika Freyre defendeu que n\u00e3o h\u00e1 problema em deixar as crian\u00e7as fazerem muitas atividades, como assistir a muitos desenhos animados, usar \u2018tablet\u2019 ou ver televis\u00e3o mais que o normal, fazer exerc\u00edcios da escola, pinturas, grafismos, transforma\u00e7\u00e3o de objetos e cria\u00e7\u00e3o de brinquedos.\n\u201cSem culpa, sem ter que dar tanta explica\u00e7\u00e3o, sem se sentir a pior das m\u00e3es neste momento. Precisamos dar aquilo que pudermos dar nos mantendo s\u00e3s, esse \u00e9 o segredo\u201d, apontou a cl\u00ednica.\nPara Kika Freire, \u00e9 preciso conversar com os filhos \u201cde forma clara e sensata\u201d, porque isso ir\u00e1 sosseg\u00e1-los acerca do que se passa, mas tamb\u00e9m constitui uma \u201coportunidade \u00fanica\u201d, jamais vivia em todo o planeta, de conviv\u00eancia familiar.\n\u201cVamos conviver juntos com o t\u00e9dio. Com o t\u00e9dio e com tudo de bom que ele tamb\u00e9m oferece\u201d, aconselhou, esperando que com a conviv\u00eancia de pa\u00eds e filhos possamos alimentar a nossa criatividade e a criatividade natural da inf\u00e2ncia.\nPara a psic\u00f3loga cl\u00ednica, estamos todos perante uma grande oportunidade de crescimento individual, coletivo, como na\u00e7\u00e3o e como planeta. \u201cAos que puderem, aproveitem-na\u201d, concluiu.\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da covid-19, j\u00e1 infetou mais de 360 mil pessoas em todo o mundo, das quais cerca de 17.000 morreram.\nDepois de surgir na China, em dezembro, o surto espalhou-se por todo o mundo, o que levou a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade a declarar uma situa\u00e7\u00e3o de pandemia.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200324eg3o000b7"}}