{"headlines":{"0":"A economia portuguesa e o Covid-19"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"Expresso"},"word_count":{"0":"266 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Portugal e a economia portuguesa entram na crise do Covid-19 com duas fragilidades relevantes: uma d\u00edvida p\u00fablica muito elevada e uma grande depend\u00eancia do turismo.\nCom os mercados acionistas em baixa e os bancos centrais a baixarem as suas taxas de juro, o dinheiro concentrar-se-\u00e1 nas d\u00edvidas p\u00fablicas, tentando perder menos."},"remaining_content":{"0":"\u00c9 de esperar uma descida de taxas mas n\u00e3o em todos os riscos, sendo tamb\u00e9m de esperar um aumento do pre\u00e7o a pagar pelos riscos mais elevados: como aconteceu aos \u20ac1181 milh\u00f5es de d\u00edvida p\u00fablica portuguesa colocados pelo IGCP na passada quarta-feira, a cinco e a dez anos, a taxas mais elevadas e com procuras ligeiramente inferiores \u00e0s verificadas nas emiss\u00f5es anteriores.\nA depend\u00eancia do turismo acarreta um risco de desacelera\u00e7\u00e3o ou mesmo de contra\u00e7\u00e3o da economia portuguesa superior ao dos pa\u00edses com quem nos comparamos, com efeitos na taxa de crescimento do PIB, na taxa de desemprego e, j\u00e1 agora, nas receitas e nas despesas p\u00fablicas.\nN\u00e3o creio, no entanto, que em ambas estas mat\u00e9rias seja tempo de grandes recrimina\u00e7\u00f5es.\nUma gest\u00e3o mais prudente das finan\u00e7as p\u00fablicas nos \u00faltimos anos daria hoje ao Governo portugu\u00eas maior capacidade para acudir \u00e0 tesouraria das empresas (como decidiu fazer, e bem) e \u00e0s necessidades das pessoas. Mas n\u00e3o seria suficiente para alterar as expectativas em mat\u00e9ria de taxa de juro, dependentes, no essencial, do enorme stock de d\u00edvida acumulado no passado.\nNo que se refere \u00e0 depend\u00eancia do turismo, \u00e9 o que \u00e9, a nossa vida, o nosso fado. H\u00e1 muito pior.\nDaniel Bessa\nOpini\u00e3o"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"EXPRESO020200317eg3e00024"},"has_corona_label":{"0":true}}