{"headlines":{"0":"Benfica pondera retirar OPA sobre SAD por \u201caltera\u00e7\u00e3o imprevis\u00edvel das circunst\u00e2ncias\u201d"},"author":{"0":"L\u00edgia Sim\u00f5es"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"706 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nBenfica prepara-se para pedir a revoga\u00e7\u00e3o da OPA com base em \u201caltera\u00e7\u00e3o imprevis\u00edvel das circunst\u00e2ncias\u201d devido aos efeitos da crise Covid-19."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nDevido \u00e0 crise do Covid-19, a Sport Lisboa e Benfica, SGPS pondera retirar a Oferta P\u00fablica de Aquisi\u00e7\u00e3o (OPA) sobre 28,06% das a\u00e7\u00f5es da Benfica SAD dispon\u00edveis no mercado, lan\u00e7ada a 18 de novembro e que estava h\u00e1 quatro meses a ser avaliada pelo regulador. Para retirar a oferta, que visava controlar 95% do capital da SAD, o Benfica ter\u00e1 de fazer o pedido, de forma fundamentada, \u00e0 Comiss\u00e3o do Mercado de Valores Mobili\u00e1rios (CMVM), onde argumentar\u00e1 \u201ca altera\u00e7\u00e3o imprevis\u00edvel e substancial das circunst\u00e2ncias\u201d devido aos efeitos da propaga\u00e7\u00e3o do novo v\u00edrus no pa\u00eds, nomeadamente no futebol que suspendeu o campeonato nacional. Mas a palavra final ser\u00e1 sempre do regulador que, at\u00e9 \u00e0 data, nunca aceitou esta possibilidade \u00e0 luz das regras das OPA.\nO Jornal Econ\u00f3mico sabe que o clube encarnado est\u00e1 a ponderar, h\u00e1 alguns dias, este pedido no \u00e2mbito das \u201cvicissitudes\u201d previstas nas regras das OPA. Caber\u00e1, no entanto, ao regulador avaliar se se aplicam as circunst\u00e2ncias excepcionais e decidir sobre a revoga\u00e7\u00e3o da OPA do Benfica. Uma possibilidade prevista no C\u00f3digo da CMVM e que est\u00e1 a ser analisada pelo clube, ap\u00f3s o an\u00fancio da oferta preliminar com as condi\u00e7\u00f5es da oferta e que apesar de ainda n\u00e3o ter o registo n\u00e3o pode, em condi\u00e7\u00f5es normais, ser retirada \u2013 s\u00f3 nos casos em que as OPA obt\u00eam arecer desfavor\u00e1vel do regulador.\nSobre a retirada da OPA do Benfica, o JE confrontou fonte oficial do clube que respondeu: \u201csobre esse assunto, neste momento, n\u00e3o h\u00e1 nada a comentar\u201d.\nO JE questionou tamb\u00e9m fonte oficial da CMVM sobre este pedido por parte do Benfica que escusou-se a qualquer coment\u00e1rio. \u201cN\u00e3o fazemos coment\u00e1rios\u201d, disse.\nDe acordo com o C\u00f3digo da CMVM no cap\u00edtulo referente \u00e0s vicissitudes das OPA, o artigo 128.\u00ba referente a altera\u00e7\u00e3o das circunst\u00e2ncias prev\u00ea: \u201cem caso de altera\u00e7\u00e3o imprevis\u00edvel e substancial das circunst\u00e2ncias que, de modo cognosc\u00edvel pelos destinat\u00e1rios, hajam fundado a decis\u00e3o de lan\u00e7amento da oferta, excedendo os riscos a esta inerentes, pode o oferente, em prazo razo\u00e1vel e mediante autoriza\u00e7\u00e3o da CMVM, modificar a oferta ou revog\u00e1-la\u201d.\nOu seja, o oferente pode fazer este pedido fundamentado, mas caber\u00e1 sempre \u00e0 CMVM avaliar e decidir a retirada da OPA com base na fundamenta\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es imprevis\u00edveis de circunst\u00e2ncias, um argumento que at\u00e9 \u00e0 data nunca foi aceite pela CMVM. A avalia\u00e7\u00e3o do regulador ser\u00e1 feita \u00e0 luz dos impactos das altera\u00e7\u00f5es imprevis\u00edveis e substanciais das circunst\u00e2ncias provocados pelos efeitos da crise do COVID-19, numa an\u00e1lise que n\u00e3o incidir\u00e1, em particular, na excepcionalidade do evento COVID-19. Do lado do clube dos encarnados, o JE sabe que os impactos provocados pelo novo coronav\u00edrus est\u00e3o a ser vistos ao n\u00edvel da necessidade de uma almofada financeira para fazer face \u00e0 crise do Covid-19 dado que esta nova realidade quase impossibilita planear as opera\u00e7\u00f5es financeiras com alguma previsibilidade.\nSobre a revoga\u00e7\u00e3o, o C\u00f3digo prev\u00ea que \u201ca oferta p\u00fablica s\u00f3 \u00e9 revog\u00e1vel nos termos do artigo 128.\u00ba\u201d. Ou seja, devido \u00e0s referidas altera\u00e7\u00f5es imprevis\u00edveis e substanciais das circunst\u00e2ncias como \u00e9 o caso da crise do COVID-19 que levou o futebol portugu\u00eas, e europeu, a parar, al\u00e9m dos efeitos econ\u00f3micos, financeiros e sociais que j\u00e1 levaram ao lan\u00e7amento de pacotes de medidas por parte do Governo para proteger as empresas e os trabalhadores.\nSegundo o C\u00f3digo da CMVM, a revoga\u00e7\u00e3o deve ser divulgada \u201cimediatamente\u201d, atrav\u00e9s de meios iguais aos utilizados para a divulga\u00e7\u00e3o do prospeto ou, no caso de este n\u00e3o ser exig\u00edvel, de meio de divulga\u00e7\u00e3o fixado pela CMVM.\nNa OPA, o Benfica \u00e9 dono de 40% da Benfica SAD e ainda det\u00e9m mais 23%, atrav\u00e9s da Benfica SGPS. Na oferta apresentada ofereceu cinco euros por cada a\u00e7\u00e3o dos 28,06% de a\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis no mercado. \u2013 que representa pagar 32 milh\u00f5es de euros aos investidores.\nArtigo publicado na edi\u00e7\u00e3o de 20-03-2020 do Jornal Econ\u00f3mico. Para ler a edi\u00e7\u00e3o completa, aceda aqui ao JE Leitor\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200320eg3k000gq"},"has_corona_label":{"0":true}}