{"headlines":{"0":"Cultura. UE lan\u00e7a inqu\u00e9rito sobre impacto do v\u00edrus"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"329 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O programa Europa Criativa quer perceber que impacto ter\u00e1 a pandemia nas pr\u00f3ximas semanas na atividade cultural e ind\u00fastrias criativas, para poder \"promover recomenda\u00e7\u00f5es para pol\u00edticas p\u00fablicas\".\nA Uni\u00e3o Europeia lan\u00e7ou esta quarta-feira um inqu\u00e9rito \u201conline\u201d, atrav\u00e9s do programa Europa Criativa, para avaliar o impacto da pandemia da doen\u00e7a Covid-19 nos setores cultural e criativo."},"remaining_content":{"0":"A partir das respostas a este inqu\u00e9rito, o Europa Criativa quer perceber que impacto ter\u00e1 a pandemia ao longo das pr\u00f3ximas semanas em toda a atividade cultural e das ind\u00fastrias criativas, para poder \u201cpromover recomenda\u00e7\u00f5es para pol\u00edticas p\u00fablicas\u201d, de \u00e2mbito europeu.Feiras, festivais e concertos cancelados, clubes e teatro fechados: as ind\u00fastrias culturais e criativas j\u00e1 est\u00e3o a ser economicamente afetadas pela propaga\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus\u201d, l\u00ea-se na p\u00e1gina do Europa Criativa.Para a Uni\u00e3o Europeia, a paralisa\u00e7\u00e3o generalizada do setor \u201cafetar\u00e1 a longo prazo\u201d todos os intervenientes, de pequena e grande escala, e \u201ccom efeitos econ\u00f3micos e sociais incompreens\u00edveis\u201d.\nNo curto inqu\u00e9rito, dispon\u00edvel em www.ecbnetwork.eu, a Uni\u00e3o Europeia pergunta, por exemplo, estimativas de perdas at\u00e9 ao final do ano, dimens\u00e3o da entidade cultural ou em que \u00e1rea art\u00edstica s\u00e3o geradas as vendas.O Europa Criativa \u00e9 o programa da Uni\u00e3o Europeia para apoiar o setor cultural e criativo, contando com tr\u00eas subprogramas para Media, Cultura e Media Mundus. Este ano termina o plano financeiro 2014-2020 do programa Europa Criativa, com um or\u00e7amento de 1,4 mil milh\u00f5es de euros. O pr\u00f3ximo programa, de 2021-2017, tem um or\u00e7amento de 1,8 mil milh\u00f5es de euros.O novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da Covid-19, j\u00e1 infetou perto de 430 mil pessoas em todo o mundo, das quais morreram mais de 19 mil. Depois de surgir na China, em dezembro, o surto espalhou-se por todo o mundo, o que levou a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) a declarar uma situa\u00e7\u00e3o de pandemia.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200325eg3p0008l"}}