{"headlines":{"0":"Angola. ONU apoia cria\u00e7\u00e3o de Centro de Emerg\u00eancia"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"419 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A oferta foi expressa pelo coordenador do sistema das Na\u00e7\u00f5es Unidas em Angola, que se mostrou tamb\u00e9m dispon\u00edvel para avaliar as instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias nas unidades de sa\u00fade do pa\u00eds.\nAs Na\u00e7\u00f5es Unidas em Angola ofereceram apoio para criar um Centro de Opera\u00e7\u00f5es de Emerg\u00eancia e gerir comunica\u00e7\u00e3o de risco, al\u00e9m de reiterarem a necessidade de se priorizar na resposta \u00e0 pandemia de Covid-19 o setor social e econ\u00f3mico."},"remaining_content":{"0":"A posi\u00e7\u00e3o foi expressa pelo coordenador do sistema das Na\u00e7\u00f5es Unidas em Angola, Paolo Balladelli, ap\u00f3s um encontro realizado ter\u00e7a-feira com a ministra de Estado para a A\u00e7\u00e3o Social, Carolina Cerqueira.Paolo Balladelli manifestou igualmente disponibilidade das Na\u00e7\u00f5es Unidas para avaliar as instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias nas unidades de sa\u00fade, na aquisi\u00e7\u00e3o de equipamento de prote\u00e7\u00e3o para profissionais de sa\u00fade, bem como na ativa\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias s\u00f3lidas para a prote\u00e7\u00e3o social, para mitigar as consequ\u00eancias econ\u00f3micas e sociais para a popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel.No encontro em que participaram tamb\u00e9m representantes de v\u00e1rias ag\u00eancias das Na\u00e7\u00f5es Unidas \u2014 Unicef, OMS, PNUD e FAO \u2014 foi reiterada a necessidade de se dar prioridade durante a resposta \u00e0 pandemia de Covid-19, juntamente com a componente de sa\u00fade, os setores da produ\u00e7\u00e3o alimentar, a energia e log\u00edstica.\nO coordenador do sistema das Na\u00e7\u00f5es Unidas em Angola felicitou o Governo angolano pela forma como tem conduzido a resposta \u00e0 covid-19, \u201cpois trata-se de um momento que exige a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica coordenada, decisiva e inovadora de todos os governos\u201d.Em angola h\u00e1 tr\u00eas casos confirmados de infe\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia de Covid-19.\nNa ocasi\u00e3o, as 12 ag\u00eancias presentes em Angola com programas de coopera\u00e7\u00e3o reiteraram a sua disponibilidade em apoiar o Governo em v\u00e1rias \u00e1reas importantes, colocando \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o meios humanos, financeiros e log\u00edsticos para assegurar que a resposta seja a mais adequada e com efeitos nefastos reduzidos.As Na\u00e7\u00f5es Unidas apelaram ao seguimento das medidas de preven\u00e7\u00e3o individuais e coletivas j\u00e1 definidas pelo governo no \u00e2mbito do Plano de Resposta atual, tendo chamado aten\u00e7\u00e3o para aspetos \u201ccruciais na an\u00e1lise dos pa\u00edses atingidos severamente pela pandemia\u201d, nomeadamente a implementa\u00e7\u00e3o, com antecipa\u00e7\u00e3o de medidas extremas, de distanciamento f\u00edsico e de higiene para travar o alastramento da transmiss\u00e3o do v\u00edrus.As medidas incluem ainda a disponibiliza\u00e7\u00e3o de testes para monitorarizar cada pessoa com sintomas de gripe e induzir quarentena estrita dos casos positivos para evitar a transmiss\u00e3o local e aumentar as capacidades cl\u00ednicas e da prote\u00e7\u00e3o do pessoal de sa\u00fade.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200325eg3p0008m"}}