{"headlines":{"0":"Nadadora Federica Pellegrini adia final de carreira para estar nos Jogos Ol\u00edmpicos"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"513 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"T\u00f3quio'2020 adiado para 2021 e italiana diz que assim n\u00e3o consegue parar\nA nadadora italiana Federica Pellegrini, de 31 anos, anunciou hoje que vai adiar o final da carreira para poder participar nos Jogos Ol\u00edmpicos de T\u00f3quio2020, que na ter\u00e7a-feira foram adiados para 2021 devido \u00e0 pandemia da Covid-19."},"remaining_content":{"0":"\"Sinto-me dividida. Por um lado, s\u00f3 de pensar que tenho de nadar mais um ano... n\u00e3o consigo acreditar. Parece uma piada. Mas, ao mesmo tempo, n\u00e3o consigo parar\", disse Pellegrini, campe\u00e3 ol\u00edmpica dos 200m livres em Pequim2008, num v\u00eddeo publicado na sua conta oficial da rede social Instagram.\nAnteriormente, a nadadora italiana, que foi seis vezes campe\u00e3 mundial de 200m e 400m livres e det\u00e9m o recorde mundial dos 200m, tinha anunciado que os Jogos Ol\u00edmpicos de T\u00f3quio seria a \u00faltima competi\u00e7\u00e3o da sua carreira.\n\"O adiamento faz todo o sentido, tendo em conta o que est\u00e1 a acontecer no mundo. Muitos atletas n\u00e3o t\u00eam treinado nas melhores condi\u00e7\u00f5es, outro n\u00e3o podem treinar, e chegariam aos Jogos sem a prepara\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria. \u00c9 a decis\u00e3o certa\", disse.\nEm declara\u00e7\u00f5es \u00e0 imprensa italiana, Pellegrini explicou que vai reformular todo o seu plano de treinos para estar em condi\u00e7\u00f5es de poder competir em T\u00f3quio no pr\u00f3ximo ano.\n\"Vamos ver se o corpo deixa. Se os Jogos tivessem sido adiados para 2022, teria de manter a minha decis\u00e3o de parar. J\u00e1 n\u00e3o teria condi\u00e7\u00f5es\", concluiu.\nOs Jogos Ol\u00edmpicos T\u00f3quio2020 foram adiados para 2021, devido \u00e0 pandemia da covid-19, anunciaram o Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Internacional (COI) e o Comit\u00e9 Organizador dos Jogos, em comunicado.\n\"Nas presentes circunst\u00e2ncias e baseado nas informa\u00e7\u00f5es dadas hoje pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, o presidente do COI [Thomas Bach] e o primeiro-ministro do Jap\u00e3o [Shinzo Abe] conclu\u00edram que os Jogos da XXXII Olimp\u00edada em T\u00f3quio devem ser remarcados para uma data posterior a 2020 e nunca depois do ver\u00e3o de 2021\", l\u00ea-se no comunicado.\nEsta decis\u00e3o foi, de acordo com o mesmo documento, tomada \"para salvaguardar a sa\u00fade dos atletas, de toda a gente envolvida nos Jogos Ol\u00edmpicos e de comunidade internacional\".\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da covid-19, j\u00e1 infetou mais de 400 mil pessoas em todo o mundo, das quais morreram cerca de 18.000.\nDepois de surgir na China, em dezembro, o surto espalhou-se por todo o mundo, o que levou a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) a declarar uma situa\u00e7\u00e3o de pandemia.\nO continente europeu \u00e9 aquele onde est\u00e1 a surgir atualmente o maior n\u00famero de casos, e a It\u00e1lia \u00e9 o pa\u00eds do mundo com mais v\u00edtimas mortais, com 6.820 mortos em 69.176 casos.\nV\u00e1rios pa\u00edses adotaram medidas excecionais, incluindo o regime de quarentena e o encerramento de fronteiras.\nEm Portugal, h\u00e1 33 mortes e 2.362 infe\u00e7\u00f5es confirmadas. Portugal, onde os primeiros casos confirmados foram registados no dia 02 de mar\u00e7o, encontra-se em estado de emerg\u00eancia desde as 00:00 de 19 de mar\u00e7o e at\u00e9 \u00e0s 23:59 de 2 de abril."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200325eg3p000me"}}