{"headlines":{"0":"Covid-19: C\u00e2mara de Faro suspende eventos culturais e desportivos at\u00e9 3 de abril"},"pub_date":{"0":"11 March 2020"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio Online - Regi\u00e3o Sul"},"word_count":{"0":"398 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A C\u00e2mara Municipal de Faro anunciou hoje a suspens\u00e3o de culturais e desportivos agendados at\u00e9 ao dia 3 de abril que, pela sua dimens\u00e3o, podiam chegar a p\u00fablicos externos ao universo municipal, de forma a prevenir a propaga\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus.\n\u00c9 o caso dos espet\u00e1culos agendados para o Teatro das Figuras, como o concerto de Carminho, o bailado Romeu & Julieta e os Encontros do Devir, entre outros, que ficam todos adiados para data a anunciar oportunamente."},"remaining_content":{"0":"Seguindo o mesmo princ\u00edpio ficam, tamb\u00e9m, preventivamente adiados os eventos desportivos promovidos no \u00e2mbito do munic\u00edpio, o que inclui a 4.\u00aa Meia Maratona da \u00c1gua, reprogramada para o dia 3 de outubro.\nA autarquia justifica a decis\u00e3o com o facto de a Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade ter estabelecido que eventos \u00e0 porta fechada com mais de 1.000 pessoas sejam suspensos, devendo proceder-se de igual forma para as iniciativas que cheguem a p\u00fablicos dif\u00edceis de identificar em caso de necessidade.\nAinda de acordo com a autarquia farense, ficam ainda canceladas todas as desloca\u00e7\u00f5es em transportes coletivos municipais para fora do concelho.\nA C\u00e2mara Municipal de Faro informa que tem vindo a analisar permanentemente a evolu\u00e7\u00e3o dos acontecimentos, estando em contacto constante com a autoridade de sa\u00fade, que por seu lado ainda n\u00e3o promoveu qualquer recomenda\u00e7\u00e3o que justifique o encerramento de servi\u00e7os municipais.\nO munic\u00edpio de Faro vai manter-se atento ao desenrolar da situa\u00e7\u00e3o e far\u00e1 diariamente a avalia\u00e7\u00e3o, com as autoridades de sa\u00fade, \u201cpara tomar todas as medidas que se considerem necess\u00e1rias para a prote\u00e7\u00e3o da comunidade e se justifiquem \u00e0 luz do bom senso que sempre deve presidir \u00e0 tomada de decis\u00e3o\u201d.\nA autarquia renova o apelo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o para que se mantenha \u201cserena\u201d e continue a \u201cobservar as medidas b\u00e1sicas de higiene pessoal e de recato social\u201d, evitando desloca\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias para fora do concelho, com vista \u00e0 sua pr\u00f3pria prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 conten\u00e7\u00e3o da propaga\u00e7\u00e3o da Covid-19.\nA Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade declarou hoje a Covid-19 como uma pandemia, causada pelo novo coronav\u00edrus detetado na China, em Dezembro. A doen\u00e7a j\u00e1 provocou mais de 4.200 mortos em todo o mundo.\nEm Portugal, est\u00e3o oficialmente documentados 59 casos de infe\u00e7\u00e3o, tr\u00eas deles no Algarve. Em Portim\u00e3o, encerraram duas escolas depois de m\u00e3e e filha, aluna e professora, terem sido infetadas."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/11"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/11"},"doc_id":{"0":"DIASUL0020200311eg3b0008h"},"has_corona_label":{"0":true}}