{"headlines":{"0":"Covid-19. Conselho de Ministros aprova morat\u00f3ria de seis meses nos cr\u00e9ditos"},"author":{"0":"Jo\u00e3o Amaral Santos"},"pub_date":{"0":"26 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"728 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Governo decidiu ainda que empresas podemreduzir o normal per\u00edodo laboral dos seus funcion\u00e1rios ou suspender temporariamente os seus contratos de trabalho, mas ficam impedidas de efetuar despedimentos coletivos ou de trabalhadoresabrangidos pela medida durante os dois meses seguintes. O Conselho de ministros aprovou esta quinta-feira um novo conjunto de medidas extraordin\u00e1rias com o objetivo de mitigar os efeitos provocados pela pandemia de covid-19 na economia portuguesa.\nO pacote de oito medidas foi apresentado em confer\u00eancia de imprensa pelaministra do Estado e da Presid\u00eancia, Mariana Vieira da Silva, e pelo ministro da Economia, Pedro Siza Vieira, e prev\u00ea apoios imediatos para as empresas e fam\u00edlias, onde se incluiuma morat\u00f3ria de seis meses nos cr\u00e9ditos."},"remaining_content":{"0":"A morat\u00f3ria decorreat\u00e9 30 de setembro eprev\u00ea a proibi\u00e7\u00e3o da revoga\u00e7\u00e3o das linhas de cr\u00e9dito contratadas, a prorroga\u00e7\u00e3o ou suspens\u00e3o dos cr\u00e9ditos at\u00e9 fim deste per\u00edodo, de forma a garantir a continuidade do financiamento \u00e0s fam\u00edlias e empresas e a prevenir eventuais incumprimentos', l\u00ea-se no comunicado do Conselho de Ministros. O cr\u00e9dito habita\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m est\u00e1 inclu\u00eddo.\nTamb\u00e9m aprovado foi o decreto que estabelece 'uma medida excecional e tempor\u00e1ria de prote\u00e7\u00e3o dos postos de trabalho'. Neste caso, e durante o atual cen\u00e1rio da crise epidemiol\u00f3gica, as empresas v\u00e3o poder reduzir o normal per\u00edodo laboral dos seus funcion\u00e1rios ou suspender temporariamente os seus contratos de trabalho. Para tal, ficam impedidas \u2013 a partir da data da aplica\u00e7\u00e3o desta op\u00e7\u00e3o e at\u00e9 aos 60 dias seguintes \u2013 de efetuar despedimentos coletivos ou de extinguir postos de trabalho dos trabalhadores abrangidos pelas medidas de apoio.Por sua vez, os trabalhadores recebem 2\/3 do ordenado, dividido por empresa (30%) e Seguran\u00e7a Social (70%).\nApenas 'as empresas ou estabelecimentos cujo encerramento total ou parcial tenha sido decretado por decis\u00e3o das autoridades pol\u00edticas ou de sa\u00fade', que tenham interrompido 'total ou parcial da sua atividade' devido \u00e0 falta de mat\u00e9ria-prima ou \u00e0 suspens\u00e3o ou cancelamento de encomendas ou ainda que comprovem uma queda acentuada de, pelo menos, 40% da sua fatura\u00e7\u00e3o (por refer\u00eancia ao m\u00eas anterior ou per\u00edodo hom\u00f3logo) podem beneficiar desta medida.Esta medida vigora por um m\u00eas, sendo renov\u00e1vel at\u00e9 a um m\u00e1ximo de 90 dias.\nO Governo decidiu ainda levar \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da Assembleia da Rep\u00fablica uma proposta de lei para criar um regime excecional e tempor\u00e1rio de mora no pagamento de rendas - habitacionais e n\u00e3o habitacionais - e habilita o Instituto da Habita\u00e7\u00e3o e da Reabilita\u00e7\u00e3o Urbana (IHRU) a conceder empr\u00e9stimos para pagamento de renda aos arrendat\u00e1rios que tenham sofrido quebras de rendimentos.\nA suspens\u00e3o de comiss\u00f5es em opera\u00e7\u00f5es de pagamento por multibanco tamb\u00e9m ficou decidida. A partir deste momento, os benefici\u00e1rios que disponibilizem terminais de pagamento autom\u00e1ticos n\u00e3o podem recusar ou limitar a aceita\u00e7\u00e3o de cart\u00f5es para pagamento de quaisquer bens ou servi\u00e7os, independentemente do valor da opera\u00e7\u00e3o. A media visa facilitar e fomentar a utiliza\u00e7\u00e3o de instrumentos de pagamento eletr\u00f3nicos, nomeadamente atrav\u00e9s de cart\u00e3o banc\u00e1rio.\nPara as autarquias, o Governo decidiu aprovar uma proposta de lei, a submeter \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica, que estabelece um regime excecional, aplic\u00e1vel at\u00e9 30 de junho de 2020, de cumprimento das medidas previstas nos Programas de Ajustamento Municipal (PAM), para os munic\u00edpios que est\u00e3o no Fundo de Apoio Municipal, isentando-os das restri\u00e7\u00f5es quando se trate da realiza\u00e7\u00e3o com despesas de apoio social a mun\u00edcipes afetados pela covi-19, aquisi\u00e7\u00e3o de equipamento m\u00e9dico e outras despesas associadas ao combate aos efeitos da pandemia.\nA cultura n\u00e3o ficou esquecida, e o Conselho de Ministrosaprovou medidas excecionais e tempor\u00e1rias no \u00e2mbito cultural e art\u00edstico, em especial quanto aos espet\u00e1culos n\u00e3o realizados, entre os dias 28 de fevereiro de 2020 e at\u00e9 90 dias \u00fateis ap\u00f3s o t\u00e9rmino do estado de emerg\u00eancia. O Governo refere que 'importa, por isso, assegurar uma prote\u00e7\u00e3o especial aos agentes culturais envolvidos na realiza\u00e7\u00e3o destes espet\u00e1culos, bem como garantir os direitos dos consumidores', atrav\u00e9s da devolu\u00e7\u00e3o dos bilhetes dos espet\u00e1culos suspensos ou cancelados.\nEstas medidas surgem na sequ\u00eancia das v\u00e1rias que o Governo tem vindo a apresentar face aos impactos j\u00e1 causados \u2013 e previs\u00edveis \u2013 na economia portuguesa na sequ\u00eancia da pandemia de covid-19. O ministro Siza Vieira chamou a aten\u00e7\u00e3o que nem todas as empresas estar\u00e3o abrangidas por estas medidas pois, para que tal aconte\u00e7a, n\u00e3o podem ter d\u00edvidas ao fisco ou \u00e0 Seguran\u00e7a Social.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/26"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/26"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200326eg3q001e8"},"has_corona_label":{"0":true}}