{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Eintracht Frankfurt-Basileia tamb\u00e9m \u00e0 porta fechada"},"pub_date":{"0":"11 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"253 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Decis\u00e3o comunicada pelo clube de Andr\u00e9 Silva e Gon\u00e7alo Paci\u00eancia\nO duelo de quinta-feira entre Eintracht Frankfurt e Basileia, da primeira m\u00e3o dos oitavos de final da Liga Europa de futebol, vai ser disputado \u00e0 porta fechada, devido ao surto do Covid-19, anunciou esta quarta-feira o clube alem\u00e3o."},"remaining_content":{"0":"Em comunicado, o Eintracht, equipa em que atuam os avan\u00e7ados portugueses Andr\u00e9 Silva e Gon\u00e7alo Paci\u00eancia, explicou que o governo regional de Frankfurt adotou essa medida de preven\u00e7\u00e3o e, por isso, o encontro de quinta-feira n\u00e3o ir\u00e1 ter p\u00fablico nas bancadas, \u00e0 semelhan\u00e7a do que vai acontecer em quase todas as partidas da Liga Europa.\nPara j\u00e1, os jogos Rangers-Bayer Leverkusen e Basaksehir-Copenhaga s\u00e3o \u00fanicos que v\u00e3o decorrer sem restri\u00e7\u00f5es, enquanto o Sevilha-Roma e o Inter-Getafe foram mesmo adiados.\nNa ter\u00e7a-feira, o Basileia anunciou que est\u00e1 indispon\u00edvel para receber no seu est\u00e1dio o Eintracht Frankfurt, no duelo da segunda m\u00e3o, igualmente devido \u00e0 propaga\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus.\nA pandemia de Covid-19 foi detetada em dezembro, na China, e j\u00e1 provocou mais de 4.200 mortos.\nA Alemanha \u00e9 o sexto pa\u00eds, terceiro europeu, atr\u00e1s de It\u00e1lia e Espanha, que registou mais casos, com 1.853 pessoas infetadas e tr\u00eas mortes.\nNos \u00faltimos dias, a It\u00e1lia tornou-se o caso mais grave de pandemia fora da China, com 631 mortos e mais de 10.100 contaminados pelo novo coronav\u00edrus, que pode causar infe\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias como pneumonia."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/11"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/11"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200311eg3b0010g"},"has_corona_label":{"0":true}}