{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Madeira regista 16 casos positivos, mais quatro do que na segunda-feira"},"author":{"0":"Laura Le\u00f3n"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"483 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nDos 16 casos, h\u00e1 a reportar quatro casos de holandeses e doze de portugueses residentes na Regi\u00e3o."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nPassada  uma semana desde o aparecimento do primeiro caso positivo, a Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira (RAM) tem hoje mais quatro casos com resultado positivo com infe\u00e7\u00e3o por Covid-19. Assim, s\u00e3o neste momento 16 os casos positivos na Regi\u00e3o, confirmou esta tarde a Vice-presidente do IA Sa\u00fade, Bruna Gouveia.\nDos 16 casos, h\u00e1 a reportar quatro casos de holandeses e doze de portugueses residentes na Regi\u00e3o. Seis casos do sexo feminino e mais seis do sexo masculino.\n\"Temos a referir que 15 dos casos que mencionamos t\u00eam proveni\u00eancia de fora da Regi\u00e3o. Temos os cinco j\u00e1 mencionados nos outros dias com proveni\u00eancia da Holanda, temos agora tr\u00eas pessoas com proveni\u00eancia dos Emirados \u00c1rabes Unidos, uma pessoa com proveni\u00eancia do Reino Unido, temos agora uma pessoa com proveni\u00eancia de Espanha e cinco pessoas com proveni\u00eancia de Portugal Continental, na regi\u00e3o de Lisboa e Vale do Tejo\", salientou.\nH\u00e1 ainda a reportar hoje um caso de transmiss\u00e3o local. Trata-se de um contacto pr\u00f3ximo com a doente proveniente de Espanha.\nMetade dos doentes (oito) encontram-se no domic\u00edlio porque tinham sintomas ligeiros, os restantes encontram-se na unidade dedicada ao cuidado dos doentes com Covid-19 no Hospital Dr. N\u00e9lio Mendon\u00e7a, sendo que nenhum dos doentes necessita neste momento de Cuidados Intensivos. Bruna Gouveia referiu ainda que tr\u00eas destes doentes devem ter ainda hoje alta para cumprir isolamento no domic\u00edlio.\nRelativamente \u00e0s idades, estas variam entre os 20 e os 79 anos, com tr\u00eas casos na faixa et\u00e1ria entre os 20 e os 29 anos, um caso entre os 50 e os 59 anos, oito entre os 60 e 69 anos e quatro entre os 70 e os 79 anos.\nH\u00e1 hoje mais 14 casos suspeitos, perfazendo assim um total de 94 casos suspeitos, 78 dos quais negativos.\nAs autoridades de sa\u00fade da Regi\u00e3o t\u00eam neste momento em observa\u00e7\u00e3o 806 pessoas em vigil\u00e2ncia ativa, quando ontem eram 459, e mant\u00eam-se os 19 profissionais de sa\u00fade reportados ontem. Est\u00e3o tamb\u00e9m 1.678 em vigil\u00e2ncia passiva, mais 146 do que ontem.\nA cumprir quarentena obrigat\u00f3ria est\u00e3o 163 pessoas: doze pessoas no Porto Santo, no Hotel Vila Baleira, e 141 na Quinta do Lorde.\nRelativamente \u00e0 Linha SRS 24, Bruna Gouveia disse que esta \"tem apresentado uma diminui\u00e7\u00e3o da procura\", com 67 chamadas reportadas at\u00e9 \u00e0s 15h de hoje, num total de 3 mil 642.\nDe referir ainda que neste momento o laborat\u00f3rio da Regi\u00e3o est\u00e1 certificado pela Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade e pelo Instituto Ricardo Jorge para dar os resultados dos testes. Ou seja, todos os testes feitos na Regi\u00e3o, s\u00e3o testes certificados.\n[Atualizado \u00e0s 19h20]\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200324eg3o000gx"}}