{"headlines":{"0":"Cabo Verde protege empresas, empregos e fam\u00edlias"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"265 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O acordo tripartido entre governo, patronato e sindicatos, que vai vigorar durante os pr\u00f3ximos tr\u00eas meses, foi assinado com o objetivo de manter e preservar os empregos, as empresas e as fam\u00edlias.\nO governo de Cabo Verde e os parceiros sociais assinaram esta ter\u00e7a-feira um conjunto de medidas de car\u00e1ter fiscal, financeiro e social, que visam mitigar os efeitos do novo coronav\u00edrus, protegendo as empresas, os empregos e as fam\u00edlias."},"remaining_content":{"0":"As medidas foram anunciadas, na cidade da Praia, pelo primeiro-ministro cabo-verdiano, Ulisses Correia e Silva, ap\u00f3s reuni\u00e3o do Conselho de Concerta\u00e7\u00e3o Social, que decorreu durante toda a manh\u00e3, no Pal\u00e1cio do governo.Depois do encontro, foi assinado um acordo tripartido entre Governo, patronato e sindicatos, para vigorar durante os pr\u00f3ximos tr\u00eas meses, com o objetivo de manter e preservar os empregos existentes, evitar despedimentos e dar liquidez \u00e0s empresas.Cabo Verde registou at\u00e9 ao momento tr\u00eas casos confirmados de Covid-19, todos na ilha da Boa Vista, que est\u00e1 em quarentena, e em turistas estrangeiros.\nO ministro da Sa\u00fade do pa\u00eds, Arlindo do Ros\u00e1rio, anunciou esta ter\u00e7a-feira que o turista ingl\u00eas, de 62 anos, o primeiro caso confirmado, faleceu na segunda-feira.Quanto aos outros dois casos, o ministro disse que o acompanhante do turista ingl\u00eas permanece \u201cassintom\u00e1tico\u201d, juntamente com uma turista dos Pa\u00edses Baixos, que apresenta \u201cum progn\u00f3stico reservado\u201d.O novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da Covid-19, j\u00e1 infetou mais de 360 mil pessoas em todo o mundo, das quais cerca de 17.000 morreram.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200324eg3o0008i"}}