{"headlines":{"0":"Ministro da Administra\u00e7\u00e3o Interna anuncia 27 deten\u00e7\u00f5es at\u00e9 ao momento"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"174 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Revelou Eduardo Cabrita\nO ministro da Administra\u00e7\u00e3o Interna anunciou hoje que entre as 00:00 de domingo e as 20:00 de hoje foram registadas 27 deten\u00e7\u00f5es por \"viola\u00e7\u00e3o das regras\" do estado de emerg\u00eancia decretado devido \u00e0 pandemia da doen\u00e7a covid-19."},"remaining_content":{"0":"Eduardo Cabrita fez o an\u00fancio durante uma confer\u00eancia de imprensa no final da segunda reuni\u00e3o da Estrutura de Monitoriza\u00e7\u00e3o do estado de emerg\u00eancia, em Lisboa.\nA Covid-19 j\u00e1 provocou 33 mortos em Portugal e est\u00e3o registados 2.362 casos de infe\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus, segundo o balan\u00e7o feito hoje pela Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade.\nPortugal, onde os primeiros casos confirmados foram registados no dia 02 de mar\u00e7o, encontra-se em estado de emerg\u00eancia desde as 00:00 de 19 de mar\u00e7o e at\u00e9 \u00e0s 23:59 de 02 de abril.\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da covid-19, j\u00e1 infetou mais de 400 mil pessoas em todo o mundo, das quais morreram cerca de 18.000."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200324eg3o0015x"}}