{"headlines":{"0":"\"Estamos em guerra com um v\u00edrus que amea\u00e7a destruir-nos, se deixarmos\""},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"26 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"249 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Membros do G20 prometeram esta quinta-feira uma \"inje\u00e7\u00e3o de 5 bili\u00f5es de d\u00f3lares\" na economia mundial. O diretor-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), Tedros Adhanom Ghebreyesus, apelou, esta quinta-feira, a todos os pa\u00edses membros do G20 para que encontrem solu\u00e7\u00f5es conjuntas para combater a pandemia de covid-19, relembrando que \"nenhum pa\u00eds consegue combater o v\u00edrus sozinho\".\nO dirigente da OMS pede, em comunicado, que os l\u00edderes comecem um 'movimento global\" e que lutem 'sem desculpas, sem arrependimentos\". Tedros Ghebreyesus agradeceu ainda aos pa\u00edses que j\u00e1 tomaram medidas e pede para que tomem ainda mais."},"remaining_content":{"0":"\"Juntem-se para combater a crise de sa\u00fade do nosso tempo: Estamos em guerra com um v\u00edrus que amea\u00e7a destruir-nos, se deixarmos\", apela, pedindo que os l\u00edderes mundiais \"fa\u00e7am tudo o que for necess\u00e1rio para ultrapassar apandemia\", para proteger vidas, e para restaurar a confian\u00e7a e estabilidade,atualmente\"amea\u00e7adas\".\nOs pa\u00edses que fazem parte do G20 j\u00e1 tinham garantido que iam trabalhar juntos na investiga\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de uma vacina e anunciaram esta quinta-feira a inje\u00e7\u00e3o de cinco bili\u00f5es de d\u00f3lares na economia mundial para \"contrariar as consequ\u00eancias sociais, econ\u00f3micas e financeiras dapandemia\".\nOs pa\u00edses que integram o G20 s\u00e3o os Estados Unidos, R\u00fassia, China, Fran\u00e7a, Alemanha, Reino Unido, Argentina, Austr\u00e1lia, Brasil, Canad\u00e1,\u00cdndia, Indon\u00e9sia, It\u00e1lia, Jap\u00e3o, M\u00e9xico, Coreia do Sul,\u00c1fricado Sul, Turquia, Ar\u00e1bia Saudita e Uni\u00e3o Europeia.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/26"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/26"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200326eg3q0018m"},"has_corona_label":{"0":true}}