{"headlines":{"0":"O Covid-19 acabou com o \u201coptimista irritante\u201d"},"author":{"0":"Jos\u00e9 Manuel Fernandes"},"pub_date":{"0":"15 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"788 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Quem beneficiou sobretudo da sorte, pode n\u00e3o resistir quando o azar chega. A vida pol\u00edtica de Costa mudou para sempre. O \u201coptimista irritante\u201d foi a primeira v\u00edtima do Coronav\u00edrus.\nEsque\u00e7am tudo o que sabem sobre Ant\u00f3nio Costa desde que \u00e9 PM. A sua vida como l\u00edder de governo tem sido f\u00e1cil. Em 2015, fez a geringon\u00e7a porque toda a esquerda se uniu contra Passos Coelho. Em 2019, com Passos Coelho fora da pol\u00edtica, j\u00e1 n\u00e3o houve geringon\u00e7a. Ou seja, Costa teve pouco m\u00e9rito na constru\u00e7\u00e3o da alian\u00e7a das esquerdas."},"remaining_content":{"0":"Entre 2025 e 2019, Costa beneficiou das reformas do governo anterior e do crescimento das economias europeia e global. O pa\u00eds lucrou ainda com o enorme crescimento do turismo. A sua vida foi assim relativamente f\u00e1cil. Pelo meio, houve os desastres dos inc\u00eandios e o roubo de Tancos. A resposta de Costa como l\u00edder pol\u00edtico deixou muito a desejar. Mas o que aconteceu n\u00e3o \u00e9 compar\u00e1vel com o que poder\u00e1 acontecer com o Covid-19. Costa enfrenta o maior desafio da sua vida pol\u00edtica.Segundo os planos do governo, estamos longe do pico da crise, a qual poder\u00e1 ocorrer entre o fim de Abril e o in\u00edcio de Maio. Ap\u00f3s a crise da sa\u00fade, vir\u00e3o as crises econ\u00f3mica e pol\u00edtica. Se o governo estiver certo, o pa\u00eds estar\u00e1 de quarentena durante mais de um m\u00eas. \u00c9 uma aut\u00eantica loucura. O que vai fazer o pa\u00eds durante todo esse tempo? Como v\u00e3o aguentar os portugueses, filhos, pais, maridos e mulheres, tanto tempo em casa? Desconfio que de duas uma. Ou teremos um boom de nascimentos dentro de nove meses ou uma vaga de div\u00f3rcios at\u00e9 ao fim do ano.Tamb\u00e9m j\u00e1 se percebeu que o governo est\u00e1 em p\u00e2nico com a falta de prepara\u00e7\u00e3o do SNS. Haver\u00e1 falta de m\u00e9dicos, de camas e de equipamento. Se Portugal chegar \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de It\u00e1lia (e \u00e9 esse o pressuposto que explica as medidas tomadas pelo governo), viveremos uma situa\u00e7\u00e3o tr\u00e1gica. Os relatos que chegam de It\u00e1lia s\u00e3o assustadores. Falei no s\u00e1bado com um amigo que vive em Mil\u00e3o. Contou-me que, por falta de equipamento de respira\u00e7\u00e3o, os m\u00e9dicos na pr\u00e1tica s\u00e3o for\u00e7ados a escolher quem salvam e quem morre. Isto \u00e9 uma trag\u00e9dia humana, semelhante a uma guerra. As autoridades em Espanha, em Fran\u00e7a e no Reino Unido temem o mesmo desastre. A Europa passou d\u00e9cadas a orgulhar-se do melhor sistema de sa\u00fade do mundo. Ora, como \u00e9 poss\u00edvel que os pa\u00edses europeus n\u00e3o tenham hospitais preparados para uma epidemia, por falta de equipamento? \u00c9 incompreens\u00edvel.\nUm pa\u00eds semi-paralisado ter\u00e1 um impacto terr\u00edvel sobre a economia. A Europa entrar\u00e1 em recess\u00e3o antes do Ver\u00e3o, o que afectar\u00e1 as exporta\u00e7\u00f5es portuguesas. O turismo ter\u00e1 quebras superiores a 50 %. O pa\u00eds estava a recuperar da crise de 2011 mas ainda se encontra muito vulner\u00e1vel a uma nova crise econ\u00f3mica. Por exemplo, tal como em todo o sul da Europa, em Portugal o endividamento p\u00fablico e privado aumentou em rela\u00e7\u00e3o a 2011. O governo ir\u00e1 obviamente ajudar os sectores mais afectados, mas a sua capacidade financeira \u00e9 limitada. Temo que voltaremos aos dias das fal\u00eancias, do aumento de desemprego e dos incumprimentos financeiros. O que acontecer\u00e1 aos bancos e \u00e0s finan\u00e7as p\u00fablicas? Ningu\u00e9m sabe.Tamb\u00e9m receio que voltaremos \u00e0 saga da crise da zona Euro. Os pa\u00edses mais vulner\u00e1veis e endividados a pedir \u00e0 Uni\u00e3o Europeia para agir de um modo decisivo e a Alemanha e a Holanda a adiarem a resposta adequada. A minha esperan\u00e7a \u00e9 que os governo alem\u00e3o e holand\u00eas percebam que uma crise de procura e uma recess\u00e3o s\u00e3o diferentes de uma crise financeira e percebam que a Uni\u00e3o Europeia necessita de um pacote de est\u00edmulo econ\u00f3mico rapidamente. E 25 mil milh\u00f5es de Euros, como anunciou a Comiss\u00e3o, n\u00e3o chegam. S\u00e3o necess\u00e1rios pelo menos vinte vezes mais, cerca de 500 mil milh\u00f5es de Euros. Mas desconfio que o meu receio est\u00e1 mais pr\u00f3ximo da verdade do que a minha esperan\u00e7a. A n\u00e3o ser que Merkel decida fazer o que n\u00e3o fez em 2011. Mas, com o AfD a crescer, n\u00e3o sei se ter\u00e1 condi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas para o fazer.Como ir\u00e1 reagir Ant\u00f3nio Costa sob uma press\u00e3o social e econ\u00f3mica terr\u00edvel? Esta ser\u00e1 a quest\u00e3o decisiva da pol\u00edtica nacional em 2020. Costa n\u00e3o tem qualquer culpa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 crise do Covid-19. Tal como n\u00e3o teve qualquer m\u00e9rito em chegar ao poder em 2015 nem em rela\u00e7\u00e3o ao crescimento econ\u00f3mico que se seguiu. Quem beneficiou sobretudo da sorte, pode n\u00e3o resistir quando o azar chega. A vida pol\u00edtica de Costa mudou para sempre. O \u201coptimista irritante\u201d foi a primeira v\u00edtima do Coronav\u00edrus.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200315eg3f00002"},"has_corona_label":{"0":true}}