{"headlines":{"0":"N\u00famero de infetados com coronav\u00edrus em Portugal aumenta para 13"},"author":{"0":"David Santiago"},"pub_date":{"0":"6 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Neg\u00f3cios"},"word_count":{"0":"218 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O n\u00famero de infetados em Portugal com coronav\u00edrus aumentou para 13, revelou hoje a ministra da Sa\u00fade em Bruxelas, adiantando que entre os quatro novos casos, tr\u00eas s\u00e3o no Porto e um em Lisboa. Em Bruxelas, Marta Temido come\u00e7ou por frisar que n\u00e3o tem toda a informa\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel por estar na capital belga a participar num encontro extraordin\u00e1rios dos ministros europeus da Sa\u00fade \u2013 onde foi decidido um apoio adicional de 37,5 milh\u00f5es de euros para encontrar uma vacina contra o coronav\u00edrus -, por\u00e9m confirmou que est\u00e3o quatro novos casos confirmados, o que eleva para 13 o n\u00famero de infetados em Portugal.\nA ministra da Sa\u00fade referiu que tr\u00eas dest\u00eas novos casos est\u00e3o no centro hospitalar de S\u00e3o Jo\u00e3o, no Porto, os quais \"t\u00eam liga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica a casos anteriores\", o que indica que a origem da infe\u00e7\u00e3o \u00e9 em It\u00e1lia. Quanto ao outro caso, que est\u00e1 a receber cuidados de sa\u00fade em Lisboa, Marta Temido disse n\u00e3o ter informa\u00e7\u00e3o."},"remaining_content":{"0":"Temido confirmou ainda que Portugal se mant\u00e9m \"em fase de conten\u00e7\u00e3o alargada\" e adiantou que a Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade dar\u00e1 em breve novas explica\u00e7\u00f5es sobre a evolu\u00e7\u00e3o da epidemia.\nA ministra da Sa\u00fade revelou que h\u00e1 quatro novos casos de pessoas infetadas com coronav\u00edus em Portugal."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/06"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/06"},"doc_id":{"0":"JORNEON020200306eg36000b6"},"has_corona_label":{"0":true}}