{"headlines":{"0":"Mattheus Oliveira: \u00abEstou em casa h\u00e1 tr\u00eas semanas, trancado mesmo!\u00bb"},"pub_date":{"0":"26 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"167 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Brasileiro explica o seu dia a dia por causa do surto do coronav\u00edrus\nPara l\u00e1 de ter falado da sua vida no Sporting e ainda da conviv\u00eancia com Jorge Jesus, Mattheus Oliveira abordou tamb\u00e9m a situa\u00e7\u00e3o que atualmente se vive no nosso pa\u00eds por causa do coronav\u00edrus, numa entrevista \u00e0 FOX Sports na qual partilhou a sua esperan\u00e7a quanto \u00e0 capacidade de superar esta luta contra o surto."},"remaining_content":{"0":" \"Estamos bem. As medidas foram tomadas. H\u00e1 alguns lugares na Europa em que a situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 mal, como em It\u00e1lia e Espanha, mas aqui em Portugal um pouco melhor. N\u00e3o \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o normal, pois todos est\u00e3o dentro de casa. Os treinos e provas foram cancelados. Estou em casa h\u00e1 tr\u00eas semanas, trancado mesmo! Treino sempre em casa. As escolas pararam. Dificilmente v\u00eas algu\u00e9m na rua. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o complicada, mas tenho a certeza que fazendo a nossa parte tudo voltar\u00e1 ao normal\", assumiu o filho de Bebeto."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/26"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/26"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200326eg3q000ux"},"has_corona_label":{"0":true}}