{"headlines":{"0":"Covid-19: A\u00e7ores detetam primeiro caso de transmiss\u00e3o local"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"612 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nOs A\u00e7ores registaram esta quarta-feira o primeiro caso de transmiss\u00e3o local da Covid-19, na ilha Terceira, e a Autoridade de Sa\u00fade Regional admite a possibilidade de isolar a localidade onde foi detetado, mediante a evolu\u00e7\u00e3o do cont\u00e1gio."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\n\u201cSe tivermos um n\u00famero de contactos bastante significativo podemos acionar medidas de exce\u00e7\u00e3o como o isolamento de uma localidade ou, entretanto, outras medidas de exce\u00e7\u00e3o\u201d, avan\u00e7ou, hoje, o respons\u00e1vel da Autoridade de Sa\u00fade Regional dos A\u00e7ores, Tiago Lopes, numa confer\u00eancia de imprensa, em Angra do Hero\u00edsmo.\nO arquip\u00e9lago tem at\u00e9 ao momento 22 casos confirmados da covid-19, em cinco ilhas, mas apenas um deles n\u00e3o foi importado.\n\u201cNa ilha Terceira, temos um primeiro caso de transmiss\u00e3o local, que cria aqui a primeira cadeia de transmiss\u00e3o prim\u00e1ria. Tivemos dois elementos que convivem em conjunto, que viajaram recentemente para o exterior do pa\u00eds e que regressaram no passado dia 15 \u00e0 Regi\u00e3o Aut\u00f3noma dos A\u00e7ores. Foram colocados em quarentena, mas o que \u00e9 certo \u00e9 que houve passagem da infe\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus para j\u00e1 para um elemento da comunidade\u201d, revelou Tiago Lopes.\nO respons\u00e1vel da Autoridade de Sa\u00fade Regional disse que o caso ocorreu na freguesia de S\u00e3o Mateus, na ilha Terceira, apelando \u00e0 popula\u00e7\u00e3o para que \u201cfique em casa\u201d.\n\u201cA transmiss\u00e3o local ainda n\u00e3o est\u00e1 disseminada e ainda n\u00e3o passou para outros conviventes pr\u00f3ximos destes dois elementos e, portanto, ainda n\u00e3o se propagou a infe\u00e7\u00e3o\u201d, ressalvou.\nFace \u00e0 exist\u00eancia de transmiss\u00e3o local, a Autoridade de Sa\u00fade Regional pediu a colabora\u00e7\u00e3o da PSP para que as pessoas \u201cpercebam a gravidade da situa\u00e7\u00e3o\u201d.\n\u201cTemos a delega\u00e7\u00e3o de sa\u00fade em conjunto com a Pol\u00edcia de Seguran\u00e7a P\u00fablica a fazer interrogat\u00f3rios aos contactos pr\u00f3ximos que tivemos, porque neste momento temos que salvaguardar que a informa\u00e7\u00e3o que nos \u00e9 transmitida \u00e9 fidedigna\u201d, frisou Tiago Lopes, revelando que estiveram em contacto com os dois casos positivos detetados nesta localidade \u201ccerca de duas dezenas\u201d de pessoas.\nEsta semana ser\u00e1, segundo o respons\u00e1vel, \u201cfundamental\u201d para avaliar a evolu\u00e7\u00e3o do surto nos A\u00e7ores e os efeitos das medidas restritivas implementadas nos \u00faltimos dias.\n\u201cPrecisamos da ajuda da pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 preciso mais nada, \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o fazer aquilo que tem de fazer para se proteger a si e aos outros: ficar em casa, sair apenas e s\u00f3 quando \u00e9 essencial e indispens\u00e1vel\u201d, reiterou.\nDez dias depois de ter sido anunciado o primeiro caso de infe\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus nos A\u00e7ores, est\u00e3o confirmados 22 casos positivos: sete na ilha de S\u00e3o Jorge, seis na Terceira, cinco em S\u00e3o Miguel, tr\u00eas no Faial e um no Pico.\nTodos os casos est\u00e3o \u201cclinicamente est\u00e1veis\u201d, estando apenas quatro internados em unidades hospitalares e tr\u00eas em avalia\u00e7\u00e3o para um poss\u00edvel internamento.\nDo total de infetados, 10 estiveram num navio de cruzeiros no Dubai, realizado de 07 a 14 de mar\u00e7o, incluindo os sete de S\u00e3o Jorge.\nTiago Lopes sublinhou, no entanto, que nesta ilha n\u00e3o houve transmiss\u00e3o local e que os casos \u201cest\u00e3o circunscritos e identificados\u201d.\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da covid-19,j\u00e1 infetou perto de 428 mil pessoas em todo o mundo, das quais morreram mais de 19.000.\nEm Portugal, h\u00e1 43 mortes, mais 10 do que na v\u00e9spera (+30,3%), e 2.995 infe\u00e7\u00f5es confirmadas, segundo o balan\u00e7o feito hoje pela Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade, que regista 633 novos casos em rela\u00e7\u00e3o a ter\u00e7a-feira (+26,8%).\nNos A\u00e7ores, al\u00e9m dos 22 casos confirmado, h\u00e1 ainda 34 casos nos A\u00e7ores e 1.967 pessoas em vigil\u00e2ncia ativa.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200325eg3p000gq"}}