{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus.\u00c9 preciso impedir uma ca\u00e7a aos supostos positivos"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"409 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Como sabemos, os portugueses s\u00e3o um povo que adora vestir a pele de pol\u00edcia. Seja na estrada, onde tamb\u00e9m gostam de vestir a farda de bombeiros, seja nas filas para os supermercados... Dito isto, acho muito perigoso o caminho que se est\u00e1 a seguir, j\u00e1 que, como disse, os portugueses t\u00eam uma tend\u00eancia muito forte para quererem ditar as regras. Ontem, quando fui comprar p\u00e3o ao mercado do bairro onde vivo, reparei que a D. Lurdes limpava o terminal de multibanco sempre que algum cliente fazia o pagamento. Algumas pessoas, curiosamente as mais velhas, mostravam-se contr\u00e1rias \u00e0s regras de seguran\u00e7a e diziam que tudo n\u00e3o passa de 'balelas'. Depois, quando fui \u00e0 peixaria, o cen\u00e1rio n\u00e3o foi muito diferente. Noutros locais onde fui, notava-se alguma crispa\u00e7\u00e3o entre as pessoas, com o ar reprovador daqueles que usam m\u00e1scara para os que n\u00e3o usam e vice-versa. Sente-se um agressividade no ar que n\u00e3o augura nada de bom."},"remaining_content":{"0":"Como sabemos, os portugueses s\u00e3o um povo que adora vestir a pele de pol\u00edcia. Seja na estrada, onde tamb\u00e9m gostam de vestir a farda de bombeiros, seja nas filas para os supermercados... Dito isto, acho muito perigoso o caminho que se est\u00e1 a seguir, j\u00e1 que, como disse, os portugueses t\u00eam uma tend\u00eancia muito forte para quererem ditar as regras. Algu\u00e9m que esteja numa fila para o supermercado e tenha o azar de espirrar corre o risco de ser espancado ou, numa vers\u00e3o mais soft, ser expulso do local. Ser\u00e1, pois, da mais elementar justi\u00e7a que o Governo e outros organismos fa\u00e7am apelos ao bom senso para n\u00e3o se cair numa ca\u00e7a \u00e0s bruxas, neste caso aos supostos infetados com o coronav\u00edrus. Que podem, na maioria dos casos, estar t\u00e3o s\u00e3os ou mais do que os novos 'pol\u00edcias' do coronav\u00edrus.\nP. S. Foram muitos os m\u00e9dicos e especialistas que defenderam que o Governo acordou tarde para as medidas dr\u00e1sticas. H\u00e1 mesmo quem defenda que estamos perante uma guerra biol\u00f3gica e que \u00e9 preciso fechar tudo a sete chaves e pedir aos militares para tomarem conta da situa\u00e7\u00e3o. Como \u00e9 \u00f3bvio, nenhum Governo quer tomar medidas contra o seu pr\u00f3prio povo, mesmo ponderando os custos financeiros para conter a pandemia. Mas come\u00e7a a ser dif\u00edcil compreender por que raz\u00e3o o Executivo n\u00e3o anunciou a afeta\u00e7\u00e3o de algumas f\u00e1bricas para o fabrico ininterrupto de m\u00e1scaras, gel desinfetante ou material de prote\u00e7\u00e3o."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200320eg3k0005l"},"has_corona_label":{"0":true}}