{"headlines":{"0":"M\u00e3e faz apelo ap\u00f3s filho de cinco anos acusar positivo para a covid-19: \"Vou morrer, mam\u00e3?\""},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"266 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"'O coronav\u00edrus n\u00e3o \u00e9 uma brincadeira\".\nUma m\u00e3e brit\u00e2nica utilizou as redes sociais para fazer um apelo a todos os utilizadores, depois de o filho, de cinco anos, acusar positivo para a covid-19. Lauren Fulbrook quis alertar para o facto de as crian\u00e7as saud\u00e1veis tamb\u00e9m correrem perigo e pede a todos que respeitem as medidas de conten\u00e7\u00e3o."},"remaining_content":{"0":"\u201cO coronav\u00edrus n\u00e3o \u00e9 uma brincadeira\", come\u00e7ou por escrever na publica\u00e7\u00e3o que partilhou no Facebook, mostrando v\u00e1rias imagens do filho, e onde revelou que a crian\u00e7a n\u00e3o sofre de outras patologias.\nA mulher, que \u00e9 natural de Worcestershire, contou que o filho, Alfie, come\u00e7ou por ter febre muito alta, v\u00f3mitos e alucina\u00e7\u00f5es. Agora, quer sensibilizar as pessoas para o facto de as crian\u00e7as saud\u00e1veis tamb\u00e9m poderem ficar infetadas e apresentar sintomas graves. Lauren lembra que os mais novo n\u00e3o s\u00e3o \u201cinvenc\u00edveis\u201d e revela que o filho teve mesmo de ser hospitalizado.\n\"Mam\u00e3, vou morrer?\", questionou Alfie, que estava muito assustado com toda a situa\u00e7\u00e3o.\nA publica\u00e7\u00e3o da brit\u00e2nica tornou-se viral e foi partilhada milhares de vezes. Recentemente, Lauren fez uma atualiza\u00e7\u00e3o do estado de sa\u00fade Alfie e revela que o menino est\u00e1 melhor.\n\"Obrigado a todos pelas palavras am\u00e1veis e pelo apoio, que foi esmagador. O Alfie est\u00e1 a come\u00e7ar a melhorar, lentamente. Eu n\u00e3o queria chatear ningu\u00e9m com a publica\u00e7\u00e3o, s\u00f3 queria que entendessem o importante que \u00e9 estar em isolamento volunt\u00e1rio, quando poss\u00edvel, e praticar o distanciamento social se tiverem de sair\", escreveu.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020200325eg3p0008t"}}