{"headlines":{"0":"3 indica\u00e7\u00f5es contradit\u00f3rias, 3 respostas certas"},"author":{"0":"Marta Leite Ferreira"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"2653 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"DGS, Minist\u00e9rio dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, especialistas. As mensagens sobre como agir v\u00eam de todo o lado, mas colidem. O que deve mesmo fazer sobre viagens, quarentena e m\u00e1scaras?\nQuarta-feira \u00e0 noite a ministra da Sa\u00fade garantia que o Governo n\u00e3o ia encerrar as escolas, seguindo a indica\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica. Menos de 12 horas depois, ap\u00f3s meio Conselho de Ministros, Ant\u00f3nio Costa decidia em sentido contr\u00e1rio. Era a primeira das muitas medidas de conten\u00e7\u00e3o contra a pandemia de coronav\u00edrus no nosso pa\u00eds. Mas pelo caminho ficavam outras d\u00favidas sobre o que cada um pode (e deve) fazer para travar a dispers\u00e3o da doen\u00e7a nos conselhos dados pelos \u00f3rg\u00e3os oficiais. Alguns contradit\u00f3rios."},"remaining_content":{"0":"Pode viajar ou n\u00e3o? O que deve fazer em caso de estar contagiado com o novo coronav\u00edrus? E tem de usar m\u00e1scara se pertencer a um grupo de risco? A resposta definitiva a estas perguntas foi dada por Ricardo Mexia, presidente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos M\u00e9dicos de Sa\u00fade P\u00fablica. Na verdade, tudo se resume a duas mensagens: cada caso \u00e9 um caso; e muitas destas medidas est\u00e3o mesmo nas nossas m\u00e3os.Posso viajar para fora do pa\u00eds?\n\"As pessoas devem avaliar caso a caso, em fun\u00e7\u00e3o do destino, se devem ou n\u00e3o viajar. Se for uma viagem n\u00e3o essencial, neste momento talvez seja mais avisado n\u00e3o a fazer\"\nRicardo Mexia, presidente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos M\u00e9dicos de Sa\u00fade P\u00fablica\nIndica\u00e7\u00e3o da DGS \u2014 viagens sem restri\u00e7\u00f5esNa p\u00e1gina oficial da Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade a pasta com o t\u00edtulo \u201cDevo Viajar?\u201d indicava esta quarta-feira que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de viagens, com\u00e9rcio ou produtos \u201cde momento e com base no conhecimento atual\u201d, embora acrescente que \u201cexistem \u00e1reas do globo com transmiss\u00e3o comunit\u00e1ria ativa em que o risco de cont\u00e1gio \u00e9 elevado\u201d.Outra p\u00e1gina, dedicada a responder mais brevemente a perguntas frequentes dos internautas, repetia que a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade n\u00e3o recomenda restri\u00e7\u00f5es de viagens e trocas comerciais para a China, mas que quem viaje para o pa\u00eds deve seguir as recomenda\u00e7\u00f5es das autoridades de sa\u00fade locais e estar atento aos sintomas de uma poss\u00edvel infe\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria. No entanto, esta segunda p\u00e1gina n\u00e3o faz refer\u00eancias \u00e0s outras \u00e1reas de risco de transmiss\u00e3o indicadas no primeiro site \u2014 Coreia do Sul, Jap\u00e3o, Singapura, Ir\u00e3o, Espanha e It\u00e1lia.Indica\u00e7\u00e3o do MNE \u2014 n\u00e3o viajar para pa\u00edses de riscoNuma posi\u00e7\u00e3o diferente da assumida pela Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade, que segue as indica\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, o Minist\u00e9rio dos Neg\u00f3cios Estrangeiros \u201cdesaconselha todas as desloca\u00e7\u00f5es \u00e0 prov\u00edncia de Hubei e viagens n\u00e3o essenciais \u00e0 China\u201d por causa dos \u201cpotenciais riscos para a sa\u00fade p\u00fablica e as atuais limita\u00e7\u00f5es \u00e0 circula\u00e7\u00e3o no pa\u00eds, incluindo liga\u00e7\u00f5es a\u00e9reas dom\u00e9sticas e internacionais\u201d, pode ler-se no Portal das Comunidades Portuguesas.Quanto a It\u00e1lia \u2014 sobre a qual a Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade diz estar \u201ca acompanhar o desenvolvimento da situa\u00e7\u00e3o\u201d \u2014, o Minist\u00e9rio dos Neg\u00f3cios Estrangeiros tamb\u00e9m \u201cdesaconselha a realiza\u00e7\u00e3o de qualquer viagem\u201d ao pa\u00eds, \u201cseja qual for a natureza\u201d dessa desloca\u00e7\u00e3o, e pede aos portugueses em It\u00e1lia que \u201cponderem a sa\u00edda do territ\u00f3rio\u201d, diz o Portal das Comunidades Portuguesas.Conselhos semelhantes est\u00e3o expressos nas p\u00e1ginas dedicadas ao Ir\u00e3o e \u00e0 Coreia do Sul. No caso deste \u00faltimo pa\u00eds, o Minist\u00e9rio dos Neg\u00f3cios Estrangeiros \u201cdesaconselha desloca\u00e7\u00f5es n\u00e3o essenciais \u00e0s cidades de Daegu e Cheongdo e a toda a prov\u00edncia de Gyeongsang-buk\u201d e pede cautela em qualquer viagem. Para Singapura e Jap\u00e3o, a indica\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre a mesma: \u201cRecomenda-se prud\u00eancia nas desloca\u00e7\u00f5es aos pa\u00edses que se encontram geograficamente pr\u00f3ximos da China\u201d.Sobre Espanha, que est\u00e1 a assistir a um agravamento da pandemia de coronav\u00edrus, o Portal das Comunidades tamb\u00e9m indica que o Minist\u00e9rio dos Neg\u00f3cios Estrangeiros \u201csugere aos viajantes que ponderem o risco sanit\u00e1rio associado \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de uma viagem n\u00e3o-imprescind\u00edvel a Espanha\u201d, sublinhando as palavras do ministro da Sa\u00fade espanhol: \u201cPedimos por favor a todas as pessoas que n\u00e3o viajem, tanto em Espanha, como para o exterior, se n\u00e3o forem viagens essenciais, para evitar a transmiss\u00e3o do coronav\u00edrus\u201d.\n\u25b2 Uma hospedeira de bordo da Alitalia no aeroporto de Roma-Fiumicino.\nAFP via Getty Images\nO que fazer ent\u00e3o?Pode viajar, uma vez que nem a Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade (\u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo entre as autoridades de sa\u00fade portuguesas), nem o Minist\u00e9rio dos Neg\u00f3cios Estrangeiros ou as institui\u00e7\u00f5es internacionais pro\u00edbem as desloca\u00e7\u00f5es de portugueses para o estrangeiro.No entanto, isso poder\u00e1 colocar tanto a sua sa\u00fade como a dos outros em risco. Por isso \u00e9 que o Portal das Comunidades Portuguesas desaconselha essas desloca\u00e7\u00f5es. E mesmo a Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade, embora ressalve que a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade n\u00e3o pro\u00edbe desloca\u00e7\u00f5es, recorda numa outra sub-p\u00e1gina que a transmiss\u00e3o do novo coronav\u00edrus pode acontecer com o \u201ccontacto pr\u00f3ximo\u201d de infetados, sobretudo em \u201cambiente fechado\u201d como os avi\u00f5es.Ali\u00e1s, uma vers\u00e3o mais completa e atualizada do site da Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade recorda que, num avi\u00e3o, os outros passageiros s\u00e3o considerados \u201ccontactos pr\u00f3ximos\u201d \u2014 isto \u00e9, pessoas que podem ficar infetadas \u2014 n\u00e3o s\u00f3 os companheiros de viagem, mas tamb\u00e9m \u201cas pessoas que est\u00e3o dois lugares \u00e0 esquerda ou \u00e0 direita do doente, dois lugares nas duas filas consecutivas \u00e0 frente do doente e dois lugares nas duas filas consecutivas atr\u00e1s do doente e tripulantes de bordo que serviram a sec\u00e7\u00e3o do doente\u201d. Num navio, a lista inclui as \u201cpessoas que partilharam a mesma cabine e tripulantes de bordo que serviram a cabine do doente\u201d.Em declara\u00e7\u00f5es ao Observador, Ricardo Mexia explica que a decis\u00e3o de viajar \u00e9 \u201cindividual\u201d e que mesmo sabendo que \u201cneste momento n\u00e3o h\u00e1 nenhuma indica\u00e7\u00e3o internacional no sentido de n\u00e3o haver viagens\u201d, \u201cas pessoas devem ponderar se o devem fazer\u201d.O m\u00e9dico explica que a situa\u00e7\u00e3o em muitos dos destinos tipicamente escolhidos pelos portugueses \u00e9 \u201cbastante preocupante\u201d.Ent\u00e3o como se deve agir? \u201cAs pessoas devem avaliar caso a caso, em fun\u00e7\u00e3o do destino, se devem ou n\u00e3o viajar. Se for uma viagem n\u00e3o essencial, neste momento talvez seja mais avisado n\u00e3o a fazer. Se tiver mesmo de viajar, ponderar bem em fun\u00e7\u00e3o do destino e tomar cautelas adicionais\u201d, resumiu.O que devo fazer se estiver em risco de estar infetado?\n\"Quem tiver estado em risco deve entrar em distanciamento social e estar muito atento aos sintomas e promover medida de higiene refor\u00e7adas. Idealmente, quanto maior for esse isolamento, melhor. E deve ser mantido por 14 dias\".\nRicardo Mexia, presidente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos M\u00e9dicos de Sa\u00fade P\u00fablica\nIndica\u00e7\u00e3o da Linha Sa\u00fade 24: fazer a vida normalUma aluna do Agrupamento de Escolas Manuel Teixeira Gomes que testou positivo para o novo coronav\u00edrus tinha telefonado para a Linha de Sa\u00fade 24 ap\u00f3s ter voltado de viagem a It\u00e1lia \u2014 uma das regi\u00f5es de maior transmiss\u00e3o \u2014, mas recebeu instru\u00e7\u00f5es para continuar a frequentar a escola porque n\u00e3o tinha sintomas. Um comunicado da escola conta que a linha de emerg\u00eancia pediu \u00e0 estudante para \u201cmonitorizar a sua situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e cumprir algumas regras sociais e de higiene pessoal\u201d, mas indicou-lhe que \u201cpoderia fazer a sua vida normal\u201d.Respeitando as indica\u00e7\u00f5es dadas pelo canal da Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade, a estudante regressou \u00e0s aulas a 27 de fevereiro mas foi \u201cdiariamente acompanhada pela equipa do SNS24\u201d. A 8 de mar\u00e7o, no entanto, 10 dias ap\u00f3s o primeiro contacto com a linha de emerg\u00eancia, a aluna testou positivo para o Covid-19 e ficou internada no Hospital de Dona Estef\u00e2nia, em Lisboa.As mesmas indica\u00e7\u00f5es ter\u00e3o sido dadas \u00e0 professora de duas escolas da Amadora que acabou por testar positivo para o novo coronav\u00edrus. A mulher tamb\u00e9m tinha estado de f\u00e9rias de Carnaval em It\u00e1lia, por isso decidiu telefonar para a Linha de Sa\u00fade 24 quando regressou a Portugal. Como n\u00e3o tinha sintomas de infe\u00e7\u00e3o, o operador de servi\u00e7o garantiu-lhe de que poderia continuar a sua vida social com normalidade.A professora continuou a dar aulas com normalidade nos dois dias seguintes. No dia em que come\u00e7ou a desenvolver sintomas e ap\u00f3s ter telefonado novamente para a Linha de Sa\u00fade 24, contactou Francisco Marques, diretor da Escola B\u00e1sica Roque Gameiro. O docente disse-lhe que ficasse em isolamento social como medida preventiva at\u00e9 saber o resultado das an\u00e1lises. Assim, ap\u00f3s terminar a aula da manh\u00e3 numa outra escola (a Secund\u00e1ria da Amadora), a professora regressou a casa. Poucos dias depois, o teste veio positivo.Indica\u00e7\u00e3o da DGS: n\u00e3o contactar com outras pessoas e ficar em isolamento 14 diasH\u00e1 muitos detalhes em comum entre estes dois casos: ambas as doentes estiveram numa regi\u00e3o do mundo com uma grande transmiss\u00e3o ativa do novo coronav\u00edrus, nenhuma delas tinha sintomas de infe\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria no primeiro contacto estabelecido com a Linha de Sa\u00fade 24 e tanto a adolescente como a mulher foram aconselhadas a retomar a sua vida quotidiana com normalidade, embora vigiando quaisquer sintomas que pudessem surgir nos dias seguintes.Mas essa n\u00e3o \u00e9 essa a indica\u00e7\u00e3o expressa na p\u00e1gina do Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade, que tem um alerta vermelho no topo do site para quem \u201cesteve pr\u00f3ximo de algu\u00e9m com Covid-19 e n\u00e3o tem febre, tosse ou dificuldade em respirar\u201d. Clicando nesse aviso, dispon\u00edvel na p\u00e1gina desde 27 de janeiro, o Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade indica a quem regressou de uma \u00e1rea afetada que \u201cevite o contacto pr\u00f3ximo com outras pessoas\u201d \u2014 um conselho que n\u00e3o foi comunicado em nenhum dos casos da professora da Amadora e da aluna de Felgueiras.Um pouco mais \u00e0 frente, nesse mesmo site, o Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade esclarece que quem \u201cesteve perto de algu\u00e9m com Covid-19 e n\u00e3o tem sintomas\u201d deve \u201cevitar estar pr\u00f3ximo de pessoas durante 14 dias\u201d e \u201cmedir a temperatura duas vezes por dia\u201d. Embora o segundo conselho tenha sido indicado tanto \u00e0 mulher como \u00e0 adolescente, a quarentena de 14 dias n\u00e3o foi aconselhadas pela Linha de Sa\u00fade 24 a nenhum desses casos e tanto uma como a outra retomaram o seu quotidiano com normalidade.\n\u25b2 Um estudante de m\u00e1scara num edif\u00edcio de quarentena para a comunidade acad\u00e9mica em S\u00e3o Petesburgo.\nNurPhoto via Getty Images\nO que fazer ent\u00e3o?O l\u00edder da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos M\u00e9dicos de Sa\u00fade P\u00fablica esclarece que quem viajou para uma zona de transmiss\u00e3o ativa ou esteve numa situa\u00e7\u00e3o em que pode ter sido contagiado \u201cdeve entrar em distanciamento social, estar muito atento aos sintomas e promover medidas de higiene refor\u00e7adas\u201d. Se os sintomas aparecerem \u2014 a tosse a febre s\u00e3o dos primeiros a surgir \u2014, \u00e9 necess\u00e1rio contactar a Linha de Sa\u00fade 24.Questionado sobre se esse distanciamento social envolve um verdadeiro isolamento, o m\u00e9dico indica que, apesar de n\u00e3o ser obrigat\u00f3rio caso a pessoa n\u00e3o exiba sintomas, \u201cidealmente, quanto mais eficiente for esse distanciamento, melhor\u201d.Ou seja, tal como acontece na escolha de viajar, se tiver estado numa zona de risco e n\u00e3o exibir sintomas, a decis\u00e3o final \u00e9 sua, mas o conselho \u00e9 ter cautela e ficar em isolamento. Se escolher faz\u00ea-lo, deve ficar em quarentena durante 14 dias porque, na maioria dos casos, esse \u00e9 o per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, ao longo do qual surgir\u00e3o os primeiros sintomas caso esteja infetado.Devo usar m\u00e1scara se n\u00e3o tiver sintomas?\n\"De forma gen\u00e9rica, n\u00e3o faz sentido usar m\u00e1scara a n\u00e3o ser que se sofra desta patologia. O melhor \u00e9 as pessoas perguntarem aos m\u00e9dicos que as acompanham nessas patologias cr\u00f3nicas se devem ou n\u00e3o usar m\u00e1scaras\".\nRicardo Mexia, presidente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos M\u00e9dicos de Sa\u00fade P\u00fablica\nIndica\u00e7\u00e3o da OMS e da DGG: m\u00e1scaras s\u00f3 para quem tem sintomas, est\u00e1 doente ou trata contagiadosA Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade afirma que, pelo menos tendo em conta o estado atual da pandemia, s\u00f3 deve usar m\u00e1scara quem tem sintomas relacionados com uma infe\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus ou quem est\u00e1 a cuidar de algu\u00e9m que tenha reportado sintomas. Quem usar a m\u00e1scara noutra circunst\u00e2ncia que n\u00e3o estas \u201cest\u00e1 a desperdi\u00e7ar uma m\u00e1scara\u201d, um bem \u201cescasso a n\u00edvel global\u201d, acusa a institui\u00e7\u00e3o.O conselho \u00e9 o mesmo que tem sido dado desde o in\u00edcio do surto pela Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade, segundo a qual, e de acordo com a situa\u00e7\u00e3o atual em Portugal, n\u00e3o est\u00e1 indicado o uso de m\u00e1scara para prote\u00e7\u00e3o individual exceto para pessoas com sintomas de infe\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria, suspeitos de infe\u00e7\u00e3o por Covid-19 ou pessoas que prestem cuidados a suspeitos de infe\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus.Indica\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios especialistas: doentes de risco devem usar m\u00e1scara e quem for para locais de risco tamb\u00e9mNo entanto, outras institui\u00e7\u00f5es e especialistas alargam o espectro de pessoas que devem utilizar m\u00e1scara a quem se insere dentro dos grupos de risco que t\u00eam sido identificados com a evolu\u00e7\u00e3o desta pandemia. Ou seja, idosos, pessoas diab\u00e9ticas ou com cancro, mulheres gr\u00e1vidas, doentes respirat\u00f3rios cr\u00f3nicos ou pessoas com o sistema imunit\u00e1rio fragilizado por qualquer outra doen\u00e7a.\u00c9 o que indica a p\u00e1gina da Ordem dos Farmac\u00eauticos dedicada \u00e0 pandemia de Covid-19 que, ap\u00f3s recordar a posi\u00e7\u00e3o da Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade, acrescenta que as m\u00e1scaras \u201cpodem ser recomendadas em cuidadores de indiv\u00edduos doentes no domic\u00edlio; e indiv\u00edduos com suscetibilidade acrescida como, por exemplo, imunodepress\u00e3o\u201d.Essa ressalva foi a mesma que Manuela Pacheco, presidente da Associa\u00e7\u00e3o de Farm\u00e1cias de Portugal, fez em conversa com o Observador quando as m\u00e1scaras come\u00e7aram a esgotar nas farm\u00e1cias: \u201cNa maior parte dos casos, n\u00e3o faz sentido de todo a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e1scaras. Uma pessoa que esteja saud\u00e1vel n\u00e3o tem de as usar. Isso s\u00f3 faz sentido no caso de pessoas que j\u00e1 estejam debilitadas e que saiam \u00e0 rua para um local onde haja um poss\u00edvel foco de cont\u00e1gio\u201d, explicou.Tamb\u00e9m em entrevista ao Observador, Jaime Nina, m\u00e9dico virologista no Hospital Egas Moniz e professor no Instituto de Higiene e Medicina Tropical, aconselhou qualquer pessoa que necessite de se dirigir \u00e0s urg\u00eancias de um hospital a utilizar m\u00e1scara, \u201cmesmo que o que tenha seja uma perna partida\u201d \u2014 isto \u00e9, um problema em nada relacionado com doen\u00e7as do foro respirat\u00f3rio\u201d. \u201cAs pessoas, quando t\u00eam uma infe\u00e7\u00e3o aguda, t\u00eam tend\u00eancia a ir ao hospital. As salas de espera dos servi\u00e7os de urg\u00eancia podem tornar-se focos de transmiss\u00e3o\u201d, aponta o especialista.Jaime Nina recordou, em conversa sobre as dificuldades descobertas no SNS24, que pode haver casos de pessoas infetadas com coronav\u00edrus que n\u00e3o foram indicadas como tal pela Linha de Sa\u00fade 24 e, portanto, foram encaminhadas para os hospitais. Al\u00e9m disso, argumenta ele, se um doente utilizar m\u00e1scara nas salas de urg\u00eancia mesmo sem ter queixas de doen\u00e7a respirat\u00f3ria, n\u00e3o s\u00f3 evita um poss\u00edvel cont\u00e1gio por outros doentes no local, como evita a propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus caso j\u00e1 o transporte, mas ainda n\u00e3o tenha exibido sintomas.Numa outra entrevista ao Observador, Nuno Taveira, professor catedr\u00e1tico no Instituto Universit\u00e1rio Egas Moniz e investigador da Faculdade de Farm\u00e1cia, come\u00e7ou por dizer que em princ\u00edpio n\u00e3o haver\u00e1 necessidade de usar m\u00e1scara caso se esteja ao ar livre, nem sequer em locais p\u00fablicos e fechados como o metro. Mas, por outro lado, o investigador admite que o faria caso andasse de transportes p\u00fablicos: \u201cA partir do momento em que o primeiro caso estiver confirmado, far\u00e1 todo o sentido usar em espa\u00e7os fechados\u201d, disse ele ainda antes de serem detetados casos em Portugal.\n\u25b2 Um homem usa m\u00e1scara e luvas em Lisboa.\nDIOGO VENTURA\/OBSERVADOR\nO que fazer ent\u00e3o?O m\u00e9dico Ricardo Mexia garante que, \u201cde forma gen\u00e9rica, n\u00e3o faz sentido usar m\u00e1scara a n\u00e3o ser que se sofra desta patologia\u201d.No entanto, cada caso \u00e9 um caso e, dado o quadro cl\u00ednico das pessoas que fazem parte dos grupos de risco identificados para esta pandemia, \u201co melhor \u00e9 as pessoas perguntarem aos m\u00e9dicos que as acompanham nessas patologias cr\u00f3nicas se devem ou n\u00e3o usar m\u00e1scaras nas suas desloca\u00e7\u00f5es\u201d.Ainda assim, os especialistas em sa\u00fade p\u00fablica \u201cn\u00e3o aconselham o uso de m\u00e1scara para a generalidade da popula\u00e7\u00e3o\u201d: \u201cAs m\u00e1scaras cir\u00fargicas s\u00e3o dadas aos doentes com coronav\u00edrus e as m\u00e1scaras com um fator de prote\u00e7\u00e3o mais elevado para as pessoas que cuidam desses doentes. N\u00e3o \u00e9 indica\u00e7\u00e3o para que toda a gente use m\u00e1scara\u201d.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200314eg3e0008e"},"has_corona_label":{"0":true}}