{"headlines":{"0":"\u00abM\u00e3e, n\u00e3o vou te deixar, lutarei por ti\u00bb: Mattia de 18 anos e o combate contra o coronav\u00edrus"},"pub_date":{"0":"28 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"317 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A mensagem do jovem no dia em que foi hospitalizado com uma pneumonia causada pelo v\u00edrus\n\"M\u00e3e, n\u00e3o vou te deixar, lutarei por ti\". Esta \u00e9 uma das muitas mensagens que Mattia, um jovem de 18 anos italiano infetado com coronav\u00edrus que se encontra a lutar pela vida nos cuidados intensivos, enviou \u00e0 m\u00e3e atrav\u00e9s do Whatsapp. "},"remaining_content":{"0":"No dia 16 de mar\u00e7o, Mattia estava com febre e a m\u00e3e levou-o ao centro de sa\u00fade onde foi diagnosticada uma pneumonia causada pelo coronav\u00edrus. O m\u00e9dico mandou-o para casa indicando que poderia recuperar a\u00ed. Dias depois o estado de sa\u00fade do jovem agravou-se. \n\"Liguei para o 112, eles vieram busc\u00e1-lo e internaram-no. A \u00faltima imagem que tenho dele \u00e9 enquanto o colocavam na ambul\u00e2ncia\", lembra Ombretta, m\u00e3e de Mattia.\nM\u00e3e e filho est\u00e3o agora a sofrer a solid\u00e3o e a ang\u00fastia do isolamento separados. Na mesma noite em que foi internado, Mattia, enviou uma mensagem \u00e0 m\u00e3e: \"Daqui a pouco v\u00e3o entubar-me. Fica tranquila, n\u00e3o vou deixar-te sozinha. Amo-te, m\u00e3e, vou lutar por ti e Anastasia. Agora tenho que embora\". \nO jovem ficou desde ent\u00e3o em coma induzido. Todos Ombretta os dias recebe um telefonema do hospital com a avalia\u00e7\u00e3o di\u00e1ria do estado de sa\u00fade do filho, no resto do dia teme que o telefone volte a tocar, mas com m\u00e1s not\u00edcias, descreve o Corriere della Sera.\nAnastasia, a menina a que Mattia se refere na mensagem enviada \u00e0 m\u00e3e, morreu h\u00e1 cinco anos, durante o parto. Mattia nunca chegou a conhec\u00ea-la. \"Mattia sempre quis uma irm\u00e3, durante a sua festa de 18 anos, a meio da tarde, saiu e acendeu uma vela para ela\", diz Ombretta.\nMattia encontra-se \"est\u00e1vel\" dentro do quadro grave do seu estado sa\u00fade. "},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/28"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/28"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200328eg3s000dy"},"has_corona_label":{"0":true}}