{"headlines":{"0":"A estirpe de Ant\u00f3nio Costa"},"author":{"0":"Rodrigo Saraiva"},"pub_date":{"0":"28 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"808 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Quando em Portugal, como no mundo, todos devemos estar unidos no combate ao Covid-19 o primeiro-ministro faz aproveitamento pol\u00edtico da grave crise de sa\u00fade p\u00fablica para combate ideol\u00f3gico.\nNo dia 4 de Mar\u00e7o, no plen\u00e1rio da Assembleia da Rep\u00fablica, falou-se pela primeira vez da situa\u00e7\u00e3o \u00fanica, completamente excepcional, que o mundo enfrenta: o combate ao Covid-19."},"remaining_content":{"0":"Nessa data, quando perante dados j\u00e1 existentes e com situa\u00e7\u00f5es preocupantes em outros pa\u00edses, muitos por c\u00e1 ainda relativizavam este grave problema e o governo teimava em adiar as respostas necess\u00e1rias, o deputado da Iniciativa Liberal, Jo\u00e3o Cotrim Figueiredo, afirmou que \u201co combate ao coronav\u00edrus \u00e9 algo que nos deve unir a todos e n\u00e3o dividir\u201d, refor\u00e7ando que caso a situa\u00e7\u00e3o se desenvolvesse para um cen\u00e1rio mais pessimista o governo \u201cpodia contar com a ajuda empenhada e criativa da Iniciativa Liberal\u201d. Salientou ainda que no futuro haveria tempo para se voltar aos embates entre liberalismo e socialismo.Nesse mesmo plen\u00e1rio, o deputado liberal indicou que no combate \u00e0 poss\u00edvel crise econ\u00f3mica seria prefer\u00edvel o Estado cumprir pagamentos a fornecedores ao inv\u00e9s de lan\u00e7ar linhas de cr\u00e9dito com verbas reduzidas, defendeu que o apoio aos rendimentos dos portugueses n\u00e3o deveria discriminar tipologias de trabalhadores e sugeriu que a DGS integrasse as unidades privadas no combate \u00e0 emerg\u00eancia sanit\u00e1ria.No dia 12 de Mar\u00e7o, uma quinta-feira, o primeiro-ministro decidiu reunir com os partidos, representados no parlamento, antecipando enfim um conjunto de medidas, nomeadamente o fecho de escolas na segunda-feira seguinte. Nessa reuni\u00e3o o deputado e presidente do Iniciativa Liberal entregou ao Governo um documento com um conjunto de propostas urgentes, quer no combate ao n\u00edvel do sistema de sa\u00fade, quer no apoio aos rendimentos das pessoas e \u00e0s empresas.\nNo dia seguinte, perante a insist\u00eancia do Governo em n\u00e3o actuar com medidas mais fortes no combate ao Covid-19, Jo\u00e3o Cotrim Figueiredo afirmou: \u201cEspero estar errado e receio estar certo.\u201d E apresentou an\u00e1lises e c\u00e1lculos, demonstrando a preocupa\u00e7\u00e3o perante uma poss\u00edvel ruptura no sistema de sa\u00fade e a falta de actua\u00e7\u00e3o do Governo em antecipar o problema e equipar os hospitais e profissionais desta \u00e1rea. Exigiu coragem ao Governo para tomar mais medidas e apelou ao isolamento social dos portugueses.Em resumo: num primeiro momento mostrou disponibilidade, num segundo apresentou contributos e num terceiro deixou alertas.\nNo dia 18 de Mar\u00e7o, quando o parlamento aprovou o estado de emerg\u00eancia, o deputado liberal criticou \u201cos permanentes e escandalosos aproveitamentos pol\u00edticos de alguns partidos perante este caso de calamidade p\u00fablica\u201d e recordou o alerta para a insufici\u00eancia das medidas apresentadas na semana anterior. Na v\u00e9spera, tinha j\u00e1 enviado ao Governo contributos para a proposta de lei com \u201cmedidas excepcionais e tempor\u00e1rias de resposta \u00e0 situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica provocada pelo novo Coronav\u00edrus SARS-Cov2 e da doen\u00e7a COVID-19\u201d.A situa\u00e7\u00e3o excepcional que o mundo vive ganhou dimens\u00e3o em Portugal. No entanto, para al\u00e9m do estado de emerg\u00eancia decretado e um cord\u00e3o sanit\u00e1rio em Ovar, o Governo tardou em dar respostas r\u00e1pidas, concretas e objectivas para apoiar pessoas e empresas. Reagindo sempre com manifesta lentid\u00e3o e anunciando medidas claramente insuficientes para as circunst\u00e2ncias dram\u00e1ticas que o Pa\u00eds enfrenta.No dia 20 de Mar\u00e7o a Iniciativa Liberal lan\u00e7ou cartazes com a mensagem \u201cNa\u00e7\u00e3o Valente | Pela Vida, Pela Liberdade | Venceremos\u201d, uma mensagem de \u00e2nimo, confian\u00e7a e resist\u00eancia.A 23 de Mar\u00e7o, a Iniciativa Liberal apresentou o \u201cprograma Na\u00e7\u00e3o Valente\u201d, um conjunto de 12 medidas para evitar uma cat\u00e1strofe econ\u00f3mica e proteger a actividade das empresas e salvaguardar os rendimentos dos portugueses, nomeadamente propondo a isen\u00e7\u00e3o de impostos, a simplifica\u00e7\u00e3o de procedimentos, a acelera\u00e7\u00e3o de pagamentos e a protec\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios.\nTer\u00e7a-feira, dia 24 de Mar\u00e7o, o parlamento voltou a reunir para debate quinzenal com a presen\u00e7a do primeiro-ministro. Obviamente o tema era a situa\u00e7\u00e3o do Covid-19. Reagindo a uma interven\u00e7\u00e3o onde Jo\u00e3o Cotrim Figueiredo questionou o Governo sobre duas prioridades (na sa\u00fade, o n\u00famero de testes existentes e efectuados; na economia, a complexidade das propostas apresentadas), eis que Ant\u00f3nio Costa: a) decide esquecer o momento \u00fanico e excepcional que todos enfrentamos; b) ignora os seus pr\u00f3prios apelos para uni\u00e3o entre todos; c) omite toda a disponibilidade e colabora\u00e7\u00e3o (em especial na reuni\u00e3o de 12 de Mar\u00e7o) que Jo\u00e3o Cotrim Figueiredo mostrou e reiterou; d) coloca na gaveta qualquer sentido de Estado; e) dirige ao deputado liberal um ataque rasteiro e trauliteiro, descendo ao n\u00edvel de uma caixa de coment\u00e1rios nas redes sociais ou de uma taberna rasca.Quando em Portugal, como no mundo, todos devemos estar unidos no combate ao Covid-19 o primeiro-ministro faz aproveitamento pol\u00edtico da grave crise de sa\u00fade p\u00fablica para combate ideol\u00f3gico.H\u00e1 ainda muitas incertezas sobre o v\u00edrus que o mundo combate, mas n\u00e3o restam d\u00favidas sobre a estirpe de Ant\u00f3nio Costa.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/28"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/28"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200328eg3s00006"},"has_corona_label":{"0":true}}