{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Trabalhadores italianos amea\u00e7am fazer greve geral para salvar vidas"},"author":{"0":"Ricardo Cabral Fernandes"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"1065 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Governo italiano, os patr\u00f5es e as centrais sindicais italianas est\u00e3o num bra\u00e7o-de-ferro sobre quais os sectores considerados essenciais e empresas que devem fechar portas a meio de uma emerg\u00eancia nacional sem precedentes desde a II Guerra Mundial. As centrais sindicais argumentam que milh\u00f5es de trabalhadores est\u00e3o nos seus postos de trabalho sem m\u00e1scaras ou luvas e amea\u00e7am com greve geral.\nO movimento foi iniciado pelos metal\u00fargicos na Lombardia e outros sectores seguiram-lhes os passos, como os banc\u00e1rios, e a ind\u00fastria t\u00eaxtil. Os trabalhadores das bombas de gasolina manifestam igualmente a sua insatisfa\u00e7\u00e3o e as associa\u00e7\u00f5es do sector de reabastecimento energ\u00e9tico anunciaram que os postos de combust\u00edveis v\u00e3o fechar a partir da noite desta quarta-feira."},"remaining_content":{"0":"O Governo est\u00e1 envolvido em negocia\u00e7\u00f5es com os sindicatos e patr\u00f5es para tentar evitar esta crise, no meio da crise do coronav\u00edrus. It\u00e1lia \u00e9 neste momento o pa\u00eds mais atingido pela pandemia de covid-19, com cerca de 70 mil infectados e quase sete mil mortos.\nA situa\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o cr\u00edtica no pa\u00eds, com hospitais sobrelotados e os cuidados intensivos sem m\u00e3os a medir, que os profissionais de sa\u00fade t\u00eam ordens para n\u00e3o p\u00f4r pacientes com mais de 60 anos em m\u00e1quinas de suporte de vida, disse ao Canal 12 israelita o m\u00e9dico Gai Peleg, que trabalha em Parma. Os m\u00e9dicos t\u00eam de escolher quem deixar morrer e viver e o equipamento m\u00e9dico, inclusive m\u00e1scaras e luvas, continua a faltar.\nO isolamento social \u00e9 a \u00fanica forma de garantir que o cont\u00e1gio n\u00e3o continua, da\u00ed que milh\u00f5es de trabalhadores nos seus postos de trabalho sejam um risco para si pr\u00f3prios e para os seus pr\u00f3ximos. \u201cTodas as actividades econ\u00f3micas devem parar, toda a gente deve ficar em casa, todos devem contribuir. As vidas das pessoas s\u00e3o o mais importante, n\u00e3o temos uma segunda oportunidade\u201d, disse em confer\u00eancia de imprensa a vice-presidente da Cruz Vermelha chinesa, Su Shuopeng, que est\u00e1 em It\u00e1lia para ajudar no terreno.\n\"A situa\u00e7\u00e3o tornou-se incontrol\u00e1vel por haver empresas que deviam ter sido fechadas h\u00e1 dias e, sem qualquer necessidade de estarem abertas, continuam a p\u00f4r em risco a sa\u00fade dos seus trabalhadores\u201d, disse ao La Stampa Mamadou Seck, secret\u00e1rio do sindicato Fiom. \u201cPedimos \u00e0s autoridades que parem as empresas n\u00e3o essenciais\u201d.\nO Governo endureceu esta ter\u00e7a-feira as multas a quem sair de casa sem justifica\u00e7\u00e3o plaus\u00edvel (de 500 a 3000 euros, 4000 em caso de se estar num ve\u00edculo) e imp\u00f4s penaliza\u00e7\u00f5es \u00e0s empresas e neg\u00f3cios que estejam a funcionar sem autoriza\u00e7\u00e3o (ficar\u00e3o compulsivamente fechados de cinco at\u00e9 30 dias, mesmo se a quarentena for levantada). E, na confer\u00eancia de imprensa depois do Conselho de Ministros, o primeiro-ministro italiano, Giuseppe Conte, avisou que o estado de emerg\u00eancia se vai manter por seis meses, at\u00e9 31 de Julho, o que n\u00e3o quer dizer que todas as medidas restritivas se mantenham at\u00e9 l\u00e1. \u201cEstamos prontos para suavizar as medidas a qualquer momento, esperamos que muito em breve\u201d, disse.\nLista contestada\nA necessidade de medidas mais duras levou o primeiro-ministro italiano a assinar no domingo um decreto a restringir a actividade econ\u00f3mica a uma lista de sectores considerados \u201cessenciais\u201d, mas a lista foi t\u00e3o alargada, dizem as centrais sindicais, que muitos dos sectores inclu\u00eddos n\u00e3o podem ser classificados como essenciais, como o autom\u00f3vel e o aeron\u00e1utico. H\u00e1 at\u00e9 empresas produtoras de vinho a quererem ser inclu\u00eddas alegando fazer parte do agro-alimentar, considerado essencial, e outras a mudarem a identifica\u00e7\u00e3o do sector a que pertencem para continuarem a produzir.\n\u201c\u00c9 uma lista que adiciona substanciais actividades industriais e comerciais, a maioria das quais acreditamos que n\u00e3o atendem aos crit\u00e9rios de indispensabilidade ou essencialidade\u201d, disseram em comunicado conjunto as tr\u00eas centrais sindicais italianas, a CGIL, a CISL e a UIL, que est\u00e3o a ver outros sindicatos declararem greve j\u00e1 para esta quarta-feira, assumindo uma postura de lideran\u00e7a na contesta\u00e7\u00e3o.\nAs tr\u00eas organiza\u00e7\u00f5es amea\u00e7am fazer mesmo greve geral se nada mudar e o secret\u00e1rio-geral da CGIL, Maurizio Landini, responsabilizou a confedera\u00e7\u00e3o patronal Cofindustria pelo alargamento da lista. \u201cGra\u00e7as a press\u00f5es da Confindustria, uma s\u00e9rie de actividades econ\u00f3micas, que n\u00e3o est\u00e3o entre aquelas que devem ser consideradas essenciais, foram adicionadas. Dizemos que nesta altura a sa\u00fade dos cidad\u00e3os deve estar em primeiro lugar\u201d, disse Landini.\nAs organiza\u00e7\u00f5es patronais est\u00e3o contra a redu\u00e7\u00e3o da lista estabelecida e dizem que a economia italiana j\u00e1 est\u00e1 numa situa\u00e7\u00e3o de \u201cguerra\u201d, prevendo-se que muitas empresas caminhem para a fal\u00eancia, apesar dos apoios econ\u00f3micos do Estado. \u201cCom este decreto, a emerg\u00eancia econ\u00f3mica fez-nos entrar em economia de guerra\u201d, disse Vicenzo Boccia, presidente da Confindustria. \u201cSe o produto interno bruto \u00e9 1800 mil milh\u00f5es de euros por ano, significa que produzimos 150 mil milh\u00f5es por m\u00eas e se fecharmos 70% das empresas vamos perder 100 mil milh\u00f5es a cada 30 dias\u201d, avisou, referindo \u201cn\u00e3o compreender\u201d o porqu\u00ea de uma greve geral.\n\u201cO Governo far\u00e1 todos os poss\u00edveis para evitar que uma greve aconte\u00e7a, dialogando com sindicatos e empres\u00e1rios para encontrar o melhor ponto de encontro poss\u00edvel em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia nacional\u201d, garantiu \u00e0 Skytg24 o vice-ministro da Economia italiano, Antonio Misiani. \u201cA \u00faltima coisa que It\u00e1lia precisa neste momento \u00e9 de um conflito industrial\u201d. Os planos do Governo, diz o Il Messaggero, passam por garantir as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a nos locais de trabalho ao mesmo tempo que tenta evitar uma interrup\u00e7\u00e3o generalizada da cadeia de produ\u00e7\u00e3o.\nLiderar pelo exemplo\nMas houve quem n\u00e3o quisesse esperar pelas negocia\u00e7\u00f5es e avan\u00e7asse j\u00e1 para greve, pressionando as centrais sindicais e liderando pelo exemplo uma onda de contesta\u00e7\u00e3o de Norte a Sul do pa\u00eds, diz o La Repubblica. Os metal\u00fargicos da Lombardia, no Norte de It\u00e1lia e a regi\u00e3o mais atingida pela pandemia, foram os primeiros a entrar j\u00e1 nesta quarta-feira em greve por oito horas e foram acompanhados por trabalhadores dos sectores aeron\u00e1utico, t\u00eaxtil, qu\u00edmico e energ\u00e9tico.\nTamb\u00e9m os banc\u00e1rios amea\u00e7am entrar em greve por estarem a trabalhar sem a adequada protec\u00e7\u00e3o individual, enquanto continuam a atender clientes, e as associa\u00e7\u00f5es do sector de reabastecimento energ\u00e9tico anunciaram que os postos de combust\u00edveis v\u00e3o come\u00e7ar a fechar a partir da noite desta quarta-feira, aprofundando a paralisa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, tamb\u00e9m por falta de m\u00e1scaras e luvas.\n* Descarregue a app do P\u00daBLICO, subscreva as nossas notifica\u00e7\u00f5es\n* Subscreva a nossa newsletter"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200324eg3o001be"}}