{"headlines":{"0":"Covid-19: Molaflex da Feira suspende produ\u00e7\u00e3o at\u00e9 abril. BE fala em 150 despedidos"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"ECO"},"word_count":{"0":"501 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Molaflex Colch\u00f5es S.A., instalada em Santa Maria da Feira, suspendeu a produ\u00e7\u00e3o at\u00e9 19 de abril, alegando falta de mat\u00e9ria-prima, mas o BE disse esta quarta-feira que o lay-off tamb\u00e9m integra o \u201cdespedimento de 150 trabalhadores\u201d.\nEm documento a que a Lusa teve acesso, a dire\u00e7\u00e3o dessa unidade industrial do distrito de Aveiro afirma que \u201ca empresa encontra-se numa situa\u00e7\u00e3o de crise empresarial determinada pela paragem total da sua atividade em resultado da interrup\u00e7\u00e3o das cadeias de abastecimento globais, o que impede o fornecimento e funcionamento da f\u00e1brica e, consequentemente, de toda a estrutura comercial e produtiva da Molaflex\u201d."},"remaining_content":{"0":"A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 agravada pelo facto de muitos dos trabalhadores da empresa residirem em Ovar e estarem ausentes do emprego devido \u00e0 obrigatoriedade de permanecerem no domic\u00edlio durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica decretado nesse concelho, devido \u00e0 pandemia da covid-19.\nAcresce ainda que os principais clientes da Molaflex \u201cdeixaram j\u00e1 de laborar, sendo expect\u00e1vel que os restantes clientes deixem de trabalhar num curt\u00edssimo espa\u00e7o de tempo\u201d. Por tudo isso, diz o documento, a \u201cMolaflex v\u00ea-se na necessidade imperiosa de suspender a sua atividade\u201d.\nA dire\u00e7\u00e3o da empresa diz que, \u201cquer pela quebra no fornecimento de mat\u00e9rias necess\u00e1rias e imprescind\u00edveis ao fabrico, quer pela suspens\u00e3o da atividade dos clientes, implicando cancelamento das encomendas, n\u00e3o se encontram reunidas condi\u00e7\u00f5es para continuar a trabalhar\u201d.\nO documento acrescenta que a medida vigorar\u00e1 at\u00e9 19 de abril, prazo \u201ceventualmente prorrog\u00e1vel\u201d, e adianta que ir\u00e1 requerer \u00e0s autoridades \u201co apoio extraordin\u00e1rio \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o dos postos de trabalho\u201d, o que consistir\u00e1 na atribui\u00e7\u00e3o \u00e0 empresa de \u201cum apoio financeiro por trabalhador, destinado exclusivamente ao pagamento de remunera\u00e7\u00f5es\u201d.\nSobre o mesmo tema, a coordena\u00e7\u00e3o distrital de Aveiro do BE disse esta quarta-feira que a empresa est\u00e1 a usar de m\u00e1-f\u00e9, aproveitando o argumento da falta de mat\u00e9ria-prima e outros para fazer um despedimento coletivo entre os seus 350 funcion\u00e1rios.\n\u201cChegou ao conhecimento do BE que a Molaflex Colch\u00f5es S.A. despediu 150 trabalhadores de empresas de trabalho tempor\u00e1rio\u201c, afirma fonte do partido.\nPara o BE, isso \u00e9 \u201cuma clara viola\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o existente, j\u00e1 que algumas destas pessoas trabalhavam na empresa h\u00e1 cerca de sete a oito anos, sempre atrav\u00e9s de empresas de recrutamento, quando, na realidade, ocupavam postos de trabalho permanentes\u201d.\nO partido nota igualmente que, \u201cainda durante a passada semana, a empresa quis obrigar todos os trabalhadores a irem de f\u00e9rias, mas eles recusaram\u201d.\nO partido defende, por isso, que a situa\u00e7\u00e3o \u201crevela uma clara m\u00e1-f\u00e9 por parte da Molaflex, que ao longo dos \u00faltimos anos tem tido milh\u00f5es de euros de lucro e ainda recebeu uma s\u00e9rie de apoios da Uni\u00e3o Europeia, do Estado Portugu\u00eas e da C\u00e2mara Municipal de Santa Maria da Feira\u201d.\nA Lusa procurou contactar a Molaflex da Feira e tamb\u00e9m a de S\u00e3o Jo\u00e3o da Madeira, mas nenhuma unidade atendeu os telefonemas."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/25"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/25"},"doc_id":{"0":"ECOPT00020200325eg3p00030"},"has_corona_label":{"0":true}}