{"headlines":{"0":"Marcelo prepara interven\u00e7\u00e3o 'robusta' sobre or\u00e7amento; Presid\u00eancia"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"Expresso"},"word_count":{"0":"813 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"PR repete o teste \u00e0 Covid no in\u00edcio da semana e deve regressar a Bel\u00e9m na quarta-feira\nA quarentena do Presidente da Rep\u00fablica, fechado em casa desde domingo por causa da Covid-19, tem sido monotem\u00e1tica."},"remaining_content":{"0":"Focado na exclusiva preocupa\u00e7\u00e3o do momento, Marcelo Rebelo de Sousa tem-se mantido em contacto regular com o seu staff em Bel\u00e9m, com as autoridades de Sa\u00fade e com o Governo - quarta e quinta-feira teve duas longas conversas telef\u00f3nicas com o primeiro-ministro e falou mais do que uma vez com a ministra da Sa\u00fade, acabando a manifestar apoio \u00e0s medidas adotadas pelo Executivo - e foi trabalhando afincadamente no Or\u00e7amento do Estado para 2020.\nNuma nota ontem publicada na sua p\u00e1gina oficial, Marcelo alertou que \"o desafio \u00e9 duplo: de sa\u00fade p\u00fablica e econ\u00f3mico e social\" e as sequelas da crise na economia e nas contas p\u00fablicas v\u00e3o merecer particular aten\u00e7\u00e3o do Presidente. Ao contr\u00e1rio do que deu a entender num primeiro momento, Marcelo acabou por n\u00e3o promulgar o OE esta semana para continuar a passar o documento a pente fino, antes de comunicar ao pa\u00eds as suas apreens\u00f5es e d\u00favidas sobre a capacidade das contas de M\u00e1rio Centeno resistirem ao tsunami viral. O tema, sabe o Expresso, ser\u00e1 abordado brevemente numa nota \"robusta e substancial\" do chefe de Estado a publicar na sua p\u00e1gina oficial.\n\"Este \u00e9 o momento do Governo\"\n\"\u00c9 o que est\u00e1 previsto\", confirma fonte da Casa Civil da Presid\u00eancia ao Expresso. Aparentemente, Marcelo n\u00e3o repetir\u00e1 a f\u00f3rmula do primeiro Or\u00e7amento do Estado da 'geringon\u00e7a', quando falou ao pa\u00eds pela televis\u00e3o. Desta vez, por entender que \"este ainda \u00e9 o momento do Governo\" (a frase tem sido repetida pelo Presidente nestes dias), Marcelo n\u00e3o dever\u00e1 ir al\u00e9m da nota escrita. Uma comunica\u00e7\u00e3o ao pa\u00eds mais \u00e0 frente n\u00e3o est\u00e1 exclu\u00edda (ao \"momento do Governo\" seguir-se-\u00e1 o momento do Presidente) mas, para j\u00e1, as suas apreens\u00f5es devem ser partilhadas por escrito.\nSe tem sido uma constante nos \u00faltimos anos os OE aprovados divergirem dos executados (por causa das cativa\u00e7\u00f5es e reten\u00e7\u00f5es na despesa), este ano -explicam em Bel\u00e9m -Marcelo quer ver em que medida o Or\u00e7amento tal como est\u00e1 tem margem suficiente para acolher as medidas, pelo menos as mais imediatas, avan\u00e7adas pelo Governo para responder \u00e0 epidemia.\nUma coisa \u00e9 certa: Marcelo n\u00e3o deixar\u00e1 de promulgar o OE, ainda que \u00e0 espera de um retificativo. Na nota que publicou ontem, o PR apoiou o Executivo, saudou os partidos e parceiros sociais pela forma construtiva como est\u00e3o a acompanhar a gest\u00e3o da crise, avisou que esta pode ser mais \"grave e duradoura\" e que ele pr\u00f3prio \"promulgar\u00e1 ou tomar\u00e1 a iniciativa\" se se revelar \"imprescind\u00edvel\" avan\u00e7ar para medidas \"refor\u00e7adas\".\nMinistra da Sa\u00fade mandou PR para casa\nO Presidente s\u00f3 entrou em quarentena depois de falar com a diretora-geral de Sa\u00fade e com a ministra. \"A ministra foi da opini\u00e3o que era melhor o Presidente fazer o teste e isolar-se\", admitiu a Casa Civil ao Expresso, esclarecendo que, \"tratando-se de um \u00f3rg\u00e3o unipessoal, \u00e9 natural que o PR tenha feito o teste mesmo sem sintomas, dado que tinha estado em contacto com alunos duma escola de Felgueiras com casos confirmados\".\nFelgueiras foi o clique que fez Marcelo Rebelo de Sousa acordar para a necessidade de \"distanciamento social\" que o primeiro-ministro andava h\u00e1 dias a recomendar, enquanto ele se mantinha fiel ao seu estilo de beijos e abra\u00e7os. O Presidente come\u00e7ou por desvalorizar os riscos mas acabou por se ver for\u00e7ado a arrepiar caminho, ap\u00f3s o susto que apanhou no domingo passado quando soube que os alunos de Felgueiras com quem tinha estado eram da tal escola.\nNa v\u00e9spera, o PR esteve lado a lado com Ant\u00f3nio Costa no Teatro S\u00e3o Jo\u00e3o no Porto e viajaram juntos no avi\u00e3o para Lisboa. Mas o primeiro-ministro n\u00e3o parou para pensar em cont\u00e1gios. O que Costa e Marcelo ter\u00e3o afinado \u00e9 que era preciso n\u00e3o desvalorizar a epidemia perante o pa\u00eds. Costa foi gerir a crise. Marcelo foi para casa \"dar o exemplo\".\nNo in\u00edcio da pr\u00f3xima semana, o Presidente vai repetir a an\u00e1lise \u00e0 Covid-19. A primeira deu negativa, mas ap\u00f3s os 14 dias de quarentena (na ter\u00e7a-feira passam duas semanas sobre o encontro com os alunos de Felgueiras), as autoridades de sa\u00fade aconselharam Marcelo a repetir o teste.\nSe voltar a dar negativo o PR regressa \u00e0 normalidade na quarta-feira, embora aconselhado a retomar a agenda lentamente.\nN\u00e3o ter\u00e1 desloca\u00e7\u00f5es. Mas ir\u00e1 marcar reuni\u00f5es no pal\u00e1cio, com Ant\u00f3nio Costa e com outros respons\u00e1veis, nomeadamente da \u00e1rea da Sa\u00fade, para formalizar o acompanhamento presencial da gest\u00e3o da crise que por estes dias se viu for\u00e7ado a seguir \u00e0 dist\u00e2ncia. A estrat\u00e9gia de proximidade, que desta vez lhe valeu in\u00fameras cr\u00edticas, vai voltar \u00e0 cena. Mas devagarinho.\n\u00c2ngela Silva"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"EXPRESO020200317eg3e00057"},"has_corona_label":{"0":true}}