{"headlines":{"0":"EM DIRETO | Gra\u00e7a Freitas confirma que se vai priveligiar \"tratamento ambulat\u00f3rio e domicili\u00e1rio\""},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"15 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"105 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Marta Temido revelou que 18 dos 245 infetados com coronav\u00edrus est\u00e3o em unidades de Cuidados intensivos e que oito delesinspiram \"preocupa\u00e7\u00e3o\". J\u00e1 Gra\u00e7a Freitas anunciou mudan\u00e7as nos \"fluxos de encaminhamento de doentes\" da covid-19, privilegiando-se o \"tratamento ambulat\u00f3rio e domicili\u00e1rio\". O Ministro da Administra\u00e7\u00e3o Interna anunciou novas medidas, entre elas a proibi\u00e7\u00e3o do conumo de \u00e1lcool na rua. Em It\u00e1lia, a situa\u00e7\u00e3o continua cr\u00edtica com mais368 mortos nas \u00faltimas 24 horas. N\u00famero de infetados no pa\u00eds j\u00e1 passou os 20 mil. Acompanhe aqui.\nclique para ver a imagem"},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200315eg3f000gp"},"has_corona_label":{"0":true}}