{"headlines":{"0":"Mais 443 mortes em Espanha. N\u00famero de v\u00edtimas mortais ultrapassam a China"},"author":{"0":"J\u00e9ssica Sousa"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"320 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nDe acordo com as informa\u00e7\u00f5es avan\u00e7adas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade espanhol, Espanha tem mais de 47 mil casos confirmados e 3 mil mortes, ultrapassando assim a China, onde o surto de covid-19 come\u00e7ou, em n\u00famero de v\u00edtimas."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade espanhol somou, esta quarta-feira, mais 443 mortes nas \u00faltimas 24 horas, elevando para 3.434 o n\u00famero de v\u00edtimas mortais registadas desde o in\u00edcio do surto. O pa\u00eds vizinho ultrapassa assim a China em n\u00famero de \u00f3bitos, 3.281 atualmente, depois de ter contabilizado esta manh\u00e3 mais quatro fatalidades.\nApesar da cifra mortal elevada, os n\u00fameros revelam um abrandamento depois das autoridades terem dado conta de mais 738 mortes, um novo m\u00e1ximo, esta ter\u00e7a-feira.\nJ\u00e1 em termos de cont\u00e1gios, foram registadas 47.610, mais 5..552 do que tinha sido registado ontem.\nEspecialistas olham para Espanha a tornar-se na nova It\u00e1lia\nO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade reconheceu, no inicio desta semana, que o agravamento da \u201csitua\u00e7\u00e3o\u201d se deveu a um \u201cgrande fluxo de pacientes\u201d que na noite de segunda-feira ocorreu nas Urg\u00eancias, em Madrid, no Hospital Universit\u00e1rio Infanta Leonor de Vallecas, impedindo o atendimento nas \u201cmelhores condi\u00e7\u00f5es\u201d.\nPacientes tumbados en el suelo: as\u00ed estuvieron las Urgencias del Hospital Infanta Leonor de Madrid el fin de semana https:\/\/t.co\/lzwig5mUq4\n\u2014 EL MUNDO (@elmundoes) March 23, 2020\nMuitos doentes foram encontrados deitados no ch\u00e3o do servi\u00e7o de urg\u00eancia, estendidos sobre len\u00e7\u00f3is brancos e encostados a uma das paredes do corredor para n\u00e3o atrapalharem a passagem das macas ou dos profissionais de sa\u00fade. Um problema que, segundo ainda o minist\u00e9rio, foi corrigido com a cria\u00e7\u00e3o de \u201cnovos espa\u00e7os dentro das instala\u00e7\u00f5es\u201d para que as imagens daquela sexta-feira \u00e0 noite n\u00e3o se voltem a \u201crepetir\u201d.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200325eg3p0008h"}}