{"headlines":{"0":"Covid-19: Diocese do Algarve suspende servi\u00e7os e visitas \u00e0s S\u00e9s de Faro e Silves"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio Online - Regi\u00e3o Sul"},"word_count":{"0":"598 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Diocese do Algarve vai suspender alguns servi\u00e7os as visitas \u00e0s S\u00e9s Catedrais de Faro e Silves, tendo divulgado formas alternativas de viv\u00eancia crist\u00e3 neste momento cr\u00edtico de sa\u00fade publica relativo \u00e0 Covid-19.\n\u201cAs visitas \u00e0s S\u00e9s de Faro e Silves est\u00e3o suspensas, procurando-se, desse modo, evitar os habituais grandes aglomerados de visitantes que se juntam nesses espa\u00e7os e conter a possibilidade da propaga\u00e7\u00e3o da Covid-19\u201d, assinalou a diocese algarvia."},"remaining_content":{"0":"No caso da S\u00e9 de Faro, o Cabido emitiu um comunicado em que se informa que as visitas \u00e0 Catedral, seu N\u00facleo Museol\u00f3gico, Claustro e subida \u00e0 Torre\/Mirante estar\u00e3o fechadas at\u00e9 ao dia 13 de abril, seguindo as indica\u00e7\u00f5es das autoridades sanit\u00e1rias e \u201cevitando ajuntamentos de pessoas de diversificadas proveni\u00eancias\u201d. No caso de Silves, o p\u00e1roco Nelson Rodrigues, em comunicado publicado hoje no facebook da par\u00f3quia, informa que a S\u00e9 estar\u00e1 encerrada at\u00e9 ao final do m\u00eas de mar\u00e7o.\nAs visitas ao Pa\u00e7o Episcopal de Faro tamb\u00e9m foram suspensas sem data determinada para o seu rein\u00edcio.\nO vig\u00e1rio da Pastoral Diocesana do Algarve, padre Ant\u00f3nio de Freitas, informou o encerramento de diversos servi\u00e7os diocesanos, na sequ\u00eancia da tomada de decis\u00e3o da Confer\u00eancia Episcopal Portuguesa (CEP) de suspender todas as eucaristias no pa\u00eds at\u00e9 \u201cser superada a atual emerg\u00eancia\u201d.\nAssim, os Servi\u00e7os Diocesanos da Pastoral, localizados em Faro, no Largo da S\u00e9, permanecer\u00e3o encerrados \u201cpor tempo indeterminado, enquanto se justificar e se mantiver este tempo de alerta\u201d, diz o comunicado.\nN\u00e3o dever\u00e3o ser procurados estes servi\u00e7os nem os seus membros dever\u00e3o comparecer nas suas instala\u00e7\u00f5es, j\u00e1 que n\u00e3o ser\u00e3o abertas exce\u00e7\u00f5es para a sua abertura, ficando a loja a eles adstrita encerrada.\nRelativamente \u00e0 C\u00faria Diocesana, tamb\u00e9m est\u00e1 fechada. Vigararia-Geral, Chancelaria, Tribunal Eclesi\u00e1stico n\u00e3o estar\u00e3o a funcionar e o espa\u00e7o f\u00edsico destes servi\u00e7os curiais fechar\u00e1, pelo que qualquer informa\u00e7\u00e3o ou pedido dever\u00e1 ser feito telef\u00f3nica ou eletronicamente e nunca presencialmente.\nA Casa de Retiros de S\u00e3o Louren\u00e7o tamb\u00e9m fecha portas at\u00e9 ao final de mar\u00e7o e nessa altura ser\u00e1 avaliada a sua reabertura, estando automaticamente canceladas todas as a\u00e7\u00f5es previstas para esse local at\u00e9 essa data.\nO Semin\u00e1rio de S\u00e3o Jos\u00e9 est\u00e1, desde quarta-feira e voluntariamente, em quarentena, com todas as atividades previstas suspensas e tendo sido dispensados os funcion\u00e1rios, por forma a evitar sa\u00eddas e entradas no local.\nO bispo do Algarve, D. Manuel Neto Quintas, que se encontrava desde o dia 8 de mar\u00e7o em visita pastoral \u00e0s Par\u00f3quias de Loul\u00e9, decidiu suspender esta atividade.\nO prelado algarvio, que tinha um extenso programa de a\u00e7\u00f5es previstas at\u00e9 ao dia 22 de mar\u00e7o, j\u00e1 havia indicado que n\u00e3o faria visitas \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de solidariedade social, para cumprimento do que foi determinado pelas autoridades de sa\u00fade, mas hoje decidiu suspender mesmo a visita, de modo a que se evitem os contactos com grupos numerosos.\nA Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade declarou a Covid-19 como uma pandemia, causada pelo novo coronav\u00edrus detetado em dezembro, na China.\nA doen\u00e7a j\u00e1 infetou cerca de 130 mil pessoas em mais de 120 pa\u00edses, provocando mais de 5.100 mortos.\nEm Portugal, a Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade registava, at\u00e9 \u00e0s 00:00 horas de sexta-feira, 13, 112 casos de infe\u00e7\u00e3o, seis deles no Algarve. No Alentejo, n\u00e3o se registam casos positivos.\nO governo declarou o estado de alerta em todo o pa\u00eds na sexta-feira, 13, e anunciou uma s\u00e9rie de medidas extraordin\u00e1rias, em v\u00e1rios setores, para mitigar os efeitos da pandemia no pa\u00eds, incluindo o encerramento de escolas at\u00e9 abril."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"DIASUL0020200314eg3e0002z"},"has_corona_label":{"0":true}}