{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Jogos da 'Champions' e Ta\u00e7a Challenge de r\u00e2guebi suspensos"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"304 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Encontros estavam previstos para os meses de abril e maio\nA Associa\u00e7\u00e3o Europeia de clubes de r\u00e2guebi (EPRC) suspendeu os jogos da Liga dos Campe\u00f5es e da Ta\u00e7a Challenge de clubes, que deveriam decorrer entre abril e maio, desde os quartos de final at\u00e9 \u00e0 final."},"remaining_content":{"0":"A decis\u00e3o, adotada em reuni\u00e3o do organismo na segunda-feira, surge \u00e0 luz da crise sanit\u00e1ria vivida com a pandemia da Covid-19, e ap\u00f3s j\u00e1 terem sido adiados anteriormente os jogos dos quartos de final de ambas as competi\u00e7\u00f5es.\n\"A EPCR est\u00e1 a trabalhar com as Ligas e sindicatos para reestruturar a conclus\u00e3o desta \u00e9poca, com uma recalendariza\u00e7\u00e3o mais ampla do que falta jogar na Europa, tendo em conta os requisitos de prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e bem-estar dos jogadores, funcion\u00e1rios dos clubes, \u00e1rbitros, adeptos e toda a comunidade do r\u00e2guebi\", refere o organismo em comunicado.\nA Associa\u00e7\u00e3o de clubes do r\u00e2guebi europeu diz ainda estar comprometida em concluir a \u00e9poca 2019\/2020, mas que a mesma est\u00e1 sujeita a v\u00e1rios calend\u00e1rios e \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es dos governos e autoridades locais.\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da covid-19, j\u00e1 infetou mais de 345 mil pessoas em todo o mundo, das quais mais de 15.100 morreram.\nDepois de surgir na China, em dezembro, o surto espalhou-se por todo o mundo, o que levou a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) a declarar uma situa\u00e7\u00e3o de pandemia.\nV\u00e1rios pa\u00edses adotaram medidas excecionais, incluindo o regime de quarentena e o encerramento de fronteiras.\nEm Portugal, h\u00e1 23 mortes e 2.060 infe\u00e7\u00f5es confirmadas, segundo o balan\u00e7o feito segunda-feira pela Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade. Portugal encontra-se em estado de emerg\u00eancia desde as 00:00 de quinta-feira e at\u00e9 \u00e0s 23:59 de 02 de abril."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200324eg3o000pe"}}