{"headlines":{"0":"Covid-19. Pr\u00edncipe Carlos est\u00e1 infetado"},"author":{"0":"Ana Cristina Marques"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"246 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Aos 71 anos, o pr\u00edncipe Carlos est\u00e1 infetado com o novo coronav\u00edrus, anunciou esta quarta-feira a Clarence House. O herdeiro ao trono apresenta sintomas ligeiros e est\u00e1 bem de sa\u00fade.\nO pr\u00edncipe Carlos, herdeiro da coroa brit\u00e2nica, est\u00e1 infetado com o novo coronav\u00edrus. A informa\u00e7\u00e3o foi confirmada em comunicado pela Clarence House depois de no fim de semana passado ter sido not\u00edcia que um membro do Pal\u00e1cio de Buckingham contraiu o novo coronav\u00edrus que d\u00e1 origem \u00e0 doen\u00e7a Covid-19."},"remaining_content":{"0":"Aos 71 anos, o pr\u00edncipe Carlos \u201cdeu positivo num teste ao novo coronav\u00edrus\u201d, l\u00ea-se no comunicado. \u201cN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel determinar de quem o pr\u00edncipe pode ter apanhado o v\u00edrus, devido ao elevado n\u00famero de contactos que manteve nas \u00faltimas semanas dado o seu cargo p\u00fablico.\u201dO mesmo comunicado diz que o pr\u00edncipe \u201ctem demonstrado sintomas ligeiros, mas continua bem de sa\u00fade e tem trabalhado a partir de casa nos \u00faltimos dias, como de costume.\u201d A mulher de Carlos, Camilla, foi testada e deu negativo. O mesmo comunicado refere ainda que Camilla est\u00e1 em isolamento na Esc\u00f3cia.No in\u00edcio desta semana, Isabel II, que se encontra em isolamento em Windsor, anunciou que vai deixar uma mensagem especial aos espetadores brit\u00e2nicos \u2014 h\u00e1 68 anos no trono, a monarca dever\u00e1 fazer em breve uma interven\u00e7\u00e3o com transmiss\u00e3o televisiva nos pr\u00f3ximos dias, um feito raro que costuma estender-se apenas \u00e0s mensagens de Natal.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200325eg3p0005w"}}