{"headlines":{"0":"Guterres pede cessar-fogo global. \"Os mais vulner\u00e1veis v\u00e3o pagar o pre\u00e7o mais alto'"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"101 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O secret\u00e1rio-geral da ONU defende que todos nos devemos concentrar no verdadeiro inimigo atual: a covid-19.\nAnt\u00f3nio Guterres pediu ontem um cessar-fogo global imediato de todos os conflitos mundiais para que o mundo se possa focar no combate \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus. \u201cEst\u00e1 na hora de terminar os conflitos armados e de nos concentrarmos na verdadeira luta das nossas vidas\u201d, disse o secret\u00e1rio-geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas. \u201cOs mais vulner\u00e1veis\u201d, acrescentou Ant\u00f3nio Guterres, \u201cv\u00e3o pagar o pre\u00e7o mais alto\u201d."},"remaining_content":{"0":"Clique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020200324eg3o0002z"}}