{"headlines":{"0":"CDS entre \"ajuda\" e \"fiscaliza\u00e7\u00e3o\" com sede fechada e reuni\u00f5es por videochamada"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"540 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O CDS-PP adoptou uma postura de coopera\u00e7\u00e3o com o Governo durante a pandemia de covid-19, mas assegura que fiscalizar\u00e1 as medidas tomadas em resposta \u00e0 doen\u00e7a, que levou o partido a fechar a sede a realizar reuni\u00f5es por videochamada.\nCom a sede nacional, em Lisboa, encerrada e os funcion\u00e1rios em teletrabalho, o CDS tem feito as \u201creuni\u00f5es executivas por videochamada\u201d, com recurso a plataformas digitais como \u201cSkype\u201d ou \u201cZoom\u201d, adiantou \u00e0 Lusa fonte do partido."},"remaining_content":{"0":"A pandemia de covid-19 e o estado de emerg\u00eancia decretado a isso obrigam, dado que uma das principais medidas para tentar conter a propaga\u00e7\u00e3o da pandemia \u00e9 o isolamento social.\nO partido tem optado por cortar tamb\u00e9m a interac\u00e7\u00e3o com jornalistas, recorrendo ao envio \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o social v\u00eddeos com reac\u00e7\u00f5es ou declara\u00e7\u00f5es.\nDesde que ficou conhecido o risco que os ajuntamentos constituem na propaga\u00e7\u00e3o da covid-19, as iniciativas com militantes foram canceladas, bem como a agenda da direc\u00e7\u00e3o, mantendo-se apenas encontros institucionais.\nO \u00faltimo destes encontros com entidades que contou com a presen\u00e7a do presidente do partido e foi acompanhado pela comunica\u00e7\u00e3o social foi uma reuni\u00e3o com a Ordem dos Enfermeiros, em Lisboa, no dia 11 de Mar\u00e7o.\nA par das v\u00e1rias propostas que tem feito e da coopera\u00e7\u00e3o oferecida ao Governo, o CDS, enquanto oposi\u00e7\u00e3o, mant\u00e9m uma postura de \u201cfiscaliza\u00e7\u00e3o das medidas que est\u00e3o a ser tomadas e do que est\u00e1 a ser feito\u201d pelo executivo liderado por Ant\u00f3nio Costa, afirmou a mesma fonte.\nNum v\u00eddeo divulgado na quarta-feira, dia em que o Presidente da Rep\u00fablica decretou o estado de emerg\u00eancia, o l\u00edder do CDS afirmou que os pol\u00edticos t\u00eam \u201cde ser os primeiros a dar o exemplo e a oferecer esse testemunho de unidade nacional\u201d, porque \u201ceste n\u00e3o \u00e9 o tempo de sectarismos pol\u00edticos\u201d.\n\u201cQuero, por isso, transmitir ao senhor primeiro-ministro Ant\u00f3nio Costa, que n\u00e3o est\u00e1 s\u00f3. O Governo de Portugal contar\u00e1 com o empenho intenso do CDS para vencer esta pandemia\u201d, salientou Francisco Rodrigues dos Santos, adiantando que \u201co CDS apoiar\u00e1, sem hesita\u00e7\u00f5es, todas as medidas que salvaguardem o interesse nacional, que protejam as pessoas e a economia, por mais dif\u00edceis que sejam\u201d.\n\u201cO nosso foco para j\u00e1 \u00e9 este, de fiscaliza\u00e7\u00e3o e acompanhamento da situa\u00e7\u00e3o que \u00e9 preocupante, e estamos empenhados, queremos dar um contributo para que isto se resolva rapidamente\u201d, salientou \u00e0 Lusa fonte centrista.\nO CDS tem chamado tamb\u00e9m a aten\u00e7\u00e3o para as medidas que, na sua \u00f3tica, o Governo n\u00e3o tomou atempadamente, como o fecho das fronteiras ou dos estabelecimentos de ensino.\nEnquanto a maioria dos portugueses est\u00e1 em casa, devido \u00e0 covid-19, o CDS tem usado mais as redes sociais para contactar com o seu eleitorado e partilhar as suas propostas.\nAl\u00e9m de um pacote de medidas de apoio para as pessoas em situa\u00e7\u00e3o de sem-abrigo e para os idosos e os mais carenciados, o CDS vai apresentar igualmente um conjunto de propostas na \u00e1rea econ\u00f3mica, para ajudar as empresas a ultrapassar o impacto das medidas decretadas no \u00e2mbito do estado de emerg\u00eancia.\n\u201cTemos comunicado por a\u00ed porque as pessoas tamb\u00e9m t\u00eam mais tempo para ver\u201d, adiantou a fonte \u00e0 Lusa."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200324eg3o000e3"}}