{"headlines":{"0":"Brasil come\u00e7a a preparar-se para a escalada no n\u00famero de infec\u00e7\u00f5es"},"author":{"0":"Por Jo\u00e3o Ruela Ribeiro, S\u00e3o Paulo"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico"},"word_count":{"0":"770 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"V\u00e1rias entidades est\u00e3o a tomar medidas para conter a propaga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus no pa\u00eds mais populoso da Am\u00e9rica Latina. Rio de Janeiro merece mais preocupa\u00e7\u00e3o devido ao sistema de sa\u00fade do estado\nA reviravolta protagonizada pelo Presidente brasileiro, Jair Bolsonaro, que quinta-feira apareceu em directo com uma m\u00e1scara a pedir o adiamento de manifesta\u00e7\u00f5es a seu favor, talvez marque o ponto de viragem na percep\u00e7\u00e3o da amea\u00e7a do novo coronav\u00edrus no maior pa\u00eds da Am\u00e9rica Latina."},"remaining_content":{"0":"O Brasil prepara-se para a curva ascendente de infec\u00e7\u00f5es, como na Europa. No Estado de S\u00e3o Paulo, o mais populoso do pa\u00eds, com 44 milh\u00f5es de habitantes e onde se registaram mais casos do novo coronav\u00edrus, os cen\u00e1rios projectados variam entre os 460 mil infectados e mais de quatro milh\u00f5es, consoante a evolu\u00e7\u00e3o da propaga\u00e7\u00e3o.\nO balan\u00e7o oficial feito pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a meio da tarde de ontem cifrava-se em 98 casos confirmados em todo o pa\u00eds e mais de 1400 suspeitas. Pela primeira vez houve casos de transmiss\u00e3o comunit\u00e1ria do v\u00edrus, ou seja, quando n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel detectar o primeiro paciente.\nEm v\u00e1rias esferas nota-se uma preocupa\u00e7\u00e3o crescente, especialmente desde que a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade declarou estarmos perante uma pandemia. \u00c0 semelhan\u00e7a do que aconteceu em v\u00e1rios pa\u00edses europeus, os principais jornais nacionais passaram hoje a disponibilizar acesso gratuito online aos conte\u00fados sobre o coronav\u00edrus. Os canais de comunica\u00e7\u00e3o oficiais de entidades como o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tamb\u00e9m refor\u00e7aram as mensagens com conselhos e informa\u00e7\u00f5es \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\nDepois de alguma lentid\u00e3o, as primeiras decis\u00f5es para conter a propaga\u00e7\u00e3o do covid-19 no Brasil come\u00e7aram a ser tomadas. Respeitando o apelo de Bolsonaro, v\u00e1rios grupos de apoio ao Governo desconvocaram a manifesta\u00e7\u00e3o de amanh\u00e3, embora nas redes sociais subsistam resistentes que dizem pretender sair \u00e0s ruas. Da mesma forma, os actos planeados para hoje para assinalar o segundo anivers\u00e1rio do homic\u00eddio da vereadora do Rio de Janeiro, Marielle Franco, e do seu motorista, Anderson Gomes, foram cancelados, tal como os protestos a favor da educa\u00e7\u00e3o marcados para dia 18.\nA chegada da pandemia ao Pal\u00e1cio do Planalto, atrav\u00e9s da infec\u00e7\u00e3o do secret\u00e1rio de Comunica\u00e7\u00e3o do Governo, F\u00e1bio Wajngarten, tamb\u00e9m ajudou a aumentar a percep\u00e7\u00e3o dos riscos do covid-19. Mas n\u00e3o sem antes criar uma nova pol\u00e9mica com Bolsonaro. Durante o dia circulou a not\u00edcia de que o primeiro teste realizado pelo Presidente tinha sido positivo e a Fox News chegou a citar o filho mais novo, o deputado federal Eduardo Bolsonaro. Poucas horas depois, Bolsonaro afirmou que o teste foi negativo e apontou baterias \u00e0 imprensa: \"N\u00e3o acredite na m\u00eddia fake news!\", escreveu no Twitter.\nRecomenda\u00e7\u00f5es\nO Minist\u00e9rio da Economia anunciou medidas de apoio a grupos mais vulner\u00e1veis, como os idosos, como a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento das pens\u00f5es e a suspens\u00e3o da prova de vida que os reformados devem fazer. Foi tamb\u00e9m anunciada a contrata\u00e7\u00e3o de 5800 m\u00e9dicos para refor\u00e7ar o Sistema \u00danico de Sa\u00fade em Abril.\nNo entanto, n\u00e3o foram ainda postas em pr\u00e1tica medidas de excep\u00e7\u00e3o para conter a propaga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade apenas deixou recomenda\u00e7\u00f5es, como a quarentena volunt\u00e1ria para quem entre no pa\u00eds proveniente do estrangeiro e o cancelamento de grandes eventos.\nAt\u00e9 agora, a maioria das decis\u00f5es tem sido tomada ao n\u00edvel estadual, com diferentes graus de preven\u00e7\u00e3o. Em Minas Gerais, por exemplo, foi decretada a situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia pelo governador, Romeu Zema, que inclui a obrigatoriedade de proceder a certos exames laboratoriais em casos espec\u00edficos e a isen\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o de materiais cl\u00ednicos. Em S\u00e3o Paulo, a c\u00e2mara municipal cancelou todos os eventos de grande escala durante \"tempo indeterminado\".\nA Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias de S\u00e3o Paulo, com outras associa\u00e7\u00f5es profissionais, emitiu directivas para \"evitar picos de contamina\u00e7\u00e3o\", como o teletrabalho e a suspens\u00e3o de reuni\u00f5es n\u00e3o indispens\u00e1veis. Por iniciativa pr\u00f3pria, v\u00e1rias universidades anunciaram a suspens\u00e3o das aulas presenciais e muitos espect\u00e1culos foram cancelados ou adiados. A maioria dos jogos de futebol dos campeonatos estaduais vai ser disputada \u00e0 porta fechada este fim-de-semana.\nO Rio de Janeiro, onde as aulas foram suspensas, \u00e9 um dos locais que concitam mais preocupa\u00e7\u00e3o. H\u00e1 receios de que o sistema de sa\u00fade do estado com 16 milh\u00f5es de habitantes n\u00e3o tenha capacidade para suportar os picos de procura previstos em virtude da grave crise or\u00e7amental que se abate sobre a regi\u00e3o h\u00e1 j\u00e1 alguns anos. Nos \u00faltimos seis anos, o estado perdeu seis mil camas hospitalares, a maior queda do pa\u00eds, de acordo com dados da Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"PUBLO00020200314eg3e0000r"},"has_corona_label":{"0":true}}