{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Estoril pede apoio financeiro aos clubes de forma\u00e7\u00e3o"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"630 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Presidente Alexandre Faria chama a aten\u00e7\u00e3o da FPF\nO presidente do Estoril considera que a Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Futebol (FPF) n\u00e3o est\u00e1 a dar a devida aten\u00e7\u00e3o \u00e0s equipas de forma\u00e7\u00e3o e pede um \"apoio financeiro direto\" aos clubes."},"remaining_content":{"0":"Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ag\u00eancia Lusa, Alexandre Faria preconiza um apoio assente numa f\u00f3rmula com base no n\u00famero de jogadores federados nas competi\u00e7\u00f5es.\nO presidente do Estoril Praia acusa a FPF de \"andar distra\u00edda\" com o futebol profissional, de n\u00e3o prestar a devida aten\u00e7\u00e3o \"\u00e0 base\" e prev\u00ea que, com a suspens\u00e3o das atividades por tempo indeterminado, devido \u00e0 pandemia da covid-19, a aus\u00eancia da \"receita significativa\" da mensalidade paga pelos atletas da forma\u00e7\u00e3o pode p\u00f4r em risco a continuidade de muitos clubes.\nO dirigente considera que a FPF \"neste momento est\u00e1 distra\u00edda com as preocupa\u00e7\u00f5es do futebol profissional, em vez de se preocupar com a grande massa de atletas que praticam desporto todos os dias e que est\u00e1 inclu\u00edda no futebol de forma\u00e7\u00e3o\", censura o presidente do Estoril Praia.\nSegundo Alexandre Faria, nestes clubes, \"a esmagadora maioria sem futebol profissional\", as receitas s\u00e3o provenientes das mensalidades pagas pelos praticantes, dos patroc\u00ednios, que prev\u00ea venham a ser reduzidos num contexto de crise, e da quotiza\u00e7\u00e3o.\nCom todas as atividades suspensas, sem outras fontes de receita e a terem de continuar a cumprir as obriga\u00e7\u00f5es com os treinadores e toda a estrutura, o presidente do Estoril Praia projeta \"um cen\u00e1rio dram\u00e1tico\" em muitos clubes caso a situa\u00e7\u00e3o se prolongue.\nPara Alexandre Faria, \"a \u00fanica iniciativa da FPF\", a abertura de linhas de cr\u00e9dito, n\u00e3o \u00e9 solu\u00e7\u00e3o.\n\"N\u00e3o faz sentido nenhum. \u00c9 uma federa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 a viver uma fase de sa\u00fade financeira excecional. T\u00eam de se adotar medidas excecionais aos clubes, porque se essa receita n\u00e3o existir, vai p\u00f4r em risco a continuidade de muitos clubes. A solu\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 endividar-nos\", defende o dirigente do Estoril, emblema com 21 equipas de futebol, 650 atletas federados na modalidade e mais 350 com menos de oito anos.\nNa opini\u00e3o de Alexandre Faria, que aguarda \"h\u00e1 dois meses\" ser recebido pelo presidente da FPF, a postura do organismo liderado por Fernando Gomes, \"n\u00e3o faz qualquer sentido para os tempos que correm\".\nEste respons\u00e1vel entende ser altura de os clubes \"sentirem a solidariedade\" institucional, at\u00e9 porque \"o sucesso das sele\u00e7\u00f5es nacionais depende muito do trabalho que os clubes da forma\u00e7\u00e3o fazem\".\n\"As institui\u00e7\u00f5es que nos tutelam est\u00e3o neste momento mais preocupadas com outras prioridades, quando a prioridade, se calhar, deveria ser a base, deveria ser tudo aquilo que vai permitir o normal funcionamento e um regresso \u00e0 normalidade que esperamos aconte\u00e7a o mais cedo poss\u00edvel\", vinca o presidente do Estoril Praia, emblema neste momento \"com sa\u00fade financeira\" e que espera que as reservas a que vai recorrer sejam suficientes para fazer face aos compromissos.\nAlexandre Faria acentua que o futebol profissional tem outro tipo de receitas que o futebol de forma\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem e espera que a FPF venha a ter \"uma atitude distinta da que est\u00e1 a ter\".\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da covid-19, j\u00e1 infetou mais de 345 mil pessoas em todo o mundo, das quais mais de 15.100 morreram.\nDepois de surgir na China, em dezembro, o surto espalhou-se por todo o mundo, o que levou a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) a declarar uma situa\u00e7\u00e3o de pandemia.\nV\u00e1rios pa\u00edses adotaram medidas excecionais, incluindo o regime de quarentena e o encerramento de fronteiras.\nEm Portugal, h\u00e1 23 mortes e 2.060 infe\u00e7\u00f5es confirmadas, segundo o balan\u00e7o feito segunda-feira pela Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade. Portugal encontra-se em estado de emerg\u00eancia desde as 00:00 de quinta-feira e at\u00e9 \u00e0s 23:59 de 02 de abril."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200324eg3o000pb"}}