{"headlines":{"0":"Presidente da Iniciativa Liberal critica \u201ctirada ideol\u00f3gica de taberna\u201d de Ant\u00f3nio Costa"},"author":{"0":"Leonardo Ralha"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"464 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nPrimeiro-ministro disse que Jo\u00e3o Cotrim Figueiredo \"passou a deputado da Iniciativa Estatal\" durante o debate quinzenal na Assembleia da Rep\u00fablica destinado a debater a resposta do Governo \u00e0 pandemia da Covid-19. Anterior l\u00edder do partido perguntou se o Partido Socialista se tornou Partido Fascista por limitar direito \u00e0 greve e \u00e0 liberdade de circula\u00e7\u00e3o."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO presidente da Iniciativa Liberal (IL), Jo\u00e3o Cotrim Figueiredo, recorreu \u00e0 sua conta de Twitter para criticar a \"tirada ideol\u00f3gica de taberna\" com que o primeiro-ministro Ant\u00f3nio Costa respondeu \u00e0 sua pergunta sobre escassez de testes de despistagem do coronav\u00edrus e excesso de burocracia nos apoios aos afetados pela declara\u00e7\u00e3o do Estado de Emerg\u00eancia. Ant\u00f3nio Costa respondeu-lhe, durante o debate quinzenal realizado nesta tarde de ter\u00e7a-feira na Assembleia da Rep\u00fablica, que \"n\u00e3o h\u00e1 nada como uma boa crise para transformar um liberal num intervencionista\", rematando que Cotrim Figueiredo \"deixou de ser o deputado da Iniciativa Liberal para passar a ser o deputado da Iniciativa Estatal\".\n\"Oferecemos ajuda: nada. Uma semana depois alert\u00e1mos para urg\u00eancia: nada. Outra semana depois fizemos propostas: nada\", escreveu o deputado \u00fanico da IL, que apresentou na segunda-feira um programa de apoios \u00e0s fam\u00edlias e empresas afetadas pelo impacto econ\u00f3mico do Estado de Emerg\u00eancia chamado Na\u00e7\u00e3o Valente, incluindo o pagamento de uma subven\u00e7\u00e3o pela Seguran\u00e7a Social para garantir rendimentos aos trabalhadores e isen\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias de pagamento de impostos a pessoas e empresas, considerando as medidas do Executivo de Ant\u00f3nio Costa insuficientes e demasiado burocr\u00e1ticas.\nOferecemos ajuda: nada. Uma semana depois alert\u00e1mos para urg\u00eancia: nada. Outra semana depois fizemos propostas: nada.\nHoje pergunt\u00e1mos ao PM se n\u00e3o havia testes a menos e burocracia a mais: saiu uma tirada ideol\u00f3gica de taberna. Quanto a uni\u00e3o e compet\u00eancia estamos conversados.\n\u2014 Jo\u00e3o Cotrim Figueiredo (@jcf_liberal) March 24, 2020\nPor seu lado, o anterior presidente da IL, Carlos Guimar\u00e3es Pinto, perguntou no Twitter que \"se a Iniciativa Liberal passou a Iniciativa Estatal (como diz Costa) por aceitar mais interven\u00e7\u00e3o do Estado durante uma pandemia\", ent\u00e3o o PS \"pode passar a chamar-se Partido Fascista\" depois de limitar o direito \u00e0 greve, \u00e0 liberdade de manifesta\u00e7\u00e3o e \u00e0 livre circula\u00e7\u00e3o\". E acrescentou no Facebook que o primeiro-ministro \"teve uma interven\u00e7\u00e3o vergonhosa, digna de um qualquer analfabeto que pulula as redes sociais\".\nSe a Iniciativa Liberal passou a Iniciativa Estatal (como diz Costa) p aceitar + interven\u00e7\u00e3o do Estado durante uma pandemia, ent\u00e3o o Partido Socialista depois de limitar o direito \u00e0 greve, \u00e0 liberdade de manifesta\u00e7\u00e3o e \u00e0 livre circula\u00e7\u00e3o pode passar a chamar-se Partido Fascista?\n\u2014 CGP (@carlosgpinto) March 24, 2020\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200325eg3o00004"}}