{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Governo da Madeira quer avan\u00e7ar com encerramento de aeroportos"},"author":{"0":"Ruben Pires"},"pub_date":{"0":"15 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"183 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nFicam exclu\u00eddos os residentes no Porto Santo, situa\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, e ainda o transporte de medicamentos e bens essenciais."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO presidente do Governo da Madeira, Miguel Albuquerque, acaba de anunciar, em confer\u00eancia de imprensa, a inten\u00e7\u00e3o de encerrar os aeroportos da regi\u00e3o aut\u00f3noma de modo a evitar a propaga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus Covid-19.\nA este encerramento existem excep\u00e7\u00f5es como \u00e9 o caso das liga\u00e7\u00f5es dos residentes do Porto Santo e de doentes que necessitem de se deslocar por motivos de sa\u00fade a outros locais.\nNeste encerramento ficam tamb\u00e9m exclu\u00eddos os transportes por exemplo de medicamentos e bens essenciais.\nDe referir que nos \u00faltimos dias o Governo da Madeirqa tem vindo a aplicar v\u00e1rias restri\u00e7\u00f5es aos aeroportos da regi\u00e3o, onde se inclui a verifica\u00e7\u00e3o da temperatura a passageiros e tripula\u00e7\u00f5es e o preenchimento de inqu\u00e9ritos.\nEst\u00e1 tamb\u00e9m em vigor na Madeira quarentena obrigat\u00f3ria a quem desembarcar na regi\u00e3o aut\u00f3noma.\nHaga clic para ver la imagen\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200315eg3f000dx"},"has_corona_label":{"0":true}}