{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: UCI toma medidas para preservar atletas e equidade desportiva"},"pub_date":{"0":"15 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"349 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Decretada a suspens\u00e3o de todas as classifica\u00e7\u00f5es para todos os eventos do seu calend\u00e1rio internacional\nA Uni\u00e3o Ciclista Internacional (UCI) divulgou este domingo medidas que visam \"garantir a m\u00e1xima prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade de todos os envolvidos em eventos de ciclismo, bem como a equidade desportiva entre os participantes\" em tempos de Covid-19."},"remaining_content":{"0":"No que diz respeito ao procedimento de qualifica\u00e7\u00e3o para os Jogos Ol\u00edmpicos e Paral\u00edmpicos de T\u00f3quio2020, a UCI vai \"pedir, respetivamente, ao Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Internacional (COI) e ao Comit\u00e9 Paral\u00edmpico Internacional (IPC) que o per\u00edodo de qualifica\u00e7\u00e3o seja interrompido retroativamente a partir de 3 de mar\u00e7o de 2020.\n\"Com essa forte decis\u00e3o, a UCI garante a equidade desportiva quando se trata da concess\u00e3o de cotas ol\u00edmpicas\", lembra a institui\u00e7\u00e3o.\nO apuramento j\u00e1 est\u00e1 conclu\u00eddo para as provas de estrada, pista e para-ciclismo, mas ainda est\u00e1 em curso para o BTT, BMX Racing, BMX Freestyle e para-ciclismo de estrada.\nEm conson\u00e2ncia, decretou a suspens\u00e3o de todas as classifica\u00e7\u00f5es para todos os eventos do seu calend\u00e1rio internacional, em todas as disciplinas, de 15 de mar\u00e7o e at\u00e9 novo aviso, mas pelo menos at\u00e9 03 de abril de 2020.\n\"Ao congelar os pontos durante o per\u00edodo indicado, a UCI preserva a equidade desportiva para os atletas\", esclarece.\nPara garantir a seguran\u00e7a dos ciclistas, \"miss\u00e3o priorit\u00e1ria para a UCI\", esta solicita aos diferentes organizadores que cancelem qualquer evento de ciclismo do calend\u00e1rio internacional do organismo em \"territ\u00f3rios identificados como sendo de risco\".\nA UCI tomou todas estas decis\u00f5es \"com base na avalia\u00e7\u00e3o feita pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) da situa\u00e7\u00e3o atual relacionada \u00e0 epidemia Covid-19 e pelas medidas restritivas adotadas por v\u00e1rios pa\u00edses da Europa que pro\u00edbem, em particular, reuni\u00f5es e movimenta\u00e7\u00e3o de pessoas\".\nO novo coronav\u00edrus respons\u00e1vel pela pandemia de Covid-19 foi detetado em dezembro, na China, e j\u00e1 provocou mais de 5.700 mortos em todo o mundo.\nO n\u00famero de infetados ultrapassou as 154 mil pessoas, com casos registados em 139 pa\u00edses e territ\u00f3rios, incluindo Portugal, que tem 245 casos confirmados."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200315eg3f000p3"},"has_corona_label":{"0":true}}