{"headlines":{"0":"CICLISMO Elia Viviani (Cofidis( disse a O JOGO que apontava todas as fichas \u00e0 primeira cl\u00e1ssica Monumento da \u00e9poca, que foi suspensa devido \u00e0 epidemia do coronav\u00edrus"},"pub_date":{"0":"6 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"641 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\"Sonho de S\u00e3o Remo deve ter de esperar\"\nAnteriormente, s\u00f3 as duas Guerras Mundiais tinham obrigado a que a prova n\u00e3o se realizasse, dado que permite entender o peso da decis\u00e3o do governo de It\u00e1lia. Sprinter passa a pensar na Flandres"},"remaining_content":{"0":"FREDERICO B\u00c1RTOLO\nbbb A Mil\u00e3o-S\u00e3o Remo, tal como todas as provas italianas de ciclismo at\u00e9 3 de abril, foi na quarta-feira suspensa devido \u00e0 epidemia do coronav\u00edrus, o que levou v\u00e1rios atletas a mudarem os planos da temporada. S\u00f3 em 1916, 1944 e 1945 as I e II Guerras Mundiais obrigaram a que a primeira cl\u00e1ssica Monumento da \u00e9poca n\u00e3o se realizasse, da\u00ed que Elia Viviani (Cofidis( revele a O JOGO estar aturdido. \"Para a primeira parte da \u00e9poca s\u00f3 pensava em S\u00e3o Remo - era o objetivo. Por ser italiano, \u00e9 a corrida que mais quero vencer. Com isto, o sonho deve ter de esperar. Sonho porque \u00e9 um Monumento e, sinceramente, s\u00f3 um ouro ol\u00edmpico na estrada poderia ser mais especial. Queria estar bem no Tirreno-Adri\u00e1tico [tamb\u00e9m suspensa] e resta-me apontar \u00e0s provas belgas\", principia o transalpino, completando a entrevista dada no Algarve, j\u00e1 com novas metas \u00e0 vista: \"Olho para a Gent-Wevelgem, que \u00e9 destinada a sprinters. Farei a Volta a Flandres para ver onde posso chegar um dia. Nunca competi como l\u00edder nessa prova, nunca tive essa liberdade. Sempre estive a trabalhar para a equipa [fala do passado na Quick-Step]. \u00c9 uma corrida dura, mas, na melhor condi\u00e7\u00e3o, posso estar no grupo de 20 que lutam pela vit\u00f3ria. Nestes \u00faltimos cinco anos de carreira, quero provar que sou mais do que um sprinter, que posso ganhar cl\u00e1ssicas.\"\nO sprinter de 31 anos foi segundo na chegada a Lagos e est\u00e1 sem vencer pela nova equipa. \"Sa\u00ed de uma equipa que ganhava muito. Venci 18 vezes numa \u00e9poca; parece-me irrepet\u00edvel. Agora, dez seria um grande n\u00famero\", reitera Viviani, explicando o projeto de dois anos na Cofidis: \"Estava desejoso disto, de ter um projeto em torno de mim. Sei da responsabilidade e da press\u00e3o, mas \u00e9 bom ter uma equipa para um velocista.\"\nApesar de ser campe\u00e3o europeu, assinala que ganhar no Tour\u20192019 foi \"incr\u00edvel.\" \"Completei o objetivo de ganhar nas tr\u00eas Grandes Voltas\", vinca, antecipando a revalida\u00e7\u00e3o do ouro em T\u00f3quio\u20192020: \"Vamos ter o Tour e, 18 dias depois, a prova de omnium. Quero voltar a ser campe\u00e3o ol\u00edmpico na pista. O Rio de Janeiro \u00e9 uma das mem\u00f3rias mais bonitas.\"\nCL\u00c1SSICAS\n7\nViviani tem sete cl\u00e1ssicas no palmar\u00e9s. Festejou tr\u00eas triunfos em Hamburgo, a Ride London, a Cadel Evans, na Bretanha e em Panne. Faltam os Monumentos\nElia evitou o surto, o irm\u00e3o n\u00e3o\n\"Tenho uma equipa s\u00f3 para mim\", confessa orgulhoso, esfregando o bra\u00e7o esquerdo, que tem uma tatuagem clara a dizer \"Plan A\". Viviani, por ser o chefe de fila da equipa, n\u00e3o foi ao UAE Tour. Escapou ao isolamento no quarto andar de um hotel que a equipa da Cofidis enfrenta. Entre os sete ciclistas que foram aos Emirados \u00c1rabes Unidos est\u00e1 o irm\u00e3o de Elia, Attilio. Sem confirma\u00e7\u00e3o de coronav\u00edrus na equipa, os ciclistas t\u00eam usado as malas de viagem como halteres e as camas como trampolins para manterem o t\u00f3nus muscular.\n\"S\u00e3o Remo \u00e9 um sonho porque sou italiano e porque \u00e9 um Monumento\"\n\"Venci 18 vezes num ano na Quick-Step. Parece-me irrepet\u00edvel, mas estava desejoso disto, de ter um projeto em torno de mim [Cofidis]\"\n\"Queria estar bem no Tirreno-Adri\u00e1tico [prova tamb\u00e9m suspensa], mas agora s\u00f3 me resta apontar \u00e0s cl\u00e1ssicas belgas\"\n\"Quero provar que sou mais do que um sprinter, que posso ganhar cl\u00e1ssicas tamb\u00e9m\"\nElia Viviani\nCiclista da Cofidis"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/06"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/06"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020200306eg3600021"},"has_corona_label":{"0":true}}