{"headlines":{"0":"Portugueses no Luxemburgo mais preocupados com empregos e neg\u00f3cios"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"911 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nAt\u00e9 ao momento, o Luxemburgo registou cerca de 900 infe\u00e7\u00f5es com Covid-19, que causaram oito mortes."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nParte dos portugueses no Luxemburgo est\u00e1 mais preocupada com o impacto econ\u00f3mico da pandemia do Covid-19, nomeadamente no emprego, do que com os riscos que representa num pa\u00eds de passagem na Europa.\nPara Jos\u00e9 Trindade, respons\u00e1vel do Centro de Apoio Social e Associativo (CASA) para a comunidade imigrante, grande parte dos portugueses que \u201cest\u00e3o c\u00e1 a receber o sal\u00e1rio m\u00ednimo nacional, e ainda s\u00e3o uma boa parte da comunidade, est\u00e3o mais preocupados com o emprego, do que com os riscos do v\u00edrus\", que est\u00e1 a provocar a pandemia.\nO fundador da CASA, uma das mais antigas institui\u00e7\u00f5es de solidariedade de apoio aos portugueses no Luxemburgo, que celebra este ano 40 anos, agora com portas abertas a imigrantes de outras nacionalidades naquele pa\u00eds, sublinhou que j\u00e1 recebeu mais de 200 solicita\u00e7\u00f5es de portugueses a pedirem apoio, alguns para regressarem a Portugal, desde que o governo luxemburgu\u00eas declarou o estado de emerg\u00eancia, impondo o encerramento de caf\u00e9s, restaurantes, empresas, incluindo as de constru\u00e7\u00e3o.\n\"N\u00f3s estamos a aconselhar calma, embora n\u00e3o seja f\u00e1cil as pessoas a terem quando se trata de fam\u00edlias numerosas ou de pessoas que est\u00e3o aqui s\u00f3s e recebem o sal\u00e1rio m\u00ednimo nacional, ao qual descontam, o aluguer [renda da casa], normalmente elevado, mais a fatura do aquecimento e a alimenta\u00e7\u00e3o e com pouco ficam todos os meses\", relatou.\nPor\u00e9m, \"o Estado n\u00e3o fica a dever nada a ningu\u00e9m e tudo ser\u00e1 feito pelas institui\u00e7\u00f5es para que ningu\u00e9m morra \u00e0 fome\", considerou, adiantando que \u00e9 isso mesmo que diz aos seus compatriotas naquela situa\u00e7\u00e3o.\n\u201c\u00c9 preciso \u00e9 que quem est\u00e1 a passar dificuldades as divulgue e n\u00e3o fique fechado em casa a evitar divulg\u00e1-las\", que as \"recompensas\" s\u00f3 vir\u00e3o depois.\nUm conselho bem diferente est\u00e1 a dar aos que nesta altura do ano procuram o Luxemburgo para trabalhar, porque est\u00e1 a passar o inverno e h\u00e1 mais oportunidades de emprego.\nAssim como a \"outros que est\u00e3o a trabalhar, atrav\u00e9s de empresas de trabalho tempor\u00e1rio, que fecharam\", ap\u00f3s as medidas tomadas pelo governo luxemburgu\u00eas de combate \u00e0 pandemia.\nA estes \"aconselhamos que regressem a Portugal\", concluiu o antigo controlador de tr\u00e1fego a\u00e9reo no aeroporto do pa\u00eds, agora reformado e dedicado \u00e0 institui\u00e7\u00e3o que fundou.\nContudo, a CASA, que dava forma\u00e7\u00e3o a 1437 pessoas, cursos de l\u00ednguas, de costura, pintura e m\u00fasica, para ajudar \u00e0 integra\u00e7\u00e3o dos imigrantes no pa\u00eds, e trabalho a 43 pessoas, tamb\u00e9m teve de fechar as portas.\n\"\u00c9 muito triste\", afirmou o portugu\u00eas, que \u00e9 tamb\u00e9m o vice-presidente da Comiss\u00e3o de Estrangeiros da cidade do Luxemburgo e foi conselheiro das Comunidades Portuguesas.\nEduardo Silva, tamb\u00e9m antigo conselheiro das Comunidades Portuguesas e sindicalista da federa\u00e7\u00e3o sindical OGBL partilha da opini\u00e3o de Jos\u00e9 Trindade.\nPara o sindicalista, desde que os n\u00fameros de infetados e mortes pelo Covid-19 subiram no pa\u00eds e as medidas do governo luxemburgu\u00eas de combate \u00e0 pandemia apertaram os \"portugueses come\u00e7aram a ter mais consci\u00eancia dos perigos\".\nAinda assim, as preocupa\u00e7\u00f5es econ\u00f3micas continuam a superar as dos riscos que correm num pa\u00eds como o Luxemburgo, por isso a circula\u00e7\u00e3o s\u00f3 reduziu quando as empresas foram obrigadas a fechar \"e as multas entraram em vigor\", relatou \u00e0 Lusa.\nAgora, \"n\u00e3o vale a pena remar contra a mar\u00e9\", lembrou. A situa\u00e7\u00e3o de combate \u00e0 pandemia \u00e9 geral, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 do Luxemburgo e est\u00e1 numa fase que obriga ao fecho de quase tudo, sublinhou.\n\"Os que est\u00e3o em casa sem trabalhar, porque as empresas fecharam est\u00e3o em desemprego t\u00e9cnico\", tendo direito a receber 80% do seu sal\u00e1rio. E os sindicatos est\u00e3o a tentar que o Governo pague os 100% do ordenado mensal a estes trabalhadores, referiu.\nPor\u00e9m, a situa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m n\u00e3o tem sido f\u00e1cil de entender para os portugueses quem tem uma pequena empresa e foram obrigados a fech\u00e1-la, admitiu.\n\u00c9 o caso de Carlos Santos, 45 anos, e dono do caf\u00e9 da Gare, na cidade do Luxemburgo.\n\"Estou preocupado, claro que estou, vou ter de despedir pessoal. Tinha sete e vou ficar com quatro. Isso j\u00e1 decidi. V\u00e3o para o subs\u00eddio de desemprego. E quando reabrir fa\u00e7o um hor\u00e1rio mais reduzido do que o que fazia\", afirmou quando contactado pela Lusa.\nAt\u00e9 porque, \"a economia vai baixar muito\", considerou.\nAt\u00e9 l\u00e1, vai tentar algumas das compensa\u00e7\u00f5es que o Governo portugu\u00eas promete para as empresas que t\u00eam de fechar.\nCarlos Santos disse que receia os riscos que a fam\u00edlia est\u00e1 a correr com a pandemia. Mas os impactos econ\u00f3micos preocupam-no \"muito\". Porque \"h\u00e1 pessoas que v\u00e3o para o desemprego e os alugueres de casas s\u00e3o muito caros no Luxemburgo\".\n\"Podia continuar em hor\u00e1rio reduzido, como j\u00e1 estava antes de mandarem fechar os caf\u00e9s e com os funcion\u00e1rios de risco de baixa, como j\u00e1 estavam. At\u00e9 porque a aflu\u00eancia de pessoas j\u00e1 n\u00e3o era a mesma\", afirmou.\nNo Luxemburgo, pa\u00eds que continua a estar entre os principais destinos preferenciais dos emigrantes portugueses, viviam de acordo com o \u00faltimo Relat\u00f3rio da Emigra\u00e7\u00e3o de 2019, mais de 116 mil portugueses em 2018, tendo por base os registos consulares.\nJos\u00e9 Trindade estima que neste momento vivem no pa\u00eds entre 120 a 122 mil portugueses.\nAt\u00e9 ao momento, o Luxemburgo registou cerca de 900 infe\u00e7\u00f5es com Covid-19, que causaram oito mortes.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200324eg3o0005n"}}