{"headlines":{"0":"Covid-19: Alemanha encerra fronteiras com Fran\u00e7a, \u00c1ustria e Su\u00ed\u00e7a"},"author":{"0":"Rodolfo Alexandre Reis"},"pub_date":{"0":"15 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"210 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA decis\u00e3o foi tomada este domingo pelo Governo alem\u00e3o. A \u00fanica exce\u00e7\u00e3o ser\u00e3o os cidad\u00e3os que trabalhem do outro lado da fronteira, que v\u00e3o ter autoriza\u00e7\u00e3o para \"furar\" esta obrigatoriedade."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA Alemanha decidiu encerrar este as fronteiras do pa\u00eds com a Fran\u00e7a, a \u00c1ustria e a Su\u00ed\u00e7a devido ao surto do coronav\u00edrus. A medida entra em vigor a partir de segunda-feira de manh\u00e3, tendo a decis\u00e3o sido tomada este domingo, 15 de mar\u00e7o, pelo Governo alem\u00e3o revela o jornal \"Bild\".\nA \u00fanica exce\u00e7\u00e3o ser\u00e3o os cidad\u00e3os que trabalhem do outro lado da fronteira, que v\u00e3o ter autoriza\u00e7\u00e3o para \"furar\" esta obrigatoriedade.\nAinda n\u00e3o se sabe se as restantes fronteiras do pa\u00eds com outras na\u00e7\u00f5es pr\u00f3ximas v\u00e3o ter o mesmo destino, estando por enquanto abertas as fronteiras da Alemanha com a Pol\u00f3nia e Dinamarca (que j\u00e1 encerraram fronteiras), Holanda e Rep\u00fablica Checa.\nNa Alemanha 5.002 pessoas j\u00e1 foram infetadas pelo coronav\u00edrus em todo o pa\u00eds, tendo provocado a morte a dez cidad\u00e3os. Devido \u00e0 pandemia, as escolas e creches na Alemanha ser\u00e3o tamb\u00e9m fechadas a partir de segunda-feira.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200315eg3f000be"},"has_corona_label":{"0":true}}