{"headlines":{"0":"Quem poder\u00e1 sair de casa? E para qu\u00ea?"},"author":{"0":"David Santiago"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Neg\u00f3cios"},"word_count":{"0":"916 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"J\u00e1 s\u00e3o conhecidas as medidas concretas que enquadram o estado de emerg\u00eancia em vigor desde quinta-feira, depois de, esta sexta-feira, 20 de mar\u00e7o, o Presidente da Rep\u00fablica ter promulgado o decreto do Governo que regulamenta o regime de excecionalidade.No que \u00e0 circula\u00e7\u00e3o diz respeito, o decreto distingue a maioria dos cidad\u00e3os das pessoas com doen\u00e7as cr\u00f3nicas, com mais de 70 anos de idade e ainda daquelas que estejam obrigadas a ficar em isolamento."},"remaining_content":{"0":"O artigo 5.\u00ba do decreto estipula as condi\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis \u00e0 generalidade dos cidad\u00e3os (n\u00e3o inclu\u00eddos nas exce\u00e7\u00f5es previstas), os quais dever\u00e3o comportar-se de acordo com um \"dever geral de recolhimento domicili\u00e1rio\".Para estas pessoas est\u00e1 previsto um leque mais alargado das possibilidades de circula\u00e7\u00e3o \"em espa\u00e7os e vias p\u00fablicas ou em espa\u00e7os e vias privadas equiparadas a vias p\u00fablicas\":a) Aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os;b) Desloca\u00e7\u00e3o para efeitos de desempenho de atividades profissionais ou equiparadas;c) Procura de trabalho ou resposta a uma oferta de trabalho;d) Desloca\u00e7\u00f5es por motivos de sa\u00fade, designadamente para efeitos de obten\u00e7\u00e3o de cuidados de sa\u00fade e transporte de pessoas a quem devam ser administrados tais cuidados ou d\u00e1diva de sangue;e) Desloca\u00e7\u00f5es para acolhimento de emerg\u00eancia de v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica ou tr\u00e1fico de seres humanos, bem como de crian\u00e7as e jovens em risco, por aplica\u00e7\u00e3o de medida decretada por autoridade judicial ou Comiss\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o de Crian\u00e7as e Jovens, em casa de acolhimento residencial ou familiar;f) Desloca\u00e7\u00f5es para assist\u00eancia de pessoas vulner\u00e1veis, pessoas com defici\u00eancia, filhos, progenitores, idosos ou dependentes;g) Desloca\u00e7\u00f5es para acompanhamento de menores: em desloca\u00e7\u00f5es de curta dura\u00e7\u00e3o, para efeitos de frui\u00e7\u00e3o de momentos ao ar livre e para frequ\u00eancia dos estabelecimentos escolares no caso dos trabalhadores de servi\u00e7os essenciais.h) Desloca\u00e7\u00f5es de curta dura\u00e7\u00e3o para efeitos de atividade f\u00edsica, sendo proibido o exerc\u00edcio de atividade f\u00edsica coletiva;i) Desloca\u00e7\u00f5es para participa\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00f5es de voluntariado social;j) Desloca\u00e7\u00f5es por outras raz\u00f5es familiares imperativas, designadamente o cumprimento de partilha de responsabilidades parentais, conforme determinada por acordo entre os titulares das mesmas ou pelo tribunal competente;k) Desloca\u00e7\u00f5es para visitas, quando autorizadas, ou entrega de bens essenciais a pessoas incapacitadas ou privadas de liberdade de circula\u00e7\u00e3o;l) Participa\u00e7\u00e3o em atos processuais junto das entidades judici\u00e1rias;m) Desloca\u00e7\u00e3o a esta\u00e7\u00f5es e postos de correio, ag\u00eancias banc\u00e1rias e ag\u00eancias de corretores de seguros ou seguradoras;n) Desloca\u00e7\u00f5es de curta dura\u00e7\u00e3o para efeitos de passeio dos animais de companhia e para alimenta\u00e7\u00e3o de animais;o) Desloca\u00e7\u00f5es de m\u00e9dicos-veterin\u00e1rios, de detentores de animais para assist\u00eancia m\u00e9dico-veterin\u00e1ria, de cuidadores de col\u00f3nias reconhecidas pelos munic\u00edpios, de volunt\u00e1rios de associa\u00e7\u00f5es zo\u00f3filas com animais a cargo que necessitem de se deslocar aos abrigos de animais e de equipas de resgate de animais;p) Desloca\u00e7\u00f5es por parte de pessoas portadoras de livre-tr\u00e2nsito, emitido nos termos legais, no exerc\u00edcio das respetivas fun\u00e7\u00f5es ou por causa delas;q) Desloca\u00e7\u00f5es por parte de pessoal das miss\u00f5es diplom\u00e1ticas, consulares e das organiza\u00e7\u00f5es internacionais localizadas em Portugal, desde que relacionadas com o desempenho de fun\u00e7\u00f5es oficiais;r) Desloca\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao exerc\u00edcio da liberdade de imprensa;s) Retorno ao domic\u00edlio pessoal;t) Outras atividades de natureza an\u00e1loga ou por outros motivos de for\u00e7a maior ou necessidade impreter\u00edvel, desde que devidamente justificados.Ainda no \u00e2mbito do \"dever geral de recolhimento domicili\u00e1rio\", \u00e9 estabelecido que os \"ve\u00edculos particulares\" poder\u00e3o circular para assegurar qualquer das atividades atr\u00e1s elencadas ou para \"reabastecimento em postos de combust\u00edvel\".\u00c9 tamb\u00e9m garantida uma equipara\u00e7\u00e3o ao desempenho de atividade profissional a \"atletas de alto rendimento e seus treinadores, bem como acompanhantes desportivos do desporto adaptado\".Circula\u00e7\u00e3o para doentes de risco ou pessoas com mais de 70As medidas aprovadas pelo Governo determinam ainda um regime separado para doentes considerados de risco e, ou, maiores de 70 anos de idade, aos quais se aplica um \"dever especial de prote\u00e7\u00e3o\".As pessoas enquadradas no primeiro caso s\u00f3 poder\u00e3o sair de casa nas seguintes situa\u00e7\u00f5es:a) Aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os;b) Desloca\u00e7\u00f5es por motivos de sa\u00fade, designadamente para efeitos de obten\u00e7\u00e3o de cuidados de sa\u00fade;c) Desloca\u00e7\u00e3o a esta\u00e7\u00f5es e postos de correio, ag\u00eancias banc\u00e1rias e ag\u00eancias de corretores de seguros ou seguradoras;d) Desloca\u00e7\u00f5es de curta dura\u00e7\u00e3o para efeitos de atividade f\u00edsica, sendo proibido o exerc\u00edcio de atividade f\u00edsica coletiva;e) Desloca\u00e7\u00f5es de curta dura\u00e7\u00e3o para efeitos de passeio dos animais de companhia;f) Outras atividades de natureza an\u00e1loga ou por outros motivos de for\u00e7a maior ou necessidade impreter\u00edvel, desde que devidamente justificados.H\u00e1, por\u00e9m, algumas exce\u00e7\u00f5es. Estas condi\u00e7\u00f5es previstas tanto a doentes considerados de risco como a maiores de 70 anos n\u00e3o se aplicam nem aos \"profissionais de sa\u00fade e agentes de prote\u00e7\u00e3o civil\" nem aos \"titulares de cargos pol\u00edticos, magistrados e l\u00edderes dos parceiros sociais\".Por outro lado, os doentes de risco, \"salvo em situa\u00e7\u00e3o de baixa m\u00e9dica\", poder\u00e3o circular nas vias p\u00fablicas com vista ao \"exerc\u00edcio da atividade profissional\".J\u00e1 o grau mais restritivo quanto \u00e0 circula\u00e7\u00e3o aplica-se aos \"doentes com Covid-19 e os infetados\" pelo novo coronav\u00edrus, assim como aos cidad\u00e3os sob \"vigil\u00e2ncia ativa\" por determina\u00e7\u00e3o das autoridades de sa\u00fade, os quais ficar\u00e3o sujeitos a \"confinamento obrigat\u00f3rio\", ou seja, de quarentena. A viola\u00e7\u00e3o desta obriga\u00e7\u00e3o \"constitui crime de desobedi\u00eancia\".\nO decreto do Governo que executa o estado de emerg\u00eancia define um conjunto de casos em que \u00e9 poss\u00edvel circular na via p\u00fablica, da aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os \u00e0 procura trabalho. Doentes e maiores de 70 anos t\u00eam limita\u00e7\u00f5es de circula\u00e7\u00e3o mais apertadas."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"JORNEON020200321eg3k0008j"},"has_corona_label":{"0":true}}