{"headlines":{"0":"Covid-19. Ryanair anuncia que n\u00e3o vai voar em abril e maio"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"287 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Michael O'Leary, CEO da companhia a\u00e9rea,prev\u00ea um per\u00edodo \"de tr\u00eas meses' para a 'conten\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o\" da pandemia de covid-19 na Europa. A companhia a\u00e9rea Ryanair anunciou esta ter\u00e7a-feira que n\u00e3o prev\u00ea operar voos os meses de abril e maio, devido \u00e0s restri\u00e7\u00f5es impostas pela pandemia da covid-19.\nA partir da meia-noite desta ter\u00e7a-feira praticamente toda a frota de avi\u00f5es da companhia irlandesa ficar\u00e1 em terra, mantendo apenas um n\u00famero reduzido de voos entre a Irlanda e o Reino Unido."},"remaining_content":{"0":"O CEO da Ryanair, Michael O\u2019Leary, afirmou que, 'agora mesmo, n\u00e3o prevemos operar voos durante os meses de abril e maio, mas isso depende claramente das recomenda\u00e7\u00f5es do Governo, e n\u00f3s cumprimos sempre estas instru\u00e7\u00f5es'.\nO gestor disponibilizou a \"todos os Governos\" os avi\u00f5es da companhia a\u00e9rea para efetuar \"repatriamentos\" e \"voos essenciais\" para o \"transporte de medicamentos, equipas de prote\u00e7\u00e3o pessoal e, se necess\u00e1rio, de alimentos de emerg\u00eancia\". \"J\u00e1 que as fronteiras da Europa est\u00e3o congestionadas ou fechadas, \u00e9 vital que a Ryanair desempenhe o seu papel para manter o transporte de rem\u00e9dios e alimentos essenciais\", disse O'Leary.\nMichael O'Leary reconheceu que \"ningu\u00e9m sabe\" quanto tempo vai durar a interrup\u00e7\u00e3o da atividade da empresa, embora admita que 'a experi\u00eancia da China\"apontepara um per\u00edodo \"de tr\u00eas meses' para a 'conten\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o\" da pandemia de covid-19.\nO CEO da Ryanair recorda que a companhia a\u00e9rea low cost reduziu \"os trabalhadores de escrit\u00f3rio\" em 50% para acatar as medidas de \"distanciamento social\" e, por isso, pediu \"paci\u00eancia\" aos clientes que t\u00eam tentado contactar com o servi\u00e7o de apoio.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200324eg3o0010c"}}