{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus e a sa\u00fade da vis\u00e3o"},"author":{"0":"Ra\u00fal Sousa *"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio Online - Regi\u00e3o Sul"},"word_count":{"0":"446 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O novo coronav\u00edrus est\u00e1 a levar o pa\u00eds a tomar medidas de conten\u00e7\u00e3o para controlar e combater esta pandemia. Os profissionais de sa\u00fade s\u00e3o os que mais est\u00e3o sujeitos ao contacto com casos positivos deste v\u00edrus e os optometristas n\u00e3o est\u00e3o fora desta equa\u00e7\u00e3o.\n\u00c0 primeira vista, e com os sintomas mais frequentes que j\u00e1 foram revelados como a tosse, febre, dificuldades respirat\u00f3rias e em casos mais extremos a pneumonia, n\u00e3o se torna f\u00e1cil associar as doen\u00e7as oculares a este v\u00edrus, mas a verdade \u00e9 que em alguns casos, a conjuntivite tamb\u00e9m foi relatada."},"remaining_content":{"0":"A conjuntivite n\u00e3o \u00e9 mais do que a inflama\u00e7\u00e3o da conjuntiva (a membrana transparente que cobre a esclera, parte branca dos olhos, e parte interna das p\u00e1lpebras). Existem diferentes tipos de conjuntivite que variam de acordo com a etiologia, mas os sintomas comuns a todos s\u00e3o a hiperemia (vermelhid\u00e3o), o prurido (comich\u00e3o), a ep\u00edfora (lacrimejo excessivo) e a fotofobia (sensibilidade \u00e0 luz).\nEm dois relat\u00f3rios internacionais recentemente publicados, \u00e9 afirmado que o SARS-CoV-2 pode ser transmitido atrav\u00e9s do contacto do aerossol com a conjuntiva. Segundo o Journal of Medical Virology, em trinta pacientes hospitalizados na China, um dos casos apresentou conjuntivite. As an\u00e1lises desse doente revelaram que o v\u00edrus estava presente nas secre\u00e7\u00f5es oculares. Assim, \u00e9 poss\u00edvel perceber que o Coronav\u00edrus pode afetar a conjuntiva e causar a conjuntivite. J\u00e1 no estudo do New England Journal Of Medicine, os investigadores documentaram \u201ccongest\u00e3o conjuntival\u201d em 0,8% dos pacientes com COVID-19 confirmado em laborat\u00f3rio, num total de 30 hospitais na China.\nEstes dados revelam que \u00e9 elevada a probabilidade de o Optometrista contactar com pacientes possivelmente infetados com Coronav\u00edrus, ainda n\u00e3o identificados como tal .\nPor isso, na verifica\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios cl\u00ednicos e epidemiol\u00f3gicos e\/ou conjuntivite \u00e9 importante proceder conforme os cuidados base para o Coronav\u00edrus,  promovendo o isolamento do utente e contactar a linha de apoio SNS 24 (808 24 24 24), at\u00e9 serem dadas novas indica\u00e7\u00f5es.\nOs pacientes com problemas optom\u00e9tricos n\u00e3o urgentes que est\u00e3o doentes devem solicitar o reagendamento das suas consultas para uma data posterior em 14 dias, no m\u00ednimo.\nSobre a APLO\nA Associa\u00e7\u00e3o de Profissionais Licenciados de Optometria (APLO) representa os Optometristas, a maior classe profissional de prestadores de cuidados para a sa\u00fade da vis\u00e3o, em Portugal. Atualmente conta com cerca de 1.245 membros. A APLO \u00e9 membro do Conselho Consultivo Externo da Faculdade de Ci\u00eancias de Sa\u00fade da Universidade da Beira Interior, membro Fundador da Academia Europeia de Optometria e \u00d3tica, membro do Conselho Europeu de Optometria e \u00d3tica e membro do Conselho Mundial de Optometria. Para mais informa\u00e7\u00f5es, consulte: www.aplo.pt"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"DIASUL0020200320eg3k0008e"},"has_corona_label":{"0":true}}