{"headlines":{"0":"Governo aprova suspens\u00e3o at\u00e9 setembro de cr\u00e9ditos \u00e0 habita\u00e7\u00e3o e de empresas"},"pub_date":{"0":"26 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"208 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Para fam\u00edlias e empresas com quebra de rendimentos pela crise provocada pelo surto de covid-19\nO Governo aprovou hoje a suspens\u00e3o at\u00e9 setembro do pagamento de cr\u00e9ditos \u00e0 habita\u00e7\u00e3o e de cr\u00e9ditos de empresas, para fam\u00edlias e empresas com quebra de rendimentos pela crise provocada pelo surto de covid-19."},"remaining_content":{"0":"O decreto-lei foi aprovado em Conselho de Ministros e, segundo disse em confer\u00eancia de imprensa o ministro da Economia, Siza Vieira, implica a suspens\u00e3o quer de capital quer de juros por seis meses, at\u00e9 30 de setembro.\n\"Esta medida permite \u00e0s fam\u00edlias e empresas ficarem aliviadas de um esfor\u00e7o significativo dos pr\u00f3ximos tempos\", disse Siza Vieira, referindo ainda que os clientes que beneficiem das morat\u00f3rias nos cr\u00e9ditos n\u00e3o ficar\u00e3o marcados como devedores em dificuldades.\nAinda segundo o governante, a totalidade dos cr\u00e9ditos que podem ter morat\u00f3rias representam um valor total de 20 mil milh\u00f5es de euros.\nNos cr\u00e9ditos \u00e0 habita\u00e7\u00e3o, a suspens\u00e3o dos pagamentos \u00e9 v\u00e1lida para cr\u00e9ditos de habita\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria permanente.\nSegundo o comunicado do Conselho de Ministros, hoje divulgado, \"o sistema financeiro tem um especial dever de participa\u00e7\u00e3o neste esfor\u00e7o conjunto pela sua fun\u00e7\u00e3o essencial de financiamento da economia\"."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/26"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/26"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200326eg3q000ry"},"has_corona_label":{"0":true}}