{"headlines":{"0":"Covid-19: ASAE fiscaliza lucro ileg\u00edtimo em bens necess\u00e1rios para prevenir pandemia"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"348 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA Autoridade de Seguran\u00e7a Alimentar e Econ\u00f3mica (ASAE) desencadeou uma opera\u00e7\u00e3o direcionada para o combate ao lucro ileg\u00edtimo obtido na venda de bens necess\u00e1rios para a preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 pandemia de Covid-19."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nSegundo um comunicado da ASAE, enviado \u00e0 ag\u00eancia Lusa, a opera\u00e7\u00e3o incidiu nomeadamente em equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e dispositivos m\u00e9dicos, como m\u00e1scaras, luvas e fatos, assim como produtos biocidas designadamente \u00e1lcool, gel e desinfetantes.\nComo resultado da a\u00e7\u00e3o, que decorreu a n\u00edvel nacional, adianta o comunicado, foram fiscalizados cerca de 28 operadores econ\u00f3micos, tendo sido instaurado um processo-crime pela pr\u00e1tica de obten\u00e7\u00e3o de lucro ileg\u00edtimo na comercializa\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool gel e dois processos de contraordena\u00e7\u00e3o por pr\u00e1ticas comerciais ilegais, estando ainda em an\u00e1lise documental cinco ocorr\u00eancias, por suspeita de obten\u00e7\u00e3o de lucro ileg\u00edtimo.\n\"A opera\u00e7\u00e3o foi desencadeada por se ter verificado, nos \u00faltimos dias, oferta \u2018online\u2019 e em estabelecimentos fixos de v\u00e1rios produtos essenciais para combater a Covid-19 que mostravam subidas exorbitantes de pre\u00e7os\", refere o comunicado.\nA ASAE acrescenta que, enquanto autoridade de fiscaliza\u00e7\u00e3o de mercado, vai continuar a \"desencadear a\u00e7\u00f5es no combate \u00e0 especula\u00e7\u00e3o\", garantindo ainda que os produtos que est\u00e3o no mercado cumprem os requisitos, garantindo a concorr\u00eancia leal e a seguran\u00e7a dos consumidores.\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da Covid-19, infetou mais de 235 mil pessoas em todo o mundo, das quais mais de 9.800 morreram.\nEm Portugal, a Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade (DGS) elevou hoje o n\u00famero de casos confirmados de infe\u00e7\u00e3o para 785, mais 143 do que na quarta-feira. O n\u00famero de mortos no pa\u00eds subiu para quatro.\nO Presidente da Rep\u00fablica, Marcelo Rebelo de Sousa, decretou o estado de emerg\u00eancia na quarta-feira \u2013 aprovado pelo parlamento, depois de parecer favor\u00e1vel do executivo \u2013 que prev\u00ea a possibilidade de confinamento obrigat\u00f3rio compulsivo dos cidad\u00e3os em casa e restri\u00e7\u00f5es \u00e0 circula\u00e7\u00e3o na via p\u00fablica, a n\u00e3o ser que seja justificada.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200320eg3k0008o"},"has_corona_label":{"0":true}}