{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Voos Portugal-It\u00e1lia suspensos por mais 14 dias"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"292 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O novo despacho que estende a suspens\u00e3o entra em vigor \u00e0s 00h00 do dia 25 de mar\u00e7o.\nOs voos entre It\u00e1lia e Portugal j\u00e1 est\u00e3o suspensos desde dia 10 de mar\u00e7o e v\u00e3o continuar a estar por, pelo menos, at\u00e9 7 de abril, informa o Executivo numa nota enviada \u00e0s reda\u00e7\u00f5es."},"remaining_content":{"0":"Os voos de todas as companhias a\u00e9reas, comerciais ou privados, com destino ou partida dos aeroportos ou aer\u00f3dromos portugueses para todas as regi\u00f5es de It\u00e1lia, vai ser suspenso por um per\u00edodo adicional de 14 dias, entre 25 de mar\u00e7o e 7 de abril.\nO novo despacho que estende a suspens\u00e3o entra em vigor \u00e0s 00h00 do dia 25 de mar\u00e7o. A decis\u00e3o foi tomada pelo Minist\u00e9rio das Infraestruturas e da Habita\u00e7\u00e3o, em articula\u00e7\u00e3o com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e da Administra\u00e7\u00e3o Interna.\nA medida n\u00e3o se aplica a aeronaves do Estado, voos para transporte exclusivo de carga e correio, bem como a voos de car\u00e1ter humanit\u00e1rio ou de emerg\u00eancia m\u00e9dica e a escalas t\u00e9cnicas para fins n\u00e3o comerciais, esclarece ainda o Governo.\nA pandemia da covid-19 em It\u00e1lia apresentou esta segunda-feira um ligeiro abrandamento face \u00e0 v\u00e9spera. O n\u00famero de novos casos nas \u00faltimas 24 horas foi de 3.780, abaixo dos 3.957 da v\u00e9spera, e as mortes registadas foram 601, tamb\u00e9m menos do que as 651 de ontem. O n\u00famero de doentes dados como curados aumentou em 408, para 7.432.\nSegundo o mais recente balan\u00e7o das autoridades da prote\u00e7\u00e3o civil italiana o n\u00famero de casos no pa\u00eds desde o in\u00edcio do surto ascende a 63.928, tendo o n\u00famero de v\u00edtimas mortais atingido os 6.078, o valor mais elevado em todo o mundo."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200324eg3o000jj"}}