{"headlines":{"0":"Pr\u00edncipe Carlos infetado com coronav\u00edrus. Fam\u00edlia real brit\u00e2nica em alerta"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Neg\u00f3cios"},"word_count":{"0":"68 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O pr\u00edncipe Carlos testou, esta quarta-feira, positivo para coronav\u00edrus. A not\u00edcia est\u00e1 a ser avan\u00e7ada pela Sky News.A mesma fonte d\u00e1 conta de que o an\u00fancio de que o pr\u00edncipe de 71 anos est\u00e1 infetado foi feito atrav\u00e9s de comunicado oficial divulgado esta quarta-feira de manh\u00e3.\nAn\u00fancio foi feito atrav\u00e9s de um comunicado oficial."},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"JORNEON020200325eg3p0002x"}}