{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Comit\u00e9 paral\u00edmpico adia Europeus de atletismo adaptado"},"pub_date":{"0":"26 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"320 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Deveriam decorrer no in\u00edcio de junho, na Pol\u00f3nia\nO Comit\u00e9 Paral\u00edmpico Internacional (IPC) anunciou esta quinta-feira o adiamento dos Europeus de atletismo adaptado, que deveriam decorrer no in\u00edcio de junho, na Pol\u00f3nia, devido \u00e0 pandemia da covid-19."},"remaining_content":{"0":"Em comunicado, o IPC explica que a decis\u00e3o foi tomada pelo comit\u00e9 organizador do evento, que deveria realizar-se em Bydgoszcz, entre 02 e 07 de junho, depois de consultadas as autoridades de sa\u00fade polacas, com o objetivo de \"proteger a sa\u00fade de todos os envolvidos\".\nO IPC garante que a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 realizar a prova ainda este ano e afirma que organizadores e patrocinadores v\u00e3o procurar uma data alternativa, tendo sempre em conta o evoluir da situa\u00e7\u00e3o da pandemia da covid-19.\nOs Europeus de atletismo adaptado eram uma das \u00faltimas provas de apuramento para os Jogos Paral\u00edmpicos T\u00f3quio2020, que na ter\u00e7a-feira foram adiados para 2021, devido \u00e0 pandemia.\nA competi\u00e7\u00e3o continental de atletismo adaptado deveria juntar cerca de 600 atletas, entre os quais v\u00e1rios portugueses.\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da covid-19, j\u00e1 infetou mais 480 mil pessoas em todo o mundo, das quais morreram perto de 22.000.\nDepois de surgir na China, em dezembro, o surto espalhou-se por todo o mundo, o que levou a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) a declarar uma situa\u00e7\u00e3o de pandemia.\nO continente europeu, com quase 260.000 infetados, \u00e9 aquele onde est\u00e1 a surgir atualmente o maior n\u00famero de casos, e a It\u00e1lia \u00e9 o pa\u00eds do mundo com mais v\u00edtimas mortais, com 7.503 mortos em 74.386 casos registados at\u00e9 quarta-feira.\nEm Portugal, que est\u00e1 em estado de emerg\u00eancia desde as 00:00 de 19 de mar\u00e7o e at\u00e9 \u00e0s 23:59 de 02 de abril, registaram-se 60 mortes e 3.544 infe\u00e7\u00f5es confirmadas, segundo o balan\u00e7o feito hoje pela Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade.\n "},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/26"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/26"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200326eg3q000uw"},"has_corona_label":{"0":true}}