{"headlines":{"0":"Perguntas e Respostas. No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de prote\u00e7\u00e3o e de preven\u00e7\u00e3o"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"484 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Existem grupos de risco, mas as restantes pessoas que contraem o v\u00edrus tamb\u00e9m ficam gravemente doentes?\nA maioria das pessoas jovens ou saud\u00e1veis n\u00e3o fica numa situa\u00e7\u00e3o grave se contrair o coronav\u00edrus. No entanto, deve tomar as mesmas medidas de preven\u00e7\u00e3o para n\u00e3o ser um foco de cont\u00e1gio para as pessoas mais vulner\u00e1veis."},"remaining_content":{"0":"As pessoas que t\u00eam diabetes correm um risco maior, assim como aquelas que padecem de doen\u00e7as cr\u00f3nicas?\nSim. Quem tem problemas de sa\u00fade subjacentes, como doen\u00e7as renais, cancro, diabetes ou hipertens\u00e3o, tem maior probabilidade de contrair o v\u00edrus numa situa\u00e7\u00e3o mais grave, sabendo-se que pode levar \u00e0 morte. Cerca de 9% das pessoas com diabetes morreu ap\u00f3s ter contra\u00eddo o coronav\u00edrus.\nNos casos em que est\u00e1 mais do que um elemento contagiado na fam\u00edlia. O que fazer?\nTer\u00e1 de ter as mesmas medidas de preven\u00e7\u00e3o do que qualquer outra pessoa: lavar as m\u00e3os frequentemente, tossir ou espirrar para o bra\u00e7o, entre outras. Al\u00e9m disso, o melhor \u00e9 colocar-se em isolamento profil\u00e1tico, durante pelo menos 14 dias, para o caso de j\u00e1 ter sido contagiado por familiares.\nSe com dezenas de casos j\u00e1 est\u00e1 instalado o caos no atendimento como ser\u00e1 quando o coronav\u00edrus se expandir?\nA Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade (DGS) ter\u00e1 de tomar medidas adicionais e de preven\u00e7\u00e3o para evitar que isso aconte\u00e7a. Um bom planeamento por quem gere o setor da Sa\u00fade no pa\u00eds \u00e9 fundamental para que o surto n\u00e3o alastre de forma incontrol\u00e1vel.\nComo v\u00e3o fiscalizar os centros comerciais e restaurantes?\nSer\u00e1 um pa\u00eds a meio g\u00e1s nas pr\u00f3ximas semanas, depois de o Governo limitar centros comerciais e restaurantes. Os propriet\u00e1rios destes estabelecimentos devem ter em conta todas as medidas de conten\u00e7\u00e3o a n\u00edvel nacional e fazer essa fiscaliza\u00e7\u00e3o. S\u00f3 assim \u00e9 que \u00e9 poss\u00edvel prevenir em vez de remediar.\nAs feiras, como a feira do Rel\u00f3gio, v\u00e3o fechar?\nTodos os locais onde haja um grande aglomerado de pessoas ter\u00e3o de ser encerrados se o Governo assim optar e no caso de a situa\u00e7\u00e3o no pa\u00eds ganhar propor\u00e7\u00f5es incrontrol\u00e1veis. A DGS j\u00e1 indicou que o melhor \u00e9 ficar em casa, por precau\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o estar em zonas com muitas pessoas.\nOs A\u00e7ores decretaram mesmo a quarentena?\nSim. A medida foi anunciada pela Autoridade Regional de Sa\u00fade. Os A\u00e7ores v\u00e3o mesmo colocar de quarentena todas as pessoas que entrem na regi\u00e3o, em isolamento profil\u00e1tico, com vigil\u00e2ncia ativa, durante 14 dias, ap\u00f3s o desembarque na Regi\u00e3o Aut\u00f3noma dos A\u00e7ores.\nAt\u00e9 quando as escolas v\u00e3o estar encerradas?\nO Governo vai fechar todas as escolas, incluindo creches e ATL, a partir de segunda-feira, tanto no ensino p\u00fablico como no privado. Para j\u00e1, as escolas v\u00e3o encerrar at\u00e9 ao final do m\u00eas, mas com a evolu\u00e7\u00e3o do surto em Portugal as medidas a adotar futuramente podem sofrer grandes altera\u00e7\u00f5es, principalente no setor da Educa\u00e7\u00e3o.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020200315eg3e00003"},"has_corona_label":{"0":true}}