{"headlines":{"0":"Covid-19: Marcelo garante que \u201ctudo ser\u00e1 feito\u201d para que informa\u00e7\u00e3o seja verdadeira"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"300 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO Presidente da Rep\u00fablica disse esta quarta-feira que \u201ctudo ser\u00e1 feito\u201d para garantir que a informa\u00e7\u00e3o transmitida aos portugueses \u00e9 verdadeira, algo necess\u00e1rio para \u201cdestruir rumores\u201d e distinguir os lapsos na comunica\u00e7\u00e3o sobre os n\u00fameros da covid-19."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\n\u201cAquilo que posso garantir \u00e9 que naquilo que depender de mim e de todas as autoridades com as quais estou em contacto permanente [primeiro-ministro, ministra da Sa\u00fade e diretora-geral da Sa\u00fade], tudo certamente ser\u00e1 feito para que aquilo que \u00e9 transmitido aos portugueses seja verdadeiro\u201d, disse aos jornalistas Marcelo Rebelo de Sousa.\nO Presidente Republico realizou hoje \u00e0 tarde reuni\u00f5es presenciais e por videoconfer\u00eancia com representantes do setor social, Manuel Lemos da Uni\u00e3o das Miseric\u00f3rdias Portuguesas (UMP), e o padre Lino Maia, presidente da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Institui\u00e7\u00f5es de Solidariedade Social (CNIS), e o presidente da C\u00e2mara Municipal de Ovar, Salvador Malheiro.\nReferindo-se ao lapso de ter\u00e7a-feira, que originou a contabiliza\u00e7\u00e3o de um \u00f3bito por covid-19 que n\u00e3o se confirmou, Marcelo Rebelo de Sousa alertou para o trabalho envolvido na recolha e transmiss\u00e3o desta informa\u00e7\u00e3o em todo o pa\u00eds.\n\u201cAs pessoas n\u00e3o imaginam o que \u00e9 recolher esta informa\u00e7\u00e3o na hora, de todo o pa\u00eds, process\u00e1-la, calcul\u00e1-la e transmiti-la. Agora uma coisa \u00e9 haver lapsos, outra coisa \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o que tem de haver de informa\u00e7\u00e3o o mais correta poss\u00edvel e que possa destruir rumores\u201d, frisou.\nO chefe de Estado considerou que \u201c\u00e9 natural\u201d em situa\u00e7\u00f5es de crise surgirem d\u00favidas e interroga\u00e7\u00f5es na cabe\u00e7a das pessoas sobre a \u201cverdade das informa\u00e7\u00f5es\u201d e que isso \u201ctem de ser esclarecido permanentemente\u201d.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200325eg3p000gt"}}