{"headlines":{"0":"Varandas Fernandes: \u00abJuntos teremos a capacidade de salvaguardar milhares de clubes em Portugal\u00bb"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"317 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Existe um minucioso acompanhamento do trabalho dos atletas nas suas resid\u00eancias\", explicou.\nJo\u00e3o Varandas Fernandes \u00e9 vice-presidente do Benfica mas exerce tamb\u00e9m a profiss\u00e3o de m\u00e9dico e tra\u00e7ou o retrato do combate \u00e0 pandemia do novo coronav\u00edrus, falando de \"apreens\u00e3o\" face \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o de um cont\u00e1gio que pode ser \"moderado ou repentino\"."},"remaining_content":{"0":"\"Existe apreens\u00e3o face \u00e0 situa\u00e7\u00e3o porque a evolu\u00e7\u00e3o pode ser moderada ou mais repentina. A atitude dos profissionais de sa\u00fade \u00e9 muito afirmativa e confiante. A import\u00e2ncia da comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial. Tem existido um comportamento exemplar por parte de todos. Tem tido seguido ao mais rigoroso aspeto de orienta\u00e7\u00e3o. \u00c9 tamb\u00e9m necess\u00e1rio seguir as indica\u00e7\u00f5es da Dire\u00e7\u00e3o Geral de Sa\u00fade. Devemos olhar para todos os sinais que existem na comunidade\", come\u00e7ou por referir o dirigente em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 BTV, esta quarta-feira, revelando que o milh\u00e3o de euros doado pelo Benfica servir\u00e1 para fornecer o Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade na compra de 40 ventiladores e mil m\u00e1scaras.\n\"Nesta fase, o foco do Benfica, de todos os \u00f3rg\u00e3os sociais e dire\u00e7\u00e3o, est\u00e1 no combate que todos, sem exce\u00e7\u00e3o, devemos travar, contra esta grav\u00edssima pandemia. Como foi dito nesta batalha, somos todos do mesmo clube. Sobre o futuro, acredito que juntos teremos a grande capacidade de salvaguardar os milhares de clubes que em Portugal t\u00eam sido o garante da pr\u00e1tica desportiva e que, juntamente com os maiores, s\u00e3o os verdadeiros embaixadores e s\u00edmbolos do pa\u00eds e desta grande na\u00e7\u00e3o\", vincou Varandas Fernandes.\nSobre o combate \u00e0 Covid-19 no Benfica, o dirigente e m\u00e9dico ortopedista garantiu ter tido desde a primeira hora \"adotado um rigoroso plano de preven\u00e7\u00e3o e conting\u00eancia, com preval\u00eancia para o teletrabalho\". \"Est\u00e3o neste momento 500 colaboradores das \u00e1reas mais diversas do clube a trabalhar neste sistema. Existe um minucioso acompanhamento do trabalho dos atletas nas suas resid\u00eancias\", explicou."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200325eg3p0015q"}}