{"headlines":{"0":"Felipe de Espanha visita hospital de emerg\u00eancia para covid-19 em Madrid"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"26 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"296 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Visita n\u00e3o foi anunciada pela Casa Real, que garante que Felipe VI cumpriu todas as recomenda\u00e7\u00f5es das autoridades de sa\u00fade. O Rei de Espanha foi visitar o hospital de emerg\u00eancia instalado no recinto de feirasIfema, em Madrid.\nDevidamente protegido com m\u00e1scara e luvas, Felipe VI quis conhecer a situa\u00e7\u00e3o dos doentes com o novocoronav\u00edrus. A acompanhar o Rei estiveram os ministros da Sa\u00fade, SalvadorIlla, e da Defesa, Margarita Robles, percorreram as instala\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o entraram na zona do internamento dos infetados."},"remaining_content":{"0":"A Casa Real confirmou depois que a visita do Rei n\u00e3o tinha sido anunciada, mas que decorreu cumprindo todas as recomenda\u00e7\u00f5es das autoridades de sa\u00fade.\nRei e ministro mantiveram sempre uma dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a entre eles, quer durante a visita \u00e0s instala\u00e7\u00f5es quer na reuni\u00e3o com o diretordo novo hospital, AntonioZapatero, que explicou como tudo tinha sido posto a funcionar em tempo recorde.\nO recinto de feiras foi transformado num hospital em apenas dois dias e os primeiros doentes de covid-19 chegaram no s\u00e1bado. As instala\u00e7\u00f5es contam com mais de mil camas, das quais perto de cem destinam-se a cuidados intensivos.\nEsta visita do Rei ao hospital \u2018improvisado\u2019 foi o primeiro evento fora do pal\u00e1cio de Felipe VI desde que foi decretado estado de alarme no passado dia 14, situa\u00e7\u00e3o que se prolongar\u00e1 pelo menos at\u00e9 dia 11 de abril.\n\"Este v\u00edrus n\u00e3o nos derrotar\u00e1. Pelo contr\u00e1rio, tornar-nos-\u00e1 mais fortes como sociedade\", declarou o Rei numa mensagemtelevisivano passado dia 18.\nEspanha \u00e9 um dos pa\u00edses mais afetados pela pandemia do novo coronav\u00edrus. \u00c9 o segundo pa\u00eds com mais v\u00edtimas mortais, s\u00f3 ultrapassado por It\u00e1lia, e o quarto com maior n\u00famero de infetados.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/26"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/26"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200326eg3q00107"},"has_corona_label":{"0":true}}