{"headlines":{"0":"Medidas de apoio s\u00e3o \"sinal positivo\" para hoteleiros"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"317 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Hoteleiros pedem \"medidas substanciais\" para enfrentar situa\u00e7\u00e3o, alertando que a manuten\u00e7\u00e3o dos postos de trabalho deve ser priorit\u00e1ria\nAs medidas de apoio \u00e0s empresas anunciadas pelos Governos da Rep\u00fablica e dos A\u00e7ores devido \u00e0 pandemia de Covid-19 s\u00e3o um \"sinal positivo\", disse o delegado da Associa\u00e7\u00e3o de Hotelaria de Portugal (AHP( no arquip\u00e9lago."},"remaining_content":{"0":"\"As medidas ainda n\u00e3o s\u00e3o as necess\u00e1rias, nem v\u00e3o ser as suficientes para responder a todo esse problema. De qualquer maneira, s\u00e3o um sinal positivo, n\u00e3o s\u00f3 a n\u00edvel de Governo central como do Governo Regional que est\u00e1 num esfor\u00e7o de complementar as medidas nacionais\", afirmou Fernando Neves.\nNa quarta-feira, o Governo lan\u00e7ou um pacote de medidas para apoiar as empresas no montante total de 3.000 milh\u00f5es de euros, sendo que para o setor do turismo (em que est\u00e3o inclu\u00eddos os empreendimentos e alojamentos tur\u00edsticos( foram disponibilizados cerca de 900 milh\u00f5es, 300 dos quais destinados a micro e pequenas empresas.\nDepois, na quinta-feira, o Governo dos A\u00e7ores lan\u00e7ou sete medidas complementares para apoiar as empresas da regi\u00e3o, entre as quais a cria\u00e7\u00e3o de uma linha de apoio \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do emprego (para reembolsar as empresas que recorram a linhas de cr\u00e9dito(, de um apoio urgente \u00e0 tesouraria (adiantamento reembols\u00e1vel equivalente a 90% do sal\u00e1rio m\u00ednimo( e de um complemento regional ao regime de \u2018layoff\u2019 simplificado existente a n\u00edvel nacional.\nPara Fernando Neves, ser\u00e3o necess\u00e1rias \"medidas substanciais\" para enfrentar o \"turbilh\u00e3o\" provocado pela pandemia de Covid-19, sendo que a \"primeira preocupa\u00e7\u00e3o\" deve ser a manuten\u00e7\u00e3o dos postos de trabalho, at\u00e9 porque \"o grande custo de um hotel s\u00e3o os seus recursos humanos\". \"A primeira preocupa\u00e7\u00e3o tem de ser manter os recursos humanos, manter postos de trabalho. Essa tem de ser uma preocupa\u00e7\u00e3o quer do governo e tamb\u00e9m dos pr\u00f3prios empres\u00e1rios, ainda para mais ao quererem manter a sua capacidade produtiva\", destacou. \u2666"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"ACORES0020200324eg3o0000n"}}