{"headlines":{"0":"Hoje nas not\u00edcias: TVI, Isabel dos Santos e Sonae"},"author":{"0":"ECO"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"ECO"},"word_count":{"0":"584 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O diretor da TVI tamb\u00e9m vai enfrentar o julgamento no caso Banif e Isabel dos Santos est\u00e1 \u201ca travar\u201d o fecho de contas do Montepio. O dia fica ainda marcado pelos testes de stress das marcas do grupo Sonae, pela disponibilidade de Frederico Varandas para ajudar na luta contra o coronav\u00edrus e pela corrida aos supermercados online.\nTVI e diretor v\u00e3o enfrentar julgamento no caso Banif"},"remaining_content":{"0":"Por considerar que a not\u00edcia de fecho do Banif divulgada pela TVI era \u201cfalsa\u201d e acabou por provocar uma corrida ao levantamento dos dep\u00f3sitos, o Ju\u00edzo de Instru\u00e7\u00e3o Criminal do Tribunal Judicial da Comarca de Lisboa decidiu levar a julgamento o diretor dessa esta\u00e7\u00e3o de televis\u00e3o, S\u00e9rgio Figueiredo, pelo crime de ofensa \u00e0 reputa\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica. A pr\u00f3pria TVI tamb\u00e9m vai a julgamento, por se entender que a divulga\u00e7\u00e3o da not\u00edcia em causa ter\u00e1 contribu\u00eddo para precipitar o encerramento do banco. Leia a not\u00edcia completa no Jornal Econ\u00f3mico (acesso pago).\nClique para ver a imagem\nFecho de conta no Montepio \u201cpreso\u201d por Isabel dos Santos\nIsabel dos Santos obteve um financiamento de quase 80 milh\u00f5es de euros no grupo Montepio, e agora uma parte dos empr\u00e9stimos est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de incumprimento ou em reestrutura\u00e7\u00e3o. A situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 a condicionar o fecho das contas da institui\u00e7\u00e3o de 2019, devido a diverg\u00eancias nos crit\u00e9rios de reporte no balan\u00e7o da exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 empres\u00e1ria angolana. A auditora PwC pede ao Montepio que crie uma provis\u00e3o adicional para acomodar a d\u00edvida de Isabel dos Santos ao grupo em Portugal, mas tamb\u00e9m em Angola. Leia a not\u00edcia completa no P\u00fablico (acesso condicionado).\nSonae faz testes de stress \u00e0s marcas\nA Sonae j\u00e1 come\u00e7ou a fazer testes de stress \u00e0 marcas do grupo para testar a resili\u00eancia do neg\u00f3cio aos diferentes cen\u00e1rios poss\u00edveis que poder\u00e3o resultar da atual pandemia de coronav\u00edrus. \u201cEstamos a testar cen\u00e1rios de conting\u00eancia para tentar perceber as suas consequ\u00eancias. Mas estamos confort\u00e1veis sobre os pr\u00f3ximos meses, gra\u00e7as a v\u00e1rias iniciativas de preserva\u00e7\u00e3o de capital que mantemos em pr\u00e1tica\u201d, sublinhou o CFO do grupo, Jo\u00e3o Dolores, na confer\u00eancia de apresenta\u00e7\u00e3o dos resultados a analistas e investidores. Leia a not\u00edcia completa no Jornal de Neg\u00f3cios (link indispon\u00edvel).\nClique para ver a imagem\nPandemia deixa supermercados online congestionados\nFace \u00e0 recomenda\u00e7\u00e3o de isolamento social, os portugueses agora confinados em casa est\u00e3o a fazer compras em massa nas plataformas digitais dos supermercados. No Continente Online, o surto de coronav\u00edrus fez a procura quadruplicar e j\u00e1 s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel agendar entregas para meados de abril. No Auchan, entrar no pr\u00f3prio site \u00e9 complicado, j\u00e1 que 70 mil pessoas, em m\u00e9dia, t\u00eam tentado fazer compras ao mesmo tempo. Este pico da procura est\u00e1, portanto, a causar constrangimentos nas entregas ao domic\u00edlio. De notar que, mesmo em estado de emerg\u00eancia, os supermercados (f\u00edsicos) mant\u00eam-se abertos. Leia a not\u00edcia completa no Dinheiro Vivo (acesso livre).\nVarandas volta ao ex\u00e9rcito como m\u00e9dico durante surto\nO Presidente do Sporting vai colaborar na luta contra a propaga\u00e7\u00e3o de coronav\u00edrus em Portugal. \u201cJ\u00e1 servi o pa\u00eds, hoje, vou voltar a faz\u00ea-lo enquanto o estado de emerg\u00eancia e voltarei sempre que Portugal precisar. Vamos. Vamos com tudo\u201d, escreveu Frederico Varandas, no Instagram. O l\u00edder do le\u00f5es acedeu, assim, ao apelo do Estado-Maior-General das For\u00e7as Armadas e mostrou-se dispon\u00edvel para ajudar na luta contra a pandemia em quest\u00e3o. De notar que Varandas \u00e9 m\u00e9dico de profiss\u00e3o e capit\u00e3o do Ex\u00e9rcito. Leia a not\u00edcia completa no Correio da Manh\u00e3 (acesso pago)."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"ECOPT00020200320eg3k00008"},"has_corona_label":{"0":true}}