{"headlines":{"0":"\"N\u00e3o h\u00e1 racionamento de testes, h\u00e1 racionaliza\u00e7\u00e3o\""},"author":{"0":"Carolina Branco"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"972 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Entre a confus\u00e3o gerada com o n\u00famero de mortos e a confus\u00e3o com a capacidade di\u00e1ria de testagem, Ant\u00f3nio Sales quis esclarecer que s\u00e3o usados crit\u00e9rios de \u201cracionaliza\u00e7\u00e3o\u201d e \"n\u00e3o de racionamento\".\nAo contr\u00e1rio do que tem sido habitual, quando a confer\u00eancia de imprensa di\u00e1ria desta ter\u00e7a-feira arrancou (j\u00e1 com um atraso de uma hora) ainda n\u00e3o tinha sido divulgado o boletim com o mais recente balan\u00e7o do n\u00famero de casos e v\u00edtimas mortais devido \u00e0 Covid-19, em Portugal. Foi por isso o secret\u00e1rio de Estado da Sa\u00fade que o anunciou: h\u00e1 2362 casos confirmados, 22 recuperados e, segundo dizia, 29 v\u00edtimas mortais. Mas quando o boletim finalmente saiu \u2014 tamb\u00e9m ele com atraso, uma vez que segue agora um novo modelo com mais detalhe \u2014 o n\u00famero de v\u00edtimas mortais l\u00e1 escrito era de 30. Mesmo antes de acabar a confer\u00eancia, Ant\u00f3nio Sales foi confrontado."},"remaining_content":{"0":"Foram as indica\u00e7\u00f5es que me deram antes de vir. Ainda n\u00e3o tinha sido emitido o boletim e eu tentei ter acesso ao boletim, antes da emiss\u00e3o. Admito que possa ter havido alguma corre\u00e7\u00e3o, mas de facto os dados que me foram dados foram de 29 \u00f3bitos\u201d, explicou.O Observador j\u00e1 confirmou entretanto com a Dire\u00e7\u00e3o Geral de Sa\u00fade que o n\u00famero oficial \u00e9 30 \u2014 e n\u00e3o 29 como adiantou o secret\u00e1rio de Estado. Esclarecida essa confus\u00e3o, importava esclarecer outra: afinal, quantos testes s\u00e3o feitos diariamente em Portugal? Ant\u00f3nio Sales garantiu n\u00e3o ter havido nenhuma falsidade nas declara\u00e7\u00f5es feitas pelo primeiro-ministro Ant\u00f3nio Costa, na noite desta segunda-feira, em entrevista \u00e0 TVI: \u201c\u00c0s vezes avaliamos os n\u00fameros de perspetivas diferentes, mas estamos todos a falar a mesma linguagem\u201d.\n\u201cQuando o sr. primeiro-ministro diz que temos um stock de 30 mil testes por dia, de facto, temos 30 mil testes por dia\u201d, garantiu, dizendo que, contudo, o pa\u00eds tem de ter crit\u00e9rios de \u201cracionaliza\u00e7\u00e3o\u201d \u2014 \u201cN\u00e3o de racionamento\u201d, alertou \u2014 para decidir quem deve fazer os testes. \u201cQuando falamos que temos uma capacidade di\u00e1ria de quatro mil testes e estamos a fazer dois mil a 2,3 mil por dia, estamos a dizer que temos uma capacidade de testagem superior ao valor que estamos efetivamente a testar por dia\u201d, explicou ainda.\nQuestionado sobre o porqu\u00ea de estarem apenas a ser feitos cerca de 2 mil testes di\u00e1rios, quando o pa\u00eds tem capacidade para fazer 4 mil testes, Ant\u00f3nio Sales garantiu que est\u00e1 a haver uma \u201cresponsabilidade\u201d e n\u00e3o uma poupan\u00e7a na testagem.N\u00f3s n\u00e3o estamos a poupar em testes. N\u00e3o estamos a poupar em aloca\u00e7\u00e3o de recursos financeiros. N\u00e3o estamos a poupar em nada. Estamos \u00e9 a faz\u00ea-lo de uma forma s\u00e9ria, respons\u00e1vel e racional. Queremos continuar a faz\u00ea-lo e tem de ser feito de uma forma adapt\u00e1vel. Se os casos come\u00e7arem a aumentar, temos de avan\u00e7ar para testagem com maior n\u00famero e de acordo com a estratifica\u00e7\u00e3o de grupos de risco\u201d, disse o secret\u00e1rio de Estado.Ant\u00f3nio Sales refor\u00e7ou que \u201cn\u00e3o h\u00e1 racionamento dos testes, h\u00e1 racionaliza\u00e7\u00e3o\u201d. Nem de testes nem \u201cem nenhum tipo de material\u201d, disse. Questionado ent\u00e3o sobre a raz\u00e3o pela qual os profissionais de sa\u00fade n\u00e3o est\u00e3o a ser testados, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 racionamento dos testes, o secret\u00e1rio de Estado respondeu: \u201cEstamos testar profissionais de sa\u00fade prioritariamente que s\u00e3o sintom\u00e1ticos. Estamos a ponderar alargar para profissionais de sa\u00fade assintom\u00e1ticos que possam ter tido contacto em cadeia com doentes Covid-19. Tal e qual para pessoas que trabalham com popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1veis em lares e resid\u00eancias de idosos. Tudo isto ter\u00e1 de ser feito de acordo com suporte t\u00e9cnico com evid\u00eancia cient\u00edfica e em conson\u00e2ncia com a nossa capacidade de aquisi\u00e7\u00e3o\u201d, acrescentou.\nO sub-diretor-geral da Sa\u00fade, Diogo Cruz, lembrou que a norma publicada na segunda-feira \u201calarga muito o n\u00famero de testes que vamos come\u00e7ar a fazer\u201d. \u201cA norma passa a indicar e a permitir que se fa\u00e7a testes ao m\u00ednimo sintoma que apresentem. \u00c9 literalmente ao m\u00ednimo. Basta ter febre, basta ter tosse\u201d, disse.Nova norma estabelece \u201ccrit\u00e9rios de prioridade\u201d a doentes em laresQuestionado sobre se n\u00e3o dever\u00e1 haver testes aos doentes instalados em lar de idosos, por serem uma das popula\u00e7\u00f5es de risco, o secret\u00e1rio de Estado disse estar a acompanhar a situa\u00e7\u00e3o. \u201cEstamos a adaptar-nos a esta evolu\u00e7\u00e3o e por isso mesmo a norma que vai produzir efeitos a partir do dia 26 vai ter como um dos crit\u00e9rios de prioridade \u2018doentes em lares e unidades de convalescen\u00e7a\u2019\u201d, avan\u00e7ou. \u201cPorque sentimos que esta popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel tem de ser defendida, bem como os funcion\u00e1rios que trabalham com esta popula\u00e7\u00e3o\u201d, acrescentou\nQuanto a equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, Sales assegurou que est\u00e1 a ser feito \u201cum refor\u00e7o no mercado\u201d. \u201cEstamos a trabalhar com as recomenda\u00e7\u00f5es da pr\u00f3pria CDC\u201d, disse, referindo-se ao Centro de Controlo das Doen\u00e7as norte-americano.\u00c9 necess\u00e1rio \u201cdefender essencialmente a gr\u00e1vida e o beb\u00e9 nesta mat\u00e9ria\u201dSobre as queixas que t\u00eam sido apresentadas pela impossibilidade de alguns acompanhantes estarem na sala de partos durante os nascimentos, o secret\u00e1rio de Estado sublinhou que \u00e9 necess\u00e1rio \u201cdefender essencialmente a gr\u00e1vida e o beb\u00e9 nesta mat\u00e9ria\u201d.Penso que os familiares compreender\u00e3o\u201d, acrescentou.No entanto, o sub-diretor-geral da Sa\u00fade, Diogo Cruz, acrescentou que pensa que est\u00e1 a ser levada \u201c\u00e0 letra\u201d a recomenda\u00e7\u00e3o de evitar visitas e que a DGS ir\u00e1 em breve emitir novas recomenda\u00e7\u00f5es sobre esse tema.Adquiridos 500 ventiladores na China que chegar\u00e3o \u201cat\u00e9 meados de abril\u201dAnt\u00f3nio Sales adiantou que est\u00e3o a ser adquiridos 500 ventiladores na China que \u201cchegar\u00e3o at\u00e9 meados de abril\u201d. O secret\u00e1rio de Estado explicou tamb\u00e9m que foram encomendados 280 mil testes. \u201cEsta semana chegar\u00e3o 80 mil testes\u201d, disse, acrescentando: \u201cTem de haver um racional para se testar. N\u00e3o podemos fazer um rastreio populacional de dez milh\u00f5es de habitantes. Tem de haver crit\u00e9rio.\u201d\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200324eg3o0008s"}}