{"headlines":{"0":"Federa\u00e7\u00e3o italiana de futebol disponibiliza casa das sele\u00e7\u00f5es \u00e0s autoridades"},"pub_date":{"0":"26 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"338 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Centro de treino perto de Floren\u00e7a vai receber doentes infetados com coronav\u00edrus\nA Federa\u00e7\u00e3o italiana de futebol (FIGC) anunciou esta quinta-feira que o seu centro de treino em Coverciano, perto de Floren\u00e7a, ser\u00e1 posto ao servi\u00e7o das autoridades de sa\u00fade, para receber doentes infetados com o novo coronav\u00edrus."},"remaining_content":{"0":"Em comunicado, a FIGC revela que os diversos edif\u00edcios que comp\u00f5em o centro de treinos, bem como os quartos de todo o complexo, que habitualmente recebem as sele\u00e7\u00f5es nacionais, est\u00e3o dispon\u00edveis para as autoridades.\nA Federa\u00e7\u00e3o disp\u00f5e o seu centro mesmo para casos \"de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria\" ou para pessoas que \"aguardem por uma hospitaliza\u00e7\u00e3o\".\n\"A FIGC abre o centro de Coverciano aos italianos em dificuldade. Hoje n\u00e3o jogamos futebol, para come\u00e7armos de novo temos de vencer o jogo mais importante, contra o novo coronav\u00edrus\", disse o presidente da Federa\u00e7\u00e3o, Gabriele Gravina.\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da covid-19, j\u00e1 infetou mais 480 mil pessoas em todo o mundo, das quais morreram perto de 22.000.\nDepois de surgir na China, em dezembro, o surto espalhou-se por todo o mundo, o que levou a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) a declarar uma situa\u00e7\u00e3o de pandemia.\nO continente europeu, com quase 260.000 infetados, \u00e9 aquele onde est\u00e1 a surgir atualmente o maior n\u00famero de casos, e a It\u00e1lia \u00e9 o pa\u00eds do mundo com mais v\u00edtimas mortais, com 7.503 mortos em 74.386 casos registados at\u00e9 quarta-feira.\nEm Portugal, registaram-se 60 mortes e 3.544 infe\u00e7\u00f5es confirmadas, segundo o balan\u00e7o feito hoje pela Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade, que identificou 549 novos casos em rela\u00e7\u00e3o a quarta-feira.\nDos infetados, 191 est\u00e3o internados, 61 dos quais em unidades de cuidados intensivos, e h\u00e1 43 doentes que j\u00e1 recuperaram. Portugal, onde os primeiros casos confirmados foram registados no dia 2 de mar\u00e7o, encontra-se em estado de emerg\u00eancia desde as 00:00 de 19 de mar\u00e7o e at\u00e9 \u00e0s 23:59 de 2 de abril."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/26"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/26"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200326eg3q000s8"},"has_corona_label":{"0":true}}