{"headlines":{"0":"Vieira e a doa\u00e7\u00e3o de 1 milh\u00e3o de euros: \u00abO Benfica sempre foi solid\u00e1rio e do povo\u00bb"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"240 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\"Para os benfiquistas quero mandar uma palavra de otimismo e dizer que unidos venceremos esta fase, de certeza menos boa de todos.\"\nLu\u00eds Filipe Vieira afirmou esta sexta-feira que a doa\u00e7\u00e3o de um milh\u00e3o de euros ao Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade era o correto a fazer neste momento de combate ao coronav\u00edrus."},"remaining_content":{"0":"\"O nosso clube sempre foi um clube do povo, muito solid\u00e1rio sempre foi. Nesta fase, esta iniciativa era a melhor ajuda que poder\u00edamos dar neste momento. Por isso, o clube e a SAD, numa a\u00e7\u00e3o conjunta com a Universidade de Lisboa e a C\u00e2mara de Lisboa entenderam fazer uma doa\u00e7\u00e3o de um milh\u00e3o de euros para a compra de equipamento de prote\u00e7\u00e3o para o Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade\", come\u00e7ou por vincar \u00e0 BTV o presidente das \u00e1guias.\n\"Espero que esta e outras iniciativas possam ajudar todos aqueles que est\u00e3o na linha de frente a combater a pandemia. O vosso exemplo e coragem \u00e9 a esperan\u00e7a para todos n\u00f3s\", acrescentou Vieira que ainda deixou uma palavra de \u00e2nimo aos adeptos do clube da Luz.\n\"Para os benfiquistas quero mandar uma palavra de otimismo e dizer que unidos venceremos esta fase, de certeza menos boa de todos. Hoje pertencemos todos ao mesmo clube. O mais importante \u00e9 a vida. De certeza que iremos vencer\", finalizou Lu\u00eds Filipe Vieira, numa conversa telef\u00f3nica."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200320eg3k00139"},"has_corona_label":{"0":true}}