{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus. \"Disseram-me para usar uma m\u00e1scara. N\u00e3o quis alarmar os alunos\""},"author":{"0":"Marta F. Reis e Pedro Almeida"},"pub_date":{"0":"6 March 2020"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"881 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O receio do coronav\u00edrus chegou \u00e0s escolas, mas nem todas seguem as mesmas medidas. Escola do distrito de Santar\u00e9m preferiu que professora ficasse em casa depois de viagem a Mil\u00e3o, ao contr\u00e1rio do que aconteceu na Amadora.\nO receio do coronav\u00edrus alastrou ontem nas escolas mas nem todas est\u00e3o a seguir as mesmas orienta\u00e7\u00f5es. Na Amadora, o diagn\u00f3stico de uma professora levou a colocar 150 crian\u00e7as em isolamento, as que tinham tido aulas com a docente no final da semana passada. Em Lisboa, o externato Gr\u00e3o Vasco optou por fechar depois de a m\u00e3e de um aluno ter sido hospitalizada com o novo coronav\u00edrus. Mas mesmo dentro do setor p\u00fablico, h\u00e1 procedimentos diferentes. A professora da Amadora, a quem a linha de Sa\u00fade 24 tinha recomendado que fizesse a vida normal, chegou a ir trabalhar dois dias depois de ter estado de f\u00e9rias em It\u00e1lia no carnaval. Mas h\u00e1 professores nas mesmas circunst\u00e2ncias que est\u00e3o a ficar em casa por precau\u00e7\u00e3o."},"remaining_content":{"0":"Ana Marques, professora numa escola do distrito de Santar\u00e9m, \u00e9 um desses casos. Ao i, a docente explicou que voltou de Mil\u00e3o no dia de carnaval e logo na quarta-feira ligou para o SNS 24 a pedir instru\u00e7\u00f5es sobre o que devia fazer, dado que tinha estado numa zona de risco. Foi informada de que, como n\u00e3o tinha sintomas, devia ir trabalhar. Quando explicou que trabalha com crian\u00e7as de todas as idades, o conselho deixou-a perplexa: \u201cDisseram-me para, quando me aproximasse mais, p\u00f4r uma m\u00e1scara ou um len\u00e7o \u00e0 frente da boca. Pensei que se fizesse isso os pais iam ficar alarmados\u201d, conta a professora. A partir daqui, ligou para a dire\u00e7\u00e3o da escola. \u201cTamb\u00e9m ficaram apreensivos mas a quest\u00e3o que se colocou era como iria justificar as faltas\u201d, recorda. Seguiram-se contactos repetidos entre a escola, o Minist\u00e9rio e o delegado de sa\u00fade, descreve Ana, com dificuldades em chegar a um veredicto. \u201cAchavam todos que devia ficar em quarentena, mas do ponto de vista legal n\u00e3o tinham resposta para nos dar\u201d. Seria o centro de sa\u00fade a contact\u00e1-la, a informar que seria passado um atestado de baixa por doen\u00e7a. Durante esta semana, a informa\u00e7\u00e3o de que pessoas em isolamento profil\u00e1tico ter\u00e3o direito a 100% do vencimento tornou a levantar d\u00favidas e n\u00e3o sabe ainda qual ser\u00e1 o desfecho da sua situa\u00e7\u00e3o. Depois de ontem ser conhecido o caso da Amadora, mant\u00e9m a convic\u00e7\u00e3o de que tomou a decis\u00e3o certa. \u201cN\u00e3o quis correr riscos. Uma comunidade com 700 crian\u00e7as s\u00e3o muitas pessoas. Fiz bem\u201d. \u00c0 partida, regressar\u00e1 \u00e0 escola na pr\u00f3xima semana e at\u00e9 aqui tem sido substitu\u00edda por colegas. Ainda prop\u00f4s dar aulas \u00e0 dist\u00e2ncia, mas admite que essa hip\u00f3tese ser\u00e1 dif\u00edcil de implementar em muitas escolas. \u201cPodia p\u00f4r-se os alunos numa sala e dar aulas por skype, mas muitas escolas tamb\u00e9m n\u00e3o estar\u00e3o preparadas para isso. O material \u00e9 antiquado\u201d.\nO que diz a DGESTE Esta quinta-feira a Dire\u00e7\u00e3o-Geral dos Estabelecimentos Escolares publicou novas orienta\u00e7\u00f5es para as escolas, para facilitar a elabora\u00e7\u00e3o dos planos de conting\u00eancia que o Governo determinou que devem ser feitos por todos os servi\u00e7os e estabelecimentos p\u00fablicos no prazo de cinco dias. A DGESTE n\u00e3o recomenda que quem tenha estado em zonas de risco ou tenha tido contacto pr\u00f3ximo com quem regressou fique em casa a t\u00edtulo preventivo. Deve antes durante 14 dias (o per\u00edodo m\u00e1ximo de incuba\u00e7\u00e3o do v\u00edrus), \u201cmonitorizar o seu estado de sa\u00fade, medindo a temperatura corporal duas vezes ao dia, registando os valores e estar atentos a tosse ou a dificuldades respirat\u00f3rias. Devem ainda evitar cumprimentos sociais com contacto f\u00edsico\u201d. Se as regras s\u00e3o estas, Manuel Pereira, presidente da Dire\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Dirigentes Escolares, admitiu ao i que pode haver situa\u00e7\u00f5es em que as escolas optem por outras medidas, por precau\u00e7\u00e3o, como preferir que os professores que estiveram em zonas de risco fiquem em casa. \u201c\u00c9 normal que existam esses casos. \u00c9 claro que h\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o nacional. As escolas n\u00e3o est\u00e3o imunes\u201d.\nAt\u00e9 aqui, os casos de coronav\u00edrus que de alguma forma envolvem comunidades escolares t\u00eam sido geridos todos de maneira diferente. Faria sentido todos os professores, funcion\u00e1rios ou alunos que estiveram em zonas de risco ficarem em casa por precau\u00e7\u00e3o? \u201cH\u00e1 evid\u00eancia de transmiss\u00e3o em pessoas assintom\u00e1ticas, mas n\u00e3o \u00e9 muito significativa\u201d, sublinha Ricardo Mexia, presidente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de M\u00e9dicos de Sa\u00fade P\u00fablica. \u201cNestas situa\u00e7\u00f5es temos de agir com precau\u00e7\u00e3o mas tamb\u00e9m com proporcionalidade. Face ao que tem sido o comportamento do v\u00edrus, essa medida n\u00e3o tem sido considerada necess\u00e1ria. Portugal n\u00e3o \u00e9 um pa\u00eds com dissemina\u00e7\u00e3o e esperamos que n\u00e3o evolua nesse sentido. \u00c9 poss\u00edvel que se venha alterar, mas at\u00e9 l\u00e1 \u00e9 esta a orienta\u00e7\u00e3o.\u201d Em It\u00e1lia, o pa\u00eds europeu que regista mais casos, o Governo decidiu esta semana fechar todos os estabelecimentos de ensino do pa\u00eds. No espa\u00e7o de uma semana, o n\u00famero de casos mais do que duplicou para perto de 4000 e o n\u00famero de mortes subiu esta quinta-feira para 148. O risco da infe\u00e7\u00e3o com coronav\u00edrus \u00e9 considerado baixo para as crian\u00e7as, mas a preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 que sejam elos nas cadeias de transmiss\u00e3o para as pessoas mais vulner\u00e1veis.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/06"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/06"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020200306eg360005p"},"has_corona_label":{"0":true}}