{"headlines":{"0":"Primeiro-ministro admite que Estado de Emerg\u00eancia pode vir a ser renovado"},"author":{"0":"Andr\u00e9 Cabrita-Mendes"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"311 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\n\"Sejamos francos, n\u00e3o ser\u00e1 daqui a 15 dias que desaparecem as raz\u00f5es\" pelas quais foi declarado este estado, a epidemia do coronav\u00edrus, disse Ant\u00f3nio Costa."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO Estado de Emerg\u00eancia em Portugal decretado para tentar mitigar a epidemia de coronav\u00edrus poder\u00e1 vir a ser renovado durante mais tempo, admitiu hoje o primeiro-ministro.\nCom a entrada em vigor prevista para a meia noite de 22 de mar\u00e7o, domingo, vai vigorar at\u00e9 5 de abril, domingo, mas poder\u00e1 vir a ser prolongado durante mais tempo, segundo Ant\u00f3nio Costa.\n\"O Estado de Emerg\u00eancia foi decretado durante 15 dias. Ningu\u00e9m sabe se daqui a 15 dias estamos a renov\u00e1-lo. , disse o primeiro-ministro esta sexta-feira.\nO Governo esteve reunido desde as 10h30 da manh\u00e3 desta sexta-feira para aprovar as medidas de apoio social e econ\u00f3mico para enfrentar a crise do coronav\u00edrus em Portugal.\nEsta manh\u00e3, o primeiro-ministro manteve uma videoconfer\u00eancia com a chanceler alem\u00e3, Angela Merkel, com o objetivo de \"coordenar a resposta europeia\" \u00e0 pandemia do novo coronav\u00edrus.\nJ\u00e1 ao final da tarde, Ant\u00f3nio Costa saiu do Conselho de Ministros para se deslocar ao Pal\u00e1cio de Bel\u00e9m para uma reuni\u00e3o com o Presidente da Rep\u00fablica, Marcelo Rebelo de Sousa.\nAt\u00e9 ao momento, Portugal conta com um total de 1.020 casos positivos, mais 235 face ao dia de ontem, e seis v\u00edtimas mortais, segundo os dados da Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade (DGS) divulgados esta sexta-feira, 20 de mar\u00e7o.\nNo total, foram registados 7.732 casos suspeitos e 850 pessoas ainda aguardam os resultados das an\u00e1lises laboratoriais de Covid-19.\n\"Tudo que for necess\u00e1rio\". Veja aqui as medidas anunciadas hoje pelo Governo para as empresas e trabalhadores independentes\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200321eg3k00004"},"has_corona_label":{"0":true}}