{"headlines":{"0":"\"Esta montanha"},"pub_date":{"0":"28 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"888 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"vai servir-nos de li\u00e7\u00e3o\"\nJo\u00e3o Sousa est\u00e1 sem competir por causa do coronav\u00edrus e mant\u00e9m a forma f\u00edsica em Guimar\u00e3es. Tenista aproveita os tempos livres para ler"},"remaining_content":{"0":"POR V\u00edtor Jorge Oliveira\ndesporto@jn.pt\nA suspens\u00e3o do circuito mundial de t\u00e9nis at\u00e9 7 de junho levou o tenista Jo\u00e3o Sousa, que depois de amanh\u00e3 comemora 31 anos, a regressar a Guimar\u00e3es. \u00c9 a\u00ed, na sua terra natal e junto da fam\u00edlia, que est\u00e1 a viver um per\u00edodo de quarentena por causa do coronav\u00edrus. Mas nem isso o faz descurar os treinos.\nComo est\u00e1 a viver estes dias?\nS\u00e3o dias diferentes, mas obviamente que estou em quarentena, devido ao estado de emerg\u00eancia determinando pelo Governo. S\u00e3o medidas necess\u00e1rias para a seguran\u00e7a de todos e eu e a minha fam\u00edlia temos estado em casa. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o nova para a Humanidade, mas temos de confiar nos profissionais e fazer o que nos pedem.\nO que tem feito para se manter em forma?\nSou um privilegiado. Como tenho uma casa grande e com jardim, aproveito o bom tempo para realizar exerc\u00edcio f\u00edsico. S\u00e3o exerc\u00edcios pequenos, mas muito importantes, sendo eu um atleta de alta competi\u00e7\u00e3o. N\u00e3o posso descurar a forma f\u00edsica e tento minimizar os efeitos da paragem com alguns exerc\u00edcios.\nQuando n\u00e3o treina como ocupa o tempo?\nTenho aproveitado para estar com a fam\u00edlia, porque habitualmente com viagens e competi\u00e7\u00f5es \u00e9 muito dif\u00edcil. Divirto-me com o meu irm\u00e3o na Playstation e aproveito para ler. Neste momento, leio o \"De primatas a astronautas\", de Leonard Mlodinow. \u00c9 um livro muito interessante.\nO circuito est\u00e1 parado at\u00e9 7 de junho. Acredita que ser\u00e1 poss\u00edvel o regresso nessa data?\nVamos ver. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o nova e n\u00e3o sabemos que rumo ir\u00e1 ter. Foram tomadas as medidas necess\u00e1rias para estarmos todos em seguran\u00e7a. Acredito que a Associa\u00e7\u00e3o de Tenistas Profissionais (ATP( vai decidir pelo que for melhor para os tenistas e para os f\u00e3s da modalidade. Acredito que seja poss\u00edvel e que tudo isto v\u00e1 passar para voltarmos \u00e0 normalidade.\nSer\u00e1 um regresso com receios, pois existem pa\u00edses com uma taxa mais elevada de casos?\nAcredito que a ATP s\u00f3 decidir\u00e1 o regresso quando estiverem reunidas todas as condi\u00e7\u00f5es. A prioridade \u00e9 a seguran\u00e7a de todos, por isso, quando entenderem que existem condi\u00e7\u00f5es, acredito que n\u00e3o existir\u00e3o receios.\nFinanceiramente a paragem traz preju\u00edzos?\nOs patrocinadores continuam fi\u00e9is. Todos eles t\u00eam no\u00e7\u00e3o do que se est\u00e1 a passar. Uma palavra de apre\u00e7o para eles por continuarem a confiar no meu trabalho. Sem competi\u00e7\u00f5es, obviamente tem sido dif\u00edcil. Grande parte do meu prize money vem das competi\u00e7\u00f5es e, n\u00e3o estando a competir, n\u00e3o recebemos nada. Tem sido dif\u00edcil nesse sentido, mas sou um privilegiado. H\u00e1 tenistas em situa\u00e7\u00f5es piores e n\u00e3o me cabe a mim queixar-me nesse sentido. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o que nenhum de n\u00f3s gostaria que estivesse a acontecer.\nO Mundo e o desporto ser\u00e3o os mesmos depois desta crise provocada pelo coronav\u00edrus?\nAcredito que n\u00e3o. Esta montanha que estamos todos a atravessar vai servir-nos de li\u00e7\u00e3o e de aprendizagem. Mas, apesar da desgra\u00e7a que se tem verificado, h\u00e1 ila\u00e7\u00f5es muito positivas que podemos tirar de tudo isto. O tempo acaba por voltar a p\u00f4r tudo no seu lugar.\nCusta n\u00e3o ter este ano no calend\u00e1rio o Estoril Open?\nFoi uma not\u00edcia triste para mim e para o t\u00e9nis portugu\u00eas. \u00c9 um torneio especial, mas certamente que para o ano os organizadores e os patrocinadores v\u00e3o fazer de tudo para termos um torneio ainda mais forte, um torneio de elei\u00e7\u00e3o que os portugueses t\u00eam muito orgulho.\nComo est\u00e1 a recupera\u00e7\u00e3o da les\u00e3o?\nJ\u00e1 est\u00e1 ultrapassada. A \u00faltima vez que competi foi na Ta\u00e7a Davis e j\u00e1 tinha conseguido jogar quase a 100%. Temos vindo a fazer um trabalho bom na recupera\u00e7\u00e3o das mazelas do ano passado. Tenho uma vontade enorme de voltar a competir a 100% e com o objetivo claro de alcan\u00e7ar bons resultados.\nQue tipo de torneios ir\u00e1 apostar mais e que perspetivas de ranking tem at\u00e9 ao final do ano?\nNesta altura, \u00e9 prematuro responder. O importante \u00e9 a nossa sa\u00fade e a nossa seguran\u00e7a. Sinceramente, n\u00e3o pensei muito sobre isso. Estamos a atravessar momentos dif\u00edceis e n\u00e3o faz sentido estar a pensar nisso agora. Irei pensar no assunto quando estiver tudo mais estabilizado.\nConcorda com o adiamento dos Jogos Ol\u00edmpicos?\nEra uma decis\u00e3o esperada pelos atletas. \u00c9 uma not\u00edcia triste, porque representar o nosso pa\u00eds \u00e9 um motivo de orgulho. Temos de esperar para voltar a ter esse prazer. Eu j\u00e1 o tive, no Rio de Janeiro, no Brasil. Foi uma experi\u00eancia \u00fanica. O adiamento \u00e9 uma not\u00edcia triste para o desporto, mas totalmente necess\u00e1ria.\nQuem mensagem deixa aos portugueses?\nUma mensagem de esperan\u00e7a. Acho que muitos portugueses ainda n\u00e3o s\u00e3o realmente conscientes daquilo que estamos a atravessar. Em Guimar\u00e3es, as coisas, para j\u00e1, est\u00e3o tranquilas e muitos est\u00e3o a cumprir a quarentena. Mas parece-me que ainda h\u00e1 muita gente que n\u00e3o est\u00e1 consciente com o que se est\u00e1 a passar nos hospitais e no Mundo. As coisas n\u00e3o est\u00e3o f\u00e1ceis, mas cabe a cada um de n\u00f3s fazer o seu papel. Vai acabar por correr tudo bem. Portugal \u00e9 um pa\u00eds de povo unido e forte e vamos acabar por ultrapassar isto da melhor maneira. Todos juntos, vamos ser fortes. v"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/28"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/28"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020200328eg3s0001f"},"has_corona_label":{"0":true}}