{"headlines":{"0":"A\u00e7ores. \"Escassez\" de m\u00e9dicos e prote\u00e7\u00e3o preocupa"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"515 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Ordem dos M\u00e9dicos nos A\u00e7ores manifestou preocupa\u00e7\u00e3o com \"a falta de recursos humanos\" e de \"material de prote\u00e7\u00e3o individual\", frisando que profissionais doentes n\u00e3o poder\u00e3o tratar os outros.\nA Ordem dos M\u00e9dicos nos A\u00e7ores manifestou esta ter\u00e7a-feira preocupa\u00e7\u00e3o com \u201ca escassez\u201d de recursos humanos no arquip\u00e9lago e alertou para a necessidade de existir material de prote\u00e7\u00e3o individual \u201csuficiente\u201d para os profissionais no combate \u00e0 pandemia da Covid-19."},"remaining_content":{"0":"Preocupa-nos a falta de recursos humanos que j\u00e1 s\u00e3o escassos em tempos normais e agora mais escassos v\u00e3o ser\u201d, afirmou a presidente do Conselho M\u00e9dico da Ordem dos M\u00e9dicos nos A\u00e7ores, Isabel C\u00e1ssio, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ag\u00eancia Lusa.A m\u00e9dica salientou que, dadas as especificidades do arquip\u00e9lago a\u00e7oriano, a regi\u00e3o tem de se \u201cpreparar para superar esta situa\u00e7\u00e3o\u201d de pandemia, at\u00e9 porque tamb\u00e9m no exterior existem v\u00e1rias necessidades em termos de material e de recursos humanos.\u201cO que nos est\u00e1 a preocupar mais \u00e9 exatamente o material de prote\u00e7\u00e3o individual. Sabemos que est\u00e1 escasso em todo o pa\u00eds, est\u00e1 escasso em todo o mundo, mas verdadeiramente esta \u00e9 a grande preocupa\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade, porque com profissionais doentes, os doentes n\u00e3o poder\u00e3o tamb\u00e9m ser tratados. Esta \u00e9, neste momento, a nossa principal preocupa\u00e7\u00e3o, ter material de prote\u00e7\u00e3o individual em quantidades suficientes\u201d, sustentou.\nA respons\u00e1vel sublinhou ser \u201cainda um pouco imprevis\u00edvel\u201d apontar as necessidades em termos de doentes ventilados, at\u00e9 porque \u201ca regi\u00e3o ainda n\u00e3o est\u00e1, felizmente, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es que o continente\u201d em termos do avan\u00e7o da pandemia, mas real\u00e7ou que ser\u00e3o sempre necess\u00e1rios \u201cmais ventiladores\u201d.\u201cDe qualquer das maneiras, a regi\u00e3o est\u00e1 a preparar-se. O senhor diretor regional da Sa\u00fade disse ontem [segunda-feira] que aqueles ventiladores que estavam em vias de ser adquiridos seriam suficientes. Esperemos que sim\u201d, referiu Isabel C\u00e1ssio. A m\u00e9dica lembrou, no entanto, que s\u00e3o sempre \u201cprecisos m\u00e9dicos e enfermeiros\u201d para trabalhar com os ventiladores.\n\u201cE isso \u00e9 que pode ser realmente um problema aqui nos A\u00e7ores, da\u00ed insistir mais uma vez no material de prote\u00e7\u00e3o individual, porque os poucos recursos humanos que temos, nomeadamente diferenciados na \u00e1rea da medicina intensiva n\u00e3o podem verdadeiramente ficar doentes. E, portanto, temos que insistir sempre no prevenir\u201d, sublinhou.Isabel C\u00e1ssio destacou ainda \u201ca generosidade\u201d de v\u00e1rios cidad\u00e3os e de empresas que lan\u00e7aram campanhas para a compra de ventiladores.De qualquer das maneiras e com as medidas que t\u00eam sido tomadas aqui, temos alguma esperan\u00e7a de que a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o seja t\u00e3o dram\u00e1tica\u201d, acrescentou.\nA autoridade de sa\u00fade dos A\u00e7ores elevou esta ter\u00e7a-feira para 17 o n\u00famero de casos positivos de Covid-19 na regi\u00e3o, mais cinco do que na segunda-feira, com a ilha do Pico a registar o primeiro doente infetado.Portugal tem 33 mortes associadas ao v\u00edrus que provoca a Covid-19 confirmadas, segundo o boletim esta ter\u00e7a-feira divulgado pela Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade (DGS).O novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da covid-19, j\u00e1 infetou mais de 360 mil pessoas em todo o mundo, das quais cerca de 17.000 morreram.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200324eg3o000bj"}}