{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Madrid encerra estabelecimentos"},"author":{"0":"S\u00e1bado"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Neg\u00f3cios"},"word_count":{"0":"311 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"As autoridades da regi\u00e3o de Madrid, em Espanha, ordenaram, esta sexta-feira, o encerramento de todos os estabelecimentos, exceto os que vendem alimentos e outros artigos essenciais, como farm\u00e1cias, devido \u00e0 propaga\u00e7\u00e3o da Covid-19.A medida foi tomada esta sexta-feira, dia em que o n\u00famero de infetados pelo novo coronav\u00edrus na regi\u00e3o da capital espanhola ultrapassou os 2.000 e atingiram-se as 64 mortes, segundo a ag\u00eancia de not\u00edcias norte-americana Associated Press (AP).Os n\u00fameros indicam que a regi\u00e3o de Madrid \u00e9 respons\u00e1vel por cerca da metade dos casos de infe\u00e7\u00e3o e de mortes no pa\u00eds, que, segundo as autoridades nacionais de sa\u00fade, se cifram em 4.209 infetados e 120 mortos.A partir das 00h00 de s\u00e1bado (23h00 em Lisboa de sexta-feira), e at\u00e9 26 de mar\u00e7o, escrit\u00f3rios do Governo, cinemas e academias, entre outras instala\u00e7\u00f5es, devem fechar.Restaurantes e bares que oferecem entrega em domic\u00edlio poder\u00e3o continuar a funcionar.O novo coronav\u00edrus respons\u00e1vel pela Covid-19 foi detetado em dezembro,"},"remaining_content":{"0":"na China, e j\u00e1 provocou mais de 5.300 mortos em todo o mundo, levando a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) a declarar a doen\u00e7a como pandemia.O n\u00famero de infetados ultrapassou as 140 mil pessoas, com casos registados em mais de 120 pa\u00edses e territ\u00f3rios, incluindo Portugal, que tem 112 casos confirmados. A OMS declarou hoje que o epicentro da pandemia provocada pelo novo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2) se deslocou da China para Europa, onde se situa o segundo caso mais grave, o da It\u00e1lia, que anunciou 250 novas mortes, um recorde em 24 horas, e que regista 1.266 v\u00edtimas fatais.Face ao avan\u00e7o da pandemia, v\u00e1rios pa\u00edses t\u00eam adotado medidas excecionais, incluindo o regime de quarentena inicialmente decretado pela China na zona do surto.\nExce\u00e7\u00e3o s\u00e3o os espa\u00e7os que vendem alimentos e outros artigos essenciais."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"JORNEON020200314eg3e00001"},"has_corona_label":{"0":true}}