{"headlines":{"0":"1300 milh\u00f5es de indianos t\u00eam de ficar em casa"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"256 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O segundo pa\u00eds mais populoso e quinta maior economia mundial teme regredir d\u00e9cadas no seu desenvolvimento, devido \u00e0 pandemia da covid-19\n\u201cVai haver uma proibi\u00e7\u00e3o total de sair de casa\u201d, anunciou na ter\u00e7a-feira, perante as c\u00e2maras, o primeiro-ministro indiano, Narendra Modi. As duras restri\u00e7\u00f5es come\u00e7aram a aplicar partir da meia-noite na \u00cdndia (18:30 em Portugal), e estar\u00e3o em vigo 21 dias. Ap\u00f3s um r\u00e1pido aumento nas infe\u00e7\u00f5es por covid-19, que ultrapassaram os 500 casos registados, com 10 mortes, todas atividades n\u00e3o-essenciais foram proibidas, escolas e universidades fechadas e encontros p\u00fablicos cancelados."},"remaining_content":{"0":"Em grandes cidades, como Nova Deli e Bombaim, j\u00e1 estavam em vigor medidas semelhantes, mas o an\u00fancio de Modi estende-se isso a todos os cantos do pa\u00eds, afetando os mais de 1300 milh\u00f5es de indianos. Se a \u00cdndia n\u00e3o lidar bem com estes 21 dias o pa\u00eds \u201candar para tr\u00e1s 21 anos\u201d, avisou o primeiro-ministro. O Governo tamb\u00e9m anunciou que iria disponibilizar quase 2 mil milh\u00f5es de d\u00f3lares (1,86 milh\u00f5es de euros) para o seu sistema de sa\u00fade.\n\u201cVoc\u00eas viram nas not\u00edcias a situa\u00e7\u00e3o mundial devido \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Voc\u00eas tamb\u00e9m viram como as na\u00e7\u00f5es mais poderosas ficaram impotentes face a esta pandemia\u201d, salientou o primeiro-ministro do segundo pa\u00eds mais populoso e da quinta maior economia do mundo. Entretanto, a data para receber o retorno fiscal foi estendida por tr\u00eas meses e proibidas as taxas de levantamento em multibanco\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/25"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/24"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020200324eg3o000ba"},"has_corona_label":{"0":true}}