{"headlines":{"0":"Deve ou n\u00e3o tomar-se Ibuprofeno em caso de Covid-19?"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"15 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"252 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Especialistas recomendam que n\u00e3o se tome este anti-inflamat\u00f3rio e que se optepelo paracetamol para tratamento dos sintomas. O ministro da Sa\u00fade franc\u00eas, m\u00e9dico neurologista Olivier V\u00e9ran, apelou no Twitter a quem suspeitasse estar infetado com o novo coronav\u00edrus para n\u00e3o tomar anti-inflamat\u00f3rios como o ibuprofeno, dando prefer\u00eancia ao paracetamol para tratamentos dos sintomas.\nO governante franc\u00eas repetia assim as recomenda\u00e7\u00f5es do Diretor-Geral da Sa\u00fade franc\u00eas, J\u00e9r\u00f4me Salomon, que desaconselha a toma destes medicamentos para esta doen\u00e7a em espec\u00edfico, tendo ali\u00e1s sido enviadas diretivas aos hospitais franceses nesse sentido. A cortisona \u00e9 outra formula\u00e7\u00e3o que tamb\u00e9m deve ser evitada."},"remaining_content":{"0":"Tanto o iboprufeno como a cortisona t\u00eam efeitos na capacidade de resposta do sistema imunit\u00e1rio, que \u00e9 a quem cabe eliminar os v\u00edrus do organismo.\nEsta recomenda\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9, ali\u00e1s, exclusiva para o Covid-19, mas para quase todas as doen\u00e7as provocadas por v\u00edrus, veja-se o exemplo da varicela, cujos afetados nunca devem tomar iboprufeno, informa\u00e7\u00e3o que \u00e9 repetida pelos m\u00e9dicos no momento do diagn\u00f3stico, que est\u00e3o proibidos de prescrever estas subst\u00e2ncias cujo efeito \u00e9 baixar a febre e atenuar a dor.\nAl\u00e9m destas informa\u00e7\u00f5es, existe j\u00e1 um estudo, preliminar sublinhe-se, que aponta no mesmo sentido. Um trabalho publicado na conceituada revista cientifica Lancet, com base em an\u00e1lises feitas com doentes chineses, sugere uma liga\u00e7\u00e3o entre o ibuprofeno e o agravamento de sintomas, embora ressalve que se trata de casos espec\u00edficos.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200315eg3f0005o"},"has_corona_label":{"0":true}}