{"headlines":{"0":"Bomba-rel\u00f3gio. 'As pris\u00f5es n\u00e3o est\u00e3o preparadas para o v\u00edrus'"},"author":{"0":"Rita Pereira Carvalho"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"800 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Cadeias sobrelotadas aumentam o risco de propaga\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus. Associa\u00e7\u00e3o de apoio aos reclusos quer que presos com penas at\u00e9 dois anos sejam enviados para casa com pulseira. Os dois pavilh\u00f5es de seguran\u00e7a dos estabelecimentos prisionais de Pa\u00e7os de Ferreira e do Linh\u00f3 deixaram, na \u00faltima semana, de receber os reclusos que cumprem castigos. Agora, os espa\u00e7os est\u00e3o vazios e preparados para receber presos com sintomas de covid-19. Cada pavilh\u00e3o tem 30 celas, o que significa que est\u00e3o dispon\u00edveis 60 celas para cerca de 13 mil reclusos a n\u00edvel nacional \u2013 um n\u00famero 'claramente insuficiente para o caso de haver infetados', garante ao i Jorge Alves, presidente do Sindicato Nacional do Corpo da Guarda Prisional. Ali\u00e1s, a possibilidade de propaga\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus, aliada \u00e0 sobrelota\u00e7\u00e3o das cadeias portuguesas, \u00e9, para o sindicato, um dos fatores mais preocupantes. 'N\u00e3o estamos preparados para o v\u00edrus', alertou."},"remaining_content":{"0":"De acordo com os \u00faltimos dados do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, a pris\u00e3o de Cust\u00f3ias, no Porto, deveria ter uma lota\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 686 reclusos, mas de momento est\u00e3o nesta cadeia 1070 pessoas. 'Se houver um caso nesta pris\u00e3o, haver\u00e1 1000 casos', refere Jorge Alves. O facto de existirem cerca de 400 pessoas a mais potencia a propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus. 'O cont\u00e1gio \u00e9 mais r\u00e1pido, at\u00e9 porque os reclusos continuam a fazer as suas atividades, como jogar futebol, ou gin\u00e1sio e a\u00ed h\u00e1 contacto'. Para j\u00e1, os reclusos apenas viram suspensas as suas atividades de trabalho.\nAl\u00e9m desta pris\u00e3o do Porto, quase todas as cadeias do pa\u00eds est\u00e3o sobrelotadas. As exce\u00e7\u00f5es v\u00e3o, explica Jorge Alves, para 'as cadeias especiais de \u00c9vora, as femininas e o Hospital Prisional de S\u00e3o Jo\u00e3o de Deus, em Caxias', que, al\u00e9m de terem melhores condi\u00e7\u00f5es, t\u00eam um n\u00famero mais reduzido de reclusos.\nMas os problemas n\u00e3o se resumem \u00e0 sobrelota\u00e7\u00e3o e o sindicato dos guardas prisionais pede medidas concretas por parte da Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Reinser\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os Prisionais e da Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade (DGS) para 'combater o v\u00edrus de fora para dentro'. Ou seja, neste momento, est\u00e1 a ser feita a medi\u00e7\u00e3o da temperatura dos reclusos, mas aos guardas prisionais n\u00e3o est\u00e1 a ser feito esse controlo. 'Os reclusos est\u00e3o sempre l\u00e1 dentro, os guardas \u00e9 que entram e saem e s\u00e3o um potencial transmissor. Em 24 horas, h\u00e1 quatro trocas de turno, h\u00e1 quatro possibilidades de o v\u00edrus entrar', disse o sindicato.\n'Os guardas usam luvas, mas m\u00e1scaras n\u00e3o, porque as ordens que chegam s\u00e3o de que as m\u00e1scaras provocam alarmismo nos reclusos', explicou Jorge Alves, que denuncia tamb\u00e9m a falta de desinfetante nos estabelecimentos prisionais, dizendo que \u00e9 feita uma mistura de \u00e1lcool e \u00e1gua para substituir o gel desinfetante.\nO sindicato dos guardas prisionais compara o que pode acontecer nas cadeias portuguesas com aquilo que est\u00e1 a acontecer nos lares \u2013 havendo poucos profissionais, n\u00e3o h\u00e1 substitutos em caso de infe\u00e7\u00e3o. O caos instala-se e surgem as quest\u00f5es: 'Onde \u00e9 que est\u00e1 a segunda linha de guardas prisionais? N\u00e3o existe. Se os guardas ficarem infetados, quem \u00e9 que os vai substituir?'. Ali\u00e1s, o plano de conting\u00eancia elaborado pela Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade (DGS) reconhece, nos seus pontos cr\u00edticos, a 'dificuldade em garantir a aplica\u00e7\u00e3o das medidas de preven\u00e7\u00e3o e controlo de infe\u00e7\u00e3o em estruturas residenciais fechadas', dando o exemplo dos lares e estabelecimentos prisionais.\nAssocia\u00e7\u00e3o pede solu\u00e7\u00f5es As visitas aos reclusos foram suspensas e substitu\u00eddas por 15 minutos de chamadas telef\u00f3nicas. Esta \u00e9 uma das medidas adotadas pela Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Reinser\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os Prisionais para conter a propaga\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus, mas a realidade que se vive dentro das pris\u00f5es est\u00e1 a abrir espa\u00e7o a cr\u00edticas \u2013 seja pela falta de visitas, seja pelos modelos de conting\u00eancia adotados. A Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Apoio ao Recluso pede que todos os presos com penas at\u00e9 dois anos e mulheres gr\u00e1vidas sejam enviados para casa, sob obriga\u00e7\u00e3o de perman\u00eancia na habita\u00e7\u00e3o. 'Se isto acontecesse, seriam menos cerca de quatro mil reclusos nas cadeias', disse ao i V\u00edtor Ilharco, presidente da associa\u00e7\u00e3o, que tem recebido centenas de mensagens e chamadas de familiares preocupados com o futuro dos reclusos. Um familiar de um recluso de Cust\u00f3ias contou ao i que os reclusos 'est\u00e3o em p\u00e2nico, assim como as fam\u00edlias, porque ningu\u00e9m sabe se o v\u00edrus j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 l\u00e1 dentro'. A associa\u00e7\u00e3o e os familiares pedem que 'deixem sair com pulseira eletr\u00f3nica os presos com penas at\u00e9 dois anos'.\nMenos visitas e menos contacto social pode levar ainda \u2013 e aqui a opini\u00e3o \u00e9 un\u00e2nime \u2013 a problemas semelhantes aos que aconteceram em It\u00e1lia, ou na Col\u00f4mbia, onde se gerou uma onda de viol\u00eancia. 'Isto \u00e9 o que mais nos assusta. Sem visitas, qualquer coisa pode ser um rastilho de p\u00f3lvora', disse Jorge Alves.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200324eg3o000gr"}}