{"headlines":{"0":"UNICEF lan\u00e7a guia para ajudar escolas a combater a infec\u00e7\u00e3o"},"author":{"0":"Karla Pequenino"},"pub_date":{"0":"11 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"523 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A UNICEF publicou um guia com \u201cmensagens-chave\u201d para ajudar a evitar a transmiss\u00e3o do novo coronav\u00edrus (covid-19) em espa\u00e7os escolares \u2013 inclui recomenda\u00e7\u00f5es para professores e funcion\u00e1rios, pais e encarregados de educa\u00e7\u00e3o, e estudantes do pr\u00e9-escolar ao ensino secund\u00e1rio. \u201cS\u00e3o necess\u00e1rias precau\u00e7\u00f5es para prevenir a propaga\u00e7\u00e3o da covid-19 em ambiente escolar; no entanto, tamb\u00e9m \u00e9 importante ter cautela para evitar estigmatizar estudantes e funcion\u00e1rios que possam ter estado expostos ao v\u00edrus\u201d, l\u00ea-se na introdu\u00e7\u00e3o do guia de 12 p\u00e1ginas, publicado esta semana. Foi elaborado com o apoio da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade e da Federa\u00e7\u00e3o Internacional das Sociedades da Cruz Vermelha e Crescente Vermelho (IFRC)."},"remaining_content":{"0":"Em comum, as recomenda\u00e7\u00f5es defendem a cria\u00e7\u00e3o de momentos obrigat\u00f3rios para lavar as m\u00e3os , e estrat\u00e9gias promover o distanciamento social . O objectivo \u00e9 ajudar educadores a diminuir a ansiedade e medo dos mais novos em torno do novo coronav\u00edrus e ajud\u00e1-los a lidar com o impacto da actual situa\u00e7\u00e3o no seu dia-a-dia. Guias semelhantes para \u201cescolas saud\u00e1veis e seguras\u201d, implementados em escolas da Guin\u00e9-Conacri, Lib\u00e9ria e Serra Leoa durante o surto de \u00e9bola entre 2014 e 2016, ajudaram a prevenir a transmiss\u00e3o do v\u00edrus nas escolas.\nSugest\u00f5es da UNICEF para \u201cescolas saud\u00e1veis e seguras\"\n* Ficar em casa: professores, funcion\u00e1rios e alunos doentes, com sintomas, ou que estiveram em contacto com pessoas infectadas com o novo coronav\u00edrus n\u00e3o devem ir \u00e0s aulas;\n* Lavar mais vezes as m\u00e3os : promover h\u00e1bitos de higiene regulares ao criar momentos obrigat\u00f3rios para lavar as m\u00e3os com \u00e1gua e sab\u00e3o e uma solu\u00e7\u00e3o \u00e0 base de \u00e1lcool quando poss\u00edvel; outra sugest\u00e3o \u00e9 criar cartazes com recomenda\u00e7\u00f5es de boas pr\u00e1ticas;\n* Limpar e desinfectar: desinfectar superf\u00edcies (como secret\u00e1rias, corrim\u00f5es, bancadas) pelo menos uma vez por dia. A UNICEF diz que \u00e9 importante dar prioridade a superf\u00edcies que s\u00e3o tocadas diariamente por muitas pessoas (mesas na cantina, equipamento desportivo, ma\u00e7anetas de portas, brinquedos, corrim\u00f5es);\n* Promover o distanciamento social: evitar que grandes grupos de pessoas se juntem. As sugest\u00f5es incluem cancelar eventos desportivos, festas e assembleias, colocar os alunos a um metro de dist\u00e2ncia quando poss\u00edvel, criar um modelo de ensino em que os alunos possam trabalhar sozinhos, e adaptar o hor\u00e1rio para que diferentes turmas comecem e acabem o dia escolar em horas diferentes;\n* Aumentar ventila\u00e7\u00e3o: abrir janelas se o clima o permitir e ligar o ar condicionado quando dispon\u00edvel;\n* Prevenir o estigma: os alunos devem ser incentivados a fazerem perguntas sobre as d\u00favidas que tenham em torno do novo coronav\u00edrus, e a expressarem os seus sentimentos. Os professores devem prevenir o estigma ao recordar que a infec\u00e7\u00e3o n\u00e3o diferencia entre fronteiras, etnias, capacidade f\u00edsica, idade ou g\u00e9nero;\n* Ajudar quem fica em casa: criar planos para manter a aprendizagem dos alunos que t\u00eam de ficar em isolamento em casa. As sugest\u00f5es incluem utilizar plataformas de ensino virtual quando poss\u00edvel, preparar exerc\u00edcios e planos de leitura para os alunos que est\u00e3o em casa, e eleger professores para realizar reuni\u00f5es de acompanhamento remotas, di\u00e1rias ou semanais, com os alunos em isolamento para discutir planos de trabalho."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/11"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/11"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200311eg3b00138"},"has_corona_label":{"0":true}}