{"headlines":{"0":"Medidas de apoio \u00e0s fam\u00edlias \u2013 crise COVID-19"},"author":{"0":"Econ\u00f3mico Madeira com DECO"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"490 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nEntre as medidas est\u00e1 a garantia de remunera\u00e7\u00e3o a 100%, no Estado e nos privados, para os trabalhadores colocados em isolamento profil\u00e1tico, durante os 14 dias em que este decorra."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO Governo anunciou recentemente algumas medidas relacionadas com o apoio a fam\u00edlias e com o garante dos direitos dos trabalhadores. Destacamos as seguintes:\n1) Garantia de remunera\u00e7\u00e3o a 100%, no Estado e nos privados, para os trabalhadores colocados em isolamento profil\u00e1tico, durante os 14 dias em que este decorra.\n2) Trabalhadores que possam exercer atividade em regime de teletrabalho t\u00eam remunera\u00e7\u00e3o total assegurada pela entidade empregadora, mas podem-lhe ser retirados alguns subs\u00eddios (alimenta\u00e7\u00e3o, transporte ou turnos);\n3) Trabalhadores que necessitem de ficar em casa para prestar assist\u00eancia a filhos doentes ou cujas escolas tenham sido encerradas por indica\u00e7\u00e3o das autoridades de sa\u00fade, ser\u00e3o abrangidos pelo regime normal de baixas de assist\u00eancia \u00e0 fam\u00edlia que cobre 65% da remunera\u00e7\u00e3o de refer\u00eancia, no sector privado, e 80% no Estado at\u00e9 \u00e0 entrada em vigor do Or\u00e7amento de Estado para 2020, altura em que passa a estar garantida 100% da remunera\u00e7\u00e3o;\n3) Pais que tenham que ficar em casa com os filhos menores de 12 ano devido ao encerramento preventivo de escolas decretado pelo Governo recebem 66% do sal\u00e1rio base (excluindo subs\u00eddios e componentes vai\u00e1veis), pagos em partes iguais pelo empregador e pelo Estado.\nO trabalhador deve entregar  na sua empresa  o formul\u00e1rio GF88-DGSS, disponibilizado pela  Seguran\u00e7a Social,  para ficar em casa com o filho. N\u00e3o se desloque \u00e0s instala\u00e7\u00f5es da Seguran\u00e7a Social, aceda \u00e0 p\u00e1gina da Seguran\u00e7a Social e descarregue o documento.\nNo que respeita \u00e0 Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira, informamos sobre as medidas assumidas para a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os da \u00c1gua e Eletricidade:\nFoi anunciado pelo Governo Regional da Madeira que todas as empresas localizadas na regi\u00e3o v\u00e3o isentar os cidad\u00e3os da Madeira e Porto Santo do pagamento do valor respeitante ao consumo de eletricidade e \u00e1gua, entre os dias 16 e 31 de Mar\u00e7o de 2020.\nA ERSE \u2013 Entidade Reguladora dos Servi\u00e7os Energ\u00e9ticos informa que  \u201catendendo \u00e0 emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de \u00e2mbito internacional suscitada pela pandemia de COVID-19, decidiu-se fixar condi\u00e7\u00f5es excecionais de presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de fornecimento de energia para evitar interrup\u00e7\u00f5es de fornecimento de eletricidade, g\u00e1s natural e de gases de petr\u00f3leo liquefeito (GPL) canalizados. Porque s\u00e3o considerados servi\u00e7os p\u00fablicos essenciais, os servi\u00e7os de fornecimento de eletricidade, de g\u00e1s natural e de gases de petr\u00f3leo liquefeito (GPL) canalizados, s\u00f3 podem ser interrompidos ap\u00f3s pr\u00e9-aviso adequado, salvo caso fortuito ou de for\u00e7a maior\u201d.\nInforme-se connosco.\nProcure-nos em: DECO MADEIRA na Loja do Mun\u00edcipe do Cani\u00e7o, Edif\u00edcio Jardins do Cani\u00e7o loja 25, Rua Doutor Francisco Peres; 9125 \u2013 014 Cani\u00e7o; deco.madeira@deco.pt; ou contacte-nos para o n\u00famero: 968 800 489.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200324eg3o000e0"}}