{"headlines":{"0":"Hoje nas not\u00edcias: Coronav\u00edrus, comiss\u00f5es banc\u00e1rias e TC"},"author":{"0":"ECO"},"pub_date":{"0":"6 March 2020"},"source_name":{"0":"ECO"},"word_count":{"0":"551 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Dia ap\u00f3s dia, o novo coronav\u00edrus continua a marcar as p\u00e1ginas dos jornais e, a n\u00edvel nacional, j\u00e1 se fala mesmo no impacto que este surto come\u00e7a a ter no setor tur\u00edstico. E, numa altura em que aumentam os n\u00fameros de casos em Portugal \u2014 j\u00e1 s\u00e3o nove \u2013, come\u00e7am as corridas aos laborat\u00f3rios privados para fazerem os testes de despiste, que podem chegar aos 200 euros."},"remaining_content":{"0":"Na banca, o chairman do BCP defende que impor limites \u00e0s comiss\u00f5es banc\u00e1rias vai prejudicar os bancos nacionais.\nPestana assume queda nas reservas desde janeiro devido ao coronav\u00edrus\nO Grupo Pestana, a maior cadeia hoteleira do pa\u00eds, j\u00e1 regista um abrandamento e cancelamento das reservas nos seus hot\u00e9is desde janeiro devido ao coronav\u00edrus. O Governo j\u00e1 tinha adiantado que o setor que mais sentiria os impactos deste surto seria o tur\u00edstico, embora continuasse a ser um impacto \u201cmoderado\u201d. No espa\u00e7o de menos de uma semana, Portugal conta j\u00e1 cinco casos confirmados. Leia a not\u00edcia completa no Jornal Econ\u00f3mico (acesso pago)\nClique para ver a imagem\nTeste ao coronav\u00edrus pode chegar a 200 euros nos laborat\u00f3rios privados\nFazer os testes de despiste do novo coronav\u00edrus pode chegar a custar cerca 200 euros no Grupo Germano de Sousa, que det\u00e9m laborat\u00f3rios privados. J\u00e1 nos laborat\u00f3rios Dr. Joaquim Chaves, onde recebem, em m\u00e9dia, cerca de 25 pedidos por dia para estes testes, o valor ronda os 101 euros. O custo estar\u00e1 ligado \u00e0 importa\u00e7\u00e3o do estrangeiro, aponta o ex-baston\u00e1rio da Ordem dos M\u00e9dicos, admitindo que, se a procura disparar, o pre\u00e7o poder\u00e1 baixar para a faixa dos 100 euros. Leia a not\u00edcia completa no P\u00fablico (acesso pago)\nLimites \u00e0s comiss\u00f5es v\u00e3o \u201cfavorecer\u201d bancos estrangeiros\nO chairman do BCP defende que as medidas propostas pelos partidos para impor limites \u00e0s comiss\u00f5es banc\u00e1rias n\u00e3o se justificam, e que v\u00e3o acabar mesmo por \u201cfavorecer\u201d os bancos internacionais. Nuno Amado explica que o mercado \u00e9 concorrencial e que, com a aprova\u00e7\u00e3o desses limites, os bancos sediados em territ\u00f3rio nacional ficar\u00e3o a perder. Leia a not\u00edcia completa no Jornal Econ\u00f3mico (link indispon\u00edvel)\nPor que raz\u00e3o o Tribunal de Contas \u00e9 t\u00e3o inc\u00f3modo?\nV\u00e1rios economistas explicam nesta edi\u00e7\u00e3o do Jornal I a \u201cguerra\u201d \u00e0s auditorias do Tribunal de Contas que \u00e9 acusado pelo poder pol\u00edtico de ultrapassar os seus limites. Jo\u00e3o Duque fala numa \u201crea\u00e7\u00e3o epid\u00e9rmica\u201d do Governo \u201cque n\u00e3o \u00e9 compreens\u00edvel\u201d, enquanto Ferraz da Costa nota que \u201ch\u00e1 muitos anos que Portugal vive contra a autoridade\u201d. Mira Amaral afirma que \u201cparece que o Governo n\u00e3o quer ser fiscalizado\u201d e Bag\u00e3o F\u00e9lix refere que o atual Executivo \u201cusa um tom\u201d a que o pa\u00eds n\u00e3o estava habituado. Leia a not\u00edcia completa no Jornal I (link indispon\u00edvel)\nClique para ver a imagem\nEDP ainda sem planos para central fechada h\u00e1 oito anos\nA EDP vai derrubar as chamin\u00e9s da central termoel\u00e9trica de Set\u00fabal, constru\u00edda nos anos 70, mas encerrada h\u00e1 oito anos por ser cara e uma das mais poluentes. A destrui\u00e7\u00e3o destas estruturas \u2014 que dever\u00e1 ficar conclu\u00edda no final de 2020 \u2013, acontece numa altura em que se discutem os planos para as duas centrais a carv\u00e3o que ter\u00e3o de fechar at\u00e9 2023. Contudo, a energ\u00e9tica ainda n\u00e3o tem um plano definido para este espa\u00e7o. Leia a not\u00edcia completa no Jornal de Neg\u00f3cios (acesso pago)"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/06"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/06"},"doc_id":{"0":"ECOPT00020200306eg360000b"},"has_corona_label":{"0":true}}