{"headlines":{"0":"S&P j\u00e1 prev\u00ea d\u00e9fice este ano, mas mant\u00e9m perspectiva positiva para o rating"},"author":{"0":"S\u00e9rgio An\u00edbal"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"606 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Apesar de estar j\u00e1 a antecipar um resultado or\u00e7amental este ano mais negativo do que o antes previsto e de alertar para os riscos econ\u00f3micos trazidos pelo novo coronav\u00edrus, a Standard & Poor's deu esta sexta-feira uma prova de confian\u00e7a na capacidade de Portugal resistir ao choque ao manter uma perspectiva \u201cpositiva\u201d no rating atribu\u00eddo ao pa\u00eds.\nA ag\u00eancia de nota\u00e7\u00e3o financeira \u2013 uma das tr\u00eas mais importantes do mundo \u2013 anunciou na sexta-feira ao final do dia que n\u00e3o iria realizar qualquer altera\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o atribu\u00edda a Portugal, que deste modo mant\u00e9m o seu rating em BBB, com uma perspectiva \u201cpositiva\u201d."},"remaining_content":{"0":"A manuten\u00e7\u00e3o da perspectiva \u201cpositiva\u201d, que tinha sido introduzida no passado m\u00eas de Setembro, significa que a S&P continua a ponderar efectuar uma nova subida no rating de Portugal, algo que poder\u00e1 acontecer depois de ultrapassada esta fase.\nCom o avan\u00e7o do coronav\u00edrus um pouco por todo o mundo, e os impactos econ\u00f3micos da pandemia a tornarem-se cada vez mais evidentes, era considerado inevit\u00e1vel que a S&P n\u00e3o subisse agora o rating portugu\u00eas, algo que se confirmou. Mas, pior do que isso, existia o risco de a ag\u00eancia abandonar a perspectiva \u201cpositiva\u201d que tinha anunciado h\u00e1 seis meses, passando-a para \u201cest\u00e1vel\u201d ou mesmo \u201cnegativa\u201d.\nEsta sexta-feira, a S&P procedeu a essa descida da perspectiva na sua avalia\u00e7\u00e3o de outro pa\u00eds da zona euro, Malta, mas em rela\u00e7\u00e3o a Portugal isso n\u00e3o aconteceu, revelando que a ag\u00eancia continua a acreditar na capacidade do pa\u00eds resistir ao choque trazido pelo coronav\u00edrus e, a seguir, retomar a evolu\u00e7\u00e3o positiva que vem registando na economia e nas finan\u00e7as p\u00fablicas. \"A perspectiva \u2018positiva' reflecte a nossa vis\u00e3o de que a capacidade de Portugal assumir o seu alto n\u00edvel de compromissos externos continua a aumentar, apesar do cen\u00e1rio de incerteza nos mercados financeiros internacionais\u201d, explicou a S&P na nota publicada.\nDe qualquer modo, isto n\u00e3o significa que a S&P considere que Portugal v\u00e1 sair ileso da crise. Pelo contr\u00e1rio, a ag\u00eancia alerta que \u201cos riscos econ\u00f3micos do coronav\u00edrus s\u00e3o consider\u00e1veis, dado que mais de um quinto das receitas externas (e cerca de 8% do valor acrescentado bruto) vem do turismo\u201d. E antecipa desde j\u00e1 um desempenho das finan\u00e7as p\u00fablicas menos favor\u00e1vel.\nPara este ano, em vez do excedente or\u00e7amental de 0,2% que est\u00e1 previsto no Or\u00e7amento do Estado para 2020, a ag\u00eancia est\u00e1 agora a prever, por causa dos efeitos da pandemia, um regresso a um d\u00e9fice, de 0,3% do PIB.\nA expectativa da S&P \u2013 e \u00e9 por isso que mant\u00e9m a classifica\u00e7\u00e3o atribu\u00edda a Portugal \u2013 \u00e9 que, depois do choque, se verifique uma recupera\u00e7\u00e3o relativamente r\u00e1pida e a economia portuguesa, em sintonia com a conjuntura externa, apresente um \u201ccrescimento em U\u201d, isto \u00e9, o regresso a taxas de varia\u00e7\u00e3o do PIB positivas depois de um per\u00edodo relativamente curto de taxas negativas.\nIsto permitira, antev\u00ea a ag\u00eancia, que ao n\u00edvel das finan\u00e7as p\u00fablicas se possa logo em 2021 obter o excedente or\u00e7amental que tinha ficado adiado em 2020 e assim voltar a acelerar o processo de redu\u00e7\u00e3o do peso da d\u00edvida p\u00fablica no PIB.\nOs respons\u00e1veis da S&P, contudo, est\u00e3o conscientes que o actual cen\u00e1rio \u00e9 de riscos e avisam que uma redu\u00e7\u00e3o da perspectiva de \u201cpositiva\u201d para \u201cest\u00e1vel\u201d poder\u00e1 acontecer se \u201co risco de refinanciamento externo aumentar ou houver uma deteriora\u00e7\u00e3o inesperada e sustentada no desempenho or\u00e7amental e econ\u00f3mico\u201d.\nA pr\u00f3xima avalia\u00e7\u00e3o da S&P a Portugal fica agora agendada para o pr\u00f3ximo m\u00eas de Setembro."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200315eg3e00001"},"has_corona_label":{"0":true}}