{"headlines":{"0":"ESTORIL Pedro Duarte explicou como t\u00eam sido os treinos do plantel canarinho nesta fase de isolamento, por causa da pandemia de Covid-19"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"447 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Rotinas adaptadas ao mundo virtual\nConsoante o tempo de paragem, o treinador estorilista acredita que pode ser preciso uma pequena fase de prepara\u00e7\u00e3o, pois pode haver \"uma perda de capacidade f\u00edsica e t\u00e1tica nesta altura\""},"remaining_content":{"0":"MIGUEL GOUVEIA PEREIRA\nbbb Numa fase excecional, na qual o futebol est\u00e1 parado e as pessoas est\u00e3o em isolamento domicili\u00e1rio, a equipa t\u00e9cnica do Estoril, liderada por Pedro Duarte, tenta com o aux\u00edlio da tecnologia recriar as rotinas di\u00e1rias de treino. Por isso, o plantel re\u00fane-se diariamente, exceto no dia da semana designado para folga, atrav\u00e9s de uma plataforma, \u00e0s 10h15, hora em que habitualmente come\u00e7am os treinos. \"Nos primeiros 15 minutos, tentamos conviver um pouco, para lembrar aquela parte de conv\u00edvio no balne\u00e1rio. Depois, h\u00e1 um elemento respons\u00e1vel por dar o treino e tent\u00e1mos perceber como \u00e9 que o jogador est\u00e1 a trabalhar. A nossa ideia, nesta fase, \u00e9 criar uma rotina e tamb\u00e9m perceber como est\u00e1 o atleta em termos f\u00edsicos e como est\u00e1 a situa\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias\", explicou o treinador canarinho, numa videoconfer\u00eancia promovida ontem pela SAD estorilista.\nPedro Duarte constatou que \"esta \u00e9 uma tamb\u00e9m \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o nova para os treinadores, que est\u00e3o mais habituados a fazer um trabalho de campo\". \"Tivemos de nos adaptar. N\u00e3o foi s\u00f3 a equipa t\u00e9cnica e jogadores, foram todos os departamentos do clube. Agora, cabe-nos fazer um treino diferente e assegurar um trabalho que visa a manuten\u00e7\u00e3o da capacidade f\u00edsica dos atletas\", vincou o t\u00e9cnico, que tamb\u00e9m tem aproveitado estes dias para fazer um trabalho de an\u00e1lise: \"Tento analisar os \u00faltimos jogos que realiz\u00e1mos e aproveito tamb\u00e9m para observar outras equipas. Procuro ainda manter-me informado sobre o que se passa noutros campeonatos.\"\nAntes da paragem competitiva, por causa da pandemia de Covid-19, o Estoril ocupava o quarto lugar da II Liga, com 39 pontos. Ainda sem saber quando ser\u00e1 o regresso \u00e0 competi\u00e7\u00e3o, o treinador estorilista acredita que ser\u00e1 preciso uma fase de adapta\u00e7\u00e3o, quando as equipas retomarem os treinos no campo. \"Isso depender\u00e1 do tempo de pausa, mas h\u00e1 sempre uma perda de capacidade f\u00edsica e t\u00e1tica que estamos a tentar minimizar com o tipo de treino que estamos a fazer, no qual tamb\u00e9m enviamos v\u00eddeos aos atletas. Se tivermos tr\u00eas jogos por semana \u00e9 preciso estar bem fisicamente para prevenir les\u00f5es\", apontou Pedro Duarte, que assumiu o comando t\u00e9cnico do plantel em janeiro.\nPedro Duarte assumiu o comando t\u00e9cnico do Estoril em janeiro\n\"Todos os departamentos do clube tiveram de se adaptar a esta nova realidade\"\nPedro Duarte\nTreinador do Estoril"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020200324eg3o0002l"}}