{"headlines":{"0":"Uni\u00e3o Europeia ainda dividida falha resposta em for\u00e7a ao coronav\u00edrus"},"pub_date":{"0":"27 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"731 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Apesar de os l\u00edderes europeus terem chegado a acordo para come\u00e7ar a preparar um plano de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica p\u00f3s-crise e de se terem aproximado do recurso ao MEE para garantir linhas de cr\u00e9dito de at\u00e9 2% do PIB de cada pa\u00eds, a ideia das coronabons continua a ter fortes opositores.\nO aguardado Conselho Europeu desta quinta-feira ficou aqu\u00e9m das expectativas geradas e acabou por n\u00e3o permitir fechar nenhuma das propostas relevantes de resposta econ\u00f3mica \u00e0 crise gerada pela pandemia do coronav\u00edrus. \"Manifestamente insuficiente para aquilo que \u00e9 exig\u00edvel da Europa\", resumiu o primeiro-ministro portugu\u00eas \u00e0 sa\u00edda do encontro que decorreu, pela terceira vez, por videoconfer\u00eancia."},"remaining_content":{"0":"Ant\u00f3nio Costa falou assim de uma cimeira para a qual levou, juntamente a v\u00e1rios outros l\u00edderes como os de Espanha, Fran\u00e7a ou It\u00e1lia, uma agenda ambiciosa. Eram tr\u00eas as prioridades de resposta \u00e0s consequ\u00eancias econ\u00f3micas causadas pela pandemia: a emiss\u00e3o de d\u00edvida conjunta europeia atrav\u00e9s de t\u00edtulos espec\u00edficos para conter os efeitos do surto (coronabonds); um acordo para a cria\u00e7\u00e3o de um regime de resseguro do subs\u00eddio de desemprego; e um plano ambicioso de investimentos para a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica europeia (apelidado de novo Plano Marshal ou Plano Von der Leyen).\nDepois de um Conselho Europeu com sabor agr\u00eddoce, o l\u00edder portugu\u00eas destacou \"duas decis\u00f5es importantes\". Uma diz respeito \u00e0 decis\u00e3o de mandatar os presidentes da Comiss\u00e3o Europeia e Conselho Europeia para, em coopera\u00e7\u00e3o com as restantes institui\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, ser iniciada a prepara\u00e7\u00e3o de um \"programa de recupera\u00e7\u00e3o da economia no per\u00edodo p\u00f3s-crise\", com Costa a salientar que nesta fase ainda \"ningu\u00e9m sabe qual ser\u00e1 o momento zero\". \nA outra era j\u00e1 aguardada e prende-se com a utiliza\u00e7\u00e3o da linha de cr\u00e9dito cautelar (ECCL, na sigla inglesa) do Mecanismo Europeu de Estabilidade (MEE). Ant\u00f3nio Costa confirmou que o Eurogrupo, que adiantou caminho na reuni\u00e3o desta ter\u00e7a-feira, tem agora duas semanas  para apresentar as \"condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o\" deste instrumento do fundo de resgate do euro. Esta linha - que disp\u00f5e de uma capacidade para emprestar 410 mil milh\u00f5es de euros aos pa\u00edses da Zona Euro - permitir\u00e1 a cada Estado-membro financiar-se em 240 mil milh\u00f5es de euros at\u00e9 ao limite m\u00e1ximo de 2% do seu PIB.\nQuanto ao elefante no meio da sala (coronabonds), o pr\u00f3prio l\u00edder portugu\u00eas confirmou as divis\u00f5es conhecidas. Costa notou que \"n\u00e3o h\u00e1 consenso\" para depois desmentir as not\u00edcias que come\u00e7aram por sair na imprensa italiana e que davam conta de que It\u00e1lia e Espanha, os pa\u00edses europeus at\u00e9 agora mais atingidos pela crise sanit\u00e1ria, haviam bloqueado uma declara\u00e7\u00e3o conjunta por exigirem uma resposta mais audaz. \n\"N\u00e3o \u00e9 verdade que tenham sido esses dois pa\u00edses a bloquear. Sucessivamente todos fomos colocando reservas \u00e0 reda\u00e7\u00e3o que foi sendo feita\", disse. Ant\u00f3nio Costa aproveitou depois para reiterar o mote que j\u00e1 constava da carta que, esta quarta-feira, enviou, em conjunto com oito outros Estados-membros, ao l\u00edder do Conselho, apelando ao recurso \u00e0 emiss\u00e3o de d\u00edvida conjunta. \n\"A Europa precisa muito mais do que um m\u00ednimo denominador comum. A Europa precisa de um m\u00e1ximo mobilizador comum\", argumentou defendendo ser dif\u00edcil \"imaginar uma situa\u00e7\u00e3o\" em que \"mais se justificasse a utiliza\u00e7\u00e3o\" das obriga\u00e7\u00f5es de d\u00edvida europeia. De seguida, adiantou que aos nove pa\u00edses signat\u00e1rios da missiva endere\u00e7ada a Charles Michel se juntaram \"mais quatro\", e que apenas \"quatro recusaram\" avan\u00e7ar para as coronabonds.\nAlemanha contra mas mais flex\u00edvel\nSe h\u00e1 quatro Estados-membros contra, s\u00e3o apenas tr\u00eas as for\u00e7as de bloqueio, afian\u00e7a o primeiro-ministro. \"H\u00e1 tr\u00eas que s\u00e3o totalmente contra e um que, sendo contra, tem a abertura suficiente de esp\u00edrito\" para prosseguir a discuss\u00e3o, declarou Costa vislumbrando neste facto \"uma primeira porta que se abre e que d\u00e1 algum alento para acreditar que a Europa n\u00e3o ficar\u00e1 aqu\u00e9m daquilo que tem de ser capaz de fazer\". \nO tom esperan\u00e7oso prende-se com o facto de ser a poderosa Alemanha da chanceler Angela Merkel o pa\u00eds aberto a continuar a discutir a ideia. Aparentemente, Holanda, Finl\u00e2ndia e \u00c1ustria continuam a rejeitar uma ideia tamb\u00e9m muito discutida na sequ\u00eancia da crise financeira de 2008 e que nunca avan\u00e7ou, ent\u00e3o sobretudo devido ao bloqueio alem\u00e3o. O l\u00edder do Governo portugu\u00eas espera que a Europa seja agora capaz de dar a \"resposta cabal\" que n\u00e3o conseguiu nessa altura e que teve um \"pre\u00e7o social\" com particular \u00eanfase em pa\u00edses como Portugal. "},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/26"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/26"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200327eg3q00003"},"has_corona_label":{"0":true}}