{"headlines":{"0":"Disciplina"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"Expresso"},"word_count":{"0":"542 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Este \u00e9 dos momentos mais perigosos das nossas vidas. Agora, n\u00e3o vamos impedir a Covid-19 de se propagar. Vamos tentar que ele se espalhe o mais lentamente poss\u00edvel, evitando que haja um pico de infetados a que os nossos servi\u00e7os de sa\u00fade e o conjunto da comunidade n\u00e3o consiga acudir. Vamos tentar aplanar a curva de infetados, mesmo que isso implique estender no tempo esta crise. E isto exige muita paci\u00eancia e disciplina. E poucos parasitas da desgra\u00e7a. Isto pode entrar em colapso e \u00e9-nos exigido sangue frio.\n\u00c9 claro que n\u00e3o estamos preparados."},"remaining_content":{"0":"Nem os cidad\u00e3os, nem as autoridades, nem os pol\u00edticos, nem os servi\u00e7os de sa\u00fade.\nPercebeu-se nas falhas do Sa\u00fade 24, que teve um pico de procura a que \u00e9 imposs\u00edvel responder, vai perceber-se em todas as falhas do SNS e percebe-se no efeito imediato que teve o encerramento de universidades: praias cheias, numa orgia de comportamentos de risco. N\u00e3o estamos preparados porque nenhum Estado, nenhum governo e nenhum sistema de sa\u00fade o est\u00e1. E o povo tamb\u00e9m n\u00e3o. O que temos de mudar em poucos dias n\u00e3o \u00e9 o que se demora d\u00e9cadas a construir - um Estado organizado e eficiente. \u00c9 perceber que em momentos destes passamos temporariamente a ser uma comunidade repleta de deveres e interditos. N\u00e3o ter comportamentos de risco, n\u00e3o bloquear servi\u00e7os sem necessidade, n\u00e3o espalhar boatos e, o mais dif\u00edcil para democratas como eu, obedecer. Temos de confiar nas autoridades e nos t\u00e9cnicos que as aconselham.\nIsto num tempo de redes sociais e fake news e sabendo que quem decide sabe pouco sobre este v\u00edrus. E que lida com escolhas imposs\u00edveis. As medidas de sa\u00fade p\u00fablica tomadas na quinta-feira - as outras s\u00e3o tantas que demorar\u00e1 a digeri-las - parecem-me proporcionais.\nIncluindo o encerramento das escolas, apesar de esperar pela solu\u00e7\u00e3o para os profissionais de sa\u00fade e de outras fun\u00e7\u00f5es essenciais que ficam com os filhos em casa ou para quem n\u00e3o pode perder um ter\u00e7o do sal\u00e1rio e vai p\u00f4r os filhos com os av\u00f3s, que s\u00e3o grupo de risco. Tenho a certeza que Ant\u00f3nio Costa ouviu os t\u00e9cnicos e n\u00e3o, como celebrou o baston\u00e1rio da Ordem dos M\u00e9dicos, a \"sociedade civil\". Num momento em que o medo se instala, muitos disparates se fariam se as autoridades, em mat\u00e9ria de sa\u00fade p\u00fablica, ouvissem \"os portugueses\" e n\u00e3o os t\u00e9cnicos.\n\u00c9 imposs\u00edvel enfrentar uma situa\u00e7\u00e3o destas sem alguma suspens\u00e3o do esp\u00edrito democr\u00e1tico. N\u00e3o me refiro a medidas que restrinjam direitos, liberdades e garantias fundamentais - podemos l\u00e1 chegar - ou o direito \u00e0 cr\u00edtica e ao escrut\u00ednio - n\u00e3o podemos l\u00e1 chegar. Refiro-me a uma confian\u00e7a nas autoridades pouco aconselh\u00e1vel em momentos normais e uma maior toler\u00e2ncia com quem lidera um confronto com o desconhecido. Em troca, exige-se, dentro dos limites do que \u00e9 recomend\u00e1vel para n\u00e3o disseminar o p\u00e2nico, que nos contem a verdade. O coronav\u00edrus n\u00e3o \u00e9 Pedr\u00f3g\u00e3o. \u00c9 do nosso comportamento quotidiano que depende o combate \u00e0 trag\u00e9dia. E para n\u00e3o se instalar o caos, que \u00e9 filho pr\u00f3digo do p\u00e2nico e da desconfian\u00e7a, precisamos de comandantes e de disciplina. \u00c9 sempre assim em momentos de emerg\u00eancia. Veremos se o povo, quem o lidera e quem faz oposi\u00e7\u00e3o estar\u00e1 \u00e0 altura.\nDaniel Oliveira\nOpini\u00e3o"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"EXPRESO020200317eg3e0000m"},"has_corona_label":{"0":true}}