{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus adia congresso internacional de quadros cabo-verdianos"},"author":{"0":"ECV com Inforpress"},"pub_date":{"0":"6 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"373 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nOs receios de propaga\u00e7\u00e3o da epidemia levaram a organiza\u00e7\u00e3o a remarcar o evento para os dias 15, 16 e 17 de outubro."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO Congresso Internacional de Quadros Cabo-verdianos, que estava previsto para os pr\u00f3ximos dias 21, 22 e 23 de maio, na cidade da Praia, foi adiado devido \u00e0 epidemia global do novo coronav\u00edrus (Covid-19), anunciou esta sexta-feira a organiza\u00e7\u00e3o do evento.\nNo comunicado, a organiza\u00e7\u00e3o explica que a decis\u00e3o foi tomada em concerta\u00e7\u00e3o com os parceiros do certame, nomeadamente a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica cabo-verdiana, Assembleia Nacional, Governo, embaixadas cabo-verdianas espalhadas pelo mundo, Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Munic\u00edpios, universidades, pontos focais nos 25 pa\u00edses onde reside a di\u00e1spora cabo-verdiana, seguindo as diretrizes da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS).\nO congresso foi, assim, remarcado para 15 a 17 de outubro na capital deste pa\u00eds africano. Com alto patroc\u00ednio da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica de Cabo Verde, o evento vai contar com a participa\u00e7\u00e3o de 500 pessoas, sendo que 250 s\u00e3o quadros da di\u00e1spora provenientes de 25 pa\u00edses.\nA organiza\u00e7\u00e3o adianta ainda que ficam tamb\u00e9m cancelados preventivamente alguns dos eventos que estavam previstos no \u00e2mbito do congresso que implicavam desloca\u00e7\u00f5es de pessoas, \u00e0 semelhan\u00e7a do que est\u00e1 a acontecer e a ser aconselhado, em diferentes partes do mundo, designadamente em pa\u00edses de acolhimento da di\u00e1spora cabo-verdiana.\nEssa decis\u00e3o, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Internacional de Quadros Cabo-verdianos (OIQCV) surge como resposta \u00e0 epidemia global provocada pelo Covid-19 em virtude do risco que o mesmo representa para a sa\u00fade p\u00fablica internacional, afetando v\u00e1rios pa\u00edses onde se encontram alguns dos pontos focais da organiza\u00e7\u00e3o, essenciais para o sucesso do evento.\n\u201cCom esta decis\u00e3o proactiva, preventiva e respons\u00e1vel a organiza\u00e7\u00e3o estar\u00e1 a contribuir para a redu\u00e7\u00e3o do risco de cont\u00e1gio, desencorajando a circula\u00e7\u00e3o de pessoas e contribuindo respetivamente para a redu\u00e7\u00e3o concomitante do risco de propaga\u00e7\u00e3o da epidemia\u201d, l\u00ea-se no referido documento.\nA OIQCV reitera o prop\u00f3sito de continuar a trabalhar, com todos os parceiros e pontos focais esperan\u00e7oso que em Outubro o risco do Covid-19 deixar\u00e1 de existir para realizar o congresso.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/06"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/06"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200306eg360008f"},"has_corona_label":{"0":true}}