{"headlines":{"0":"Nova Iorque instala morgue improvisada no mesmo local dos ataques do 11 de Setembro"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"341 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Com os cad\u00e1veres a encherem a sobrelotarem as morgues, a cidade de Nova Iorque instalouuma morgue improvisada no mesmo local onde ocorreram os ataques do 11 de Setembro. Cami\u00f5es est\u00e3o a ser usados para preservar os corpos e esta medida ser\u00e1 implementada em mais cidades. Foi instalada em Nova Iorque, epicentro da crise do novo coronav\u00edrus nos Estados Unidos, com casos que seguem a progress\u00e3o verificada em cidades como Madrid e Mil\u00e3o, uma morgue improvisada no mesmo local usado durante os ataques terroristas de 11 de Setembro de 2001,para acolher as v\u00edtimas mortais da pandemia covid-19.\nO governador de Nova Iorque, Andrew Cuomo, disse que o n\u00famero de pessoas hospitalizadas no estado subiu esta quarta-feira para quase 4 mil, com cerca de 900 pessoas nos cuidados intensivos. Cuomo disse que podem vir a ser necess\u00e1rias 140 mil camas hospitalares, num sistema que conta com apenas 53 mil, e que as 285 mortes j\u00e1 registadas devem aumentar substancialmente nos pr\u00f3ximos dias."},"remaining_content":{"0":"Para acomodar os cad\u00e1veres, as autoridades instalaram dois cami\u00f5es com c\u00e2maras de refrigera\u00e7\u00e3o, para servir de morgue, no mesmo local onde um sistema id\u00eantico tinha sido montado para lidar com as mortes do ataque terrorista de 11 de setembro. Em breve, este modelo deve ser instalado noutros hospitais da cidade, para dar resposta ao aumento galopante de novos casos.\nS\u00f3 na cidade de Nova Iorque j\u00e1 houve 210 mortes e Cuomo espera um aumento significativo antes de ser atingido o ponto de inflex\u00e3o da curva de crescimento da pandemia. \"Temos 53 milcamas hospitalares, com 3 mil de cuidados intensivos. Para o pico da curva, precisaremos de 140 mil camas. Esses n\u00fameros s\u00e3o astron\u00f3micos e preocupantes, superiores aos estimados anteriormente. Estamos a procuraragressivamente todas as op\u00e7\u00f5es\", disse o governador estadual. \"Abril, sem d\u00favida, ser\u00e1 pior que mar\u00e7o. E, neste momento, o meu medo \u00e9 que maio seja ainda pior que abril. \u00c9 com esta realidade que nos confrontamos\".\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200325eg3p0018j"}}