{"headlines":{"0":"PCP a favor de sess\u00e3o solene do 25 de Abril reduzida"},"pub_date":{"0":"28 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico"},"word_count":{"0":"290 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"L\u00edder parlamentar, Jo\u00e3o Oliveira, evoca as adapta\u00e7\u00f5es j\u00e1 seguidas no Parlamento para a realiza\u00e7\u00e3o de plen\u00e1rios.\nO PCP defendeu ontem que o Parlamento deve comemorar o 25 de Abril, adaptando a sess\u00e3o solene \u00e0s regras de sa\u00fade p\u00fablica devido ao surto de covid-19, realizando-a com menos deputados."},"remaining_content":{"0":"Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 Lusa, o l\u00edder parlamentar do PCP, Jo\u00e3o Oliveira, afirmou que a sess\u00e3o deve realizar--se com as adapta\u00e7\u00f5es j\u00e1 seguidas pela Assembleia da Rep\u00fablica para as reuni\u00f5es plen\u00e1rias, de manter maior distanciamento social recomendado pela Direc\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade (DGS), funcionando com apenas 46 deputados.\n\"As condi\u00e7\u00f5es em que o plen\u00e1rio tem funcionado correspondem ao cumprimento de regras determinadas para o distanciamento social como medida de defesa da sa\u00fade publica. Cumprindo-se esse crit\u00e9rio, n\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para que n\u00e3o seja realizada uma sess\u00e3o solene comemorativa do 25 de Abril, com a import\u00e2ncia que tem do ponto de vista pol\u00edtico e institucional\", afirmou.\nA Assembleia da Rep\u00fablica tem agendada para quarta-feira, dia 1 de Abril, uma confer\u00eancia de l\u00edderes, \u00f3rg\u00e3o em que se discutem os agendamentos dos plen\u00e1rios.\nAinda no in\u00edcio desta crise causada pela pandemia, que j\u00e1 fez 76 mortos em Portugal, o presidente da Assembleia da Rep\u00fablica admitiu, em 16 de Mar\u00e7o, que poderia haver comemora\u00e7\u00f5es, afirmando que seria prematuro falar nos moldes em que poderiam decorrer.\n\"Ainda \u00e9 cedo, certamente haver\u00e1 comemora\u00e7\u00f5es do 25 de Abril. Neste momento, n\u00e3o se sabe como nem onde, mas certamente haver\u00e1\", disse Ferro Rodrigues.\nA edi\u00e7\u00e3o online do Expresso noticiou que o Presidente da Rep\u00fablica, Marcelo Rebelo de Sousa, e Ferro Rodrigues j\u00e1 falaram sobre o assunto e s\u00e3o favor\u00e1veis a uma comemora\u00e7\u00e3o, em vers\u00e3o reduzida. Lusa"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/28"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/28"},"doc_id":{"0":"PUBLO00020200328eg3s0001c"},"has_corona_label":{"0":true}}