{"headlines":{"0":"Domingos Duarte diz que situa\u00e7\u00e3o em Espanha \u00e9 \"muito grave\""},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"628 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Defesa portugu\u00eas do Granada pede \u00e0s pessoas para ficarem em casa\nO futebolista portugu\u00eas Domingos Duarte, a representar o Granada, classificou esta quarta-feira de \"muito grave\" a situa\u00e7\u00e3o em Espanha, devido \u00e0 pandemia da Covid-19, e pediu \u00e0 popula\u00e7\u00e3o para acatar as indica\u00e7\u00f5es e ficar em casa."},"remaining_content":{"0":"Domingos Duarte, de 25 anos, que at\u00e9 2019 esteve ligado contratualmente ao Sporting, de onde saiu a t\u00edtulo definitivo para o Granada, acredita que a paragem for\u00e7ada do campeonato espanhol n\u00e3o ir\u00e1 afetar a equipa, que regressar\u00e1 ainda \"mais forte\".\n\"A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito s\u00e9ria e as pessoas precisam de ficar em casa. Sinto falta da relva e tenho mantido 'contacto' com os meus colegas de equipa, mas temos de esperar at\u00e9 que tudo termine\", afirmou Domingos Duarte, num encontro virtual com os adeptos atrav\u00e9s da rede social Instagram.\nO central reconheceu que est\u00e1 a aproveitar o per\u00edodo de confinamento e a pausa na competi\u00e7\u00e3o para \"dormir um pouco mais\", mas que treina \"todos os dias\", cumprindo os planos de trabalho que a equipa t\u00e9cnica distribuiu pelo plantel.\n\"Cada um dos jogadores est\u00e1 a trabalhar bem em casa e, se poss\u00edvel, voltaremos mais fortes\", acrescentou Domingos Duarte, que se tem revelado um jogador importante no Granada, apesar de estar na sua \u00e9poca de estreia na primeira divis\u00e3o espanhola.\nDomingos Duarte afirmou que a elimina\u00e7\u00e3o nas meias-finais da Ta\u00e7a do Rei frente ao Athletic Bilbau (1-0 e 1-2), no pen\u00faltimo jogo disputado antes da paragem devido \u00e0 crise da Covid-19, deixou os jogadores \"tristes\", mas tamb\u00e9m \"orgulhosos\" pelo \"percurso da equipa na prova\".\n\"N\u00e3o chegamos \u00e0 final por muito pouco, sab\u00edamos que n\u00e3o era necess\u00e1rio fazer mais do que o nosso trabalho e, em seguida, os adeptos nos davam a motiva\u00e7\u00e3o extra. Est\u00e1vamos muito pr\u00f3ximos\", recordou o central, colega de equipa dos tamb\u00e9m portugueses Rui Silva e Gil Dias.\nUm golo do Athletic Bilbau aos 81 minutos, por Yuri Berchiche, 'tirou' o Granada da final da Ta\u00e7a do Rei, j\u00e1 que permitiu aos bascos reduzir para 2-1 e, com o triunfo de 1-0 na primeira m\u00e3o, fazer valer o golo marcado fora no agregado (2-2).\nDomingos Duarte reconheceu ainda que sente falta de \"ouvir o hino do Granada no est\u00e1dio cantado pelos adeptos\", porque \u00e9 algo que lhe provoca \"pele de galinha\".\n\"Queremos voltar a sentir isso de novo e esperamos que seja em breve\", disse o central portugu\u00eas do Granada, que na paragem da Liga espanhola, \u00e0 27.\u00aa jornada, com 11 por disputar, seguia na nona posi\u00e7\u00e3o, com 38 pontos, a 20 do l\u00edder FC Barcelona.\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da covid-19, j\u00e1 infetou perto de 428 mil pessoas em todo o mundo, das quais morreram mais de 19.000.\nDepois de surgir na China, em dezembro de 2019, o surto espalhou-se por todo o mundo, o que levou a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) a declarar uma situa\u00e7\u00e3o de pandemia.\nO continente europeu, com mais de 226.000 infetados, \u00e9 aquele onde est\u00e1 a surgir atualmente o maior n\u00famero de casos, e a It\u00e1lia \u00e9 o pa\u00eds do mundo com mais v\u00edtimas mortais, com 6.820 mortos em 69.176 casos registados at\u00e9 ter\u00e7a-feira.\nV\u00e1rios pa\u00edses adotaram medidas excecionais, incluindo o regime de quarentena e o encerramento de fronteiras.\nEm Portugal, h\u00e1 43 mortes e 2.995 infe\u00e7\u00f5es confirmadas, segundo o balan\u00e7o feito hoje pela Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade, que regista 633 novos casos em rela\u00e7\u00e3o a ter\u00e7a-feira.\nPortugal, onde os primeiros casos confirmados foram registados no dia 02 de mar\u00e7o, encontra-se em estado de emerg\u00eancia desde as 00:00 de 19 de mar\u00e7o e at\u00e9 \u00e0s 23:59 de 2 de abril."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200325eg3p000p3"}}