{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: F1 cria prova virtual com pilotos nos dias dos GP adiados"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"349 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"corridas v\u00e3o ser disputadas no jogo F1 2019 e ser\u00e3o transmitidas em direto na internet\nA F\u00f3rmula 1 vai realizar uma competi\u00e7\u00e3o virtual nos dias em que estavam agendados os Grandes Pr\u00e9mios adiados devido \u00e0 pandemia de Covid-19, com a participa\u00e7\u00e3o de alguns pilotos, anunciaram esta sexta-feira os organizadores da prova rainha do automobilismo."},"remaining_content":{"0":"As corridas v\u00e3o ser disputadas no jogo F1 2019 e ser\u00e3o transmitidas em direto na internet, atrav\u00e9s das redes sociais e em plataformas como o YouTube.\nO primeiro Grande Pr\u00e9mio virtual ser\u00e1 j\u00e1 no domingo e ser\u00e1 usada uma c\u00f3pia do circuito internacional do Bahrain, onde deveria realizar-se a corrida do Mundial de F1.\nA organiza\u00e7\u00e3o da prova explicou que alguns pilotos oficiais v\u00e3o participar, embora n\u00e3o tenha avan\u00e7ado nomes, juntamente com um grupo de celebridades, que ser\u00e3o divulgadas brevemente.\n\u00c0 partida, o 'F1 Virtual Grand Prix\" ir\u00e1 durar at\u00e9 final de maio.\nAl\u00e9m do Bahrain, os Grandes Pr\u00e9mios de China, Espanha, Pa\u00edses Baixos e Vietname foram igualmente adiados, tudo devido ao novo coronav\u00edrus, enquanto as provas da Austr\u00e1lia e a m\u00edtica do M\u00f3naco foram mesmo canceladas e retiradas do calend\u00e1rio deste ano.\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da Covid-19, infetou mais de 235 mil pessoas em todo o mundo, das quais mais de 9.800 morreram. Das pessoas infetadas, mais de 86.600 recuperaram da doen\u00e7a.\nO surto come\u00e7ou na China, em dezembro de 2019, e espalhou-se por mais de 179 pa\u00edses e territ\u00f3rios, o que levou a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade a declarar uma situa\u00e7\u00e3o de pandemia.\nDepois da China, a Europa tornou-se o epicentro da pandemia, o que levou v\u00e1rios pa\u00edses a adotarem medidas excecionais, incluindo o regime de quarentena e o encerramento de fronteiras.\nEm Portugal, que se encontra em estado de emerg\u00eancia desde as 00:00 de quinta-feira, a Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade elevou o n\u00famero de casos confirmados de infe\u00e7\u00e3o para 785, mais 143 do que na quarta-feira. O n\u00famero de mortos no pa\u00eds subiu para cinco."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200320eg3k000s7"},"has_corona_label":{"0":true}}