{"headlines":{"0":"O que j\u00e1 sabemos sobre o v\u00edrus; COVID-19 Guia para destacar & guardar"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"Expresso"},"word_count":{"0":"1451 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O cont\u00e1gio e a mortalidade s\u00e3o maiores do que na gripe sazonal. Em casos mais severos pode dar origem a pneumonia e insufici\u00eancia respirat\u00f3ria. Idosos t\u00eam maior risco\nQue v\u00edrus \u00e9 este? Os coronav\u00edrus s\u00e3o comuns nos animais e s\u00f3 muito raramente passam para os seres humanos. Ter\u00e1 sido o caso do SARS-coV-2, apesar de ser ainda desconhecida a esp\u00e9cie que esteve na origem da primeira transmiss\u00e3o, num mercado de Wuhan, na China, pa\u00eds onde surgiu em dezembro de 2019. Todos os coronav\u00edrus j\u00e1 identificados em seres humanos provocam doen\u00e7as respirat\u00f3rias. Na \u00faltima d\u00e9cada, dois deles revelaram-se especialmente letais: a S\u00edndrome Respirat\u00f3ria do M\u00e9dio Oriente (MERS), que causou 500 mortos desde 2012, e a S\u00edndrome Respirat\u00f3ria Aguda Grave (SARS), origem de cerca de 800 v\u00edtimas mortais entre 2002 e 2003. O novo membro, por\u00e9m, j\u00e1 os ultrapassou largamente."},"remaining_content":{"0":"Que sintomas provoca? Febre, cansa\u00e7o e tosse seca s\u00e3o os sintomas mais comuns. Alguns doentes t\u00eam tamb\u00e9m cefaleias e dores musculares, congest\u00e3o nasal ou diarreia.\nSegundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), os sintomas s\u00e3o habitualmente ligeiros e cerca de 80% dos infetados recuperam sem necessitarem de tratamento especial. Nos casos mais severos, o v\u00edrus pode dar origem a pneumonia grave com insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda, obrigando a apoio de oxig\u00e9nio e ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, explica o epidemiologista Nuno Taveira.\nTamb\u00e9m se conhecem casos de pessoas que contra\u00edram a doen\u00e7a, mas n\u00e3o desenvolveram sintomas.\nComo ocorre a transmiss\u00e3o? Atrav\u00e9s de got\u00edculas libertadas pelo nariz ou boca quando algu\u00e9m infetado tosse ou espirra ou na sequ\u00eancia de exposi\u00e7\u00e3o prolongada a concentra\u00e7\u00f5es elevadas destas got\u00edculas em espa\u00e7os fechados. A transmiss\u00e3o pode ocorrer pelo contacto com objetos onde as part\u00edculas tenham pousado.\nA que dist\u00e2ncia se evita o cont\u00e1gio? \"Deve manter-se a maior dist\u00e2ncia poss\u00edvel entre uma pessoa infetada e pessoas n\u00e3o infetadas. Se \u00e9 um, dois ou quatro metros \u00e9 dif\u00edcil de dizer\", considera Nuno Taveira. \"Se a pessoa espirrar para cima de n\u00f3s num espa\u00e7o fechado nem a quatro metros estaremos garantidamente protegidos.\" Um estudo sobre o cont\u00e1gio da gripe A num avi\u00e3o, divulgado pela Sociedade Europeia de Pneumologia, concluiu que os passageiros duas filas \u00e0 frente do infetado tinham 90% de probabilidade de ser contagiados e que os que estavam a nove filas tinham 25% (ver p\u00e1g. 3 deste guia).\nQuanto tempo sobrevive o v\u00edrus em superf\u00edcies? Segundo a OMS, o v\u00edrus pode persistir desde poucas horas at\u00e9 v\u00e1rios dias, dependendo do tipo de superf\u00edcie, a temperatura e a humidade. A desinfe\u00e7\u00e3o das superf\u00edcies deve ser feita com \u00e1lcool a 70% e lix\u00edvia dilu\u00edda, que inativam o v\u00edrus.\nPorque \u00e9 t\u00e3o importante lavar as m\u00e3os? O coronav\u00edrus est\u00e1 coberto por uma bolha de mol\u00e9culas oleosas que se pode desfazer em contacto com sab\u00e3o.\nQuantos dias uma pessoa infetada est\u00e1 contagiosa? Um estudo publicado na revista \"The Lancet\", que analisou 191 pacientes internados em Wuhan, conclui que uma pessoa pode espalhar o v\u00edrus, em m\u00e9dia, durante 20 dias: h\u00e1 casos de cont\u00e1gio durante um m\u00ednimo de sete dias e um m\u00e1ximo de 37.\nA Covid-19 \u00e9 mais perigosa do que a gripe comum? Sim, a avaliar pelo cont\u00e1gio e pela taxa de mortalidade que se conhece at\u00e9 agora.\nEm m\u00e9dia, cada infetado contagia 2,3 pessoas. Mas o cont\u00e1gio do v\u00edrus pode variar muito, explica Nuno Taveira. \"O n\u00famero de pessoas que algu\u00e9m com gripe pode contaminar pode ir de menos do que duas at\u00e9 mais do que 16, dependendo do ambiente da transmiss\u00e3o. \u00c9 muito dif\u00edcil, nesta altura, comparar a contagiosidade dos dois v\u00edrus.\" O que se sabe \u00e9 que a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem imunidade para este novo v\u00edrus, o que a deixa vulner\u00e1vel. Quanto \u00e0 mortalidade, s\u00f3 mesmo no final ser\u00e1 poss\u00edvel calcular a taxa certa. Para j\u00e1, \u00e9 bastante mais alta: a percentagem de mortes situa-se entre 2% e 4%, enquanto que na gripe sazonal n\u00e3o chega a 0,1%.\nAtinge especialmente os idosos? Sim. A taxa de mortalidade dos idosos \u00e9 francamente superior. Segundo o estudo do Instituto Superior de Sa\u00fade Italiano que incidiu sobre 105 dos primeiros 148 mortos, a idade m\u00e9dia dos que faleceram era de 81 anos, havendo 20 anos de diferen\u00e7a entre a idade m\u00e9dia das v\u00edtimas mortais e dos doentes.\nUma grande parte das mortes (42,2%) ocorreu entre os 80 e 89 anos, seguindo-se os idosos entre os 70 e 79 (32,3%). Carlos Robalo Cordeiro, diretor da Faculdade de Medicina da Universidade de Coimbra, salienta a fragilidade da popula\u00e7\u00e3o idosa, na qual se desencadeiam complica\u00e7\u00f5es pulmonares com maior facilidade. A doen\u00e7a tamb\u00e9m \u00e9 mais severa entre doentes cr\u00f3nicos, nomeadamente com problemas cardiovasculares, respirat\u00f3rios, diabetes e hipertens\u00e3o.\nAs condi\u00e7\u00f5es anteriores de sa\u00fade e o estado do sistema imunit\u00e1rio s\u00e3o determinantes? A efic\u00e1cia, robustez e prontid\u00e3o do nosso sistema imunit\u00e1rio \u00e9 fundamental para conter todo o tipo de infe\u00e7\u00f5es, incluindo as virais. As pessoas com sistema imunit\u00e1rio comprometido, seja por estilo de vida ou problemas de sa\u00fade que implicam utilizar medicamentos imunossupressores, est\u00e3o mais vulner\u00e1veis. Em It\u00e1lia, os doentes que morreram tinham, em m\u00e9dia, mais de tr\u00eas problemas de sa\u00fade anteriores.\nO que explica haver mais homens a contrair a doen\u00e7a? O v\u00edrus n\u00e3o escolhe g\u00e9nero, afirma Nuno Taveira. Tanto homens como mulheres possuem o recetor celular deste v\u00edrus. Se os homens s\u00e3o mais afetados, isso ter\u00e1 que ver, em princ\u00edpio, com o estilo de vida e n\u00e3o com suscetibilidade relacionada com o g\u00e9nero.\nMas s\u00e3o precisos mais estudos.\nComo se explica que as crian\u00e7as estejam a escapar \u00e0 doen\u00e7a? Est\u00e1 a ser feita investiga\u00e7\u00e3o, sem que haja ainda conclus\u00f5es satisfat\u00f3rias.\nAvan\u00e7a-se uma hip\u00f3tese: n\u00e3o terem outras doen\u00e7as condicionantes pode estar a evitar o avan\u00e7o da doen\u00e7a. \"Todas as pessoas podem ser infetadas por este v\u00edrus\", diz Nuno Taveira. E a doen\u00e7a \"pode ser mais ou menos severa dependendo da quantidade de v\u00edrus transmitida e da resposta imunit\u00e1ria que \u00e9, em regra, mais eficaz nas pessoas mais novas\".\nAs gr\u00e1vidas est\u00e3o em maior risco de ficar doentes? Segundo o Centro de Controlo e Preven\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7as norte-americano, n\u00e3o h\u00e1 estudos sobre o assunto mas as altera\u00e7\u00f5es do sistema imunol\u00f3gico podem torn\u00e1-las mais perme\u00e1veis a infe\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias.\nNo entanto, abortos ou nascimentos prematuros foram observados em casos de infe\u00e7\u00e3o com outros coronav\u00edrus (SARS e MERS). \"Febres altas durante o primeiro trimestre podem aumentar risco de certos problemas \u00e0 nascen\u00e7a.\"\nO calor pode diminuir a propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus? N\u00e3o h\u00e1 neste momento evid\u00eancia de que a epidemia v\u00e1 diminuir quando o clima ficar mais quente.\nQuem recupera fica imune? E fica com sequelas? N\u00e3o existem evid\u00eancias cient\u00edficas que demonstrem que ficam imunes. Quanto a sequelas, um estudo feito com material de aut\u00f3psia de doentes com cancro do pulm\u00e3o e Covid-19 mostra que algumas fibroses tanto podem ser associadas ao cancro como ao v\u00edrus. O artigo, publicado no \"Lancet Infectious Diseases\", conclui que n\u00e3o h\u00e1 les\u00f5es pulmonares irrevers\u00edveis. Os que se curam n\u00e3o parecem ter sequelas. Contudo, o n\u00famero de doentes em seguimento foi baixo pelo que ser\u00e3o necess\u00e1rios mais estudos.\nDina Margato e Raquel Albuquerque sociedade@expresso.impresa.pt\nComo se comporta no nosso corpo\nENTRADA Nariz, boca ou olhos s\u00e3o as portas de entrada por onde o v\u00edrus atinge as vias a\u00e9reas e as suas c\u00e9lulas. O v\u00edrus tem uma prote\u00edna que encaixa como uma chave numa fechadura com a c\u00e9lula recetora (chamada prote\u00edna ACE2). \u00c9 como se este novo coronav\u00edrus sequestrasse esta prote\u00edna para poder entrar nas c\u00e9lulas humanas.\nMULTIPLICA\u00c7\u00c3O Assim que \u00e9 feito esse primeiro contacto, o v\u00edrus usa o material da c\u00e9lula para conseguir produzir c\u00f3pias de si mesmo, do seu material gen\u00e9tico (RNA), que depois espalha para novas c\u00e9lulas.\nCada c\u00e9lula infetada pode libertar milh\u00f5es de c\u00f3pias do v\u00edrus.\nCONTAMINA\u00c7\u00c3O O v\u00edrus pode depois come\u00e7ar a infetar c\u00e9lulas pr\u00f3ximas. Portanto, primeiro instala-se e depois procede \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o, espalhando-se. Al\u00e9m disso, o v\u00edrus pode acabar em got\u00edculas que s\u00e3o expelidas atrav\u00e9s dos pulm\u00f5es e vias respirat\u00f3rias, levando ao cont\u00e1gio de outras pessoas.\nFEBRE A febre \u00e9 o principal sintoma e d\u00e1 o sinal de que o sistema imunol\u00f3gico est\u00e1 a lutar para eliminar o v\u00edrus.\nDANOS PULMONARES Em casos graves, o sistema imunol\u00f3gico pode reagir em exagero e come\u00e7ar a atacar c\u00e9lulas pulmonares. Os pulm\u00f5es podem ficar obstru\u00eddos com fluido, surgindo dificuldades de respira\u00e7\u00e3o. Uma pequena percentagem de infe\u00e7\u00f5es pode levar \u00e0 s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio agudo, um tipo de insufici\u00eancia pulmonar. Em \u00faltimo caso, pode levar \u00e0 morte. A inflama\u00e7\u00e3o dos pulm\u00f5es e o impedimento da respira\u00e7\u00e3o s\u00e3o os danos mais comuns durante o desenvolvimento severo da doen\u00e7a, mas o v\u00edrus tamb\u00e9m pode viajar pelo sangue e causar problemas a outros \u00f3rg\u00e3os e choque s\u00e9ptico."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"EXPRESO020200317eg3e0004m"},"has_corona_label":{"0":true}}