{"headlines":{"0":"Otelefone toca e quando algu\u00e9m atende do outro lado tento imaginar rostos, idades, express\u00f5es e espa\u00e7os, n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. Concentro-me na voz, tento captar tudo, mesmo o que, por vezes, n\u00e3o est\u00e1 a ser dito. \u00c9 tempo de pandemia - de covid-19 - e tudo \u00e9 diferente. Sobretudo quando se tem de recolher testemunhos de quem est\u00e1 na linha da frente, com hor\u00e1rios carregados, muito mais em que pensar e quase sem acesso ao telem\u00f3vel. O telefone tocou algumas vezes e, por raz\u00f5es maiores, n\u00e3o houve aceita\u00e7\u00e3o ao nosso apelo, mas tocou quatro vezes para quem est\u00e1 a viver a situa\u00e7\u00e3o de muito perto e tivemos sorte."},"pub_date":{"0":"28 March 2020"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"3552 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Entre turnos, pequenas pausas ou j\u00e1 no final do dia, a m\u00e9dica Sandra Braz, do Hospital de Santa Maria, a interna de anestesia, Maria, que ainda salta por v\u00e1rias unidades da Grande Lisboa, o enfermeiro M., de Famalic\u00e3o, e a enfermeira Filipa Abreu, de Portim\u00e3o, contaram-nos como est\u00e3o a viver este tempo, o que sentem e como se preparam dia a dia, f\u00edsica e mentalmente, para o que ainda a\u00ed vem. E s\u00f3 o fizeram por considerarem ser importante mostrar que os profissionais de sa\u00fade s\u00e3o seres humanos, \"sentem como os outros\" - o medo, a responsabilidade, o stress e a exaust\u00e3o, que tantas vezes enganam. Quando escolheram Medicina ou Enfermagem, sabiam que um dia correriam riscos, mas, admitem-no, n\u00e3o os imaginavam assim. Na forma de v\u00edrus invis\u00edvel, velocidade galopante, contagiando tudo e todos, sem se dar por isso."},"remaining_content":{"0":"O risco \u00e9 verdadeiramente este \"inimigo invis\u00edvel\". \"E ningu\u00e9m estava preparado para uma coisa assim.\" Por isso, combatem-no com os meios de que disp\u00f5em, em equipa, sozinhos, protegendo-se a si pr\u00f3prios e aos outros. \u00c9 a \u00fanica arma dispon\u00edvel para lidar com o que se sabe sobre o SARS CoV-2, que apareceu na cidade de Wuhan no final de 2019, na prov\u00edncia de Hubei, e que em tr\u00eas meses tornou-se pandemia, ao infetar mais de meio milh\u00e3o de pessoas e matando mais de 26 mil at\u00e9 hoje. Um v\u00edrus que virou o mundo do avesso e a vida de cada um tamb\u00e9m. As m\u00e9dicas Sandra e Maria optaram pelo distanciamento das fam\u00edlias, o medo de levar o v\u00edrus para casa \u00e9 ainda maior do que os outros. O enfermeiro M. tem tr\u00eas filhos, a mulher tamb\u00e9m \u00e9 enfermeira, n\u00e3o t\u00eam apoios, quando um entra em casa, o outro sai para trabalhar. A enfermeira Filipa vive com o namorado, mas deixou de ver os pais. A escolha que fizeram - tratar e cuidar dos outros - imp\u00f5e-lhes isso. O esp\u00edrito de miss\u00e3o corre-lhes no sangue, mas sabem que \"quando tudo isto passar, nada ser\u00e1 como antes\".\n\"\u00c9 dif\u00edcil chegar a casa, desligar e dormir\"\nDesde que aceitou o desafio de coordenar a Unidade de Internamento de Conting\u00eancia da Infe\u00e7\u00e3o Viral Emergente (UICIVE(, destinada aos doentes infetados com covid-19, com o colega infecciologista F\u00e1bio Cota Medeiros, que a m\u00e9dica de medicina interna Sandra Braz, de 46 anos, quase n\u00e3o consegue dormir. \"Vivi um grande stress at\u00e9 ter a certeza de que iria correr bem. Tivemos muito a fazer, desde organizar a equipa, protocolos, procedimentos, etc. Agora, estou mais tranquila, vejo que as coisas est\u00e3o a fluir e que estamos a formar um grupo coeso. Isso d\u00e1-me tranquilidade.\"\nMas antes de ser chamada a este projeto, ela pr\u00f3pria assumia mudan\u00e7as radicais na sua vida, a mais dif\u00edcil foi a de se afastar da fam\u00edlia, para n\u00e3o a p\u00f4r em risco. Explicar aos \"meus adolescentes o que se estava a passar foi muito dif\u00edcil, at\u00e9 porque eles fazem as perguntas que os adultos n\u00e3o t\u00eam a coragem de fazer\".\nSandra Braz n\u00e3o tem filhos, tem sobrinhos, que tamb\u00e9m s\u00e3o filhos, muito chegados, muito presentes na sua vida, com muitas rotinas di\u00e1rias em conjunto. E foi a altera\u00e7\u00e3o destas que os fez perceber rapidamente que algo mais do que viam nas not\u00edcias se passava. A tia, m\u00e9dica, formada em 1998, e em Santa Maria desde 2005, estava na linha da frente. Sentiram medo por ela, apesar de saberem que foi medicina que escolheu para a sua vida e que nunca diria que n\u00e3o a uma situa\u00e7\u00e3o destas. Mas o medo pela tia, por poder ser infetada, por a poderem perder, foi o que falou mais alto. E disseram-lhe, mas tranquilizaram-se quando ela lhes disse a verdade. \"Disse-lhes que me sentia protegida e que quando tudo isto passasse continuar\u00edamos a fazer o que sempre fizemos.\" E recorda o momento. \"No dia 9 de mar\u00e7o, o domingo antes de surgirem os primeiros casos no hospital, j\u00e1 sabia que havia um n\u00famero grande de casos na cidade de Lisboa e decidi afastar-me fisicamente de toda a fam\u00edlia, n\u00e3o os queria p\u00f4r em risco.\"\nDecidiu tamb\u00e9m que teria de assumir um compromisso consigo: o de se proteger. Passou a fazer a p\u00e9 o percurso que a separa de sua casa para o hospital, a roupa que veste todos os dias retira-a assim que chega a casa e p\u00f5e-na para lavar, toma banho no hospital ou ent\u00e3o \u00e9 a primeira coisa que faz quando chega a casa, desinfeta as bancadas em que toca. A log\u00edstica n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, sobretudo depois de um dia de trabalho, por isso diz admirar os colegas, alguns casais de m\u00e9dicos, com filhos, que se organizaram e est\u00e3o a trabalhar.\nMas o novo v\u00edrus trouxe-lhe mudan\u00e7as radicais, at\u00e9 como m\u00e9dica. \"At\u00e9 dia 13 de mar\u00e7o trabalhei na consulta, a fazer urg\u00eancia e na enfermaria do servi\u00e7o 2. Os primeiros casos no hospital surgiram no in\u00edcio dessa semana, no fim de semana, eu e os meus colegas estivemos a trabalhar todos para erguer este projeto e abrir a unidade a 16. Foi uma mudan\u00e7a abrupta em muito pouco tempo.\" Mas compensou. Motiva-a o facto de saber que quem ali est\u00e1 est\u00e1 porque quer, porque respondeu de imediato \u00e0 chamada de mobiliza\u00e7\u00e3o, \"\u00e9 um grupo muito jovem, cheio de energia e com \u00f3timos conhecimentos t\u00e9cnicos e cient\u00edficos. E depois tenho o privil\u00e9gio de trabalhar com o Dr. F\u00e1bio, que tem uma bagagem cientifica enorme\".\nAo todo s\u00e3o 17, ela, o outro respons\u00e1vel e mais 15 colegas das especialidades de medicina interna, infecciologia e pneumologia. \"A mais velha sou eu, as idades variam entre os 24 e os 46 anos. Tudo pessoas que apenas se conheciam por se cruzarem dentro do hospital e que agora est\u00e3o a trabalhar juntas. Estamos a construir uma equipa motivada e empenhada, mas sabemos que ter\u00e1 de aumentar.\"\nConfessa que o stress de hoje \u00e9 diferente do de h\u00e1 duas semanas, mas sabe que ningu\u00e9m \"tem medo de avaliar um doente infetado. Temos o material necess\u00e1rio para nos protegermos. Sei que tem havido muitas quest\u00f5es sobre falta de material para outros servi\u00e7os, mas aqui dentro da unidade, n\u00e3o. Fazemos sempre uma autoavalia\u00e7\u00e3o da forma como estamos vestidos e temos um outro colega que confirma que o equipamento \u00e9 o adequado\".\nO stress maior, confessa, \u00e9 mesmo a responsabilidade da gest\u00e3o e da coordena\u00e7\u00e3o da unidade e a de manter a sa\u00fade f\u00edsica e mental de todos os que ali est\u00e3o. \"Tenho de estar muito atenta a todos, o risco de exaust\u00e3o \u00e9 enorme. Tenho de os ouvir, de perceber quando precisam de uma folga, quando t\u00eam de falar e querem faz\u00ea-lo, n\u00e3o \u00e9 tanto a exig\u00eancia t\u00e9cnica, \u00e9 mais proporcionar que todos saibamos cuidar uns dos outros, e sinto que estamos a conseguir.\" E embora saiba que est\u00e3o a fazer, sabe tamb\u00e9m que o pior ainda est\u00e1 para vir. Mas \u00e9 o trabalho deles, foi o que escolheram.\nRejeita a designa\u00e7\u00e3o de profissionais de sa\u00fade her\u00f3is. \"Os her\u00f3is n\u00e3o somos n\u00f3s, s\u00e3o os doentes que aqui est\u00e3o internados, num quarto fechado, sem a visita das fam\u00edlias. Eles s\u00e3o os verdadeiros her\u00f3is.\" Na equipa defende sempre que as fam\u00edlias t\u00eam de se manter informadas, \"j\u00e1 que n\u00e3o podem visitar os doentes, t\u00eam o direito de saber o que se est\u00e1 passar. Temos de fazer um ponto da situa\u00e7\u00e3o de manh\u00e3 e ao final da tarde\". Esta \u00e9 mais uma situa\u00e7\u00e3o que a preocupa, que lhe cria stress se n\u00e3o funcionar.\nQuando fal\u00e1mos com Sandra Braz, a unidade de Santa Maria estava com 32 doentes, entre positivos, que eram em maior n\u00famero, e suspeitas de infe\u00e7\u00e3o, mas a morte tamb\u00e9m j\u00e1 por ali tinha passado. \"Doentes muito velhinhos e com v\u00e1rias patologias\", disse-nos. O desgaste que este novo v\u00edrus trouxe n\u00e3o \u00e9 o mesmo do buli\u00e7o normal de um servi\u00e7o - telefones a tocar, muita gente nas enfermarias, etc. \u00c9 um v\u00edrus do sil\u00eancio, por vezes at\u00e9 de mais, porque h\u00e1 situa\u00e7\u00f5es que evoluem rapidamente e que j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o revers\u00edveis. \"O stress vem das m\u00faltiplas tarefas, com a carga emocional das fam\u00edlias dos doentes, das nossas fam\u00edlias e do desconhecido que este v\u00edrus ainda traz\", sublinhando: \"\u00c9 dif\u00edcil chegar a casa desligar e dormir.\" Diz mesmo: \"Isto pode parecer uma frase feita, mas \u00e9 imposs\u00edvel sair disto e continuarmos a ser as mesmas pessoas. \u00c9 imposs\u00edvel, porque esta realidade suscita muitas quest\u00f5es n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 medicina, mas tamb\u00e9m na nossa vida.\" A unidade que agora coordena tem poucos dias, mas Sandra Braz espera que os profissionais tirem uma li\u00e7\u00e3o de tudo o que est\u00e3o a viver. \"Num hospital t\u00e3o grande como o de Santa Maria, estamos ou est\u00e1vamos todos muito divididos, esta equipa mostra que, independentemente da especialidade, da idade da categoria profissional, podemos estar juntos e iniciar um projeto.\" Ao fim do dia, faz o ponto da situa\u00e7\u00e3o com a fam\u00edlia. E no mundo do coronav\u00edrus, as novas formas de comunica\u00e7\u00e3o tomaram mais vida. Por Skype ou por WhatsApp sabe como est\u00e3o todos e assim sentem que n\u00e3o perderam tudo.\n\"O cen\u00e1rio n\u00e3o vai ser bonito, espero estar enganada\"\nMaria, vamos chamar-lhe assim, porque o nome verdadeiro poderia ser um problema na sua atual situa\u00e7\u00e3o profissional, fez exame de Biologia e de Geologia sete vezes para entrar em Medicina. N\u00e3o tem vergonha de o admitir. Brinca mesmo: \"N\u00e3o entrei pela intelig\u00eancia, mas pela persist\u00eancia.\" Confessa que ainda tentou outro curso, mas sabia o que queria. A medicina tinha entrado na fam\u00edlia h\u00e1 v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es, o av\u00f4 era m\u00e9dico, a m\u00e3e \u00e9 e o marido tamb\u00e9m. Formou-se em 2016 na Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas em Lisboa. Teve 82% no exame Harrison e entrou na especialidade que queria, anestesia. Hoje est\u00e1 com 29 anos, j\u00e1 trabalha h\u00e1 quatro e at\u00e9 agora tem andado por v\u00e1rias unidades. Mas, mesmo assim, neste curto espa\u00e7o de tempo, apesar de estar muito habituada a ouvir o que se passava em hospitais, nunca tinha experimentado o medo como o sente desde h\u00e1 duas semanas, porque \"n\u00e3o existe medo maior do que n\u00e3o saber o que se tem \u00e0 frente\". E explica: \"A anestesia \u00e9 uma especialidade com muita adrenalina, mas estudamos e treinamos para a exercer. Sou interna, sei que tenho limita\u00e7\u00f5es, mas conhe\u00e7o as minhas capacidades, sei avaliar os riscos, as situa\u00e7\u00f5es dif\u00edceis e aquelas que ainda n\u00e3o s\u00f3 para mim, mas sei porque tudo isto est\u00e1 \u00e0 minha frente, neste momento n\u00e3o sei o que tenho \u00e0 frente.\"\nN\u00e3o \u00e9 tanto por ela, mas pelos que lhe s\u00e3o queridos. H\u00e1 duas semanas que est\u00e1 afastada do marido, que sofre de um linfoma, e da m\u00e3e, que tamb\u00e9m \u00e9 doente oncol\u00f3gica. A esta deixa as compras na soleira da porta, com o marido s\u00f3 comunica por Skype. Est\u00e1 sozinha em casa, para salvaguardar os seus. Por vezes, falta-lhe concentra\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, anda \"com o cora\u00e7\u00e3o nas m\u00e3os, mas tamb\u00e9m com a certeza de que foi esta a profiss\u00e3o que escolhi e sabia que trazia riscos\".\nMaria percebeu h\u00e1 algum tempo que o v\u00edrus tamb\u00e9m iria c\u00e1 chegar. No in\u00edcio de mar\u00e7o comprou material de prote\u00e7\u00e3o individual na net - \"viseiras, m\u00e1scaras e luvas, agora j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, est\u00e1 tudo esgotado\"-, providenciou comida para algum tempo e come\u00e7ou a ter mais cuidado em casa. \"Comecei a evitar os abra\u00e7os, os beijos, criei logo uma zona suja e uma limpa, para a roupa e outros objetos, comecei a desinfetar todas as zonas em que tocava, mas h\u00e1 duas semanas decidi que o melhor era estarmos fisicamente afastados. Tanto o meu marido como a minha s\u00e3o doentes de risco.\"\nO que lhe custa, muito, mas para ela contribuiu o facto de perceber que, apesar de as autoridades de sa\u00fade dizerem que haveria material de prote\u00e7\u00e3o para todos, afinal, n\u00e3o era assim. \"Tinha algum material meu, mas eu sou de anestesia e n\u00e3o temos c\u00f3bulas, o que para n\u00f3s \u00e9 muito importante, evita que em casos de entuba\u00e7\u00e3o possam saltar-nos secre\u00e7\u00f5es para o pesco\u00e7o ou para a cara, o que seria logo um foco de cont\u00e1gio.\" Maria n\u00e3o poupa as cr\u00edticas, at\u00e9 porque \u00e9 defensora de um Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade (SNS(: \"Comecei a sentir que as medidas tomadas chegavam ami\u00fade, eram insuficientes e n\u00e3o estavam enquadradas. O plano nacional de conting\u00eancia n\u00e3o \u00e9 um plano estruturado e orientado.\"\nSentiu-se desiludida, por um lado, porque sabia que no estado em que est\u00e1 o SNS n\u00e3o aguentaria uma situa\u00e7\u00e3o destas, por isso precisava de orienta\u00e7\u00f5es e regras muito concretas, de mais meios. Por outro lado, porque sempre achou que \"vivia num pa\u00eds que era um para\u00edso, onde nada acontecia. Todos os anos, no pico da gripe, penso ainda bem que n\u00e3o h\u00e1 um terramoto, sen\u00e3o n\u00e3o sei como vai ser, mas agora h\u00e1 isto\". Maria n\u00e3o antev\u00ea \"um cen\u00e1rio bonito, espero estar enganada\". \"O SNS n\u00e3o est\u00e1 preparado para isto, nenhum est\u00e1, mas o nosso est\u00e1 depauperado de profissionais e de recursos. Falta lideran\u00e7a, o que est\u00e1 a ser feito vem muito de baixo para cima, dos profissionais, m\u00e9dicos e enfermeiros, que come\u00e7aram a ter a iniciativa de criar unidades, circuitos e regras de procedimentos, se come\u00e7\u00e1mos a tomar medidas mais cedo do que outros pa\u00edses, foi pelos profissionais, mas sem qualquer garantia do material e meios que ir\u00edamos ter para atuar.\"\nDiz mesmo: \"N\u00e3o fosse a sociedade civil a contribuir, e muito, e n\u00f3s pr\u00f3prios a comprar algum do material que usamos, as coisas estariam piores do que est\u00e3o. Faltam perneiras, c\u00f3bulas, m\u00e1scaras, batas, tudo, sobretudo para quem n\u00e3o est\u00e1 \u00e0 partida em contacto direto com doentes infetados.\" E o problema \u00e9 este. Maria n\u00e3o deveria estar em contacto direto com estes doentes, mas j\u00e1 esteve. \"Pelo menos, com dois ou tr\u00eas, que estavam com patologias respirat\u00f3rias, de acordo com crit\u00e9rios cl\u00ednicos, eram doentes infetados, mas n\u00e3o foram validados pela Linha de Apoio ao M\u00e9dico.\"\nMaria receia por ela, pelos seus, por todos os doentes que nas \u00faltimas semanas deixaram de ter consultas e cirurgias. \"Est\u00e1-se a fazer o que se pode, mas pode n\u00e3o chegar.\" O medo que sente \u00e9 um medo diferente, e \u00e0 pergunta se dorme descansada, responde pronta: \"N\u00e3o, n\u00e3o durmo. Tenho ins\u00f3nias como n\u00e3o tinha h\u00e1 anos. Enquanto n\u00e3o chegar \u00e0s unidades o material de prote\u00e7\u00e3o prometido e outro equipamento, enquanto n\u00e3o se souber muito bem o que a\u00ed vem, enquanto n\u00e3o houver um plano concreto para que todas as unidades atuem da mesma forma, n\u00e3o durmo bem.\" Deseja que a situa\u00e7\u00e3o fique por aqui, que o v\u00edrus nos poupe, mas a verdade, e por aquilo a que assiste, \u00e9 que o nosso \"caminho ser\u00e1 semelhante ao de Espanha. Mais uma vez, \"espero estar enganada\".\n\"Pedem-nos para usarmos o mesmo material durante o turno todo\"\nO enfermeiro M., \u00e9 assim que prefere ser identificado, trabalha h\u00e1 11 anos na urg\u00eancia de Famalic\u00e3o, mas \u00e9 profissional h\u00e1 17. Sempre gostou da \u00e1rea de emerg\u00eancia. Agora, \"n\u00e3o sei, se calhar ainda \u00e9, mas a press\u00e3o \u00e9 muita\". Sabe que o pior ainda est\u00e1 para vir, que a equipa que integra, onde faltam alguns colegas por estarem de quarentena, estiveram em contacto com doentes infetados, est\u00e1 a preparar-se mentalmente para aguentar este per\u00edodo, mas \"vamos ver\".\nM., de 38 anos, veio de longe para Vila Nova de Famalic\u00e3o, aquela n\u00e3o \u00e9 a sua terra, mas gosta de ali estar. Desde h\u00e1 duas semanas que passou a fazer turnos de 12 horas, como qualquer outro colega que est\u00e1 ao servi\u00e7o, \"at\u00e9 agora n\u00e3o foi necess\u00e1rio fazermos mais do que o que est\u00e1 definido porque n\u00e3o tem falhado ningu\u00e9m\", mas sabe que tal pode acontecer a qualquer momento.\nPara ele, o pior nem \u00e9 o cansa\u00e7o normal de muitas horas de trabalho, o que mais o satura \u00e9 \"o uso do equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual [EPI], que \u00e9, manifestamente, em n\u00famero insuficiente, e pedem-nos para usarmos o mesmo durante o turno todo, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o das luvas. Isso faz que fisicamente seja muito desgastante. Noutras unidades sabemos que h\u00e1 mudan\u00e7a frequente de EPI, at\u00e9 para facilitar que o pessoal se possa hidratar e alimentar. Aqui estamos condicionados pelo uso das mesmas m\u00e1scaras, \u00f3culos e batas\". S\u00f3 o mudam quando \"temos mesmo de ir \u00e0 casa de banho. Em 12 horas, por mais boa vontade que tenhamos, temos de ir \u00e0 casa de banho ou temos de beber \u00e1gua, at\u00e9 porque as batas s\u00e3o imperme\u00e1veis e transpiramos muito. S\u00f3 a remo\u00e7\u00e3o e a coloca\u00e7\u00e3o do EPI, que n\u00e3o \u00e9 descart\u00e1vel, potencia eventualmente o contacto com o v\u00edrus\", argumenta.\nM. \u00e9 casado com uma enfermeira, tem tr\u00eas filhos, todos com menos de 9 anos, h\u00e1 mais de 15 dias que um e outro t\u00eam turnos alargados, quando um chega a casa, o outro sai pouco depois, n\u00e3o t\u00eam apoios e os filhos est\u00e3o com eles em casa. A principal preocupa\u00e7\u00e3o \"\u00e9 sair do hospital e poder levar o v\u00edrus\", confessa. Na urg\u00eancia, sempre teve o h\u00e1bito de antes de sair tomar banho, agora, mais do que nunca, o h\u00e1bito tornou-se regra, a roupa que leva \u00e9 separada logo \u00e0 entrada de casa, o cal\u00e7ado deixa-o \u00e0 porta e a lavagem das m\u00e3os \u00e9 redobrada.\nM. j\u00e1 trabalhava no tempo da pandemia da gripe A, mas tem uma certeza: \"N\u00e3o foi assim. Na altura, em termos de log\u00edstica at\u00e9 foi mais confuso, mas n\u00e3o teve esta dimens\u00e3o.\" Agora, \"n\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 as exig\u00eancias que a unidade nos faz, mas \u00e9 tamb\u00e9m lidar com o doente, que chega e acha sempre que n\u00e3o est\u00e1 infetado, porque n\u00e3o esteve em contacto com ningu\u00e9m, mas depois fazemos o teste e est\u00e1 positivo. Para os mais idosos \u00e9 muito complicado, cria-lhes muita ansiedade, depois h\u00e1 as situa\u00e7\u00f5es que evoluem t\u00e3o rapidamente e j\u00e1 ningu\u00e9m consegue revert\u00ea-las. Estamos a fazer o que \u00e9 melhor para as pessoas, mas h\u00e1 uma carga emocional grande, e isso reflete-se em n\u00f3s.\" Ao enfermeiro M. vale-lhe a mulher ter a mesma profiss\u00e3o. \"Tenho passagem de turno no hospital e em casa. \u00c9 neste tempo que falamos muito, tentamos compreender a situa\u00e7\u00e3o que estamos a viver, mas n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil.\" Quando lhe perguntamos \"o que espera que aconte\u00e7a\" ri-se. \"Que isto acabe acabe muito rapidamente.\"\n\"Rezamos todos os dias para n\u00e3o ficarmos como a It\u00e1lia\"\nFilipa Abreu tem 36 anos e \u00e9 enfermeira no Hospital de Portim\u00e3o desde que acabou o curso. \u00c9 a sua terra e ali decidiu ficar h\u00e1 13 anos. J\u00e1 passou por v\u00e1rios servi\u00e7os, agora est\u00e1 na urg\u00eancia e conta que o plano montado na sua unidade \u00e9 id\u00eantico aos dos outros hospitais - urg\u00eancia geral, covid e cuidados interm\u00e9dios. Quando falamos ao telefone, Filipa acabava de sair de turno, cansada, est\u00e1 a fazer mais quatro turnos por semana do que o habitual, \"tem de ser, temos quatro a cinco colegas de quarentena porque estiveram em contacto com doentes infetados\". E desde que isto aconteceu todos t\u00eam medo de ser contaminados. \"\u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o nova, a urg\u00eancia \u00e9 uma porta de entrada, corremos muitos riscos, mas nada assim. Se formos contaminados n\u00e3o estamos s\u00f3 n\u00f3s em causa, est\u00e3o os nossos familiares tamb\u00e9m.\" Nestes 13 anos \"nunca tinha vivido nada assim. Deixei de ver os meus pais, que s\u00e3o grupo de risco, estou em casa com o meu namorado, mas tenho de tomar precau\u00e7\u00f5es, sobretudo com a roupa que levo do hospital, que tiro e lavo logo com lix\u00edvia e a 90 graus\".\nNa unidade de Filipa h\u00e1 EPI para todos que est\u00e3o a trabalhar no circuito das salas para o covid-19, \"quando sa\u00edmos tiramos os EPI, que s\u00e3o desperdi\u00e7ados, e quando voltamos a entrar usamos novos\". Por aqui n\u00e3o h\u00e1 problema, ali\u00e1s, confessa, \"o trabalho at\u00e9 tem estado muito calmo para aquilo que vemos em It\u00e1lia ou em Espanha\". Mas Filipa espera n\u00e3o chegar ao estado de n\u00e3o conseguir tratar dos doentes, \u00e0 exaust\u00e3o que v\u00ea nos colegas italianos, \"rezamos todos os dias para ver se n\u00e3o ficamos como eles. Apelamos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o para que cumpra o isolamento social, que percebam que \u00e9 mesmo importante obedecerem \u00e0s regras\".\nN\u00e3o querem viver por c\u00e1 aquilo que v\u00ea l\u00e1 fora. E acredita que vamos conseguir. \"Tom\u00e1mos medidas antes, talvez pudessem ter entrado em vigor mais cedo, mas tamb\u00e9m percebo que politicamente se tentasse evitar parar o pa\u00eds.\" Ali\u00e1s, neste momento, \"acho que tenho mais medo de uma crise econ\u00f3mica do que do coronav\u00edrus\".\nFilipa, mesmo depois de mais um turno duplo, atende-nos afavelmente, \u00e9 enfermeira e gosta de o ser. Como pessoa, tenta, dia ap\u00f3s dia, manter a esperan\u00e7a, sem criar expectativas para n\u00e3o se \" desiludir\". Sente o momento, como \"se estiv\u00e9ssemos todos em standby. S\u00f3 temos de esperar\"."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/28"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/28"},"doc_id":{"0":"DIARNOT020200328eg3s0000m"},"has_corona_label":{"0":true}}