{"headlines":{"0":"Timor. PM ordena redu\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"455 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Esta medida abrange todos os minist\u00e9rios e \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o do Estado, que ter\u00e3o de identificar \"os recursos humanos estritamente necess\u00e1rios a assegurar o funcionamento\" dos servi\u00e7os m\u00ednimos.\nO primeiro-ministro timorense instruiu quarta-feira os membros do governo a procederem a uma redu\u00e7\u00e3o \u201cexpressiva\u201d da presen\u00e7a de funcion\u00e1rios p\u00fablicos nos locais de trabalho, como medida preventiva da Covid-19."},"remaining_content":{"0":"A resolu\u00e7\u00e3o esta quarta-feira aprovada em Conselho de Ministros segue instru\u00e7\u00f5es j\u00e1 dadas anteriormente e abrange todos os Minist\u00e9rios e demais \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta do Estado. Caber\u00e1 a essas estruturas identificar \u201cos recursos humanos estritamente necess\u00e1rios a assegurar o funcionamento, em regime de servi\u00e7os m\u00ednimos, dos servi\u00e7os p\u00fablicos que superiormente dirijam\u201d.Os servi\u00e7os m\u00ednimos s\u00e3o \u201caqueles cuja presta\u00e7\u00e3o seja fundamental para assegurar o funcionamento da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e a presta\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os aos cidad\u00e3os e \u00e0s empresas que tenham natureza urgente ou inadi\u00e1vel\u201d, refere um comunicado do executivo.Quem ficar dispensado da compar\u00eancia nos servi\u00e7os ter\u00e1 que permanecer contact\u00e1vel por telefone e apresentar-se \u201csempre que para o efeito sejam convocados pelo respetivo superior hier\u00e1rquico\u201d. Dever\u00e1 ser ainda implementado um sistema para que, sempre que poss\u00edvel, continuem a trabalhar \u201cem regime n\u00e3o presencial e por interm\u00e9dio das novas tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o\u201d.\nFinalmente o governo recomenda aos funcion\u00e1rios cuja presen\u00e7a \u00e9 dispensada que \u201cadotem comportamentos de isolamento social, de forma a evitar a propaga\u00e7\u00e3o da Covid-19\u201d, contribuindo assim para os esfor\u00e7os de conten\u00e7\u00e3o do n\u00famero de infe\u00e7\u00f5es.Timor-Leste tem at\u00e9 agora um caso confirmado de Covid-19, tendo sido realizados testes, com resultado negativo, a dez outras pessoas, segundo a informa\u00e7\u00e3o divulgada hoje pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da Covid-19, j\u00e1 infetou mais de 400 mil pessoas em todo o mundo, das quais morreram cerca de 18 mil. Depois de surgir na China, em dezembro, o surto espalhou-se por todo o mundo, o que levou a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) a declarar uma situa\u00e7\u00e3o de pandemia.O continente europeu \u00e9 aquele onde est\u00e1 a surgir atualmente o maior n\u00famero de casos, e a It\u00e1lia \u00e9 o pa\u00eds do mundo com mais v\u00edtimas mortais, com 6.820 mortos em 69.176 casos. Os pa\u00edses mais afetados a seguir \u00e0 It\u00e1lia e \u00e0 China s\u00e3o a Espanha, com 2.696 mortos em 39.673 infe\u00e7\u00f5es, o Ir\u00e3o, com 1.934 mortes num total de 24.811 casos, a Fran\u00e7a, com 1.100 mortes (22.300 casos), e os Estados Unidos, com cerca de 600 mortes (mais de 50 mil casos).V\u00e1rios pa\u00edses adotaram medidas excecionais, incluindo o regime de quarentena e o encerramento ou restri\u00e7\u00f5es nas fronteiras.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200325eg3p0008g"}}