{"headlines":{"0":"Covid-19: Federa\u00e7\u00e3o equestre considera \"ben\u00e9fico\" adiamento dos Jogos Ol\u00edmpicos"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"497 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O presidente da FEP, Jos\u00e9 Elias da Costa, real\u00e7ou que seria \"imposs\u00edvel\" o evento decorrer nas datas previstas\nO presidente da Federa\u00e7\u00e3o Equestre Portuguesa (FEP), Jos\u00e9 Elias da Costa, afirmou esta ter\u00e7a-feira que o adiamento dos Jogos Ol\u00edmpicos T\u00f3quio 2020 at\u00e9 ao ver\u00e3o de 2021 \u00e9 \"ben\u00e9fico\", dado o impacto da pandemia da covid-19 na sa\u00fade p\u00fablica."},"remaining_content":{"0":"\"Vemos como ben\u00e9fico o adiamento dos Jogos Ol\u00edmpicos. O que est\u00e1 em causa \u00e9 um problema de sa\u00fade p\u00fablica. Era imposs\u00edvel desenvolver os Jogos Ol\u00edmpicos com tranquilidade, dada a pandemia que estamos a viver\", disse \u00e0 Lusa, ap\u00f3s o Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Internacional (COI) e o Comit\u00e9 Organizador dos Jogos terem anunciado esta ter\u00e7a-feira a decis\u00e3o, em comunicado, com o argumento de \"salvaguardar a sa\u00fade dos atletas\".\nO dirigente federativo real\u00e7ou mesmo que era \"imposs\u00edvel\" o evento decorrer nas datas previamente agendadas (24 de julho a 09 de agosto), at\u00e9 pela \"falta de condi\u00e7\u00f5es\" para os cinco cavaleiros lusos j\u00e1 apurados \"fazerem uma boa prepara\u00e7\u00e3o, quer f\u00edsica, quer psicologicamente\".\nApesar de \"todo o investimento\" j\u00e1 feito na competi\u00e7\u00e3o, o adiamento, disse ainda Jos\u00e9 Elias da Costa, acaba por ser um \"mal menor\" para Luciana Diniz, cavaleira apurada para a prova individual de saltos de obst\u00e1culos gra\u00e7as ao 'ranking', e tamb\u00e9m para Maria Caetano, Rodrigo Torres, Jo\u00e3o Miguel Torr\u00e3o e Duarte Nogueira, atletas que v\u00e3o competir na prova de ensino por equipas, ap\u00f3s o oitavo lugar conseguido no campeonato da Europa de 2019, em Roterd\u00e3o (Pa\u00edses Baixos).\nO presidente da FEP reconheceu ainda que o Concurso de Saltos Internacional de Lisboa, que comemora 100 anos e estava previsto para o final de maio ou para o princ\u00edpio de junho vai ter de ser adiado devido \u00e0 pandemia.\nJ\u00e1 o adiamento do campeonato europeu da juventude, prova com tr\u00eas escal\u00f5es competitivos at\u00e9 aos 21 anos, agendada para julho, em Vilamoura, no Algarve, \u00e9 ainda incerto, dependendo dos veredictos da Federa\u00e7\u00e3o Equestre Europeia e da Federa\u00e7\u00e3o Equestre Internacional.\n\"N\u00e3o sei se, no final de julho, haver\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para isso [decorrer a competi\u00e7\u00e3o]. A Federa\u00e7\u00e3o Equestre Europeia e a Federa\u00e7\u00e3o Equestre Internacional entrar\u00e3o em contacto connosco para nos dizerem de sua justi\u00e7a. Pode haver um adiamento que se considere adequado\", adiantou.\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da covid-19, j\u00e1 infetou mais de 386 mil pessoas em todo o mundo, das quais morreram cerca de 17.000.\nAp\u00f3s ter sido pela primeira vez detetado na cidade de Wuhan, na China, em dezembro, o surto espalhou-se por todo o mundo, o que levou a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) a declarar uma situa\u00e7\u00e3o de pandemia.\nEm Portugal, h\u00e1 33 mortes, mais 10 do que na v\u00e9spera, e 2.362 infe\u00e7\u00f5es confirmadas, mais 302 face a segunda-feira, segundo o balan\u00e7o feito hoje pela Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade. O pa\u00eds encontra-se em estado de emerg\u00eancia desde as 00h00 de quinta-feira e at\u00e9 \u00e0s 23h59 de 02 de abril."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/25"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/24"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200324eg3o0010d"},"has_corona_label":{"0":true}}