{"headlines":{"0":"ASAE fiscaliza farm\u00e1cias por causa de especula\u00e7\u00e3o"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"280 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Instaurado um processo-crime e duas multas por pr\u00e1ticas comerciais ilegais\nCOVID-19 A ASAE instaurou um processo-crime a uma farm\u00e1cia que estava a comercializar \u00e1lcool-gel a um pre\u00e7o superior ao de mercado. Outras duas farm\u00e1cias foram alvo de contraordena\u00e7\u00f5es por pr\u00e1ticas comerciais ilegais e a ASAE est\u00e1 ainda a analisar cinco ocorr\u00eancias por suspeita de obten\u00e7\u00e3o de lucro ileg\u00edtimo."},"remaining_content":{"0":"Este \u00e9 o balan\u00e7o do primeiro dia de uma a\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o em farm\u00e1cias para averiguar den\u00fancias sobre o aumento de pre\u00e7os em produtos de preven\u00e7\u00e3o contra a propaga\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus e para apurar se existe o crime de especula\u00e7\u00e3o.\nOntem, a a\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o incidiu sobre estabelecimentos localizados em Lisboa e Vale do Tejo, mas, segundo a ASAE, este tipo de iniciativas ir\u00e3o continuar noutros pontos do pa\u00eds para combater a especula\u00e7\u00e3o e assegurar \"que os produtos que est\u00e3o no mercado cumprem os requisitos, garantindo a concorr\u00eancia leal e a seguran\u00e7a dos consumidores\".\nA preocupa\u00e7\u00e3o dos inspetores incide em \"equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e dispositivos m\u00e9dicos (m\u00e1scaras, luvas, fatos(, bem como produtos biocidas designadamente \u00e1lcool, \u00e1lcool-gel e desinfetantes\".\nA opera\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o desenrolou-se ap\u00f3s, na \u00faltima semana, v\u00e1rias den\u00fancias terem sido partilhadas em redes sociais e divulgadas em \u00f3rg\u00e3os de Comunica\u00e7\u00e3o Social sobre o disparar dos pre\u00e7os destes produtos, havendo em muitas farm\u00e1cias an\u00fancios colocados nas montras e nas portas a informar que est\u00e3o esgotados. A ASAE faz parte do grupo de trabalho criado pelo Governo para an\u00e1lise e fiscaliza\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os no mercado de revenda, farm\u00e1cias e setor agroalimentar face \u00e0 pandemia de Covid-19, a doen\u00e7a provocada pelo novo coronav\u00edrus.v\nROBERTO BESSA MOREIRA"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020200320eg3k0002t"},"has_corona_label":{"0":true}}