{"headlines":{"0":"Centeno, est\u00e1 na hora de refazer as contas do OE!"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"Expresso"},"word_count":{"0":"94 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Ainda n\u00e3o sabemos qual o verdadeiro impacto do coronav\u00edrus na economia portuguesa, mas j\u00e1 temos uma certeza: o excedente or\u00e7amental \u00e9 j\u00e1 uma das v\u00edtimas da doen\u00e7a.\nN\u00e3o s\u00f3 porque o Governo vai avan\u00e7ar com medidas que agravam as contas, mas tamb\u00e9m porque o pr\u00f3prio crescimento dever\u00e1 ficar abaixo dos 1,9% do Or\u00e7amento do Estado. E talvez seja boa ideia Centeno abandonar a ideia de sair das Finan\u00e7as este ano, porque, citando Ant\u00f3nio Costa, \"no meio das batalhas n\u00e3o se mudam generais\"."},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"EXPRESO020200317eg3e0004u"},"has_corona_label":{"0":true}}