{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: obras do Governo Regional v\u00e3o continuar mas com plano de conting\u00eancia"},"author":{"0":"Ruben Pires"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"241 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nA fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e as empresas de constru\u00e7\u00e3o s\u00e3o obrigadas a implementar o seu plano de conting\u00eancia, reduzindo o n\u00famero de trabalhadores nas obras e adotando as medidas preventivas divulgadas pelo Servi\u00e7o Regional de Sa\u00fade e Prote\u00e7\u00e3o Civil."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nAs obras a cargo do Governo Regional v\u00e3o continuar a acontecer, dentro da normalidade poss\u00edvel, mesmo perante os efeitos provocados pelo coronav\u00edrus Covid-19, anunciou a Secretaria Regional dos Equipamentos e Infraestruturas.\n\"Tal como a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, as empresas de constru\u00e7\u00e3o, nas obras em execu\u00e7\u00e3o e futuramente a iniciar, ser\u00e3o obrigadas a implementar o seu plano de conting\u00eancia, reduzindo, desta forma, o n\u00famero de trabalhadores nas obras e adotando as medidas preventivas j\u00e1 amplamente divulgadas pelo Servi\u00e7o Regional de Sa\u00fade e Prote\u00e7\u00e3o Civil\", referiu a Secretaria Regional.\nA Secretaria Regional dos Equipamentos e Infraestruturas disse ainda que o Governo Regional \"decidiu interditar a desloca\u00e7\u00f5es do domic\u00edlio\" mas criou regimes de excep\u00e7\u00e3o em que se inclui \"o desempenho de atividades profissionais que exijam desloca\u00e7\u00f5es entre o domic\u00edlio e o local de exerc\u00edcio da atividade profissional\" quando estas sejam essenciais para o exerc\u00edcio da actividade.\n\"Sendo esta situa\u00e7\u00e3o muito din\u00e2mica, os calend\u00e1rios poder\u00e3o ser alterados, em fun\u00e7\u00e3o da forma como essa situa\u00e7\u00e3o for evoluindo\", esclareceu a Secretaria Regional.\nHaga clic para ver la imagen\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200320eg3k0008k"},"has_corona_label":{"0":true}}