{"headlines":{"0":"Covid-19: Novo voo parte hoje para o Brasil com passageiros do cruzeiro MCS Fantasy"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"512 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nUm novo voo para repatriar os passageiros do navio de cruzeiro \u201cMCS Fantasia\u201d, atracado no Porto de Lisboa, realiza-se esta quarta-feira, pelas 22:15, com destino a S\u00e3o Paulo, Brasil, com 278 pessoas, informou o Minist\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o Interna (MAI)."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nNo \u00e2mbito da opera\u00e7\u00e3o conjunta das autoridades portuguesas para o repatriamento dos cidad\u00e3os que se encontram a bordo do navio de cruzeiro, para evitar propaga\u00e7\u00f5es do novo coronav\u00edrus, \u201ctal como nos voos anteriores, os passageiros sair\u00e3o do navio e ser\u00e3o escoltados at\u00e9 ao aeroporto Humberto Delgado, em Lisboa, para o voo de regresso\u201d, informa o MAI, em comunicado.\nNo voo de hoje \u00e0 noite v\u00e3o ser transportados 39 passageiros e 239 tripulantes do navio.\nO Minist\u00e9rio recorda que se encontravam no navio, que acostou no Porto de Lisboa no passado domingo, 1.338 passageiros, maioritariamente da Uni\u00e3o Europeia, Reino Unido, Brasil e Austr\u00e1lia.\nDestes, 27 cidad\u00e3os (20 portugueses e sete titulares de Autoriza\u00e7\u00e3o de Resid\u00eancia em Portugal) desembarcaram na segunda-feira. Na ter\u00e7a-feira desembarcaram 1.015 cidad\u00e3os estrangeiros, que regressaram aos seus pa\u00edses em quatro voos. Hoje \u00e0 tarde, realizou-se outro voo com destino a Marselha, que transportou 141 pessoas (61 das quais tripulantes do navio).\nEsta opera\u00e7\u00e3o, que decorre em articula\u00e7\u00e3o com diversas embaixadas dos v\u00e1rios pa\u00edses, envolve a Dire\u00e7\u00e3o-Geral dos Assuntos Consulares e das Comunidades Portuguesas, o Servi\u00e7o de Estrangeiros e Fronteiras, a Pol\u00edcia de Seguran\u00e7a P\u00fablica, a Autoridade Nacional da Avia\u00e7\u00e3o Civil, a Dire\u00e7\u00e3o -Geral da Sa\u00fade, a Pol\u00edcia Mar\u00edtima, a Autoridade Tribut\u00e1ria e Aduaneira e a ANA \u2013 Aeroportos de Portugal.\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da covid-19, j\u00e1 infetou perto de 450 mil pessoas em todo o mundo, das quais morreram mais de 20.000.\nDepois de surgir na China, em dezembro, o surto espalhou-se por todo o mundo, o que levou a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) a declarar uma situa\u00e7\u00e3o de pandemia.\nO continente europeu, com cerca de 240.000 infetados, \u00e9 aquele onde est\u00e1 a surgir atualmente o maior n\u00famero de casos, e a It\u00e1lia \u00e9 o pa\u00eds do mundo com mais v\u00edtimas mortais, com 7.503 mortos em 74.386 casos registados at\u00e9 hoje.\nEm Portugal, h\u00e1 43 mortes, mais 10 do que na v\u00e9spera (+30,3%), e 2.995 infe\u00e7\u00f5es confirmadas, segundo o balan\u00e7o feito hoje pela Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade, que regista 633 novos casos em rela\u00e7\u00e3o a ter\u00e7a-feira (+26,8%).\nDos infetados, 276 est\u00e3o internados, 61 dos quais em unidades de cuidados intensivos, e h\u00e1 22 doentes que j\u00e1 recuperaram.\nPortugal, onde os primeiros casos confirmados foram registados no dia 02 de mar\u00e7o, encontra-se em estado de emerg\u00eancia desde as 00:00 de 19 de mar\u00e7o e at\u00e9 \u00e0s 23:59 de 02 de abril.\nAl\u00e9m disso, o Governo declarou no dia 17 o estado de calamidade p\u00fablica para o concelho de Ovar.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200325eg3p000jh"}}