{"headlines":{"0":"Regi\u00e3o aguarda resultado de an\u00e1lises de novo caso suspeito"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"561 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Foi anunciado ontem que um homem de 35 anos, residente na Povoa\u00e7\u00e3o, aguardava o resultado da an\u00e1lise para saber se estava infetado com o novo coronav\u00edrus, e que na quinta-feira tr\u00eas pessoas tinham sido testadas com resultado negativo\nFoi anunciado ontem que est\u00e1 a ser avaliado na Regi\u00e3o um novo caso suspeito de infe\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus (Covid-19(, n\u00e3o tendo sido revelado at\u00e9 ao fecho desta edi\u00e7\u00e3o o resultado da an\u00e1lise."},"remaining_content":{"0":"Desta vez, trata-se de um indiv\u00edduo de um homem, de 35 anos, residente na Povoa\u00e7\u00e3o, em S\u00e3o Miguel, que esteve em contacto com um caso confirmado nos dias 27 e 28 de fevereiro, anunciou a Autoridade Regional de Sa\u00fade, que avan\u00e7a que o paciente, \"neste momento, apresenta situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica est\u00e1vel e aguarda os resultados dos testes laboratoriais \u00e0 amostra biol\u00f3gica recolhida no domic\u00edlio\".\nEntretanto, ficou-se tamb\u00e9m a saber que, na quinta-feira, tendo em considera\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica do pa\u00eds, foram sinalizadas tr\u00eas pessoas que, embora n\u00e3o reunissem crit\u00e9rios para caso suspeito de infe\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus, foram sujeitos a avalia\u00e7\u00e3o laboratorial, tendo o resultado sido negativo.\nNeste caso, tratou-se de dois estrangeiros, um homem e uma mulher, que estavam de passagem por S\u00e3o Miguel e que foram sujeitos a colheita de amostra biol\u00f3gica domicili\u00e1ria, tendo a avalia\u00e7\u00e3o laboratorial sido negativa.\nAinda na ilha Terceira, uma senhora idosa, na mesma situa\u00e7\u00e3o, foi internada por sintomatologia respirat\u00f3ria, e tamb\u00e9m neste caso o resultado da investiga\u00e7\u00e3o laboratorial foi negativo para Covid-19.\nApesar de, at\u00e9 ao momento, ainda n\u00e3o haver nenhum caso positivo de infe\u00e7\u00e3o por Covid-19 na Regi\u00e3o, os A\u00e7ores passaram ontem para estado de conting\u00eancia at\u00e9 ao dia 31, situa\u00e7\u00e3o que pode ser prorrogada ou at\u00e9 agravada.\nSegundo o diretor regional da Sa\u00fade, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 RTP-A\u00e7ores, a Autoridade de Sa\u00fade est\u00e1 diariamente atenta a todos os casos suspeitos de forma a mais rapidamente detetar algum caso de infe\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus.\n\"Ser\u00e1 inevit\u00e1vel que o coronav\u00edrus chegue \u00e0 Regi\u00e3o, pela sua especificidade e por ser t\u00e3o recente, o que leva a um trabalho di\u00e1rio de conten\u00e7\u00e3o para evitar a sua propaga\u00e7\u00e3o\", afirmou, apelando \u00e0 popula\u00e7\u00e3o respeite as recomenda\u00e7\u00f5es que t\u00eam vindo a ser veiculadas pela Autoridade de Sa\u00fade.\nCriada nova linha de\natendimento aos a\u00e7orianos\nO presidente do Governo anunciou ontem que vai ser criada uma nova linha de atendimento para prestar informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o m\u00e9dica aos a\u00e7orianos.\n\"O Governo dos A\u00e7ores decidiu criar uma linha telef\u00f3nica espec\u00edfica de informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o m\u00e9dica para esclarecimento de quest\u00f5es que n\u00e3o sejam do foro m\u00e9dico\", anunciou Vasco Cordeiro, explicando que esta linha se encontra em fase de ultima\u00e7\u00e3o e que dever\u00e1 estar operacional em breve, pelo que o n\u00famero de contacto ser\u00e1 mais tarde divulgado.\nFace \u00e0 cria\u00e7\u00e3o desta nova linha, o presidente do Governo Regional apelou aos a\u00e7orianos para s\u00f3 utilizarem a linha Sa\u00fade A\u00e7ores para quest\u00f5es de foro m\u00e9dico, e que sempre que o fa\u00e7am quando sentirem sintomas como tosse, febre ou dificuldades respirat\u00f3rias, frisando que n\u00e3o se deve nunca ir ao hospital ou centro de sa\u00fade.\nEm confer\u00eancia de imprensa, Vasco Cordeiro revelou que esta linha telef\u00f3nica ir\u00e1 complementar o servi\u00e7o j\u00e1 prestado pela Linha Sa\u00fade A\u00e7ores, permitindo diminuir a demora no atendimento nesta linha.\n\"Esperamos que a linha Sa\u00fade A\u00e7ores se centre no que \u00e9 fundamental que \u00e9 a componente m\u00e9dica\", frisou. \u2666"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"ACORES0020200314eg3e00007"},"has_corona_label":{"0":true}}