{"headlines":{"0":"Governo prolonga suspens\u00e3o dos voos para It\u00e1lia at\u00e9 7 de abril"},"author":{"0":"Paulo Moutinho"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"ECO"},"word_count":{"0":"204 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Depois de suspender os voos para It\u00e1lia at\u00e9 25 de mar\u00e7o, e \u00e0 luz do agravar dos casos de cont\u00e1gio por Covid-19, o Governo decidiu prolongar a suspens\u00e3o por mais 14 dias. At\u00e9 7 de abril n\u00e3o haver\u00e1 voos.\n\u201cFace \u00e0 intensidade da pandemia Covid-19 que ainda se verifica em It\u00e1lia, o Minist\u00e9rio das Infraestruturas e da Habita\u00e7\u00e3o, em articula\u00e7\u00e3o com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e da Administra\u00e7\u00e3o Interna, decidiu prorrogar por mais 14 dias o despacho de 10 de mar\u00e7o que suspendeu os voos de todas as companhias a\u00e9reas, comerciais ou privados, com destino ou partida dos aeroportos ou aer\u00f3dromos portugueses para todas as regi\u00f5es de It\u00e1lia\u201c, diz o Minist\u00e9rio das Infraestruturas."},"remaining_content":{"0":"\u201cO novo despacho que estende a suspens\u00e3o entra em vigor \u00e0s 00h00 do dia 25 de mar\u00e7o e pelo mesmo per\u00edodo de 14 dias (at\u00e9 7 de abril de 2020)\u201d, salienta.\nEsta medida, ta como j\u00e1 acontecia na suspens\u00e3o inicial, \u201cn\u00e3o se aplica a aeronaves do Estado, voos para transporte exclusivo de carga e correio, bem como a voos de car\u00e1ter humanit\u00e1rio ou de emerg\u00eancia m\u00e9dica e a escalas t\u00e9cnicas para fins n\u00e3o comerciais\u201d, remata."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"ECOPT00020200324eg3o00002"}}