{"headlines":{"0":"Covid-19: Sindicato exige medidas excecionais \u00e0 Autoreuropa"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"15 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"660 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\n\u201cO sindicato recorda que, nos \u00faltimos dias, questionou a administra\u00e7\u00e3o a prop\u00f3sito do seu plano de conting\u00eancia e, at\u00e9 ao momento, n\u00e3o obteve qualquer resposta. Hoje o SITE Sul novamente questionou a administra\u00e7\u00e3o da VW Autoeuropa sobre as medidas de preven\u00e7\u00e3o\u201d, pode ler-se no comunicado."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO Sindicato dos Trabalhadores das Ind\u00fastrias Transformadoras, Energia e Atividades do Ambiente do Sul (SITE Sul) exigiu hoje \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o da Autoeuropa medidas excecionais de resposta ao surto do novo coronav\u00edrus.\n\u201cO sindicato recorda que, nos \u00faltimos dias, questionou a administra\u00e7\u00e3o a prop\u00f3sito do seu plano de conting\u00eancia e, at\u00e9 ao momento, n\u00e3o obteve qualquer resposta. Hoje o SITE Sul novamente questionou a administra\u00e7\u00e3o da VW Autoeuropa sobre as medidas de preven\u00e7\u00e3o\u201d, pode ler-se no comunicado.\n\u201cEntretanto foi divulgado que j\u00e1 existe plano de conting\u00eancia gen\u00e9rico, mas n\u00e3o s\u00e3o conhecidas medidas objetivas que respondam perante o facto de existir na f\u00e1brica grande concentra\u00e7\u00e3o de trabalhadores\u201d, segundo a mesma nota.\nO sindicato sublinhou que \u201co acesso ao refeit\u00f3rio continua a ser feito com as rotinas normais, o que \u00e9 pouco compreens\u00edvel, tal como sucede com os balne\u00e1rios\u201d e que \u201cmilhares de trabalhadores deslocam-se todos os dias para a f\u00e1brica tamb\u00e9m com as mesmas rotinas de sempre, isto \u00e9, de autocarro\u201d.\nA mesma entidade assinalou que \u201cn\u00e3o pretende contribuir para qualquer ambiente de p\u00e2nico e desnorte, mas sim acautelar a sa\u00fade dos trabalhadores e seus familiares, bem como de toda a comunidade\u201d, mas que espera por parte da \u201cadministra\u00e7\u00e3o uma decis\u00e3o sobre medidas e comportamentos preventivos mais adequados\u201d.\nNa sexta-feira, a Associa\u00e7\u00e3o Industrial da Pen\u00ednsula de Set\u00fabal (AISET) disse \u00e0 Lusa que n\u00e3o tinha qualquer conhecimento de casos nas empresas associadas,, entre as quais as maiores empresas da regi\u00e3o, como a Autoeuropa, Navigator, Secil, Lisnave, Lusos\u00edder e SGL (antiga Fisipe).\nUma das empresas onde o teletrabalho \u00e9 invi\u00e1vel para a grande maioria dos trabalhadores, e que tamb\u00e9m \u00e9 das empresas mais expostas ao exterior, \u00e9 precisamente a maior empregadora da regi\u00e3o, a f\u00e1brica de autom\u00f3veis da Autoeuropa, em Palmela.\nCom mais de 5.000 colaboradores, a Autoeuropa, do grupo Volkswagen, n\u00e3o s\u00f3 precisa todos os dias da grande maioria desses trabalhadores na f\u00e1brica, como tamb\u00e9m est\u00e1 muito exposta, uma vez que recebe todos os dias componentes para o fabrico de autom\u00f3veis das mais diversas proveni\u00eancias.\nA Autoeuropa garantiu, tamb\u00e9m na sexta-feira, que, at\u00e9 ao momento, ainda n\u00e3o foi detetado nenhum caso de contamina\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus na f\u00e1brica de Palmela, que cedo adotou as recomenda\u00e7\u00f5es da Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade (DGS).\n\u201cAdot\u00e1mos as recomenda\u00e7\u00f5es da DGS para preven\u00e7\u00e3o do surto de Covid-19 cerca de duas semanas antes do primeiro caso em Portugal, ou seja, ainda antes de o Governo implementar as primeiras medidas\u201d, disse \u00e0 ag\u00eancia Lusa fonte oficial da empresa.\nA mesma fonte da Autoeuropa revelou que a f\u00e1brica de Palmela est\u00e1 a trabalhar de \u201cforma normalizada\u201d e que o \u201cabastecimento de componentes est\u00e1 a ser feito de forma regular\u201d.\n\u201cAlgumas f\u00e1bricas chinesas que fornecem componentes para os autom\u00f3veis produzidos em Palmela interromperam a produ\u00e7\u00e3o [devido ao surto da Covid-19 na China], mas n\u00e3o houve nenhuma rutura no fornecimento de pe\u00e7as e essas f\u00e1bricas j\u00e1 retomaram a labora\u00e7\u00e3o\u201d, disse.\nO novo coronav\u00edrus foi detetado pela primeira vez em dezembro, na China, e j\u00e1 provocou mais de 5.700 mortos em todo o mundo.\nO n\u00famero de infetados ultrapassa agora os 151 mil, com registos em 137 pa\u00edses e territ\u00f3rios, incluindo Portugal, que tem 169 casos confirmados.\nA Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade declarou entretanto que o epicentro da pandemia provocada pelo novo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2) se deslocou da China para a Europa, onde se situa o segundo caso mais grave, o da It\u00e1lia, que anunciou no s\u00e1bado 175 novas mortes e que regista um total de 1.441 v\u00edtimas fatais.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/15"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/15"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200315eg3f00035"},"has_corona_label":{"0":true}}