{"headlines":{"0":"Bruxelas aciona exclus\u00e3o das regras or\u00e7amentais e d\u00e1 ordem para gastar"},"author":{"0":"David Santiago"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Neg\u00f3cios"},"word_count":{"0":"199 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Uni\u00e3o Europeia continua a dar passos importantes para responder em for\u00e7a \u00e0 pandemia do novo coronav\u00edrus. Esta sexta-feira, a Comiss\u00e3o Europeia tomou a decis\u00e3o in\u00e9dita de acionar a cl\u00e1usula de exclus\u00e3o do Pacto de Estabilidade e Crescimento (PEC) para que os pa\u00edses da moeda \u00fanica possam injetar dinheiro para as respetivas economias sem correrem o risco de entrar em incumprimento das regras or\u00e7amentais.No dia 13 de mar\u00e7o, a Comiss\u00e3o Europeia tinha dito que iria considerar acionar, pela primeira vez, a cl\u00e1usula de exclus\u00e3o das regras or\u00e7amentais previstas pelo PEC se se verificasse uma \"severa desacelera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica na Zona Euro\". Volvida precisamente uma semana depois, o \u00f3rg\u00e3o executivo da UE concluiu pela deteriora\u00e7\u00e3o consider\u00e1vel da conjuntura econ\u00f3mica devido \u00e0 Covid-19 e decidiu dar ordem para gastar. (Not\u00edcia em atualiza\u00e7\u00e3o)"},"remaining_content":{"0":"Ursula von der Leyen anunciou que, pela primeira vez na hist\u00f3ria da Zona Euro, a Comiss\u00e3o Europeia acionou a cl\u00e1usula de exclus\u00e3o das regras de disciplina or\u00e7amental determinadas pelo PEC, o que entre outras consequ\u00eancias implica que caia a obrigatoriedade de d\u00e9fices inferiores a 3% do PIB. Bruxelas d\u00e1 assim ordem para gastar."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"JORNEON020200320eg3k000jh"},"has_corona_label":{"0":true}}