{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: final da Ta\u00e7a da Liga francesa adiada"},"pub_date":{"0":"11 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"293 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Estava agendada para 4 de abril\nA final da Ta\u00e7a da Liga francesa de futebol, a ser disputada entre Paris Saint-Germain e Lyon e que estava agendada para 4 de abril, foi adiada, como medida de preven\u00e7\u00e3o do Covid-19."},"remaining_content":{"0":"\"Depois de consultar o Paris Saint-Germain, o Lyon, a federa\u00e7\u00e3o francesa e empresa respons\u00e1vel pela transmiss\u00e3o televisiva, foi decidido adiar a final da Ta\u00e7a da Liga. Uma nova data ser\u00e1 encontrada de acordo com o calend\u00e1rio das duas equipas e com a evolu\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus\", explicou a Liga francesa de futebol profissional (LFP), em comunicado.\nNo Lyon, atua o guarda-redes internacional portugu\u00eas Anthony Lopes.\nA adiamento da final da Ta\u00e7a da Liga, que estava marcada para o Stade de France, nos arredores de Paris, acontece um dia depois da decis\u00e3o de que todos os jogos da Ligue 1 e da Ligue 2 ser\u00e3o disputados \u00e0 porta fechada at\u00e9 15 de abril, por causa do surto do Covid-19.\nNa pr\u00f3xima temporada, a Ta\u00e7a da Liga vai ficar suspensa e j\u00e1 n\u00e3o vai fazer parte do calend\u00e1rio das competi\u00e7\u00f5es francesas, embora a LFP possa no futuro reintroduzir a prova.\nAt\u00e9 hoje, a Fran\u00e7a registou 1.784 casos de pessoas infetadas com o Covid-19, que resultaram em 33 mortos.\nA epidemia foi detetada em dezembro, na China, e j\u00e1 provocou mais de 4.200 mortos.\nCerca de 117 mil pessoas foram infetadas em mais de uma centena de pa\u00edses, e mais de 63 mil recuperaram.\nNos \u00faltimos dias, a It\u00e1lia tornou-se o caso mais grave de epidemia fora da China, com 631 mortos e mais de 10.100 contaminados pelo novo coronav\u00edrus, que pode causar infe\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias como pneumonia."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/11"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/11"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200311eg3b000rx"},"has_corona_label":{"0":true}}