{"headlines":{"0":"Volta \u00e0 Fran\u00e7a \u00e0 porta fechada?"},"author":{"0":"Por Diogo Cardoso Oliveira"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico"},"word_count":{"0":"333 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A ideia \u00e9 n\u00e3o ceder j\u00e1 aos efeitos do surto de covid-19 e aplicar um plano de assist\u00eancia reduzida que permita levar avante o Tour\nPedalar, pedalar, pedalar. D\u00ea por onde der, com ou sem v\u00edrus. \u00c9 preciso correr sem p\u00fablico nas estradas? Que seja. Sem p\u00fablico nas metas? Tudo bem. Cerim\u00f3nias protocolares mais simples? Vamos a isso. Em tra\u00e7os gerais, \u00e9 isto que est\u00e1 a ser pensado e negociado pela organiza\u00e7\u00e3o da Volta \u00e0 Fran\u00e7a. A ideia \u00e9 n\u00e3o ceder j\u00e1 aos efeitos do surto de covid-19 e estudar um plano de redu\u00e7\u00e3o de p\u00fablico nas etapas que permita levar avante o Tour 2020, prova agendada para o final de Junho."},"remaining_content":{"0":"Outros grandes eventos desportivos j\u00e1 foram adiados, nomeadamente o Euro 2020 e os Jogos Ol\u00edmpicos. Para o Tour, por\u00e9m, o Le Parisien aponta que h\u00e1 contornos diferentes: n\u00e3o \u00e9 um evento t\u00e3o cosmopolita e global como os Jogos e n\u00e3o est\u00e1 t\u00e3o dependente da conclus\u00e3o de outras provas como o Europeu de futebol.\nA ideia \u00e9, portanto, tentar prosseguir com o Tour, mas \"\u00e0 porta fechada\". N\u00e3o ser\u00e1 exactamente isto, mas quase. Roxana Maracineanu, ministra gaulesa dos desportos, reconheceu que existem conversa\u00e7\u00f5es com a ASO [organiza\u00e7\u00e3o do Tour] sobre este assunto e que \"\u00e9 de uma import\u00e2ncia capital que a prova possa ser organizada\". Tal seria feito, diz a publica\u00e7\u00e3o francesa, com redu\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o de pessoas, seguindo o exemplo da corrida Paris-Nice, cuja realiza\u00e7\u00e3o, no in\u00edcio de Mar\u00e7o, foi feita quase na totalidade (correram-se sete das oito etapas).\nA corrida foi organizada com redu\u00e7\u00e3o grande do n\u00famero de pessoas nas zonas de partida e chegada das etapas, limitando aglomerados, algo que seria replicado no Tour - prova que teria de aceitar, por um ano, reduzir a habitual pompa popular e publicit\u00e1ria que a envolve.\n\u00c9 nestes moldes que a Volta \u00e0 Fran\u00e7a poder\u00e1 ir para a estrada. A alternativa \u00e9 ser adiada, como a maioria das provas."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"PUBLO00020200325eg3p000jt"}}