{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Guardiola faz doa\u00e7\u00e3o de um milh\u00e3o de euros"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"138 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Treinador do Man. City junta-se \u00e0 onda de solidariedade mundial\nAs demonstra\u00e7\u00f5es e atos de solidariedade para ajudar no combate ao coronav\u00edrus multiplicam-se no mundo do futebol. Esta quarta-feira, Pep Guardiola doou um milh\u00e3o de euros \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o \u00c0ngel Soler Daniel, entidade gerida pelo Ordem dos M\u00e9dicos de Barcelona, para a aquisi\u00e7\u00e3o de equipamento m\u00e9dico necess\u00e1rio."},"remaining_content":{"0":"A verba \u00e9 destinada \u00e0 compra de equipamento de prote\u00e7\u00e3o, como m\u00e1scaras e desinfetante, bem como de ventiladores ou outro material que ajude a tratar os pacientes infetados com covid-19.\nAt\u00e9 ao momento, a campanha de doa\u00e7\u00f5es tinha angariado 33 mil euros. Al\u00e9m da compra de material, o dinheiro destina-se a financiar a produ\u00e7\u00e3o alternativa - atrav\u00e9s de impress\u00f5es 3D - de ventiladores artificiais e material de prote\u00e7\u00e3o necess\u00e1rio."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/02\/25"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/24"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200324eg3o00108"},"has_corona_label":{"0":true}}