{"headlines":{"0":"Baja TT Capital dos Vinhos de Portugal adiada para data a definir"},"pub_date":{"0":"26 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"372 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Prova do campeonato nacional estava marcada para os dias 8, 9 e 10 de maio\nA Baja TT Capital dos Vinhos de Portugal, quinta prova do nacional de todo-o-terreno e que se deveria realizar entre 8 e 10 de maio em Reguengos de Monsaraz (\u00c9vora), foi adiada para data a determinar devido \u00e0 pandemia da Covid-19."},"remaining_content":{"0":"\"A sec\u00e7\u00e3o de Motorismo da SAR [Sociedade Art\u00edstica Reguenguense] entende que n\u00e3o h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es que permitam manter o agendamento da prova para maio pr\u00f3ximo, pelo que decidiu proceder ao adiamento da mesma\", refere a organiza\u00e7\u00e3o em comunicado.\nNa mesma nota, a SAR Motorismo diz que o \"foco de todos deve passar pela prote\u00e7\u00e3o individual com confinamento social\", na esperan\u00e7a de que todos possam ultrapassar a crise sanit\u00e1ria que se vive \"no mais breve espa\u00e7o de tempo poss\u00edvel\".\nO campeonato nacional de todo-o-terreno conta com sete provas: Baja Vindimas do Alentejo, Baja ACP, Baja do Pinhal, Baja de Loul\u00e9, Baja Capital dos Vinhos, Baja Idanha-a-Nova e Baja Portalegre.\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da covid-19, j\u00e1 infetou mais 480 mil pessoas em todo o mundo, das quais morreram perto de 22.000.\nDepois de surgir na China, em dezembro, o surto espalhou-se por todo o mundo, o que levou a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) a declarar uma situa\u00e7\u00e3o de pandemia.\nO continente europeu, com quase 260.000 infetados, \u00e9 aquele onde est\u00e1 a surgir atualmente o maior n\u00famero de casos, e a It\u00e1lia \u00e9 o pa\u00eds do mundo com mais v\u00edtimas mortais, com 7.503 mortos em 74.386 casos registados at\u00e9 quarta-feira.\nEm Portugal, registaram-se 60 mortes e 3.544 infe\u00e7\u00f5es confirmadas, segundo o balan\u00e7o feito hoje pela Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade, que identificou 549 novos casos em rela\u00e7\u00e3o a quarta-feira.\nDos infetados, 191 est\u00e3o internados, 61 dos quais em unidades de cuidados intensivos, e h\u00e1 43 doentes que j\u00e1 recuperaram. Portugal, onde os primeiros casos confirmados foram registados no dia 2 de mar\u00e7o, encontra-se em estado de emerg\u00eancia desde as 00:00 de 19 de mar\u00e7o e at\u00e9 \u00e0s 23:59 de 2 de abril."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/26"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/26"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200326eg3q000s5"},"has_corona_label":{"0":true}}