{"headlines":{"0":"Covid 19: J\u00e1 come\u00e7ou campanha de limpeza e desinfe\u00e7\u00e3o no concelho de Lagoa"},"author":{"0":"DL - diariOnline"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio Online - Regi\u00e3o Sul"},"word_count":{"0":"306 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Iniciou-se esta segunda feira, 23 de mar\u00e7o, uma campanha especial de limpeza e desinfe\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os p\u00fablicos do concelho de Lagoa, que se prolongar\u00e1, pelo menos pelo pr\u00f3ximo m\u00eas.\nO Munic\u00edpio de Lagoa acaba de adquirir um produto biocida devidamente certificado para desinfe\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o p\u00fablico que come\u00e7ou j\u00e1 a ser aplicado. Trata-se de um desinfetante de amplo espectro, ecol\u00f3gico e de efici\u00eancia garantida, que segue as recomenda\u00e7\u00f5es da Dire\u00e7\u00e3o Geral de Sa\u00fade para a preven\u00e7\u00e3o do cont\u00e1gio e dissemina\u00e7\u00e3o do COVID-19."},"remaining_content":{"0":"Esta campanha especial de limpeza e desinfe\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o p\u00fablico do concelho visa principalmente locais de deposi\u00e7\u00e3o de lixos, e respetivas zonas de contacto de utilizadores, como pegas e tampas, de forma a minimizar o risco de potenciais focos de contamina\u00e7\u00e3o. Mas, para al\u00e9m destas prioridades, v\u00e3o tamb\u00e9m a ser limpos e desinfetados outros equipamentos e espa\u00e7os p\u00fablicos, como as ruas e algum mobili\u00e1rio urbano.\nOs custos deste produto e dos servi\u00e7os de aplica\u00e7\u00e3o associados, situam-se nos 18 mil e 400 euros, acrescido de IVA \u00e0 taxa legal em vigor. A este servi\u00e7o contratado, o Munic\u00edpio de Lagoa est\u00e1 a juntar outros recursos da sua responsabilidade, e ainda alguns eventuais meios colocados \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para este efeito, por um empres\u00e1rio residente no concelho.\nA compra deste desinfetante e de meios de pulveriza\u00e7\u00e3o, foi decidida de acordo com as orienta\u00e7\u00f5es e recomenda\u00e7\u00f5es para a gest\u00e3o de res\u00edduos em situa\u00e7\u00e3o de pandemia COVID-19, emanadas pelas autoridades competentes, no \u00e2mbito do estado de Emerg\u00eancia Nacional decretado no pa\u00eds.\nO presidente da C\u00e2mara de Lagoa, Lu\u00eds Encarna\u00e7\u00e3o, admitiu, entretanto, a possibilidade de prolongar o per\u00edodo previsto para a aplica\u00e7\u00e3o deste produto que re\u00fane as caracter\u00edsticas de virucida, bactericida e fungicida, caso venha a verificar-se essa necessidade."},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"DIASUL0020200324eg3o0008f"}}