{"headlines":{"0":"Cabo Verde passa a situa\u00e7\u00e3o de risco de calamidade"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"26 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"156 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Numa altura em que o pa\u00eds regista quatro casos da Covid-19 e um \u00f3bito, o primeiro-ministro cabo-verdiano, Ulisses Correia e Silva, anunciou o \"refor\u00e7o significativo\" das medidas, at\u00e9 17 de abril.\nCabo Verde vai passar a partir da meia noite \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de risco de calamidade, na Prote\u00e7\u00e3o Civil, face \u00e0 pandemia de Covid-19, avan\u00e7ando o encerramento de empresas p\u00fablicas e a suspens\u00e3o das liga\u00e7\u00f5es a\u00e9reas e mar\u00edtimas interilhas de passageiros.Numa declara\u00e7\u00e3o ao pa\u00eds, o primeiro-ministro cabo-verdiano, Ulisses Correia e Silva, anunciou o \u201crefor\u00e7o significativo\u201d das medidas, at\u00e9 17 de abril, numa altura em que o pa\u00eds regista quatro casos da Covid-19 e um \u00f3bito, acrescentando que o Governo \u201c\u00e9 favor\u00e1vel\u201d \u00e0 declara\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia a n\u00edvel nacional, que est\u00e1 a ser ponderada pelo Presidente da Rep\u00fablica, Jorge Carlos Fonseca."},"remaining_content":{"0":"Clique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/26"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/26"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200326eg3q000bi"},"has_corona_label":{"0":true}}