{"headlines":{"0":"Coranav\u00edrus: todos os artigos t\u00eam acesso livre"},"author":{"0":"Jos\u00e9 Manuel Fernandes"},"pub_date":{"0":"11 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"356 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Observador, fiel \u00e0 sua voca\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, decidiu tornar de acesso livre todos os artigos relativos \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus por forma a contribuir para o melhor esclarecimento publico.\nCaro leitor,O Observador decidiu tornar de leitura livre todos os textos relacionados com a crise do coronav\u00edrus por forma a corresponder \u00e0 procura de informa\u00e7\u00e3o qualificada por parte dos nossos leitores e indo ao encontro do grau de ansiedade que esta epidemia est\u00e1 a gerar."},"remaining_content":{"0":"Acreditamos, sempre acredit\u00e1mos, que a imprensa cumpre um servi\u00e7o p\u00fablico, mesmo quando \u00e9 privada, como \u00e9 o nosso caso. O servi\u00e7o de informar com seriedade, objectividade e, numa situa\u00e7\u00e3o como a presente, procurando responder a todas as inquieta\u00e7\u00f5es e d\u00favidas dos nossos leitores.Para prosseguir este objectivo, o Observador (e a R\u00e1dio Observador) reorganizou a sua reda\u00e7\u00e3o, de forma a poder responder de forma mais r\u00e1pida, mais abrangente e mais competente \u00e0s m\u00faltiplas quest\u00f5es que uma crise como esta coloca. \u00c9 o produto desse trabalho, das simples not\u00edcias de \u00faltima hora \u00e0s entrevistas, dos explicadores aos fact-check, que a partir de agora disponibilizaremos em modo de acesso livre, aberto a assinantes e a n\u00e3o assinantes, enquanto a crise o justificar.Decidimos tamb\u00e9m criar uma newsletter di\u00e1ria, unicamente dedicada \u00e0 actualidade do coronav\u00edrus, que publicaremos, ao fim do dia, pelas 20h, que enviaremos a todos os que j\u00e1 subscrevem as nossas newsletters.\nEste esfor\u00e7o n\u00e3o altera a nossa mensagem central aos nossos leitores: o jornalismo de qualidade, o jornalismo que faz a diferen\u00e7a, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel sem meios econ\u00f3micos, e o jornalismo mais livre \u00e9 aquele que \u00e9 pago pelos seus leitores.A nossa obriga\u00e7\u00e3o como jornalistas e como empresa \u00e9 prestar um servi\u00e7o p\u00fablico, e por isso tom\u00e1mos esta decis\u00e3o. Mas h\u00e1 tamb\u00e9m o dever c\u00edvico de a cidadania contribuir para a exist\u00eancia de uma imprensa livre e de qualidade.\nA todos os leitores que j\u00e1 assinam o nosso jornal, agradecemos a vossa confian\u00e7a. Aos demais leitores, pensem que o valor mensal de uma assinatura \u00e9 quase simb\u00f3lico.10 de Mar\u00e7o de 2020\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/11"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/11"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200311eg3b0008e"},"has_corona_label":{"0":true}}