{"headlines":{"0":"O plano das religi\u00f5es para o coronav\u00edrus"},"author":{"0":"Jo\u00e3o Francisco Gomes"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"1929 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A suspens\u00e3o das missas evita que cerca de 3,7 milh\u00f5es de pessoas, muitas idosas, se juntem em igrejas ao domingo, limitando um dos contextos mais perigosos de cont\u00e1gio do coronav\u00edrus.\nA pandemia da infe\u00e7\u00e3o pelo coronav\u00edrus levou, esta sexta-feira, a Igreja Cat\u00f3lica portuguesa a determinar a suspens\u00e3o de todas as missas celebradas em territ\u00f3rio nacional. A possibilidade de adotar esta medida j\u00e1 vinha sendo antecipada ao longo dos \u00faltimos dias, mas at\u00e9 aqui a a\u00e7\u00e3o tinha sido deixada ao crit\u00e9rio de cada uma das 20 dioceses portuguesas. Apenas o bispo de Viseu, D. Ant\u00f3nio Luciano Costa \u2014 que, antes de ser padre, chegou a ser enfermeiro em Coimbra \u2014, tinha decidido suspender todas as missas e catequeses."},"remaining_content":{"0":"Agora, segundo explicou a Confer\u00eancia Episcopal Portuguesa (CEP) em comunicado, o \u00f3rg\u00e3o que re\u00fane todos os bispos cat\u00f3licos determinou \u201cque os sacerdotes suspendam a celebra\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria da Santa Missa at\u00e9 ser superada a atual situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia\u201c. A esta medida podem juntar-se, depois, recomenda\u00e7\u00f5es locais relativas \u00e0 poss\u00edvel suspens\u00e3o ou limita\u00e7\u00e3o de outros sacramentos (como casamentos, batismos, confiss\u00f5es e visitas a doentes) e das aulas de catequese. \u201cEstas medidas devem ser complementadas com as poss\u00edveis ofertas celebrativas na televis\u00e3o, r\u00e1dio e internet\u201d, acrescentam os bispos. Em resposta a este apelo, s\u00e3o j\u00e1 muitas as par\u00f3quias e dioceses a organizar transmiss\u00f5es de missas em direto nas redes sociais, para permitir a todos os fi\u00e9is que assistam \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o.Este s\u00e1bado, o Patriarcado de Lisboa divulgou no seu site os hor\u00e1rios das missas que ser\u00e3o transmitidas. A maioria decorre em Lisboa, mas n\u00e3o s\u00f3. E o ter\u00e7o tamb\u00e9m est\u00e1 inclu\u00eddo.\n3,7 milh\u00f5es\nSer\u00e3o perto de 3,7 milh\u00f5es os portugueses que v\u00e3o semanalmente \u00e0 missa, de acordo com os \u00faltimos dados estat\u00edsticos conhecidos em Portugal.\nDe acordo com as estat\u00edsticas mais recentes da CEP, 77,03% da popula\u00e7\u00e3o portuguesa \u00e9 cat\u00f3lica. Segundo o \u00faltimo grande estudo sobre pr\u00e1ticas religiosas em Portugal, 36,2% dos cat\u00f3licos v\u00e3o \u00e0 missa pelo menos uma vez por semana. Feitas as contas, s\u00e3o perto de 3,7 milh\u00f5es de portugueses que semanalmente frequentam as igrejas de todo o pa\u00eds. A agravar a situa\u00e7\u00e3o, a grande maioria das pessoas que v\u00e3o \u00e0s igrejas s\u00e3o idosos.\n\u25b2 Depois de suspensas a missas comunit\u00e1rias, os sacerdotes est\u00e3o a celebrar missas sem pessoas a assistir e com transmiss\u00e3o em direto na internet\nFILIPE AMORIM\/OBSERVADOR\nCom mais de dois milh\u00f5es de portugueses, em grande medida idosos vulner\u00e1veis, a frequentarem as igrejas portuguesas todas as semanas, as missas e outros cultos religiosos s\u00e3o, neste momento, um dos contextos mais perigosos para a propaga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus e para a dissemina\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a com efeitos graves. Na Coreia do Sul, um dos pa\u00edses mais afetados pelo surto, a maioria dos infetados eram membros de uma controversa igreja crist\u00e3 que n\u00e3o adotou medidas de preven\u00e7\u00e3o. Em It\u00e1lia, as igrejas e catedrais \u2014 incluindo a bas\u00edlica de S\u00e3o Pedro, no Vaticano \u2014 foram dos primeiros edif\u00edcios p\u00fablicos a fechar como forma de conten\u00e7\u00e3o do v\u00edrus.Medidas n\u00e3o agradaram a conservadores\nAs pr\u00f3prias caracter\u00edsticas dos momentos de culto e celebra\u00e7\u00f5es religiosas \u2014 particularmente das missas cat\u00f3licas, as mais frequentes no pa\u00eds \u2014 representam uma amea\u00e7a no que toca \u00e0 possibilidade de transmiss\u00e3o do v\u00edrus: dezenas ou centenas de pessoas sentadas juntas durante uma hora ou mais em bancos corridos dentro de um edif\u00edcio fechado; pias de \u00e1gua benta \u00e0 porta das igrejas onde dezenas de pessoas mergulham as m\u00e3os para se benzer; o momento do \u201cabra\u00e7o da paz\u201d, em que os fi\u00e9is se cumprimentam mutuamente com beijos, abra\u00e7os e apertos de m\u00e3o; e a distribui\u00e7\u00e3o das h\u00f3stias, muitas vezes colocadas diretamente pelo padre na boca dos fi\u00e9is.Precisamente por isso, o primeiro posicionamento p\u00fablico da CEP sobre o surto do coronav\u00edrus \u2014 antes da suspens\u00e3o total das missas anunciada esta sexta-feira \u2014 tinha sido precisamente no sentido de aconselhar medidas preventivas nas missas. Num comunicado com data de 2 de mar\u00e7o, os bispos portugueses recomendaram \u201calgumas medidas de prud\u00eancia nas celebra\u00e7\u00f5es e espa\u00e7os lit\u00fargicos, como, por exemplo, a comunh\u00e3o na m\u00e3o, a comunh\u00e3o por intin\u00e7\u00e3o dos sacerdotes concelebrantes [ou seja, molhando a h\u00f3stia no vinho, em vez de v\u00e1rios padres partilharem o mesmo c\u00e1lice], a omiss\u00e3o do gesto da paz e o n\u00e3o uso da \u00e1gua nas pias de \u00e1gua benta\u201d.A decis\u00e3o, tomada por bispos cat\u00f3licos por toda a Europa e EUA, n\u00e3o foi bem acolhida entre os mais tradicionalistas na Igreja Cat\u00f3lica. Nos meios conservadores multiplicaram-se as manifesta\u00e7\u00f5es contra a medida. O posicionamento mais forte a n\u00edvel mundial foi publicado no famoso blogue conservador Rorate C\u00e6li pelo bispo Athanasius Schneider, uma dos principais vozes da ala tradicionalista da Igreja. No texto, Schneider diz que \u201cningu\u00e9m nos pode obrigar a receber o Corpo de Cristo de uma forma que constitua o risco de perda de fragmentos e de perda de rever\u00eancia, como \u00e9 receber a Comunh\u00e3o na m\u00e3o\u201c.\nTransmiss\u00e3o na igreja de Benfica, em Lisboa\n21 fotos\nAs cr\u00edticas chegaram tamb\u00e9m a Portugal. Num texto publicado no Facebook, o padre Nuno Ros\u00e1rio Fernandes, p\u00e1roco de Benfica (Lisboa) e diretor de comunica\u00e7\u00e3o do Patriarcado de Lisboa, descreveu algumas rea\u00e7\u00f5es de desagrado que testemunhou quando come\u00e7ou a implementar as primeiras recomenda\u00e7\u00f5es da CEP. \u201cTenho visto rea\u00e7\u00f5es muito desagrad\u00e1veis e feias de quem diz que prefere n\u00e3o comungar a receber o Corpo de Cristo na m\u00e3o. Respeito a vontade de cada um, mas ser\u00e1 melhor repensar o que significa verdadeiramente a comunh\u00e3o\u201d, escreveu o sacerdote.Nos dias que se seguiram \u00e0 publica\u00e7\u00e3o das recomenda\u00e7\u00f5es da CEP, foram v\u00e1rios os bispos que divulgaram medidas espec\u00edficas para as suas dioceses, relacionadas nomeadamente com a suspens\u00e3o das catequeses, com o adiamento de atividades e com a limita\u00e7\u00e3o do n\u00famero de pessoas presente nas celebra\u00e7\u00f5es inadi\u00e1veis, como funerais ou batismos. Praticamente todos os bispos portugueses determinaram que deveriam ser suspensas as catequeses nos locais onde as escolas fossem encerradas \u2014 o que significa agora que, com a suspens\u00e3o das aulas a n\u00edvel nacional, tamb\u00e9m todas as catequeses est\u00e3o suspensas.A ado\u00e7\u00e3o destas medidas por parte da Confer\u00eancia Episcopal enquanto \u00f3rg\u00e3o coletivo n\u00e3o significa, contudo, que todos os bispos portugueses estejam de acordo com o grau de preven\u00e7\u00e3o. Por exemplo, o bispo do Porto \u2014 precisamente a regi\u00e3o do pa\u00eds onde se encontra o maior surto de coronav\u00edrus no pa\u00eds \u2014, D. Manuel Linda, recorreu na quinta-feira ao Twitter para convocar todos os fi\u00e9is para uma ora\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria na S\u00e9 do Porto, destinada a assinalar os sete anos da elei\u00e7\u00e3o do Papa Francisco, que se comemoram esta sexta-feira. Isto apesar de j\u00e1 estar em vigor a recomenda\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica para que evitassem grandes aglomerados de pessoas e aquela ser a regi\u00e3o mais afetada pelo surto.Quando foi interpelado por um utilizador do Twitter sobre a incoer\u00eancia da convocat\u00f3ria aos fi\u00e9is perante o surto, D. Manuel Linda respondeu: \u201cN\u00e3o se meta onde n\u00e3o \u00e9 chamado\u201d. O bispo do Porto veio depois lembrar, num terceiro tweet, que j\u00e1 tinha suspendido todas as celebra\u00e7\u00f5es nas 26 par\u00f3quias de Lousada, foco do surto, e sublinhar que esperava \u201corienta\u00e7\u00f5es governamentais\u201d para fazer mais. Questionado pelo Observador sobre o assunto, o bispo limitou-se a dizer que j\u00e1 tinha marcado a ora\u00e7\u00e3o \u201ch\u00e1 muito tempo\u201d e a desligar o telefone. Acabaria por cancelar o evento.Outras religi\u00f5es e confiss\u00f5es tamb\u00e9m tomam medidas\nAl\u00e9m da Igreja Cat\u00f3lica, outras comunidades religiosas est\u00e3o a adotar medidas para colaborar no controlo do surto do coronav\u00edrus. A Comunidade Isl\u00e2mica de Lisboa, que gere a maior mesquita do pa\u00eds, decidiu cancelar a ora\u00e7\u00e3o da tarde desta sexta-feira, uma celebra\u00e7\u00e3o que semanalmente re\u00fane na Mesquita Central de Lisboa cerca de 1.300 fi\u00e9is mu\u00e7ulmanos. \u201cAl\u00e9m disso, as pessoas v\u00eam \u00e0 mesquita de Lisboa de variad\u00edssimas partes, e \u00e9 um risco\u201d, disse ao Observador o xeque David Munir, im\u00e3 da mesquita.\u201cComo n\u00f3s temos cinco ora\u00e7\u00f5es por dia, e o tempo de cada ora\u00e7\u00e3o \u00e9 de 10 minutos, depois de cada ora\u00e7\u00e3o fechamos a mesquita, e abrimos 15 minutos antes. E nas outras ora\u00e7\u00f5es na mesquita de Lisboa v\u00eam n\u00e3o mais que 10, 15 pessoas. Acaba a ora\u00e7\u00e3o, damos algum tempo para as pessoas sa\u00edrem, e fechamos a mesquita, e voltamos a reabrir na ora\u00e7\u00e3o seguinte\u201d, detalhou David Munir, n\u00e3o fechando a porta a que estas medidas sejam aprofundadas nos pr\u00f3ximos dias e admitindo a possibilidade de n\u00e3o realizar a ora\u00e7\u00e3o principal nas pr\u00f3ximas sextas-feiras.\n\"N\u00f3s lavamos as m\u00e3os constantemente, fazemos a ablu\u00e7\u00e3o: lavar as m\u00e3os, os bra\u00e7os, a face, os p\u00e9s, antes de cada ora\u00e7\u00e3o\"\nXeque David Munir, im\u00e3 da Mesquita Central de Lisboa\nO xeque lembrou ainda que o pr\u00f3prio rito mu\u00e7ulmano j\u00e1 implica uma grande higieniza\u00e7\u00e3o do corpo, atrav\u00e9s do rito designado como ablu\u00e7\u00e3o, praticado antes de cada ora\u00e7\u00e3o. \u201cN\u00f3s lavamos as m\u00e3os constantemente, fazemos a ablu\u00e7\u00e3o: lavar as m\u00e3os, os bra\u00e7os, a face, os p\u00e9s, antes de cada ora\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, constantemente desinfetar as m\u00e3os, ter mais cuidado na higiene. Evitamos cumprimentar com as m\u00e3os, mas a tend\u00eancia \u00e9 tanta que a pessoa acaba por estender a m\u00e3o. Tentamos tamb\u00e9m sensibilizar as pessoas para evitarmos isso\u201d, disse.Por seu turno, a Alian\u00e7a Evang\u00e9lica Portuguesa (AEP), que congrega centenas de igrejas protestantes evang\u00e9licas presentes por todo o pa\u00eds, emitiu um comunicado a recomendar \u00e0s igrejas e comunidades filiadas que \u201cn\u00e3o abram as suas portas para os cultos e outras atividades durante pelo menos duas semanas\u201d.A AEP recomendou tamb\u00e9m \u00e0s fam\u00edlias evang\u00e9licas que substituam as desloca\u00e7\u00f5es ao culto pela pr\u00e1tica do \u201cCulto Dom\u00e9stico\u201d, lembrando que os membros das igrejas poder\u00e3o \u201cinteragir atrav\u00e9s do telefone ou das redes sociais, mantendo o contacto com irm\u00e3os e amigos, em especial com os mais idosos e vulner\u00e1veis, dando \u00e2nimo uns aos outros e auxiliando em quest\u00f5es pr\u00e1ticas, se necess\u00e1rio\u201c.A Uni\u00e3o Portuguesa dos Adventistas do S\u00e9timo Dia decidiu tamb\u00e9m encerrar at\u00e9 ao dia 22 de mar\u00e7o todos os seus espa\u00e7os de culto em Portugal Continental, \u201csem preju\u00edzo da previsibilidade do seu prolongamento, conforme evolu\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica\u201c, e encorajar todos os fi\u00e9is \u201ca recolher-se nas suas casas, com as suas fam\u00edlias, em esp\u00edrito de ora\u00e7\u00e3o intercessora\u201d. As igrejas nos A\u00e7ores e na Madeira continuam a funcionar normalmente.\n\"O estado normal da Igreja \u00e9 estar aberta \u00e0 comunidade e ao servi\u00e7o, como manifesta\u00e7\u00e3o de amor a Deus e ao pr\u00f3ximo. Infelizmente, situa\u00e7\u00f5es extraordin\u00e1rias, como a que vivemos atualmente, exigem que ela se sacrifique nesse seu estado, para prote\u00e7\u00e3o dos seus membros e da comunidade alargada\"\nUni\u00e3o das Igrejas Adventistas do S\u00e9timo Dia\n\u201cA Igreja Adventista do S\u00e9timo Dia tem uma miss\u00e3o de salva\u00e7\u00e3o e de reden\u00e7\u00e3o em Cristo. O estado normal da Igreja \u00e9 estar aberta \u00e0 comunidade e ao servi\u00e7o, como manifesta\u00e7\u00e3o de amor a Deus e ao pr\u00f3ximo. Infelizmente, situa\u00e7\u00f5es extraordin\u00e1rias, como a que vivemos atualmente, exigem que ela se sacrifique nesse seu estado, para prote\u00e7\u00e3o dos seus membros e da comunidade alargada\u201d, l\u00ea-se numa nota divulgada pela Uni\u00e3o.A Igreja Lusitana, membro da Comunh\u00e3o Anglicana em Portugal, decidiu tamb\u00e9m \u201ca suspens\u00e3o desde j\u00e1 de todas as atividades na Igreja Lusitana incluindo o culto dominical\u201d. Num comunicado divulgado esta sexta-feira, a Igreja determina que a suspens\u00e3o se mant\u00e9m \u201cat\u00e9 novas indica\u00e7\u00f5es\u201d e que deve ser afixada \u00e0 porta de cada templo. \u201cImporta tamb\u00e9m e atrav\u00e9s das possibilidades oferecidas pelos novos canais de comunica\u00e7\u00e3o (Telem\u00f3vel, Skype, WhatsApp e outros) promover a rela\u00e7\u00e3o em rede de forma a providenciar apoio m\u00fatuo neste tempo de exig\u00eancia. O grupo dos idosos e neste os que vivem isolados deve merecer especial acompanhamento e aten\u00e7\u00e3o pastoral. Cada comunidade deve identificar as pessoas nesta situa\u00e7\u00e3o\u201d, pede a c\u00fapula da Igreja.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200314eg3e0008l"},"has_corona_label":{"0":true}}