{"headlines":{"0":"Subs\u00eddios de desemprego v\u00e3o ser prorrogados automaticamente durante a crise do Covid-19"},"author":{"0":"M\u00f3nica Silvares"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"ECO"},"word_count":{"0":"436 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O primeiro-ministro anunciou esta sexta-feira a \u201cprorroga\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica dos subs\u00eddios de desemprego que j\u00e1 est\u00e3o a pagamento\u201d, assim como o Complemento Solid\u00e1rio para Idosos ou o Rendimento Social de Inser\u00e7\u00e3o que passar\u00e3o a ser automaticamente renovados. Medidas que visam garantir o rendimento das fam\u00edlias no \u00e2mbito da pandemia do coronav\u00edrus."},"remaining_content":{"0":"\u201cTemos consci\u00eancia e partilhamos a ansiedade e ang\u00fastia das empresas e das fam\u00edlias neste momento\u201d, mas para que haja um futuro depois da pandemia, \u201c\u00e9 necess\u00e1rio chegar a junho em condi\u00e7\u00f5es de poder encarar com confian\u00e7a e preparar o relan\u00e7amento da nossa economia\u201d, por isso, \u201cas empresas t\u00eam de subsistir\u201d e \u201cos postos de trabalho que existem n\u00e3o podem desaparecer e os rendimentos da fam\u00edlias n\u00e3o podem ser mais fragilizados\u201d, sublinhou Ant\u00f3nio Costa, na apresenta\u00e7\u00e3o do pacote de medidas destinadas \u00e0s empresas e \u00e0s fam\u00edlias.\n\u201cNingu\u00e9m tem ilus\u00f5es de que seja poss\u00edvel ter um encerramento de t\u00e3o vasto n\u00famero de empresas e uma atitude de recolhimento generalizado sem que isso tenha pesadas consequ\u00eancias na nossa economia\u201d, acrescentou o chefe do Executivo, frisando que o pa\u00eds \u201cvai ter tr\u00eas meses muito duros pela frente\u201d. Ant\u00f3nio Costa sublinhou que ainda que estas medidas s\u00e3o espec\u00edficas para os pr\u00f3ximos tr\u00eas meses, \u201cpara fazer esta travessia mais dura\u201d.\nSublinhando que Portugal est\u00e1 a viver um \u201cper\u00edodo extraordin\u00e1rio\u201d e que o Estado n\u00e3o tem capacidade para \u201cassegurar 100% do rendimento nem 100% da liquidez\u201d, o primeiro-ministro diz que est\u00e1 a \u201cmobilizar todos os rendimentos ao seu alcance\u201d para preservar emprego e rendimento das fam\u00edlias, a forma de \u201catacar o problema na origem\u201d. Ant\u00f3nio Costa fez quest\u00e3o de recordar que at\u00e9 agora \u201cas receitas da Seguran\u00e7a Social estavam a crescer 8%, gra\u00e7as ao crescimento do emprego e da melhoria dos rendimentos\u201d.\nRecusando a ideia de que o conjunto de medidas apresentado \u00e9 reduzido, Ant\u00f3nio Costa admitiu que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel \u201cevitar o impacto\u201d do Covid-19 na economia, mas o pa\u00eds \u201cn\u00e3o se pode conformar que esse impacto se torne irrevers\u00edvel\u201d.\nEntre as medidas anunciadas esta sexta-feira est\u00e1 a introdu\u00e7\u00e3o de uma condicionante para o acesso \u00e0s linhas de cr\u00e9dito de tr\u00eas mil milh\u00f5es de euros \u2014 as empresas n\u00e3o podem despedir os seus trabalhadores, uma exig\u00eancia que o Executivo considera \u201cabsolutamente razo\u00e1vel\u201d. Por outro lado, para ajudar as fam\u00edlias, Ant\u00f3nio Costa anunciou ainda a suspens\u00e3o da caducidade dos contratos de arrendamento, porque num momento em que \u00e9 suposto as pessoas estarem recolhidas n\u00e3o \u00e9 o momento para andar \u00e0 procura de casa\u201d, justificou Ant\u00f3nio Costa.\n(Not\u00edcia atualizada \u00e0s 22h48 com mais informa\u00e7\u00e3o)"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"ECOPT00020200321eg3k00004"},"has_corona_label":{"0":true}}