{"headlines":{"0":"Covid-19: Homem de Albufeira que morreu tinha situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica complexa [Corre\u00e7\u00e3o]"},"author":{"0":"EP - diariOnline"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio Online - Regi\u00e3o Sul"},"word_count":{"0":"442 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"[Not\u00edcia corrigida pela segunda vez \u00e0s 17:30: A delegada regional de Sa\u00fade do Algarve informou inicialmente que o homem falecido era de Albufeira e, depois, a Administra\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade (ARS) do Algarve corrigiu para Loul\u00e9. Mais tarde, a ARS voltou a retificar, voltando \u00e0 informa\u00e7\u00e3o inicial. Trata-se de um cidad\u00e3o idoso, morador no concelho de Albufeira]\nO primeiro \u00f3bito devido \u00e0 Covid-19 registado no Algarve foi de um homem de Albufeira, com 77 anos, que tinha uma situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica complexa, revelou hoje a delegada regional de Sa\u00fade, Ana Cristina Guerreiro, em confer\u00eancia de imprensa."},"remaining_content":{"0":"\"\u00c9 um cidad\u00e3o portugu\u00eas, com muitas morbilidades, que chegou ao hospital de Faro j\u00e1 bastante mal, com uma situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica complexa\", adiantou a respons\u00e1vel.\nAna Cristina Guerreiro informou que, no Algarve, h\u00e1 15 doentes internados, quatro deles na Unidade de Cuidados Intensivos. \"Estes quatro doentes merecem especial aten\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica\", disse a delegada regional de Sa\u00fade, durante a confer\u00eancia de imprensa realizada na sede da Administra\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade (ARS).\nAl\u00e9m dos 29 casos positivos de infe\u00e7\u00e3o por Covid-19, no Algarve j\u00e1 se registaram 150 casos de teste negativo. Aguardam por resultados 14 testes.\nAinda n\u00e3o h\u00e1 nenhum doente dado como recuperado no Algarve, porque o tempo de internamento para quem est\u00e1 hospitalizado e o de recupera\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o \u00e9 suficiente.\nA delegada regional de Sa\u00fade frisou que, atualmente, existem duas cadeias de transmiss\u00e3o ativas na regi\u00e3o: a da Escola Secund\u00e1ria Manuel Teixeira Gomes, em Portim\u00e3o, e a dos trabalhadores agr\u00edcolas estrangeiros, em Faro.\nO primeiro doente infetado deste grupo, um cidad\u00e3o nepal\u00eas, continua internado na Unidade de Cuidados Intensivos.\nAna Cristina Guerreiro explicou que, quando foi investigada o origem do caso, verificou-se um contexto complicado, que obrigou \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de isolamento numa escola de Faro.\n\u201cHavia um conjunto de tr\u00eas casas, onde dormiam 20 a 30 trabalhadores agr\u00edcolas em cada uma. Era uma situa\u00e7\u00e3o de grande risco e o isolamento revelou-se o passo necess\u00e1ria para sua prote\u00e7\u00e3o\u201d, afirmou.\nOs trabalhadores agr\u00edcolas est\u00e3o separados entre pessoas com sintomas e sem sintomas, homens e mulheres, instalados em beliches e objeto de vigil\u00e2ncia ativa.\nS\u00e3o-lhes fornecidas quatro refei\u00e7\u00f5es di\u00e1rias, estando a ser cozinhada comida de origem indiana, ligada aos seus pa\u00edses de origem.\nA pandemia Covid-19 j\u00e1 infetou cerca de 255 mil pessoas em mais de 180 pa\u00edses e regi\u00f5es, provocando mais de 10.400 mortos.\nEm Portugal, a Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade registava, at\u00e9 \u00e0s 23:59 horas de quinta-feira, 19, 1.020 casos de infe\u00e7\u00e3o, 29 deles no Algarve."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"DIASUL0020200320eg3k0008k"},"has_corona_label":{"0":true}}