{"headlines":{"0":"Mais dinheiro, mais directo: economistas defendem maior apoio do Estado"},"author":{"0":"S\u00e9rgio An\u00edbal"},"pub_date":{"0":"26 March 2020"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"1382 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O peso no PIB das medidas de apoio \u00e0 economia anunciadas at\u00e9 agora em Portugal fica, para j\u00e1, abaixo da m\u00e9dia dos outros pa\u00edses europeus. Uma interven\u00e7\u00e3o ainda relativamente t\u00edmida do Estado que os economistas contactados pelo P\u00daBLICO defendem que devia ser n\u00e3o s\u00f3 maior, como mais directa, n\u00e3o se baseando tanto na concess\u00e3o de empr\u00e9stimos e mais na injec\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de dinheiro junto das empresas e das fam\u00edlias.\nComo na grande maioria dos outros pa\u00edses, as medidas apresentadas pelo Governo para mitigar os efeitos econ\u00f3micos da pandemia do coronav\u00edrus dividem-se entre as medidas com um impacto or\u00e7amental imediato, como o refor\u00e7o do pagamento de baixas aos trabalhadores ou o refor\u00e7o do sistema de Sa\u00fade, e as medidas sem impacto or\u00e7amental imediato, como a abertura de linhas de cr\u00e9dito \u00e0s empresas ou o adiamento das obriga\u00e7\u00f5es fiscais e contributivas."},"remaining_content":{"0":"No caso das medidas com impacto or\u00e7amental, o ministro das Finan\u00e7as, M\u00e1rio Centeno, afirmou na semana passada, quando foram dadas a conhecer as \u00faltimas medidas, que tinham um custo estimado em 300 milh\u00f5es de euros. Esta quarta-feira, \u00e0 sa\u00edda da reuni\u00e3o para a Concerta\u00e7\u00e3o Social, o ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, Augusto Santos Silva, disse que as despesas do Estado com o layoff ir\u00e3o ascender a 1000 milh\u00f5es de euros ao m\u00eas. No que diz respeito \u00e0s linhas de cr\u00e9dito, o dinheiro envolvido ascende a 3000 milh\u00f5es de euros.\nEstes valores, quando analisados os seus pesos no PIB, ficam abaixo daquilo que \u00e9 conhecido para o resto da zona euro. Esta ter\u00e7a-feira, M\u00e1rio Centeno, falando como presidente do Eurogrupo, assinalou que no total da zona euro as medidas apresentadas pelos governos t\u00eam, no caso daquelas com impacto or\u00e7amental, um valor equivalente a 2% do PIB. E que as linhas de cr\u00e9dito criadas ascendiam a 10% do PIB.\nNo caso de Portugal, os 300o milh\u00f5es de euros j\u00e1 referidos por M\u00e1rio Centeno, mais 2000 milh\u00f5es de euros (assumindo uma dura\u00e7\u00e3o de dois meses da medida) representam 1,15% do PIB. Os 3000 milh\u00f5es em linhas de cr\u00e9dito equivalem, por sua vez, a aproximadamente 1,5% do PIB, valores bem menores do que a m\u00e9dia europeia nos dois casos.\nOlhando para o exemplo concreto de alguns pa\u00edses europeus, o pacote de medidas com impacto or\u00e7amental anunciado pela It\u00e1lia, de 25 mil milh\u00f5es de euros, corresponde aproximadamente a 1,4% do PIB do pa\u00eds. Tamb\u00e9m em Espanha os 18 mil milh\u00f5es equivalem a 1,4% do PIB. Em Fran\u00e7a, as medidas chegam a 45 mil milh\u00f5es de euros, ou seja, 2% do PIB do pa\u00eds e na Alemanha os 150 mil milh\u00f5es que o Governo de Merkel diz querer injectar atingem os 5% do PIB (contribuindo decisivamente para elevar a m\u00e9dia da zona euro).\nEsta diferen\u00e7a entre Portugal e os outros pa\u00edses pode ter parte da sua explica\u00e7\u00e3o nas diferentes fases da crise sanit\u00e1ria que os pa\u00edses est\u00e3o a atravessar, ou, eventualmente, em diferentes formas de estimar os impactos or\u00e7amentais da mesma medida. O P\u00daBLICO enviou esta quarta-feira quest\u00f5es ao Minist\u00e9rio das Finan\u00e7as, mas n\u00e3o obteve qualquer resposta.\nEntre os economistas contactados pelo P\u00daBLICO, a diferen\u00e7a \u00e9 vista como mais um sinal de que o Estado pode estar, nesta fase, a assumir uma parte demasiado pequena dos custos que a economia est\u00e1 ter com a crise.\n\u201cEu compreendo que possa haver prud\u00eancia em n\u00e3o deixar disparar os impactos or\u00e7amentais, tendo em conta o que aconteceu na \u00faltima crise, e que tenha de haver uma partilha de risco e de custos entre Estado, empresas e fam\u00edlias, mas parece-me que, para j\u00e1, o Estado est\u00e1 a assumir uma parte pequena para aquilo que \u00e9 preciso fazer para mitigar os impactos da crise\u201d, afirma o economista Francesco Franco, professor na Nova SBE, que numa an\u00e1lise realizada \u00e0 economia portuguesa estima a exist\u00eancia de perdas com esta crise que podem chegar aos 4000 milh\u00f5es de euros ao m\u00eas.\n\u201cNum cen\u00e1rio ideal, tendo em conta a natureza desta crise, aquilo que o Estado faria era procurar ver quanto \u00e9 que se vai perder na economia e depois injectar esse valor na economia, para permitir que esta ultrapasse esta fase e depois regresse \u00e0 normalidade\u201d, afirma, reconhecendo que, tendo em conta as limita\u00e7\u00f5es or\u00e7amentais, tenha de haver uma partilha destes custos com os outros agentes.\nA mesma ideia \u00e9 defendida pela economista Susana Peralta, que assinala que essencialmente conceder empr\u00e9stimos \u00e0s empresas ou adiar despesas das fam\u00edlias para elas atravessarem a fase de dificuldades pode n\u00e3o chegar. \u201cUm empr\u00e9stimo pressup\u00f5e que as empresas v\u00e3o recuperar no futuro tudo aquilo que v\u00e3o perder agora. Isso at\u00e9 pode ser verdade para algumas grandes empresas com rendas elevadas. Mas para as empresas e as pessoas que vivem no limiar da sobreviv\u00eancia, isso n\u00e3o vai acontecer. H\u00e1 uma parte da actividade econ\u00f3mica que se est\u00e1 a adiar, mas h\u00e1 outra que pura e simplesmente se est\u00e1 a queimar\u201d, afirma a professora da Nova SBE, lembrando que \u201ch\u00e1 sectores importantes como o turismo, em que o regresso \u00e0 normalidade n\u00e3o vai ser f\u00e1cil e r\u00e1pido\u201d.\nJo\u00e3o Cerejeira, professor na Universidade do Minho, tem a mesma opini\u00e3o. \u201cO cr\u00e9dito permite adiar as obriga\u00e7\u00f5es de tesouraria. No entanto, mesmo que a actividade econ\u00f3mica recupere at\u00e9 ao final do ano para os n\u00edveis anteriores \u00e0 pandemia, fica um \u2018d\u00e9fice' de valor acrescentado que n\u00e3o foi gerado.\u201d\nO que pode ser feito ent\u00e3o? O Estado simplesmente dar dinheiro \u00e0s pessoas e \u00e0s empresas, como se pretende fazer nos EUA (e foi feito em Hong Kong), onde cada fam\u00edlia vai receber um cheque do Estado em sua casa?\n\u201cO ideal era realmente p\u00f4r dinheiro nas empresas e nas pessoas de forma mais directa\u201d, afirma Susana Peralta. Mas perante a impossibilidade or\u00e7amental de o pa\u00eds fazer isso, tendo em conta o n\u00edvel de d\u00edvida p\u00fablica ideal, defende solu\u00e7\u00f5es de car\u00e1cter interm\u00e9dio, mais direccionadas, ou em que, por exemplo, haja, no apoio dado, uma componente de empr\u00e9stimo e uma componente a fundo perdido.\nFrancesco Franco tamb\u00e9m diz ser mais favor\u00e1vel a apoios mais dirigidos em vez de generalizados, assegurando que, num cen\u00e1rio de limita\u00e7\u00f5es or\u00e7amentais, \u201cse chega a quem mais precisa\u201d.\nNo entanto, como assinala Susana Peralta, num cen\u00e1rio como o actual, e tendo em conta, por exemplo, o impacto que os trabalhadores com v\u00ednculos informais sentem, mais vale pecar por excesso. \u201cSe se torna uma medida mais restritiva, evitam-se falsos positivos, mas aumenta-se o risco de falsos negativos\u201d, diz.\nJo\u00e3o Cerejeira, por seu lado, diz que os custos da perda de actividade n\u00e3o recuperada \u201cter\u00e1 de ser repartida por todos, de forma colectiva: empresas, trabalhadores e contribuintes em geral\u201d e deixa algumas ideias: \u201cFlexibiliza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de algumas componentes salariais (por exemplo, maior flexibilidade na fixa\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de f\u00e9rias deste ano e no pagamento dos subs\u00eddios de f\u00e9rias de Natal); redu\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria do valor das rendas e dos juros cobrados, etc.\u201d\nOutra preocupa\u00e7\u00e3o destes economistas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas apresentadas pelo Governo \u00e9 se n\u00e3o ser\u00e3o demasiado complexas e de dif\u00edcil aplica\u00e7\u00e3o numa fase em que a urg\u00eancia do apoio \u00e9 grande.\nFrancesco Franco diz que, compreendendo a necessidade de direccionar as medidas, criando assim limita\u00e7\u00f5es, \u201c\u00e9 fulcral que elas sejam simples e de r\u00e1pido acesso\u201d; caso contr\u00e1rio, perdem a sua efic\u00e1cia numa crise que se quer que seja de car\u00e1cter tempor\u00e1rio.\nPara Susana Peralta, o automatismo nas medidas \u00e9 o ideal, dando como exemplo a decis\u00e3o tomada em Fran\u00e7a de se suspender os pagamentos dos servi\u00e7os como a electricidade ou a \u00e1gua.\nJo\u00e3o Cerejeira, especialista em quest\u00f5es relacionadas com o mercado de trabalho, d\u00e1 o exemplo da medida do layoff tomada pelo Governo. \u00c9 adequada quanto aos objectivos, mas \u00e9 pouco eficaz quanto \u00e0 forma, ou seja, o layoff \u00e9 a melhor forma de proteger os postos de trabalho (a Alemanha seguiu essa estrat\u00e9gia na crise de 2008-2009, a qual permitiu uma recupera\u00e7\u00e3o r\u00e1pida nos anos seguintes), mas os procedimentos burocr\u00e1ticos necess\u00e1rios e as condi\u00e7\u00f5es de acesso n\u00e3o s\u00e3o claros, o que gera incerteza. Ora, neste momento, o Governo deve ser um factor de estabilidade e de certeza para os agentes econ\u00f3micos\u201d, afirma. \u201c[\u00c9] prefer\u00edvel termos um conjunto de medidas claras, de f\u00e1cil compreens\u00e3o e com procedimentos administrativos reduzidos ao m\u00ednimo, e eventualmente menos generoso\u201d, defende Jo\u00e3o Cerejeira."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/26"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/26"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020200326eg3q000rw"},"has_corona_label":{"0":true}}