{"headlines":{"0":"Coronav\u00edrus: Costa diz que TAP vai continuar a operar para os A\u00e7ores"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"719 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO primeiro-ministro disse que \"quanto ao caso da ilha Terceira, [\u2026] tendo a SATA decidido cancelar os voos para esta ilha, \u00e9 fundamental manter a liga\u00e7\u00e3o da TAP\u201d. A SATA decidiu suspender as liga\u00e7\u00f5es entre ilhas e voos provenientes fora dos A\u00e7ores, embora tenha sido resguardado alguns regimes de excep\u00e7\u00e3o."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Costa, afirmou que a TAP vai continuar a operar liga\u00e7\u00f5es a\u00e9reas para os A\u00e7ores, em particular na Terceira, para que a ilha \u201cn\u00e3o fique privada da continuidade territorial com o conjunto do pa\u00eds\u201d.\n\u201cQuanto ao caso da ilha Terceira, [\u2026] tendo a SATA decidido cancelar os voos para esta ilha, \u00e9 fundamental manter a liga\u00e7\u00e3o da TAP\u201d, afirmou Ant\u00f3nio Costa, em Lisboa, ap\u00f3s a reuni\u00e3o do Conselho de Ministros que aprovou as medidas para aplicar o estado de emerg\u00eancia, na sequ\u00eancia da pandemia de Covid-19.\nEm resposta aos jornalistas sobre a opera\u00e7\u00e3o da companhia a\u00e9rea nacional, o primeiro-ministro disse que o Governo tem \u201cinsistido junto da TAP em que \u00e9 fundamental continuar a assegurar a liga\u00e7\u00e3o com estas comunidades, a continuidade territorial, designadamente com os arquip\u00e9lagos dos A\u00e7ores e da Madeira\u201d.\nNo caso da ilha Terceira, no arquip\u00e9lago dos A\u00e7ores, a preocupa\u00e7\u00e3o do Governo \u00e9 que \u201cn\u00e3o fique privada da continuidade territorial com o conjunto do pa\u00eds\u201d, ap\u00f3s a decis\u00e3o da SATA, empresa a\u00e9rea que opera nesta regi\u00e3o aut\u00f3noma.\nA SATA para hoje de fazer liga\u00e7\u00f5es inter-ilhas nos A\u00e7ores e tamb\u00e9m vai deixar de fazer voos de fora da regi\u00e3o para dentro, mas a TAP e a Ryanair continuam a operar para S\u00e3o Miguel e para a Terceira.\nAs medidas referentes \u00e0 SATA foram hoje definidas pelo Governo dos A\u00e7ores, que agiu enquanto acionista \u00fanico da empresa, e visam combater a epidemia de Covid-19, que no arquip\u00e9lago regista tr\u00eas casos positivos (um na Terceira, um em S\u00e3o Jorge e um no Faial).\nNo que refere \u00e0 SATA Air A\u00e7ores, ramo da empresa que opera dentro da regi\u00e3o, determinou-se, at\u00e9 31 de mar\u00e7o, o encerramento da opera\u00e7\u00e3o desde as 18:00 locais de hoje (19:00 em Lisboa), ficando excecionados voos de transporte de carga ou outros de \"for\u00e7a maior\", devidamente autorizados pela Autoridade de Sa\u00fade Regional.\nO Governo dos A\u00e7ores, presidido por Vasco Cordeiro (PS), deu ainda indica\u00e7\u00f5es ao conselho de administra\u00e7\u00e3o da Azores Airlines \u2013 ramo da SATA que opera de e para fora dos A\u00e7ores \u2013 para \"suspender todas as liga\u00e7\u00f5es a\u00e9reas do exterior \u00e0 regi\u00e3o\", com as mesmas exce\u00e7\u00f5es dos voos inter-ilhas.\nContudo, fica ainda em aberto a possibilidade de a empresa voar dos A\u00e7ores para fora: neste campo, a empresa a\u00e7oriana anunciou j\u00e1 que iria os seus voos para Toronto, no Canad\u00e1, at\u00e9 14 de abril de 2020, sendo a \u00faltima rota\u00e7\u00e3o no dia 22 deste m\u00eas, no domingo.\nCasos diferentes sucedem com a TAP e a Ryanair, ambas a operar em S\u00e3o Miguel e na ilha Terceira.\nA partir de segunda-feira e at\u00e9 19 de abril, a empresa portuguesa vai reduzir a sua opera\u00e7\u00e3o, mas continuar\u00e1 a ter rota\u00e7\u00f5es para os A\u00e7ores: ter\u00e1 um voo di\u00e1rio de Lisboa para Ponta Delgada (ilha de S\u00e3o Miguel) e tr\u00eas voos semanais de Lisboa para a ilha Terceira.\nJ\u00e1 a companhia a\u00e9rea de baixo custo Ryanair anunciou que a partir da pr\u00f3xima quarta-feira (25 de mar\u00e7o) ir\u00e1 suspender todas as viagens na sequ\u00eancia das restri\u00e7\u00f5es impostas pelos governos para combater a pandemia de coronav\u00edrus, deixando ent\u00e3o de fazer as rotas que ligam Lisboa e Porto aos A\u00e7ores.\nAs \u00fanicas exce\u00e7\u00f5es, refere a companhia a\u00e9rea irlandesa em comunicado enviado na quarta-feira, ser\u00e3o um pequeno n\u00famero de voos destinados a manter as liga\u00e7\u00f5es essenciais, principalmente entre o Reino Unido e a Irlanda.\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da Covid-19, infetou mais de 220 mil pessoas em todo o mundo, das quais mais de 8.900 morreram.\nDas pessoas infetadas, mais de 85.500 recuperaram da doen\u00e7a.\nDepois de surgir na China, em dezembro, o surto espalhou-se j\u00e1 por 176 pa\u00edses e territ\u00f3rios, o que levou a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) a declarar uma situa\u00e7\u00e3o de pandemia.\nHaga clic para ver la imagen\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200320eg3k000b9"},"has_corona_label":{"0":true}}