{"headlines":{"0":"C\u00e2mara Municipal de Lisboa suspende rendas municipais at\u00e9 dia 30 de junho"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"535 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O presidente da C\u00e2mara Municipal de Lisboa estabeleceu15 medidas de apoio \u00e0s fam\u00edlias e empresasnuma fase de combate \u00e0 propaga\u00e7\u00e3o da covid-19 Fernando Medina, presidente da C\u00e2mara Municipal de Lisboa, estabeleceu 15 medidas de apoio \u00e0s fam\u00edlias e empresas numa fase de combate \u00e0 propaga\u00e7\u00e3o da covid-19, em que o Governo ordenou a suspens\u00e3o de v\u00e1riasatividades econ\u00f3micas.\nUma das mais impactantes para a popula\u00e7\u00e3o que reside na capital foi a suspens\u00e3o do pagamento de rendas municipais at\u00e9 dia 30 de junho, uma medida que abrange \"23 mil fam\u00edlias e 70 mil pessoas\", segundo o autarca. Os moradores v\u00e3o ter18 meses para pagar o valor suspenso, sem juros ou penaliza\u00e7\u00f5es, garante Medina."},"remaining_content":{"0":"Os pagamentos deestabelecimentos comerciais e espa\u00e7os municipais tamb\u00e9m foram suspensos pela c\u00e2mara.Institui\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter social, cultural, desportivo ou recreativo que estejam instaladas em espa\u00e7os municipais n\u00e3o v\u00e3o ter de pagar renda at\u00e9 junho.\nAs taxas relativas \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o p\u00fablico e de publicidade de todos os estabelecimentos comerciaisir\u00e3o ser suspensas durante este per\u00edodo,com exce\u00e7\u00e3o de bancos, empresas de cr\u00e9dito ou seguradoras. Al\u00e9m disso, Medina anunciou que osestabelecimentos cuja licen\u00e7a anual caduque durante este per\u00edodo de suspens\u00e3o s\u00f3 ter\u00e3o de solicitar essa renova\u00e7\u00e3o e efetuar o respetivo pagamento a partir de 30 de junho.\nA autarquia vai tamb\u00e9m refor\u00e7ar o Fundo de Emerg\u00eancia Social em 25M\u20ac com o intuito de poder apoiar mais as fam\u00edlias,institui\u00e7\u00f5es sociais e poder ajudar com todos os servi\u00e7os e equipamentos que sejam necess\u00e1rios.V\u00e3o ser ainda adquiridos produtos frescos diariamente que ser\u00e3o posteriormente entregues a agentes da \u00e1rea social que operem na \u00e1rea de Lisboa.Medina suspendeu tamb\u00e9m durante este per\u00edodoa proibi\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de pl\u00e1stico n\u00e3o reutiliz\u00e1vel para facilitar as entregas takeway.\nO presidente da C\u00e2mara Municipal de Lisboa garante ainda que apesar do per\u00edodo de crise atual, 2020 ser\u00e1 um ano onde ser\u00e3o feitos muitos investimentos na capital com o intuito de garantir o emprego. Para tal v\u00e3o ser constru\u00eddas mais infraestruturas, o que ir\u00e1 refor\u00e7ar oprocesso de licenciamento urban\u00edstico para garantir que as obras continuam a ser feitas. 'Esta medida visa apoiar toda a fileira de arquitetos, projetistas, promotores e construtores, essenciais \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do emprego e da economia', afirmouMedina,durante a confer\u00eancia de imprensa.\nSer\u00e1 antecipado 'o pagamento a projetistas, nomeadamente gabinetes de arquitetura, engenharia e servi\u00e7os t\u00e9cnicos. Esta antecipa\u00e7\u00e3o traduz-se no pagamento imediato contra entrega do projeto em at\u00e9 50%, sendo o restante pagamento ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o', sublinhou o autarca.\nA C\u00e2mara Municipal de Lisboa decidiu criaruma equipa para apoiar as micro e pequenas empresas a enfrentar a crise criada pelas medidas tomadas no combate ao novo coronav\u00edrus. Ser\u00e1 criado aindaum \"marketplace\" para que as v\u00e1rias empresas, em particular as startup, possam descobrir oportunidades de investimento e neg\u00f3cio.\nNa \u00e1rea da cultura, os contratos com agentes culturais ser\u00e3o pagos na \u00edntegra, atrav\u00e9s 'da recalendariza\u00e7\u00e3o das programa\u00e7\u00f5es, da sua adapta\u00e7\u00e3o para transmiss\u00e3o on-line, ou do refor\u00e7o do apoio \u00e0 estrutura da entidade afirma Medina'. Os que beneficiem de apoios monet\u00e1rioster\u00e3o o pagamento desses mesmos apoios acelerado. Caso n\u00e3o perten\u00e7am a nenhum programas, receber\u00e3o apoios atrav\u00e9s do fundo de emerg\u00eancia municipal.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020200325eg3p000jn"}}