{"headlines":{"0":"Covid-19: Governo dos A\u00e7ores pede \u00e0 Rep\u00fablica a suspens\u00e3o de voos do exterior"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"14 March 2020"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"479 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nNuma carta enviada ao primeiro-ministro, Vasco Cordeiro, solicitou \u201ca suspens\u00e3o urgente das liga\u00e7\u00f5es a\u00e9reas do exterior, incluindo do territ\u00f3rio nacional, com os aeroportos dos A\u00e7ores, com exce\u00e7\u00e3o do transporte de carga e casos de for\u00e7a maior, desde que autorizados pela competente Autoridade de Sa\u00fade\u201d, revelou o executivo, em comunicado de imprensa."},"remaining_content":{"0":"Haga clic para ver la imagen\nO presidente do Governo Regional dos A\u00e7ores, Vasco Cordeiro, solicitou hoje ao Governo da Rep\u00fablica a suspens\u00e3o \u201curgente\u201d de todos os voos do exterior do arquip\u00e9lago, devido ao surto de Covid-19.\nNuma carta enviada ao primeiro-ministro, Vasco Cordeiro, solicitou \u201ca suspens\u00e3o urgente das liga\u00e7\u00f5es a\u00e9reas do exterior, incluindo do territ\u00f3rio nacional, com os aeroportos dos A\u00e7ores, com exce\u00e7\u00e3o do transporte de carga e casos de for\u00e7a maior, desde que autorizados pela competente Autoridade de Sa\u00fade\u201d, revelou o executivo, em comunicado de imprensa.\nSegundo Vasco Cordeiro, o primeiro-ministro alega a \u201cimpossibilidade de o Governo Regional dos A\u00e7ores determinar, mesmo que por raz\u00f5es sanit\u00e1rias, a suspens\u00e3o das liga\u00e7\u00f5es a\u00e9reas do exterior com os aeroportos dos A\u00e7ores\u201d, mas o executivo a\u00e7oriano \u201cdiscorda\u201d desta posi\u00e7\u00e3o.\n\u201c\u00c9 necess\u00e1rio tomar todas as medidas poss\u00edveis, antes do surgimento de qualquer caso positivo na Regi\u00e3o, o que ainda n\u00e3o aconteceu at\u00e9 ao momento em que lhe fa\u00e7o esse pedido, de forma a preservar ao m\u00e1ximo poss\u00edvel a capacidade de resposta do Servi\u00e7o Regional de Sa\u00fade dos A\u00e7ores\u201d, sublinhou o presidente do Governo Regional, na carta, citada em comunicado de imprensa.\nO chefe do executivo a\u00e7oriano salienta que, \u201cal\u00e9m de serem o meio privilegiado de acesso \u00e0 Regi\u00e3o, os avi\u00f5es nas viagens para os A\u00e7ores, pela sua dura\u00e7\u00e3o, podem facilitar o contacto de todos os passageiros com um eventual caso de infe\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o determinado\u201d.\nPor outro lado, lembra que o arquip\u00e9lago tem \u201ccinco aeroportos, correspondentes a cinco ilhas, com liga\u00e7\u00f5es a\u00e9reas com o exterior, o que potencia, em elevado grau, a eventual contamina\u00e7\u00e3o a partir de um caso ainda n\u00e3o detetado\u201d.\nA Autoridade de Sa\u00fade Regional dos A\u00e7ores j\u00e1 tinha decidido colocar todos os passageiros de voos exteriores \u00e0 regi\u00e3o em quarentena, a partir de hoje \u00e0 tarde.\n\u201cTodos os passageiros de voos do exterior que aterrem na Regi\u00e3o est\u00e3o, a partir do in\u00edcio da tarde de hoje, obrigados a cumprir um per\u00edodo obrigat\u00f3rio de quarentena de 14 dias, determinado pela Autoridade de Sa\u00fade Regional\u201d, l\u00ea-se no comunicado, divulgado ao in\u00edcio da tarde.\nO novo coronav\u00edrus respons\u00e1vel pela pandemia de Covid-19 foi detetado em dezembro, na China, e j\u00e1 provocou mais de 5.500 mortos em todo o mundo.\nO n\u00famero de infetados ultrapassou as 143 mil pessoas, com casos registados em mais de 135 pa\u00edses e territ\u00f3rios, incluindo Portugal, que tem 169 casos confirmados.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/14"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/14"},"doc_id":{"0":"OJE0000020200314eg3e000e4"},"has_corona_label":{"0":true}}