{"headlines":{"0":"Ex-ciclista Rui Sousa deixa aviso a quem n\u00e3o respeitar a lei: \u00abVou reportar todos \u00e0 GNR\u00bb"},"pub_date":{"0":"22 March 2020"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"732 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Presidente da Uni\u00e3o de Freguesias de Barroselas e Carvoeiro diz-se \"indignado e chocado\"\nO presidente da Uni\u00e3o de Freguesias de Barroselas e Carvoeiro, em Viana do Castelo, disse este domingo estar a reportar \u00e0 GNR \"todos\" os casos de \"conterr\u00e2neos\" que regressaram do estrangeiro, e que n\u00e3o est\u00e3o a cumprir o isolamento profil\u00e1tico."},"remaining_content":{"0":"\"Todos os movimentos que eu detetar e que violem as determina\u00e7\u00f5es das autoridades de sa\u00fade, reportarei \u00e0 GNR para que sejam aplicadas as san\u00e7\u00f5es previstas no estado de emerg\u00eancia. Ponto final. Seja quem for\", afirmou \u00e0 Lusa Rui Sousa.\nO ex-ciclista que preside \u00e0quela Uni\u00e3o de Freguesias do concelho de Viana do Castelo manifestou-se \"indignado e chocado\" com o comportamento \"irrespons\u00e1vel\" de \"alguns\" emigrantes que come\u00e7aram a chegar, na semana passada, \u00e0 terra natal.\n\"Na sexta-feira reportei o primeiro caso ao posto da GNR. Hoje, reportei outro caso e reportarei todos os casos de incumprimento que detetar. Tenho a popula\u00e7\u00e3o residente assustada. Afinal est\u00e1 a acatar as determina\u00e7\u00f5es das autoridades de sa\u00fade e olha para o lado, e o vizinho atua como se nada se passasse, colocando em risco a pr\u00f3pria vida e a dos outros\", desabafou.\nNa sexta-feira, a Administra\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade (ARS) do Norte determinou isolamento profil\u00e1tico para todos os cidad\u00e3os que regressem do estrangeiro, independentemente da nacionalidade e pa\u00eds de origem, para a conten\u00e7\u00e3o do risco de cont\u00e1gio da Covid-19.\n\"Determino com efeitos imediatos, que todos os cidad\u00e3os chegados \u00e0 regi\u00e3o de sa\u00fade do Norte por fronteira terrestre, a\u00e9rea ou mar\u00edtima, provenientes do estrangeiro, independentemente da nacionalidade e do pa\u00eds de origem, permane\u00e7am em isolamento profil\u00e1tico (de quarentena) pelo per\u00edodo de 14 dias a partir da data de entrada em Portugal\", l\u00ea-se num despacho assinado pela delegada de sa\u00fade regional adjunta do Norte, Gra\u00e7a Alves, e a que a Lusa teve acesso na sexta-feira.\nEsta medida insere-se no \u00e2mbito da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica relacionada com a pandemia da Covid-19, refere.\nNo documento, a respons\u00e1vel sublinhou que esta medida poder\u00e1 ser alterada em fun\u00e7\u00e3o da evolu\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica da infe\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o Norte.\nPara Rui Sousa \"todos os casos de respeito das regas em vigor deviam ser severamente punidos\".\n\"Se for preciso que se apliquem coimas ou outras san\u00e7\u00f5es que est\u00e3o previstas na situa\u00e7\u00e3o em que o pa\u00eds se encontra. As pessoas tem de ter a consci\u00eancia que podem estar a colocar a sua vida em risco e a vida dos outros\", apontou.\nDesde o in\u00edcio do surto do novo coronav\u00edrus, que o ex-ciclista est\u00e1 a fazer \"voltas\" duas vezes por dia, pela Uni\u00e3o de Freguesias, percorrendo \"mais cinco quil\u00f3metros por caminhos diferentes para perceber como est\u00e3o a ser acatadas as determina\u00e7\u00f5es das autoridades de sa\u00fade\".\n\"Vou alertando as pessoas que andam nas ruas, lembrando o perigo que est\u00e3o a correr e tentando fazer papel de passar a informa\u00e7\u00e3o. A popula\u00e7\u00e3o tem acatado mas, nos \u00faltimos dias, tenho recebido in\u00fameros telefones de pessoas muito assustadas com os vizinhos emigrantes que est\u00e3o a regressar e que n\u00e3o est\u00e3o a cumprir a quarentena\", especificou.\nRui Sousa destacou ainda a atua\u00e7\u00e3o \"extraordin\u00e1ria\" dos militares da GNR do posto de Barroselas que tem acorrido a todos os casos reportados.\n\"A GNR tem feito um trabalho de muita proximidade, de sensibiliza\u00e7\u00e3o. \u00c9 urgente que as pessoas fa\u00e7am o que lhes compete. Cumprir o que est\u00e1 determinado\", refor\u00e7ou.\nO novo coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pela pandemia da covid-19, j\u00e1 provocou 12.895 mortos e 300.097 pessoas est\u00e3o infetadas em 169 pa\u00edses e territ\u00f3rios.\nDepois de surgir na China, em dezembro, o surto espalhou-se por todo o mundo, o que levou a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) a declarar uma situa\u00e7\u00e3o de pandemia.\nPortugal tem 14 mortes associadas ao v\u00edrus da covid-19 confirmadas, mais duas do que no s\u00e1bado, e 1.600 pessoas infetadas, segundo o boletim de hoje da Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade (DGS).\nEst\u00e3o confirmadas cinco mortes na regi\u00e3o Norte, quatro na regi\u00e3o Centro, quatro na regi\u00e3o de Lisboa e Vale do Tejo e uma no Algarve, revela o boletim epidemiol\u00f3gico divulgado hoje, com dados referentes at\u00e9 \u00e0s 24:00 de s\u00e1bado.\nDe acordo com os dados da DGS, h\u00e1 mais 320 casos confirmados de infe\u00e7\u00e3o com o novo coronav\u00edrus, que provoca a doen\u00e7a covid-19, do que no s\u00e1bado."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/22"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/22"},"doc_id":{"0":"RECOON0020200322eg3m0010b"},"has_corona_label":{"0":true}}