{"headlines":{"0":"Empregados dom\u00e9sticos t\u00eam regime pr\u00f3prio"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"26 March 2020"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"1152 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Com os patr\u00f5es em casa, h\u00e1 empregados dom\u00e9sticos que est\u00e3o a ser dispensados por medo da Covid-19, enquanto juristas alertam que este setor tem um regime legal pr\u00f3prio.\nCom os patr\u00f5es em casa, h\u00e1 empregados dom\u00e9sticos que est\u00e3o a ser dispensados por medo da covid-19, enquanto juristas alertam que este setor tem um regime legal pr\u00f3prio, no qual quem n\u00e3o tem qualquer contrato est\u00e1 desprotegido."},"remaining_content":{"0":"Ana Maria \u00e9 empregada dom\u00e9stica h\u00e1 mais de 30 anos na mesma casa, na Lourinh\u00e3, 25 deles a tempo inteiro, mas agora j\u00e1 ia apenas dois dias por semana, porque adaptou o tempo de trabalho \u00e0s novas necessidades da empregadora.Para esta mulher, de 58 anos, \u201co medo \u00e9 quem mata mais no mundo\u201d e, por ter medo de infetar ou de ser infetada, chegou a acordo com a patroa para ficar em casa, j\u00e1 que ambas t\u00eam problemas de sa\u00fade.\u201cN\u00e3o fal\u00e1mos sobre isso, mas acho que n\u00e3o trabalho, portanto, em princ\u00edpio, n\u00e3o ganho. Tamb\u00e9m n\u00e3o me preocupei com isso, mas mais com a sa\u00fade, porque tenho medo\u201d, disse, real\u00e7ando que o que mais lhe vai custar \u00e9 pagar os descontos para a Seguran\u00e7a Social (SS), mesmo sem receber.\nAna Maria sabe que \u201ch\u00e1 pessoas em pior situa\u00e7\u00e3o, que nunca descontaram, com dois ou tr\u00eas filhos e o marido em casa\u201d.\u201cN\u00f3s j\u00e1 sabemos que, nesta profiss\u00e3o, temos de guardar dinheiro, porque o futuro n\u00e3o d\u00e1 certezas. N\u00e3o hei de morrer por parar duas semanas, ou um m\u00eas ou dois\u201d, afirmou.\nA situa\u00e7\u00e3o laboral destes trabalhadores dom\u00e9sticos \u00e9 complexa, obedece a uma lei e a um regime contributivo pr\u00f3prios, que abrange diversas especificidades, explicaram especialistas em direito laboral \u00e0 ag\u00eancia Lusa.Pedro Romano Martinez, professor catedr\u00e1tico na Faculdade de Direito da Universidade de Lisboa, real\u00e7ou que o regime espec\u00edfico criado para o pessoal dom\u00e9stico n\u00e3o obriga a que o contrato de trabalho seja escrito. Ali\u00e1s, nesta \u00e1rea, \u201cpode ser e frequentemente \u00e9 somente verbal e tem igual tratamento ao contrato por escrito\u201d.\u201cN\u00e3o \u00e9 por isso que deixa de ter qualquer valor. Portanto, [o trabalhador] tem de ser dispensado nos termos de qualquer trabalhador e em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s empregadas dom\u00e9sticas \u00e9 o mesmo\u201d, explicou.\nO professor sublinhou, contudo, que muitas vezes \u00e9 dif\u00edcil avaliar se h\u00e1 ou n\u00e3o um contrato de trabalho, porque \u00e9 uma \u00e1rea em que muita gente trabalha em regime de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, s\u00f3 umas horas, \u00e0s vezes sem regularidade.\u201cNesse caso, se n\u00e3o for considerado um contrato de trabalho n\u00e3o h\u00e1 nenhuma obriga\u00e7\u00e3o de manter a rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica\u201d, afirmou.Reconhecendo que \u201c\u00e9 um setor que tem uma atividade especialmente fr\u00e1gil, muitas vezes no quadro da economia informal\u201d, com trabalhadores com pouca qualifica\u00e7\u00e3o e muitas dificuldades de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, Lu\u00eds Gon\u00e7alves da Silva, da Abreu Advogados, considera que, no contexto atual, estes trabalhadores podem ser \u201cespecialmente afetados\u201d, sobretudo sem um contrato, verbal ou escrito.\nJ\u00e1 Lu\u00eds Branco Lopes, s\u00f3cio da BLMP Advogados, fala de um regime at\u00edpico, que levanta muitas quest\u00f5es, mesmo fora deste per\u00edodo de emerg\u00eancia.\u201cSe as pessoas que n\u00e3o tinham contrato e que n\u00e3o estavam a ter qualquer desconto para a SS, de facto, j\u00e1 estavam desprotegidas, muito mais ficaram agora em que, naturalmente, os empregadores, seja numa \u00f3tica de redu\u00e7\u00e3o de custos, seja numa \u00f3tica de sa\u00fade, de cont\u00e1gio, pretendem desvincular estas pessoas mais facilmente\u201d, disse.A solu\u00e7\u00e3o, nestes casos, ser\u00e1 conseguirem provar que, mesmo sem contrato escrito e mesmo sem contribui\u00e7\u00f5es regularizadas, \u201ceram efetivamente trabalhadoras por conta do empregador, prestando a este uma atividade de trabalho dom\u00e9stico\u201d, sublinhou.\nMesmo no caso dos trabalhadores dom\u00e9sticos com contrato e regime contributivo, as situa\u00e7\u00f5es dependem \u201cde muitas especificidades\u201d, mas Lu\u00eds Gon\u00e7alves da Silva n\u00e3o v\u00ea, em princ\u00edpio, \u201cimpedimento para a presta\u00e7\u00e3o do trabalho\u201d.No caso de uma empregada interna, que vive em casa do empregador, \u201cn\u00e3o h\u00e1 nenhuma indica\u00e7\u00e3o, na conjuntura atual, para que saia da casa, porque, nesta situa\u00e7\u00e3o concreta, o risco \u00e9 algo diminuto\u201d.J\u00e1 uma empregada externa ter\u00e1 de ir trabalhar e se o empregador, por quest\u00f5es de receio, lhe pedir que n\u00e3o se apresente ao servi\u00e7o, ter\u00e1 de manter o pagamento da retribui\u00e7\u00e3o, considerou.\u201cA\u00ed \u00e9 que a quest\u00e3o se torna mais complexa porque, em bom rigor, se n\u00e3o se tratar de normas que imponham um isolamento confinado por for\u00e7a da covid-19 sem qualquer contacto, e se se tratar de um mero receio por parte do empregador, eu tenho d\u00favidas de que haja legitimidade em ordenar \u00e0 minha empregada dom\u00e9stica que fique em casa sem lhe pagar o sal\u00e1rio\u201d, defendeu tamb\u00e9m Lu\u00eds Branco Lopes.\nBranco Lopes sublinhou conhecer casos de empregadores que, para ultrapassarem a situa\u00e7\u00e3o, tentam recorrer aos bancos de horas ou que a funcion\u00e1ria tire f\u00e9rias, o que s\u00f3 poder\u00e1 acontecer com o seu acordo, j\u00e1 que a lei apenas permite ao empregador impor o gozo de f\u00e9rias no per\u00edodo que vai de 01 de maio a 31 de outubro.Devido \u00e0 covid-19, outros t\u00eam proposto medidas de \u2018lay-off\u2019 ou \u201crecorrem a algumas medidas altamente contingentes\u201d, como a \u201ccaducidade do contrato por altera\u00e7\u00e3o substancial das circunst\u00e2ncias da vida familiar\u201d ou como a \u201cimpossibilidade superveniente absoluta e definitiva de o trabalhador prestar o trabalho ou do empregador receber\u201d a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.\u201cAcho isto muito discut\u00edvel. [\u2026] At\u00e9 porque, se considerarmos isto uma situa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, uma vez findo este per\u00edodo de confinamento, a impossibilidade da subsist\u00eancia da rela\u00e7\u00e3o de trabalho deixa de se verificar\u201d, defendeu.Para os juristas, a melhor maneira de ultrapassar estes impasses \u00e9 negociar e chegar a um acordo.\u201cNos casos que me t\u00eam chegado, tem havido acordo. Quer nos casos dos empregadores que n\u00e3o querem receber a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o e mant\u00eam a retribui\u00e7\u00e3o, quer em alguns casos em que, n\u00e3o querendo eles receber a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, [as empregadas] tamb\u00e9m n\u00e3o querem vir prestar\u201d, afirmou Gon\u00e7alves da Silva.Branco Lopes salientou que o mais razo\u00e1vel \u201c\u00e9 sempre a via mitigada\u201d.\u201cAtrav\u00e9s de acordo, tentarmos conseguir que a trabalhadora comece a gozar f\u00e9rias. Se n\u00e3o conseguirmos, e de facto decidirmos que a trabalhadora n\u00e3o deve apresentar-se ao servi\u00e7o, ent\u00e3o a\u00ed eu recomendo que se continue a proceder ao pagamento da retribui\u00e7\u00e3o\u201d, disse.Fernando, reformado, vive sozinho em Benfica, Lisboa, e optou por dispensar a empregada que todas as manh\u00e3s lhe fazia a lida da casa e as refei\u00e7\u00f5es, depois de apanhar dois autocarros para chegar ao trabalho.Agora \u00e9 ele quem cozinha, faz as limpezas, lava e arruma a roupa, mas prefere assim.\u201cJ\u00e1 fui operado ao cora\u00e7\u00e3o duas vezes, j\u00e1 tive uma pneumonia\u2026 Ou seja, sou uma pessoa de risco e, portanto, andei a pensar durante dois ou tr\u00eas dias e ent\u00e3o mandei-a para casa. Eu continuo a pagar o ordenado pelos meses que for preciso, mas, da minha parte, que se deixe ficar em casa at\u00e9 a situa\u00e7\u00e3o estar resolvida. Sinto-me muito mais seguro\u201d, disse, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 Lusa.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/26"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/26"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020200326eg3q000bf"},"has_corona_label":{"0":true}}