{"headlines":{"0":"\u00c9 doente oncol\u00f3gico ou tem um familiar\/amigo nessa situa\u00e7\u00e3o? Associa\u00e7\u00f5es esclarecem d\u00favidas \u00e0s 18h30"},"pub_date":{"0":"24 March 2020"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"270 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Para al\u00e9m de, durante a transmiss\u00e3o, serem abordados temas como quais os desafios que os doentes e profissionais enfrentam e quais as melhores formas de manterem os pacientes seguros, ativos e saud\u00e1veis, haver\u00e1 ainda espa\u00e7o para esclarecer d\u00favidas\nTr\u00eas associa\u00e7\u00f5es de doentes oncol\u00f3gicos v\u00e3o esclarecer d\u00favidas relacionadas com o novo coronav\u00edrus esta ter\u00e7a-feira, dia 24 de mar\u00e7o, pelas 18h30. Num direto transmitido em simult\u00e2neo nas p\u00e1ginas de Facebook da Associa\u00e7\u00e3o Careca Power, da Europacolon Portugal \u2013 Associa\u00e7\u00e3o de Apoio ao Doente com Cancro Digestivo e da Evita \u2013 Associa\u00e7\u00e3o de Apoio a Portadores de Altera\u00e7\u00f5es nos Genes relacionados com o Cancro Heredit\u00e1rio v\u00e3o ser abordados n\u00e3o s\u00f3 os desafios que os doentes oncol\u00f3gicos e profissionais de sa\u00fade ligados a esta \u00e1rea enfrentam, como tamb\u00e9m as formas de manter estes doentes seguros, ativos e saud\u00e1veis \u2013 f\u00edsica e psicologicamente."},"remaining_content":{"0":"Com o apoio da AstraZeneca, estas e outras quest\u00f5es v\u00e3o ser abordadas numa conversa moderada por Fernanda Freitas. Haver\u00e1 ainda espa\u00e7o para esclarecer as d\u00favidas deixadas na zona dos coment\u00e1rios de qualquer uma das tr\u00eas p\u00e1ginas de Facebook ao longo da transmiss\u00e3o.\nAs entidades promotoras esperam com esta sess\u00e3o \u201cpoder contribuir para o esclarecimento destas pessoas que, al\u00e9m do seu diagn\u00f3stico, se veem agora confrontadas com a incerteza que o COVID-19 trouxe \u00e0 vida de todos\u201d. Em comunicado, explicam ainda que, devido a esta quest\u00e3o \u201c\u00e9 importante tranquiliz\u00e1-las, atrav\u00e9s de informa\u00e7\u00e3o fidedigna, cred\u00edvel e direta, e nesse sentido, convidamos todos a participar, deixando as suas d\u00favidas para que possamos responder e ajudar.\u201d\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-24"},"query_date_to":{"0":"2020-03-24"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020200324eg3o0008d"}}