{"headlines":{"0":"Altice Portugal garante manter plano de investimento em 2020"},"author":{"0":"S\u00f3nia Peres Pinto"},"pub_date":{"0":"25 March 2020"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"371 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Alexandre Fonseca admite que a tecnologia 5G n\u00e3o 'seja uma realidade' ainda este ano.\nA Altice Portugal mant\u00e9m o plano de investimento para 2020 e de atingir 5,3 milh\u00f5es de lares portugueses com fibra at\u00e9 final do ano, apesar da pandemia do novo coronav\u00edrus. A garantia foi dada por Alexandre Fonseca, numa confer\u00eancia telef\u00f3nica com jornalistas, ap\u00f3s a apresenta\u00e7\u00e3o dos resultados da operadora, cujas receitas subiram 1,7% para 2110 milh\u00f5es de euros, no ano passado. \u201cEstamos atentos, em estado de alerta, mas mantemos a nossa tranquilidade e opera\u00e7\u00f5es dentro do poss\u00edvel\u201d, disse Alexandre Fonseca."},"remaining_content":{"0":"Devido \u00e0 pandemia do novo coronav\u00edrus, \u201ctemos um impacto na casa dos 30% de redu\u00e7\u00e3o da capacidade operacional no terreno, mas continuamos a trabalhar de forma quase normal, garantindo a seguran\u00e7a dos nossos funcion\u00e1rios e t\u00e9cnicos\u201d, referiu o respons\u00e1vel, admitindo que que come\u00e7ou a sentir o impacto da crise em meados deste m\u00eas, \u201cantes foram dois meses de constru\u00e7\u00e3o efetiva\u201d de rede de fibra.\nQuestionado sobre a eventualidade de uma medida morat\u00f3ria ou desconto para os clientes, tendo em conta o per\u00edodo de crise que se atravessa, Alexandre Fonseca disse que \u201cmedidas estruturais\u201d devem ser tomadas em sede da associa\u00e7\u00e3o dos operadores de telecomunica\u00e7\u00f5es Apritel.\n5G adiado\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o da quinta gera\u00e7\u00e3o m\u00f3vel, Alexandre Fonseca duvida que esta seja \u201cuma realidade em 2020\u201d no mercado portugu\u00eas, apesar de admitir que poder\u00e1 avan\u00e7ar na segunda metade do ano.\nAinda assim, referiu sendo \u201csensata\u201d a decis\u00e3o do adiamento da consulta p\u00fablica do regulamento para o leil\u00e3o de atribui\u00e7\u00e3o das licen\u00e7as de 5G. \u201cAcredito que estamos perante uma crise que ter\u00e1 uma fase mais aguda durante o segundo trimestre\u201d, tendo em conta a informa\u00e7\u00e3o que tem sido divulgada.\nA Autoridade Nacional de Comunica\u00e7\u00f5es (Anacom) tamb\u00e9m ontem prolongou at\u00e9 1 de abril a consulta p\u00fablica sobre o leil\u00e3o da 5.\u00aa gera\u00e7\u00e3o de rede m\u00f3vel, de acordo com um aviso publicado em Di\u00e1rio da Rep\u00fablica. Em comunicado, o regulador explica que a decis\u00e3o se deve a um \u201cmotivo de for\u00e7a maior\u201d e surgiu \u201cna sequ\u00eancia de pedidos de suspens\u00e3o da MEO, NOS, Vodafone e de prorroga\u00e7\u00e3o no caso da Dense Air\u201d.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":"covid OR coronavirus"},"query_date_from":{"0":"2020-03-25"},"query_date_to":{"0":"2020-03-25"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020200325eg3p000bu"}}