{"headlines":{"0":"Bruxelas aciona exclus\u00e3o das regras or\u00e7amentais e d\u00e1 ordem para gastar"},"author":{"0":"David Santiago"},"pub_date":{"0":"20 March 2020"},"source_name":{"0":"Jornal de Neg\u00f3cios"},"word_count":{"0":"1010 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Uni\u00e3o Europeia continua a dar passos importantes para responder em for\u00e7a \u00e0 pandemia do novo coronav\u00edrus. Esta sexta-feira, a Comiss\u00e3o Europeia tomou a decis\u00e3o in\u00e9dita de acionar a cl\u00e1usula de exclus\u00e3o do Pacto de Estabilidade e Crescimento (PEC) para que os pa\u00edses da moeda \u00fanica possam injetar dinheiro para as respetivas economias sem correrem o risco de entrar em incumprimento das regras or\u00e7amentais.No dia 13 de mar\u00e7o, a Comiss\u00e3o Europeia tinha dito que iria considerar acionar, pela primeira vez, a cl\u00e1usula de exclus\u00e3o das regras or\u00e7amentais previstas pelo PEC se se verificasse uma \"severa desacelera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica na Zona Euro\". Volvida precisamente uma semana, o \u00f3rg\u00e3o executivo da UE concluiu pela deteriora\u00e7\u00e3o consider\u00e1vel da conjuntura econ\u00f3mica - \"grave choque econ\u00f3mico\" - devido \u00e0 Covid-19 e decidiu dar ordem para gastar. \"Estamos hoje, pela primeira vez, a ativar a cl\u00e1usula de derroga\u00e7\u00e3o de \u00e2mbito geral."},"remaining_content":{"0":"Com esta medida, cumpro o compromisso por mim assumido de, temporariamente, fazer uso de toda a flexibilidade permitida nas nossas regras para garantir que todos os nossos recursos s\u00e3o canalizados para dar uma resposta eficaz \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus\", sustentou a presidente da Comiss\u00e3o Europeia, Ursula von der Leyen. Trata-se assim de novo passo em frente na resposta \u00e0 crise em curso, pois tanto a Comiss\u00e3o como o Eurogrupo j\u00e1 tinham dado indica\u00e7\u00f5es de que seria usada toda a flexibilidade prevista no PEC para \"circunst\u00e2ncias excecionais\". Mas apesar desta decis\u00e3o, ter\u00e3o de ser os Estados-membros da UE a dar luz ver \u00e0 ativa\u00e7\u00e3o desta cl\u00e1usula de derroga\u00e7\u00e3o do PEC, sendo que a Comiss\u00e3o apela ao Conselho que o fa\u00e7a \"t\u00e3o r\u00e1pido quanto poss\u00edvel\".\nWe promised we'll do everything to support Europeans & companies through the crisis. We deliver. Yesterday we put in place the most flexible ever #StateAid rules to help people+companies. Today we trigger the clause to relax budget rules, enabling govs to pump into the economy pic.twitter.com\/a7IuuOSQWz\n\u2014 Ursula von der Leyen (@vonderleyen) March 20, 2020 Uma vez aprovada a cl\u00e1usula pelo Conselho Europeu, a Comiss\u00e3o sustenta que os Estados-membros ficar\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es de tomar as medidas adequadas para responder de forma \u00e1gil \u00e0 pandemia. O \u00f3rg\u00e3o executivo comunit\u00e1rio reitera ainda a mensagem de que continua preparado para tomar decis\u00f5es adicionais mediante a evolu\u00e7\u00e3o do surto do novo coronav\u00edrus. \nEsta cl\u00e1usula foi introduzida no ordenamento da moeda \u00fanica em 2011, quando entrou em vigor a reforma levada a cabo no \u00e2mbito do \"Six-Pack\", a qual, segundo uma nota informativa da pr\u00f3pria Comiss\u00e3o, tentou incorporar as li\u00e7\u00f5es decorrentes da crise financeira concluindo pela necessidade de um mecanismo capaz de permitir um \"desvio coordenado, ordeiro e tempor\u00e1rio\" das regras or\u00e7amentais numa situa\u00e7\u00e3o provocada por uma \"crise generalizada\". O PEC tem por objetivo promover contas p\u00fablicas equilibradas, fixando, por exemplo, o pol\u00e9mico teto m\u00e1ximo de 3% do PIB para o d\u00e9fice ou ainda os objetivos de consolida\u00e7\u00e3o or\u00e7amental de m\u00e9dio prazo.  A institui\u00e7\u00e3o liderada pela alem\u00e3 Von der Leyen sinaliza desde j\u00e1 que os est\u00edmulos econ\u00f3micos entretanto avan\u00e7ados por diversos Estados-membros associados \u00e0 quebra da atividade econ\u00f3mica ir\u00e3o \"contribuir para d\u00e9fices or\u00e7amentais substancialmente mais elevados\". Seja como for, a Comiss\u00e3o nota que os desvios \u00e0s regras or\u00e7amentais \"ser\u00e3o tempor\u00e1rios\" e salienta estar convencida de que limitar os danos econ\u00f3micos causados pela Covid-19 no imediato \u00e9 necess\u00e1rio para \"limitar os riscos para a sustentabilidade or\u00e7amental no m\u00e9dio e longo prazo\". Na ter\u00e7a-feira, os l\u00edderes europeus deram apoio a outras medidas propostas pela Comiss\u00e3o para o euro: a flexibiliza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria das ajudas de Estado \u00e0s empresas, tendo entretanto sido elevado de 500 mil para 800 mil euros o apoio que os pa\u00edses podem conceder a cada empresa e a reafeta\u00e7\u00e3o de 37 mil milh\u00f5es de euros destinados \u00e0 pol\u00edtica de coes\u00e3o da UE para o combate \u00e0 pandemia. O Conselho deu ainda indica\u00e7\u00e3o para que a Comiss\u00e3o e o Eurogrupo \"explorem formas, no \u00e2mbito dos seus mandatos, para responder aos desafios\" colocados pela pandemia, entre as quais um eventual recurso ao fundo de resgate do euro (Mecanismo Europeu de Estabilidade), e chegou mesmo a discutir uma poss\u00edvel emiss\u00e3o conjunta de d\u00edvida (Eurobonds). Comiss\u00e3o teme recess\u00e3o pior do que em 2009Entre as raz\u00f5es que levaram a Comiss\u00e3o a tomar esta decis\u00e3o e a prop\u00f4-la ao Conselho est\u00e1 a possibilidade de o novo coronav\u00edrus provocar, em 2020, uma contra\u00e7\u00e3o maior do que a registada em 2009. A institui\u00e7\u00e3o recorda que quando, a 13 de mar\u00e7o, lan\u00e7ou a resposta coordenada \u00e0 pandemia, fez uma proje\u00e7\u00e3o macroecon\u00f3mica que estima que o PIB do conjunto dos 27 da UE poder\u00e1 encolher 1% neste ano.\"Assumindo que a crise de sa\u00fade se prolongue at\u00e9 ao in\u00edcio de junho ou para l\u00e1 dessa data, a quebra na atividade econ\u00f3mica em 2020 pode ser compar\u00e1vel \u00e0 contra\u00e7\u00e3o de 2009, o pior ano da crise econ\u00f3mica e financeira\", pode ler-se no comunicado da Comiss\u00e3o.A ag\u00eancia Bloomberg, citando duas fontes com conhecimento das discuss\u00f5es ao n\u00edvel comunit\u00e1rio, escreve que a presidente do Banco Central Europeu, Christine Lagarde, transmitiu, esta semana, aos l\u00edderes europeus que as mais recentes proje\u00e7\u00f5es do BCE indicam que se a paralisa\u00e7\u00e3o decorrente do surto se prolongar durante mais um m\u00eas o produto da Zona Euro vai contrair 2%, mas que se durar mais tr\u00eas meses ir\u00e1 fazer com que o PIB da moeda \u00fanica encolha 5%.Perante o agravar da situa\u00e7\u00e3o e a escalada a que se assistia nos juros das d\u00edvidas p\u00fablica, na noite de quarta-feira o BCE lan\u00e7ou um novo programa de compra de ativos com um volume de at\u00e9 750 mil milh\u00f5es de euros com o objetivo preciso de reagir ao impacto econ\u00f3mico do novo coronav\u00edrus.\n(Not\u00edcia atualizada)\nUrsula von der Leyen anunciou que, pela primeira vez na hist\u00f3ria da Zona Euro, a Comiss\u00e3o Europeia acionou a cl\u00e1usula de exclus\u00e3o das regras de disciplina or\u00e7amental determinadas pelo PEC, o que entre outras consequ\u00eancias implica que caia a obrigatoriedade de d\u00e9fices inferiores a 3% do PIB. Bruxelas d\u00e1 assim ordem para gastar."},"query":{"0":"covid or coronavirus or sars-cov"},"query_date_from":{"0":"2020\/03\/20"},"query_date_to":{"0":"2020\/03\/20"},"doc_id":{"0":"JORNEON020200320eg3k000p5"},"has_corona_label":{"0":true}}