{"headlines":{"0":"Despiste em curva"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"106 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"da A32 faz dois feridos\nAutom\u00f3vel capotou e ficou bastante danificado na sequ\u00eancia do despiste"},"remaining_content":{"0":"FEIRA Duas pessoas ficaram feridas, uma das quais com gravidade, em consequ\u00eancia de um despiste na A32, em Louredo, Santa Maria da Feira. O acidente ocorreu no sentido norte\/sul ao quil\u00f3metro 20,2, com o autom\u00f3vel a capotar numa zona de curva, ficando bastante danificado.\nAcorreram ao local os Bombeiros Volunt\u00e1rios de Lourosa e a viatura m\u00e9dica de emerg\u00eancia e reanima\u00e7\u00e3o.\nDepois de assistidos e estabilizados, os feridos foram transportados para o Hospital S. Sebasti\u00e3o, na Feira. A GNR registou a ocorr\u00eancia. SALOM\u00c3O RODRIGUES\nSALOM\u00c3O RODRIGUES"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180302ee320001y"},"has_corona_label":{"0":false}}