{"headlines":{"0":"Alemanha. Merkel instala um duvidoso retardador na crise"},"author":{"0":"F\u00e9lix Ribeiro"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"599 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A chanceler aposta quase tudo numa resolu\u00e7\u00e3o europeia que tarda h\u00e1 tr\u00eas anos. Trump tenta explorar fratura alem\u00e3. A chanceler alem\u00e3 n\u00e3o conseguiu desarmadilhar a bomba encontrada h\u00e1 uma semana nos alicerces da sua alian\u00e7a, mas fez esta segunda-feira o que p\u00f4de: colocou-lhe um retardador. Angela Merkel tem muito por diante para evitar a detona\u00e7\u00e3o: duas semanas para reunir com os parceiros europeus e encontrar um entendimento nas mesmas mat\u00e9rias de asilo que nos \u00faltimos tr\u00eas anos cravaram uma cunha quase insan\u00e1vel na Uni\u00e3o Europeia."},"remaining_content":{"0":"Foi esse o acordo que a chanceler conseguiu esta segunda com o seu rebelde ministro do Interior, Horst Seehofer, o tamb\u00e9m l\u00edder \u2013 e essa \u00e9 parte do problema \u2013 do partido-irm\u00e3o da CDU de Merkel, a CSU. Seehofer quer reduzir o n\u00famero de asilados na Alemanha e n\u00e3o menos do que dinamitar a pol\u00edtica de portas abertas de Merkel, oferecendo \u00e0s autoridades o poder de expulsar refugiados que j\u00e1 tenham pedido esse estatuto noutro pa\u00eds europeu, como \u00e9 hoje lei comunit\u00e1ria.\nAs regras atuais, por\u00e9m, s\u00e3o mais do que imperfeitas e a raz\u00e3o pela qual It\u00e1lia e Gr\u00e9cia est\u00e3o congestionadas com novas chegadas e sem conseguir transferi-los para outro Estado-membro: o sistema de distribui\u00e7\u00e3o de refugiados de Jean-Claude Juncker \u00e9 um fiasco e a Alemanha continua a ser o pa\u00eds com maior n\u00famero de entradas, mesmo n\u00e3o tendo costa no Mediterr\u00e2neo.\nA colis\u00e3o ocorreu na semana passada, quando Merkel vetou a medida do seu ministro do Interior. Ao faz\u00ea-lo, agitou as \u00e1guas falsamente silenciosas dos conservadores democratas-crist\u00e3os, h\u00e1 muito descontentes com a pol\u00edtica de asilo da chanceler. Merkel afirmou que s\u00f3 uma solu\u00e7\u00e3o europeia impedir\u00e1 um efeito domin\u00f3 de fronteiras fechadas e os dois partidos e a CDU e o seu sat\u00e9lite b\u00e1varo aumentaram o fosso que os separa em assuntos de imigra\u00e7\u00e3o. O risco de fratura \u00e9 real: h\u00e1 elei\u00e7\u00f5es regionais em outubro na Baviera e a CSU n\u00e3o quer perder mais terreno que o que j\u00e1 perdeu para os nacionalistas da Alternativa para a Alemanha.\nOs dois l\u00edderes reuniram-se esta segunda-feira para instalar o retardador de uma crise que rapidamente se estender\u00e1 pela Europa: Merkel aposta todas as fichas nos debates do fim do m\u00eas com os l\u00edderes europeus para reformarem as regras de asilo \u2013 a Comiss\u00e3o Europeia apela ao mesmo, dizendo que os remendos nacionais n\u00e3o s\u00e3o suficientes para estancar a crise.\nSinal de que as tens\u00f5es n\u00e3o ficaram resolvidas, Merkel e Seehofer deram confer\u00eancias de imprensa em separado, sem se entenderem com o que acontecer\u00e1 daqui a duas semanas, caso a chanceler fracasse: o ministro afirma que a sua medida avan\u00e7ar\u00e1 automaticamente; Merkel aponta para novo di\u00e1logo.\nA crise alem\u00e3 \u00e9, na verdade, a crise europeia, e uma solu\u00e7\u00e3o consensual \u00e9 praticamente imposs\u00edvel. Seehofer aproxima-se \u00e0 posi\u00e7\u00e3o do novo governo italiano e do executivo austr\u00edaco. Hungria, Rep\u00fablica Checa, Pol\u00f3nia e Eslov\u00e1quia, por sua vez, op\u00f5em-se cronicamente mesmo \u00e0s mais conservadoras pol\u00edticas de acolhimento e recusam participar no projeto de Juncker. E a crise europeia de refugiados, claro, nasce de ra\u00edzes semelhantes \u00e0s que provocaram a ascens\u00e3o de Donald Trump nos Estados Unidos.\nO pr\u00f3prio presidente americano tentava esta segunda-feira sabotar o aliado de Berlim \u2013 para esc\u00e2ndalo da diplomacia \u2013, escrevendo desde o seu Twitter: 'O povo alem\u00e3o est\u00e1 a voltar-se contra a sua lideran\u00e7a \u00e0 medida que a migra\u00e7\u00e3o provoca instabilidade na j\u00e1 de si t\u00e9nue coliga\u00e7\u00e3o de Berlim. N\u00e3o queremos que aconte\u00e7a connosco o que a migra\u00e7\u00e3o est\u00e1 a fazer \u00e0 Europa.'\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020180618ee6i0015q"},"has_corona_label":{"0":false}}