{"headlines":{"0":"O arguido, juiz de arguidos"},"author":{"0":"Pedro Borges de Lemos, Advogado"},"pub_date":{"0":"19 September 2019"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"349 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\u00c9 in\u00fatil ter ju\u00edzes independentes que estejam sujeitos hierarquicamente a um \u00f3rg\u00e3o constitu\u00eddo maioritariamente por representantes do poder pol\u00edtico, que teimam em n\u00e3o alterar a lei porque beneficiam com ela.\nRui Rangel \u00e9 um dos arguidos da Opera\u00e7\u00e3o Lex sobre quem recaem pesados ind\u00edcios da pr\u00e1tica de v\u00e1rios crimes de corrup\u00e7\u00e3o. Qualquer magistrado d\u00e1 rosto \u00e0 Justi\u00e7a portuguesa e do ponto de vista da credibilidade do exerc\u00edcio judicativo, restaurar fun\u00e7\u00f5es a este juiz significa ferir de morte o Estado de direito."},"remaining_content":{"0":"Por motivos que se prendem com a ordem p\u00fablica da fun\u00e7\u00e3o judicial, um precedente desta natureza, para al\u00e9m de in\u00e9dito, \u00e9 perigoso para o regular funcionamento das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas.\nAli\u00e1s, em qualquer processo de iguais contornos, para evitar o perigo de perturba\u00e7\u00e3o do decurso da investiga\u00e7\u00e3o, nunca teriam sido extintas, como foram neste caso, as medidas de coa\u00e7\u00e3o que proibiram o contacto deste arguido com os demais.\n\u00c9 p\u00fablico e not\u00f3rio que Rui Rangel \u00e9 destitu\u00eddo de qualquer sentido \u00e9tico e de justi\u00e7a, n\u00e3o s\u00f3 por ter recorrido da decis\u00e3o do Conselho Superior da Magistratura que o suspendeu preventivamente de fun\u00e7\u00f5es, recurso que viu indeferido, como por n\u00e3o renunciar imediatamente \u00e0s fun\u00e7\u00f5es que agora reassumiu.\nPoder\u00e1 esta ser uma discuss\u00e3o aligeirada na sociedade civil e passar despercebida aos olhos dos incautos? N\u00e3o, e a \u00fanica maneira de corrigir este indecoro \u00e9 pressionar o juiz para que renuncie, e avan\u00e7ar com uma peti\u00e7\u00e3o p\u00fablica junto da Assembleia da Rep\u00fablica, tendo em vista uma altera\u00e7\u00e3o imediata ao Estatuto dos Magistrados Judiciais, que previna situa\u00e7\u00f5es destas no futuro.\nMas esta reforma passar\u00e1 tamb\u00e9m pela necessidade de alterar a composi\u00e7\u00e3o deste \u00f3rg\u00e3o colegial. \u00c9 in\u00fatil ter ju\u00edzes independentes que estejam sujeitos hierarquicamente a um \u00f3rg\u00e3o constitu\u00eddo maioritariamente por representantes do poder pol\u00edtico, que teimam em n\u00e3o alterar a lei porque beneficiam com ela.\nLei igual e justi\u00e7a cega s\u00e3o dois princ\u00edpios sagrados, descarada e intencionalmente violados no caso de Rui Rangel. Representando este, porventura, o mais perigoso caso de regress\u00e3o democr\u00e1tica de que h\u00e1 mem\u00f3ria desde 1974.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020190919ef9i00003"},"has_corona_label":{"0":false}}