{"headlines":{"0":"POR"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"851 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"WOLFGANG M\u00dcNCHAU\n\u00a9 2018 The Financial Times Limited"},"remaining_content":{"0":"Pode dizer-se \"n\u00e3o\" a uma chanceler alem\u00e3 quando tudo o que ela est\u00e1 a pedir s\u00e3o 14 dias? Houve um homem que o fez. Horst Seehofer, ministro do Interior e presidente da Uni\u00e3o Social-Crist\u00e3, o partido b\u00e1varo irm\u00e3o da Uni\u00e3o Democrata-Crist\u00e3 de Angela Merkel, conseguiu provocar a mais s\u00e9ria crise governamental que Angela Merkel enfrentou enquanto chanceler.\nEle quer que os guardas de fronteira alem\u00e3es rejeitem a entrada de requerentes de asilo registados em outros pa\u00edses da UE. Merkel quer uma solu\u00e7\u00e3o europeia e pediu-lhe para esperar at\u00e9 \u00e0 cimeira da UE no fim deste m\u00eas.\nOs 46 deputados da CSU do Bundestag apoiaram unanimemente Seehofer. Um deles disse que Merkel n\u00e3o conseguiu chegar a um acordo em toda a UE em tr\u00eas anos. Que diferen\u00e7a faria mais duas semanas? A CSU, sob press\u00e3o do partido anti- -imigra\u00e7\u00e3o Alternativa para a Alemanha, procura mostrar uma posi\u00e7\u00e3o dura em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imigra\u00e7\u00e3o antes das elei\u00e7\u00f5es estaduais b\u00e1varas de outubro.\nNo fim de semana, a situa\u00e7\u00e3o permaneceu tensa.\nO conflito pode chegar a um cl\u00edmax nesta semana. Segundo a lei alem\u00e3, o ministro do Interior tem poderes executivos que lhe permitiriam impor uma proibi\u00e7\u00e3o sem a aprova\u00e7\u00e3o da chanceler. Se ele o fizesse, Merkel poderia demiti-lo e, ao faz\u00ea-lo, levar a que a coliga\u00e7\u00e3o perdesse a sua maioria. Pode at\u00e9 haver novas elei\u00e7\u00f5es. A uni\u00e3o entre os partidos, que remonta a 1949, pode terminar. H\u00e1 um compromisso em cima da mesa que poder\u00e1 valer umas tr\u00e9guas por alguns dias.\nNo entanto, a uni\u00e3o entre Merkel e a CSU parece estar permanentemente comprometida. Este conflito n\u00e3o \u00e9 acerca de 14 dias aqui ou ali, mas sobre o unilateralismo da CSU versus o apoio de Merkel \u00e0 integra\u00e7\u00e3o europeia. \u00c9 o conflito essencial na pol\u00edtica europeia do nosso tempo.\nMerkel n\u00e3o tem maioria no pa\u00eds devido \u00e0s suas pol\u00edticas liberais em rela\u00e7\u00e3o aos refugiados. Ela abriu as fronteiras aos refugiados em 2015, mas sem garantir que houvesse apoio pol\u00edtico e log\u00edstico suficiente.\nA estrat\u00e9gia geral de procrastina\u00e7\u00e3o de Merkel chegou ao fim da linha. Horst Seehofer quer uma pol\u00edtica firme em mat\u00e9ria de imigra\u00e7\u00e3o. E Emmanuel Macron, o presidente franc\u00eas, exige uma resposta sobre a reforma da zona euro. E ambos querem isso agora.\nMerkel tamb\u00e9m est\u00e1 sob a press\u00e3o de Donald Trump. O presidente dos EUA est\u00e1 a atac\u00e1-la abertamente em duas outras \u00e1reas onde ela procrastinou. Uma delas \u00e9 o seu compromisso declarado de elevar a despesa da Alemanha com a defesa a 2% da produ\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica. A outra \u00e9 uma redu\u00e7\u00e3o nos excedentes comerciais da Alemanha. A CSU est\u00e1 agora a posicionar-se como o partido alem\u00e3o de Trump. Markus S\u00f6der, primeiro-ministro da Baviera, falou sobre um \"fim do multilateralismo ordenado\".\nA implica\u00e7\u00e3o \u00e9 que a Alemanha deve resolver o problema por conta pr\u00f3pria. Ele poderia muito bem ter dito: a Alemanha primeiro.\nAngela Merkel n\u00e3o vai conseguir um amplo acordo de refugiados a n\u00edvel da UE agora. A sua maior esperan\u00e7a reside numa s\u00e9rie de tratados bilaterais com os pa\u00edses da UE onde chega a maioria dos refugiados \u2013 It\u00e1lia, Gr\u00e9cia e Espanha.\nMas basta pensar nas poss\u00edveis contrapartidas que os l\u00edderes desses pa\u00edses exigiriam: o al\u00edvio da d\u00edvida grega; uma isen\u00e7\u00e3o italiana das regras or\u00e7amentais da zona euro; talvez mudan\u00e7as nos estatutos do Banco Central Europeu. As elei\u00e7\u00f5es est\u00e3o chegar na Gr\u00e9cia. O novo governo italiano tem uma longa lista de exig\u00eancias que levariam os conservadores alem\u00e3es a um estado de depress\u00e3o permanente. E Mariano Rajoy, o mais firme aliado de Merkel no Conselho da Europa j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 o primeiro-ministro de Espanha.\nH\u00e1, em teoria, uma sa\u00edda pr\u00f3-europeia para esta crise. Merkel poderia conseguir o seu acordo sobre os refugiados em toda a UE e, por sua vez, aceitaria a reforma da zona euro de Macron e o que a It\u00e1lia e a Gr\u00e9cia exigissem tamb\u00e9m. Mas n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil ver como isso pode correr mal. O debate sobre a zona euro na Alemanha descarrilou h\u00e1 muito tempo. N\u00e3o vejo hip\u00f3tese de a Alemanha poder oferecer as contrapartidas necess\u00e1rias para um amplo acordo sobre os refugiados.\nUm cen\u00e1rio mais prov\u00e1vel \u00e9 uma alian\u00e7a estrat\u00e9gica entre Seehofer e Matteo Salvini, o novo ministro do Interior italiano e l\u00edder da Liga. Eles est\u00e3o unidos no seu unilateralismo. Sebastian Kurz, o conservador chanceler austr\u00edaco, pode juntar-se a essa coliga\u00e7\u00e3o dos que est\u00e3o contra.\nMuita gente tem admirado o pragmatismo de Merkel e o seu estilo de gest\u00e3o. Mas a contrapartida tem sido um fracasso persistente na resolu\u00e7\u00e3o de problemas.\nA fotografia da cimeira do G7, dos l\u00edderes mundiais no Canad\u00e1, que a mostra numa postura desafiadora face a Donald Trump, \u00e9 uma ilus\u00e3o de \u00f3tica. Ela n\u00e3o est\u00e1 a fazer frente a ningu\u00e9m, nem mesmo a Horst Seehofer.\nA crise pol\u00edtica da Alemanha \u00e9 sobre o futuro da Europa\nO unilateralismo da CSU est\u00e1 em conflito com o apoio de Merkel \u00e0 integra\u00e7\u00e3o europeia\nHorst Seehofer conseguiu provocar a mais s\u00e9ria crise governamental que Angela Merkel enfrentou enquanto chanceler\nREUTERS\/MICHELE TANTUSSI"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"DIARNOT020180618ee6i0001k"},"has_corona_label":{"0":false}}