{"headlines":{"0":"MAR\u00cdTIMO NEG\u00d3CIO ABORTADO DE RAMIRES MUDA POL\u00cdTICA"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"68 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Depois de ter abortado o neg\u00f3cio de Bruno Ramires, porque, alegadamente, o seu representante ter\u00e1 tentado mudar as condi\u00e7\u00f5es do empr\u00e9stimo, Carlos Pereira, presidente do Mar\u00edtimo, assumiu que s\u00f3 vai anunciar refor\u00e7os quando estes estiverem na Madeira e fecharem contrato. Os refor\u00e7os s\u00f3 devem, por isso, ser anunciados a 25 de junho, data do in\u00edcio da pr\u00e9-\u00e9poca. \u2014M.F."},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020180618ee6i00023"},"has_corona_label":{"0":false}}