{"headlines":{"0":"300 volunt\u00e1rios para Eurovis\u00e3o n\u00e3o viola a legisla\u00e7\u00e3o laboral? Deputados do PS questionam Governo"},"author":{"0":"L\u00edgia Sim\u00f5es"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"727 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Deputados socialistas querem saber se RTP considera leg\u00edtimo recorrer a centenas de pessoas para voluntariado no Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o, exercendo fun\u00e7\u00f5es em turnos sem lhes pagar uma remunera\u00e7\u00e3o. Pergunta seguiu para Ministro da Cultura.\nOs deputados do PS querem saber se o Governo tem conhecimento do programa de 300 volunt\u00e1rios que remete para necessidades laborais essenciais \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o 2018. E reclamam que RTP esclare\u00e7a se programa de voluntariado, que abrange jovens entre os 18 e 30 anos, n\u00e3o viola a legisla\u00e7\u00e3o laboral em vigor."},"remaining_content":{"0":"No \u00e2mbito da realiza\u00e7\u00e3o da 63.\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Festival da Eurovis\u00e3o, que acontece pela primeira vez em Portugal no pr\u00f3ximo m\u00eas de maio, foi aberto um programa de designado voluntariado que est\u00e1 a suscitar \u201cs\u00e9rias d\u00favidas\u201d. Quem o afirma \u00e9 um grupo de nove deputados do PS que questionou, no final da semana passada, o Governo se tem conhecimento da selec\u00e7\u00e3o de cerca de 300 jovens volunt\u00e1rios, pela RTP, para um dos maiores acontecimentos internacionais, em regime de voluntariado com disponibilidade total (turnos de cinco horas).\n\u201cO Governo tem conhecimento desta situa\u00e7\u00e3o?\u201d, questionam os socialistas numa pergunta que deu entrada no Parlamento nesta sexta-feira, 2 de mar\u00e7o, assinada \u00e0 cabe\u00e7a pelo deputado Tiago Barbosa Ribeiro. Os deputados do PS defendem que \u201cpara al\u00e9m de desvalorizar de forma \u00f3bvia o factor trabalho, este programa parece pretender preencher vagas tempor\u00e1rias de trabalho \u00e0 margem da legisla\u00e7\u00e3o laboral vigente em Portugal\u201d.\nNa pergunta dirigida ao ministro da Cultura,  os deputados querem saber junto de Castro Mendes se o governante deu ou vai dar indica\u00e7\u00f5es \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da RTP para que corrija esta situa\u00e7\u00e3o. E exigem tamb\u00e9m esclarecimentos da esta\u00e7\u00e3o televis\u00e3o p\u00fablica: \u201cconsegue assegurar que este programa de designado voluntariado n\u00e3o viola a legisla\u00e7\u00e3o laboral em vigor? Considera leg\u00edtimo recorrer a centenas de pessoas para exercerem fun\u00e7\u00f5es em turnos sem lhes pagar uma remunera\u00e7\u00e3o?\u201d\nOs deputados do PS consideram que pelas caracter\u00edsticas que foram apresentadas e pelo n\u00famero de volunt\u00e1rios requeridos (300), este programa \u201cremete na verdade para necessidades laborais essenciais\u201d \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do evento, incluindo apoio \u00e0s delega\u00e7\u00f5es de 42 pa\u00edses, ajuda nos hot\u00e9is onde as comitivas internacionais estar\u00e3o instaladas, trabalho em v\u00e1rios locais onde decorrer\u00e3o actividades relacionadas com o evento (incluindo discotecas) e apoio na sala de confer\u00eancias de imprensa, entre muitas outras.\n\u201c\u00c9 algo que n\u00e3o podemos aceitar em caso algum e muito especialmente num evento organizado pela RTP, uma esta\u00e7\u00e3o p\u00fablica com redobradas responsabilidades sociais\u201d, frisam os socialistas, questionando ainda a RTP se participou na defini\u00e7\u00e3o deste programa de designado voluntariado. O grupo de deputados do PS quer ainda saber se as vagas do designado voluntariado n\u00e3o forem preenchidas, o Festival da Eurovis\u00e3o pode ser concretizado.\nOs socialistas salientam que estas necessidades do designado voluntariado exigem a obrigatoriedade de trabalho por turnos e o dom\u00ednio de l\u00ednguas estrangeiras, abrangendo actividades t\u00e9cnicas num evento comercial com um or\u00e7amento superior a 20 milh\u00f5es de euros. Face aos montantes envolvidos, os deputados do PS questionam o ministro da Cultura: \u201co or\u00e7amento para este evento n\u00e3o acomodou os montantes adequados \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de pessoas e servi\u00e7os para a sua execu\u00e7\u00e3o?\u201d. E caso se confirme que n\u00e3o tenham sido afectadas verbas a estas contrata\u00e7\u00f5es, os socialistas querem saber a raz\u00e3o de terem sido exclu\u00eddas.\nRecorde-se que, em simult\u00e2neo aos espet\u00e1culos televisivos, a cidade de Lisboa ter\u00e1 uma s\u00e9rie de eventos laterais, para os quais s\u00e3o necess\u00e1rios jovens volunt\u00e1rios.\nEsta a\u00e7\u00e3o de voluntariado decorre de 15 de mar\u00e7o a 12 de maio, tendo j\u00e1 o Instituto Portugu\u00eas do Desporto e Juventude (IPDJ), em parceria com a RTP, anunciado no seu site o programa \u201cAgora N\u00f3s\u201d para selec\u00e7\u00e3o de 300 jovens volunt\u00e1rios com idades entre os 18 e 30 anos.\nOs volunt\u00e1rios do Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o 2018 dever\u00e3o cumprir alguns requisitos transversais a todas as fun\u00e7\u00f5es: ter 18 anos ou mais e bom dom\u00ednio da l\u00edngua inglesa; bem como esp\u00edrito de equipa, organiza\u00e7\u00e3o, esp\u00edrito de iniciativa e boa capacidade de comunica\u00e7\u00e3o. \u00c9 ainda requerido  aspeto cuidado e disponibilidade hor\u00e1ria nos per\u00edodos indicados.\nJ\u00e1  na apresenta\u00e7\u00e3o do programa de voluntariado no site da RTP \u00e9 referido que \u201ctodos os volunt\u00e1rios ter\u00e3o direito a t-shirts ou outro uniforme, refei\u00e7\u00f5es, seguro, um certificado de participa\u00e7\u00e3o e a possibilidade de se divertirem imenso!\u201d.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180302ee32000b7"},"has_corona_label":{"0":false}}