{"headlines":{"0":"Dario Edoardo Vigan\u00f2 \"O Vaticano vai alargar a comunica\u00e7\u00e3o a idiomas como \u00e1rabe e chin\u00eas\""},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"1630 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Vaticano quer fazer chegar a sua influ\u00eancia ao mundo que desconhece a religi\u00e3o crist\u00e3 e para atingir esse objetivo em breve os documentos cat\u00f3licos v\u00e3o poder ser lidos pelos \u00e1rabes, na sua grande maioria mu\u00e7ulmanos, e tamb\u00e9m na China, revela ao DN Dario Edoardo Vigan\u00f2, respons\u00e1vel pelo departamento de comunica\u00e7\u00e3o da Santa S\u00e9. Com esta decis\u00e3o \u2013 que revela a aproxima\u00e7\u00e3o \u00e0 China que o Papa Francisco tem incentivado, pois o pa\u00eds n\u00e3o tem rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas com a Santa S\u00e9 desde 1951, al\u00e9m de nenhum papa o ter visitado \u2013, o Vaticano assume querer chegar atrav\u00e9s dos seus documentos a quem agora \u00e9 indiferente ao cristianismo. Quando questionado sobre as rela\u00e7\u00f5es com a China, Dario Edoardo Vigan\u00f2 prefere n\u00e3o comentar, argumentando estar \u00e0 frente da comunica\u00e7\u00e3o do Vaticano e n\u00e3o da diplomacia.\nEst\u00e1 a acontecer uma revolu\u00e7\u00e3o no Vaticano ao n\u00edvel da comunica\u00e7\u00e3o com os cat\u00f3licos?"},"remaining_content":{"0":"Um fil\u00f3sofo ingl\u00eas, Francis Bacon [1561-1626], disse: \"Quem n\u00e3o aplica novos rem\u00e9dios espere novos males porque o tempo \u00e9 o maior dos inovadores.\" \u00c9 precisamente a evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, nesta era de mudan\u00e7a caracterizada pela converg\u00eancia digital, que exige uma reforma global do sistema de comunica\u00e7\u00e3o da Santa S\u00e9.\nO Vaticano vai poupar no papel?\nUm jornal, no sentido tradicional, deixou de ter interesse estrat\u00e9gico. Hoje, falamos em sistemas multim\u00e9dia digitais. N\u00e3o s\u00f3 porque os perfis de identidade dos media est\u00e3o a desaparecer mas, sobretudo, porque mudaram os modelos de consumo. A comunica\u00e7\u00e3o flui atrav\u00e9s do smartphone, gra\u00e7as \u00e0 internet, e n\u00e3o atrav\u00e9s de um \u00fanico meio. V\u00eddeos, textos, fotos e \u00e1udio s\u00e3o agora um todo. \u00c9 com este pensamento que estamos a criar o novo sistema de informa\u00e7\u00e3o da Santa S\u00e9: www.vaticannews.va com tr\u00eas novas plataformas: Vatican News, Vatican Media e Vatican Radio Italy.\nIsso requer uma mudan\u00e7a de mentalidade\u2026\nRequer uma consequente adapta\u00e7\u00e3o a l\u00f3gicas produtivas, embora com as dificuldades t\u00edpicas de qualquer processo de transforma\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sempre marcado, \u00e0 margem, por lutas ideol\u00f3gicas e de poder...\nTrata-se de reestruturar para poupar dinheiro ou pensa-se na cultura tecnol\u00f3gica atual?\nS\u00e3o tr\u00eas os motivos desta reforma: antes de tudo, a apost\u00f3lica, para responder melhor \u00e0 miss\u00e3o da Igreja no mundo; depois, a exig\u00eancia ditada pelo novo contexto digital; e tamb\u00e9m a necessidade de se criar uma economia de escala, com uma gest\u00e3o rigorosa, de forma que os custos signifiquem investimentos.\nAo n\u00edvel pr\u00e1tico isso significa\u2026\nSignifica que os v\u00e1rios servi\u00e7os editoriais que compunham a Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o do Vaticano passam a estar centralizados num \u00fanico centro de produ\u00e7\u00e3o: uma editoria multinacional e multim\u00e9dia denominada Centro Editorial e Multim\u00e9dia, onde v\u00e3o ser criados todos os conte\u00fados para as diferentes plataformas.\nEst\u00e3o a pensar em chegar a novos p\u00fablicos?\nPor enquanto, trabalhamos em seis l\u00ednguas [portugu\u00eas, franc\u00eas, italiano, alem\u00e3o, ingl\u00eas e espanhol], mas em breve vamos alargar a comunica\u00e7\u00e3o a outros idiomas como o \u00e1rabe e o chin\u00eas.\nO L\u2019Osservatore Romano, jornal oficial da Santa S\u00e9, vai manter a autonomia?\nO L\u2019Osservatore , a \u00faltima das nove institui\u00e7\u00f5es que compunham a Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o do Vaticano, vai tamb\u00e9m neste ano integrar o Centro Editorial e Multim\u00e9dia. E assim completamos a \u00faltima parte da reforma.\nQuanto custa o sistema de comunica\u00e7\u00e3o do Vaticano?\nOs custos com o sistema de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o muito altos. Isso n\u00e3o seria um problema se as estruturas apresentassem um desempenho eficiente. Nesta fase de transforma\u00e7\u00e3o, o controlo da gest\u00e3o \u00e9 a principal prioridade. Uma vez que a centraliza\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os est\u00e1 realizada, o desafio passa agora pela reforma da estrutura tecnol\u00f3gica e pela atualiza\u00e7\u00e3o profissional dos colaboradores.\nOs colaboradores est\u00e3o predispostos a essa atualiza\u00e7\u00e3o?\n\u00c9 o entusiasmo e o empenho de todos que est\u00e3o a dar for\u00e7a a esta nova din\u00e2mica operacional. Trata-se de mais de 650 profissionais, entre os quais cerca de 60 rec\u00e9m-contratados, entre colaboradores de longa data e colaboradores tempor\u00e1rios, prec\u00e1rios, cujo v\u00ednculo laboral foi recentemente regularizado gra\u00e7as \u00e0 sensibilidade da Secretaria de Estado do Vaticano.\nO sistema de comunica\u00e7\u00e3o do Vaticano est\u00e1 preparado para enfrentar casos como os de pedofilia ou o VatiLeaks?\nTrata-se de dois casos muito diferentes. A pedofilia \u00e9 uma ferida dram\u00e1tica na Igreja. O VatiLeaks surgiu como um caso de revela\u00e7\u00e3o de documentos secretos, ou tidos como tal, que tornou p\u00fablica uma parte do funcionamento da Santa S\u00e9 que historicamente sempre esteve sob reserva. A comunica\u00e7\u00e3o do Vaticano est\u00e1 a mudar e tornou-se mais proativa, com din\u00e2micas equiparadas \u00e0s dos outros media. No entanto, nenhuma estrat\u00e9gia de comunica\u00e7\u00e3o da Santa S\u00e9 ser\u00e1 suficiente para tratar casos como esses que referiu. Ser\u00e1 sempre necess\u00e1ria uma complementaridade de comunica\u00e7\u00e3o a todos os n\u00edveis eclesiais: confer\u00eancias episcopais, dioceses e par\u00f3quias.\n\u00c9 poss\u00edvel conciliar a autonomia das igrejas espalhadas pelo mundo, que apresentam identidades culturais muito diferentes, com uma estrat\u00e9gica de comunica\u00e7\u00e3o comum pensada a partir do Vaticano para toda a Igreja?\nEste \u00e9 um assunto particularmente importante. Temos uma dire\u00e7\u00e3o editorial para evitar a difus\u00e3o de diferentes perspetivas sobre o magist\u00e9rio e as atividades do Santo Padre. O nosso sistema fornece uma unidade editorial para uma multiplicidade de meios de comunica\u00e7\u00e3o em diferentes idiomas. Os conte\u00fados informativos produzidos pela Vatican News, em diferentes formatos, podem ser adaptados pelas igrejas locais aos respetivos contextos nacionais de forma a serem interiorizados pelas diferentes culturas. \u00c9, portanto, uma abordagem que respeita a autonomia de cada um e tamb\u00e9m o resultado de reuni\u00f5es peri\u00f3dicas com representantes das igrejas locais.\n\u00c9 poss\u00edvel conciliar evangeliza\u00e7\u00e3o com publicidade e marketing?\nA comunica\u00e7\u00e3o e, em particular, uma estrat\u00e9gia de comunica\u00e7\u00e3o podem ajudar a conhecer e a compreender melhor o Magist\u00e9rio e as iniciativas da Igreja. No entanto, n\u00e3o acho que possa servir para evangelizar. A evangeliza\u00e7\u00e3o pertence a uma ordem diferente de coisas. A comunica\u00e7\u00e3o pode, certamente, predispor o cora\u00e7\u00e3o e a mente. Isto \u00e9 o que se pretende alcan\u00e7ar seja em assuntos eclesiais seja no mundo das institui\u00e7\u00f5es, da cultura e das empresas. Mas a nossa estrat\u00e9gia baseia-se mais no conceito de partilha de experi\u00eancias e de compet\u00eancias no \u00e2mbito de projetos espec\u00edficos com objetivos definidos de tempos a tempos.\nPoder\u00e1 o excesso de gigabytes nas rela\u00e7\u00f5es humanas ofuscar o amor crist\u00e3o marcado pela presen\u00e7a pessoal dos agentes evangelizadores junto dos mais pobres?\nComo disse Bento XVI, e repetidamente afirmado Francisco, o cora\u00e7\u00e3o do crente deve emergir na internet. Digamos que, al\u00e9m do clique, h\u00e1 tamb\u00e9m o olhar da pessoa apaixonada pelo Evangelho. A internet e o ambiente digital n\u00e3o representam, em si, a solu\u00e7\u00e3o para todos os problemas. O ponto-chave \u00e9 a qualidade do relacionamento, a aten\u00e7\u00e3o ao outro, a predisposi\u00e7\u00e3o para a escuta. No centro tem de estar sempre a pessoa. \u00c9 necess\u00e1rio que todos os operadores de comunica\u00e7\u00e3o no seu trabalho estejam imbu\u00eddos deste esp\u00edrito.\nQual o segredo da Igreja para conseguir manter no \"mercado\" o mesmo \"produto\" desde h\u00e1 dois mil anos?\nA consci\u00eancia de que a Igreja n\u00e3o \u00e9 uma realidade sociol\u00f3gica, mas uma realidade constitu\u00edda pelo Esp\u00edrito do Ressuscitado e renovado diariamente na celebra\u00e7\u00e3o da Eucaristia. A miss\u00e3o para n\u00f3s permanece inalterada: levar a mensagem do Santo Padre a todos os cantos do planeta, aproveitando em cada \u00e9poca as possibilidades oferecidas pelas novas tecnologias, sem perder de vista as zonas do mundo tecnologicamente menos avan\u00e7adas.\nAquilo que conhecemos do bispo Jorge Mario Bergoglio resulta de um trabalho do sistema de comunica\u00e7\u00e3o do Vaticano?\nO Papa Francisco \u00e9 uma pessoa muito emp\u00e1tica. Os media mundial t\u00eam muita simpatia pela sua figura. N\u00e3o \u00e9 coincid\u00eancia que o mundo o reconhe\u00e7a como um l\u00edder, inclusive por aqueles que professam outras religi\u00f5es.\nMas a sua imagem \u00e9 certamente trabalhada\u2026\nH\u00e1 aspetos que s\u00e3o planeados e geridos de forma estrat\u00e9gica. No entanto, al\u00e9m da empatia, a comunica\u00e7\u00e3o do Papa Francisco caracteriza-se por uma linguagem acess\u00edvel. Uma linguagem que n\u00e3o \u00e9 conceptual nem abstrata, mas baseada em gestos e palavras que falam a verdade do Evangelho. Durante as reuni\u00f5es, ele sempre procura o olhar do outro. At\u00e9 no decorrer do Angelus [sauda\u00e7\u00e3o aos peregrinos desde a janela dos seus aposentos no Vaticano] ele tenta identificar, entre a multid\u00e3o, os v\u00e1rios grupos e cumpriment\u00e1-los. Sobressai at\u00e9 na maneira como se apresentou ao mundo na noite da sua elei\u00e7\u00e3o, quando imediatamente sublinhou os valores de proximidade e da vizinhan\u00e7a ao pedir que rezassem por ele.\nO Papa Francisco, relativamente aos seus antecessores, preocupa-se mais com a imagem da Igreja?\nO Papa est\u00e1 preocupado, acima de tudo, que a Igreja seja uma comunidade de homens e de mulheres que procuram ser bons disc\u00edpulos do Evangelho. Ele iniciou uma grande reforma que, mais do que em organogramas e procedimentos, se manifesta no que muitos te\u00f3logos referem como a passagem do trono de Constantino \u00e0 cadeira de Pedro. Significa ser uma Igreja pobre para os pobres, uma Igreja ao lado dos homens e das mulheres de hoje, uma Igreja que n\u00e3o busca privil\u00e9gios e poder. Nesta reforma global est\u00e3o as reformas individuais, entre as quais, tamb\u00e9m, a do sistema de comunica\u00e7\u00e3o, que antes de tudo deve estar ao servi\u00e7o do Santo Padre e dos seus ensinamentos.\nNeste FESTin Lisboa vai ser exibido o filme O Menor Ex\u00e9rcito do Mundo. A exist\u00eancia desse ex\u00e9rcito poder\u00e1 prejudicar a imagem da Igreja?\nN\u00e3o, n\u00e3o creio. Trata-se de um grupo da Guarda Su\u00ed\u00e7a, jovens bem preparados e ainda mais bem selecionados que, al\u00e9m de uma boa hist\u00f3ria, cuidam da pessoa do Santo Padre, da sua seguran\u00e7a e da seguran\u00e7a das pessoas que participam nas grandes celebra\u00e7\u00f5es no Vaticano. Tudo isso em sinergia com a pol\u00edcia italiana, que tamb\u00e9m desempenha um papel fundamental na organiza\u00e7\u00e3o das viagens do Papa, envolvendo-se com muita anteced\u00eancia na sua prepara\u00e7\u00e3o.\nLIC\u00cdNIO LIMA\nFranscisco e Dario Edoardo Vigan\u00f2, os dois jesu\u00edtas mais influentes na Igreja Cat\u00f3lica"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"DIARNOT020180302ee320001f"},"has_corona_label":{"0":false}}