{"headlines":{"0":"Como \u00e9 que as noites mal dormidas afectam a nossa sa\u00fade?"},"author":{"0":"Teresa Sofia Serafim"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"973 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Ter hor\u00e1rios regulares pode ser crucial para a sa\u00fade \u2013 sabe-se que as pessoas que t\u00eam ins\u00f3nias, mudan\u00e7as frequentes de fuso hor\u00e1rio ou turnos de trabalho nocturnos s\u00e3o mais suscept\u00edveis a inflama\u00e7\u00f5es intestinais e \u00e0 obesidade. Agora, num artigo cient\u00edfico publicado esta quinta-feira na revista Nature, uma equipa com cientistas do Centro Champalimaud, em Lisboa, desvenda que o rel\u00f3gio biol\u00f3gico do c\u00e9rebro controla genes-rel\u00f3gio que, por sua vez, indicam as horas do dia a um grupo de c\u00e9lulas imunit\u00e1rias determinantes para a sa\u00fade intestinal. Quando o rel\u00f3gio central deixa de dar indica\u00e7\u00f5es aos pequenos rel\u00f3gios, essas c\u00e9lulas deixam de ser pontuais e de desempenhar fun\u00e7\u00f5es importantes no metabolismo. Qualquer mudan\u00e7a nos nossos h\u00e1bitos \u2013 como noites mal dormidas \u2013 pode ter impacto nesta din\u00e2mica."},"remaining_content":{"0":"Estudos anteriores j\u00e1 tinham relacionado altera\u00e7\u00f5es de ritmos biol\u00f3gicos a problemas metab\u00f3licos associados ao excesso de peso e \u00e0s inflama\u00e7\u00f5es intestinais. \u201cA priva\u00e7\u00e3o de sono, ou os maus h\u00e1bitos de sono, podem ter efeitos graves sobre a sa\u00fade, provocando um leque de doen\u00e7as que possuem frequentemente uma componente imunit\u00e1ria, tal como as inflama\u00e7\u00f5es intestinais\u201d, assinala Henrique Veiga Fernandes, investigador do Centro Champalimaud que coordenou o estudo, num comunicado da sua institui\u00e7\u00e3o.\nPara entender por que \u00e9 que isso acontece, a equipa quis saber se as c\u00e9lulas imunit\u00e1rias intestinais eram influenciadas pelo ritmo circadiano (ou rel\u00f3gio biol\u00f3gico interno), per\u00edodo de cerca de 24 horas em que o ciclo biol\u00f3gico de quase todos os seres vivos se baseia.\nBig Ben cerebral\nPraticamente todas as c\u00e9lulas do corpo t\u00eam uma \u201cmaquinaria gen\u00e9tica interna\u201d que acompanha o ritmo circadiano atrav\u00e9s da express\u00e3o de genes que funcionam como pequenos rel\u00f3gios que comunicam as horas \u00e0s c\u00e9lulas, os \u201cgenes-rel\u00f3gio\u201d, explica-se no comunicado. Desta forma, ajudam a antecipar aos \u00f3rg\u00e3os e aos sistemas o que vai ocorrer a seguir. Por exemplo, avisam-nos quando ser\u00e3o horas de dormir.\nMas todos estes pequenos rel\u00f3gios aut\u00f3nomos precisam de ser sincronizados por um rel\u00f3gio biol\u00f3gico central que est\u00e1 no c\u00e9rebro. Ao coordenar todos os rel\u00f3gios do corpo, funciona como se fosse um \u201cBig Ben cerebral\u201d. \u201cA tarefa do grande rel\u00f3gio do c\u00e9rebro \u2013 que recebe informa\u00e7\u00e3o directa da luz do dia [atrav\u00e9s dos olhos] \u2013 consiste, portanto, em sincronizar todos os pequenos rel\u00f3gios que existem dentro do corpo de forma a que todos os sistemas fiquem por sua vez sincronizados\u201d, esclarece o cientista.\nEm experi\u00eancias com ratinhos, a equipa percebeu que as c\u00e9lulas linf\u00f3ides inatas de tipo 3 (ILC3) \u2013 que combatem infec\u00e7\u00f5es ou regulam a absor\u00e7\u00e3o de l\u00edpidos \u2013 eram bastante sens\u00edveis \u00e0s perturba\u00e7\u00f5es dos genes-rel\u00f3gio comandados pelo tal Big Ben cerebral. Isto \u00e9, quando se eliminava a express\u00e3o do gene-rel\u00f3gio ARNTL nas ILC3, estas n\u00e3o sabiam a que horas andavam. \u201cConstat\u00e1mos que o n\u00famero de ILC3 no intestino diminu\u00eda de forma significativa, o que conduzia a inflama\u00e7\u00f5es severas, falhas da barreira intestinal e \u00e0 acumula\u00e7\u00e3o acrescida de gordura\u201d, refere Henrique Veiga Fernandes.\nSeguindo esta pista, a equipa estudou o local onde tudo come\u00e7a, o rel\u00f3gio biol\u00f3gico do c\u00e9rebro. Percebeu-se ent\u00e3o que, quando este era perturbado, perdia-se o \u201cc\u00f3digo postal\u201d das ILC3 e estas eram incapazes de chegar ao seu destino final, os intestinos.\nFa\u00e7amos ent\u00e3o toda a viagem. As ILC3 s\u00e3o produzidas diariamente na medula \u00f3ssea. A partir da\u00ed, migram pelo organismo onde s\u00e3o alojadas nos intestinos (de forma transit\u00f3ria) atrav\u00e9s da express\u00e3o de prote\u00ednas na sua membrana, o tal c\u00f3digo postal. \u201cUm pouco \u00e0 imagem de uma carta que colocamos no correio [e precisamos do c\u00f3digo postal]\u201d, compara o investigador. Quando o Big Ben cerebral deixa de comunicar com os genes-rel\u00f3gio, as ILC3 n\u00e3o expressam essas prote\u00ednas e n\u00e3o chegam aos intestinos.\n\u201cO rel\u00f3gio do c\u00e9rebro \u00e9 o Big Ben das ILC3, ou seja, as ILC3 est\u00e3o no fuso hor\u00e1rio do c\u00e9rebro\u201d, diz ao P\u00daBLICO Henrique Veiga Fernandes. \u201cDesta forma, altera\u00e7\u00f5es comportamentais que desregulem o Big Ben cerebral alteram de forma profunda os padr\u00f5es de express\u00e3o gen\u00e9tica das ILC3.\u201d\nPor exemplo, durante as refei\u00e7\u00f5es, o rel\u00f3gio do c\u00e9rebro diminui a actividade das ILC3 para assim promover o metabolismo saud\u00e1vel dos l\u00edpidos. Mas, depois \u2013 como os intestinos podem ficar danificados \u2013, o Big Ben cerebral indica a esse grupo de c\u00e9lulas imunit\u00e1rias para migrarem para os intestinos, onde podem ser precisas para combater poss\u00edveis invasores.\nPor que \u00e9 que as pessoas que trabalham \u00e0 noite ou t\u00eam ins\u00f3nias s\u00e3o ent\u00e3o mais propensas a sofrer inflama\u00e7\u00f5es intestinais? \u201cTem tudo a ver com o facto de este eixo neuro-imunit\u00e1rio espec\u00edfico estar t\u00e3o bem regulado pelo rel\u00f3gio do c\u00e9rebro que qualquer mudan\u00e7a nos nossos h\u00e1bitos surte efeitos imediatos nestas importantes c\u00e9lulas primordiais\u201d, responde o cientista, acrescentando que isso acontece em situa\u00e7\u00f5es em que h\u00e1 comportamentos deste tipo repetidos.\nUma surpresa\nPara Henrique Veiga Fernandes, estes resultados foram \u201ctotalmente surpreendentes\u201d: \u201cJamais ter\u00edamos antecipado que estes gl\u00f3bulos brancos intestinais s\u00e3o t\u00e3o pontuais! Sem rel\u00f3gio desaparecem quase por completo do intestino, deixam de saber viver neste \u00f3rg\u00e3o onde desempenham fun\u00e7\u00f5es t\u00e3o importantes para o metabolismo e a nossa defesa. O facto de o rel\u00f3gio destas ILC3 estar no fuso hor\u00e1rio do c\u00e9rebro \u00e9 tamb\u00e9m uma enorme novidade.\u201d\nApesar de este estudo ter sido feito apenas em ratinhos, o investigador informa que os genes-rel\u00f3gio estudados tamb\u00e9m s\u00e3o uma caracter\u00edstica das ILC3 humanas. Desta forma, prev\u00ea-se que os mecanismos sejam semelhantes no humano.\nAl\u00e9m de ter permitido compreender a raz\u00e3o pela qual os padr\u00f5es de sono desregrados podem levar a problemas metab\u00f3licos \u2013 como a obesidade e o aumento do risco de doen\u00e7as inflamat\u00f3rias \u2013, este estudo pode ter contributos a n\u00edvel cl\u00ednico, tal como indica Henrique Veiga Fernandes: \u201cUma vez que agora identific\u00e1mos como \u00e9 que o c\u00f3digo postal do intestino \u00e9 definido nas ILC3, podemos pensar em aumentar ou reduzir terapeuticamente esse mesmo c\u00f3digo em doen\u00e7as do foro metab\u00f3lico e inflamat\u00f3rio.\u201d"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020190918ef9i000ul"},"has_corona_label":{"0":false}}