{"headlines":{"0":"Pais amea\u00e7am com escolha de col\u00e9gios privados"},"author":{"0":"Observador"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"318 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Confedera\u00e7\u00e3o Nacional das Associa\u00e7\u00f5es de Pais considera que, mantendo-se a conjuntura das escolas p\u00fablicas, ser\u00e1 necess\u00e1rio \"repensar a pol\u00edtica educativa sobre os contratos de associa\u00e7\u00e3o\".\nA greve dos professores \u00e0s avalia\u00e7\u00f5es, que se iniciou esta segunda-feira, levou a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional das Associa\u00e7\u00f5es de Pais (Confap) a avisar que se os docentes n\u00e3o repensarem a forma de protesto, os encarregados de educa\u00e7\u00e3o ter\u00e3o que reagir."},"remaining_content":{"0":"Segundo um comunicado emitido pela confedera\u00e7\u00e3o, depois de uma reuni\u00e3o do executivo, esta rea\u00e7\u00e3o passa por \"repensar a pol\u00edtica educativa sobre os contratos de associa\u00e7\u00e3o ou outras formas que permitam a todas as fam\u00edlias poderem fazer a sua escolha pela escola\", incluindo a escolha pelos col\u00e9gios privados.\nhttps:\/\/observador.pt\/2018\/06\/18\/greve-as-avaliacoes-governo-vai-tentar-impor-servicos-minimos-mas-nao-vai-haver-acordo\/\nSomos M\u00e3es, Pais e Encarregados de Educa\u00e7\u00e3o com os filhos no sistema de ensino portugu\u00eas, p\u00fablico e particular. N\u00e3o somos daqueles que sob a capa de estarem a defender os Pais e Encarregados de Educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o t\u00eam filhos no sistema educativo, sem qualquer legitimidade e com desonestidade intelectual se arrogam no falso direito de dizer que esta greve defende o melhor para \u00abos nossos filhos\u00bb\", disse a Confap.\nApesar de perceber \"a necessidade sindical destas a\u00e7\u00f5es\", a Confap considera que estes protestos em particular constituem \"um desrespeito pelo planeamento de trabalho que foi feito no in\u00edcio do ano letivo\" e s\u00e3o \"uma desonestidade intelectual\" para com o trabalho de professores e alunos. \"Esta greve suspende a vida dos jovens com danos irrepar\u00e1veis para toda a vida\", concluiu a confedera\u00e7\u00e3o.\nDepois de um debate no Parlamento, na sexta-feira, os professores avisaram que n\u00e3o havia motivos para a greve n\u00e3o avan\u00e7ar. A Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Professores (Fenprof) avisou tamb\u00e9m que, se necess\u00e1rio, os protestos podem prolongar-se durante o m\u00eas de julho.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020180618ee6i000ba"},"has_corona_label":{"0":false}}