{"headlines":{"0":"Confirmado. Estarreja recebe f\u00e1brica de jipes da Ineos Automotive"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Expresso online"},"word_count":{"0":"42 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O todo-o-terreno da Ineos ser\u00e1 fabricado em Portugal e no Pa\u00eds de Gales. Em Estarreja ficar\u00e1 uma unidade destinada \u00e0 produ\u00e7\u00e3o da plataforma de suporte. Governo aponta para 500 empregos"},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"EXPRESOO20190918ef9i0008j"},"has_corona_label":{"0":false}}