{"headlines":{"0":"Ryanair chega a acordo com ANA para manter base mais reduzida em Faro"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"ECO"},"word_count":{"0":"131 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Ryanair chegou a acordo com a ANA \u2013 Aeroportos de Portugal para manter a base em Faro, ainda que mais reduzida, bem como uma parte dos postos de trabalho, de acordo com uma nota enviada \u00e0 ag\u00eancia Lusa.\nAssim, a companhia a\u00e9rea \u201cconfirma que chegou a um acordo com a ANA, operador do aeroporto de Faro, que poder\u00e1 permitir cancelar o encerramento previsto da sua base com tr\u00eas avi\u00f5es neste inverno\u201d, l\u00ea-se no comunicado."},"remaining_content":{"0":"\u201cEm vez disso, a base de Faro poder\u00e1 agora ser reduzida para dois avi\u00f5es a partir de novembro deste ano e at\u00e9 mar\u00e7o de 2020, devido ao atraso nas entregas de perto de 30 avi\u00f5es Boeing Max \u00e0 Ryanair\u201d, segundo a nota."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"ECOPT00020190918ef9i0002w"},"has_corona_label":{"0":false}}