{"headlines":{"0":"Santos Silva elogia contributo de Angola para paz"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"472 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros elogiou o contributo de Angola para a paz na regi\u00e3o da \u00c1frica Central e salientou que a rela\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o Africana e a Uni\u00e3o Europeia \u00e9 \"uma prioridade\".\nO ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, Augusto Santos Silva, elogiou esta quarta-feira o contributo de Angola para a paz na regi\u00e3o da \u00c1frica Central e salientou que a rela\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o Africana e a Uni\u00e3o Europeia \u00e9 \"uma prioridade\"."},"remaining_content":{"0":"Em declara\u00e7\u00f5es aos jornalistas, ap\u00f3s a abertura oficial da Bienal de Luanda - F\u00f3rum Pan-Africano para a Cultura de Paz, Santos Silva, lembrou que Portugal vai assumir a presid\u00eancia da Uni\u00e3o Europeia no primeiro semestre de 2021, e salientou que a promo\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o Africana (UA) e a Uni\u00e3o Europeia \u00e9 \"uma das prioridades\".\nConsiderou que \"a cultura de paz \u00e9 uma dimens\u00e3o essencial\" nesta parceria e saudou \"o contributo de Angola para a paz, estabilidade e seguran\u00e7a em toda a regi\u00e3o de \u00c1frica Central\", nomeadamente as \"iniciativas bem-sucedidas do Presidente Jo\u00e3o Louren\u00e7o\", que recentemente mediou um acordo entre o Uganda e o Ruanda.\nO governante recordou ainda que \u00c1frica concluiu recentemente um acordo de livre com\u00e9rcio, a n\u00edvel do continente, \"um feito not\u00e1vel\" que se inspirou no mercado \u00fanico europeu, mas que \"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel concretizar\" sem um ambiente de paz.\nNo \u00e2mbito da agenda bilateral, Santos Silva ter\u00e1, ao longo da sua visita de dois dias, um encontro com o seu hom\u00f3logo, o ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Manuel Augusto, no qual ser\u00e3o abordadas quest\u00f5es relacionadas com a Comunidade dos Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa (CPLP), em particular o novo regime de mobilidade e circula\u00e7\u00e3o no interior do espa\u00e7o lus\u00f3fono.\nEntre outros assuntos que v\u00e3o ser discutidos est\u00e1 o programa de privatiza\u00e7\u00f5es, apresentado em agosto pelo executivo angolano, indicou, acrescentando que veria \"com bons olhos\" o interesse de empresas portuguesas no programa, como forma de fomentar as rela\u00e7\u00f5es econ\u00f3micas com Angola, um dos \"principais clientes\" e segundo fornecedor de petr\u00f3leo a Portugal,\n\"A rela\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica \u00e9 muito forte, h\u00e1 muito investimento angolano em setores t\u00e3o importantes em Portugal como a banca e h\u00e1 tamb\u00e9m investimento portugu\u00eas em Angola, portanto \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica com muito futuro\", destacou o chefe da diplomacia portuguesa.\nEsta quarta-feira, Santos Silva ter\u00e1 oportunidade de conhecer o novo ministro da Agricultura, Ant\u00f3nio Assis, e fazer o ponto da situa\u00e7\u00e3o de alguns projetos, entre os quais o Projeto de Fortalecimento da Resili\u00eancia e da Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional em Angola (FRESAN), gerido pelo Cam\u00f5es - Instituto da Coopera\u00e7\u00e3o e da L\u00edngua.\nPortugal foi um dos 16 pa\u00edses convidados para participar na Bienal de Luanda, uma iniciativa que decorre at\u00e9 ao dia 22 de setembro, tendo em destaque o tema da resolu\u00e7\u00e3o de conflitos no continente africano.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020190918ef9i0008i"},"has_corona_label":{"0":false}}