{"headlines":{"0":"Cl\u00e1udia Vieira Romance em It\u00e1lia"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"35 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A atriz est\u00e1 a viver dias de romance em It\u00e1lia, com o namorado, Jo\u00e3o Alves. O casal vive momentos de descanso. Cl\u00e1udia Vieira est\u00e1 gr\u00e1vida pela segunda vez.v"},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020190918ef9i0000j"},"has_corona_label":{"0":false}}