{"headlines":{"0":"Banqueiros centrais rumam a Sintra em momento crucial para a zona euro"},"author":{"0":"Leonor Mateus Ferreira"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"364 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O presidente do BCE, Mario Draghi, e o economista-chefe, Peter Praet, v\u00e3o estar em Portugal, menos de uma semana depois de a institui\u00e7\u00e3o ter anunciado mudan\u00e7as para a pol\u00edtica monet\u00e1ria europeia nos pr\u00f3ximos meses.\nSintra volta esta semana a ser palco do F\u00f3rum BCE sobre bancos centrais, organizado pelo Banco Central Europeu (BCE), num momento crucial para a zona euro. O presidente Mario Draghi e o economista-chefe Peter Praet v\u00e3o estar em Portugal, menos de uma semana ap\u00f3s terem anunciado mudan\u00e7as para a pol\u00edtica monet\u00e1ria europeia nos pr\u00f3ximos meses."},"remaining_content":{"0":"Os respons\u00e1veis de pol\u00edtica monet\u00e1ria da zona euro tomaram, na passada quinta-feira, a \"decis\u00e3o un\u00e2nime\" de prolongar os est\u00edmulos monet\u00e1rios, mas reduzir o ritmo. O programa de compra de ativos ir\u00e1 decorrer a um ritmo mensal de 30 mil milh\u00f5es de euros at\u00e9 setembro e, no \u00faltimo trimestre do ano, ir\u00e1 continuar com um volume mensal de 15 mil milh\u00f5es de euros.\nAs compras l\u00edquidas dever\u00e3o nessa altura acabar, seguindo-se uma pol\u00edtica de reinvestimentos do montante recebido por t\u00edtulos que chegam \u00e0s maturidades. Na altura, a rea\u00e7\u00e3o imediata dos mercados foi de confian\u00e7a na postura do banco central, com as yileds das d\u00edvidas soberanas da zona euro a recuarem e o valor do euro face \u00e0s principais pares a cair.\nNo entanto, os mercados v\u00e3o estar atentos \u00e0s declara\u00e7\u00f5es de Draghi ao longo do evento, que come\u00e7a segunda-feira. O italiano ir\u00e1 dar in\u00edcio aos trabalhos, com um jantar de boas-vindas a dezenas de economistas, decisores pol\u00edticos e outras personalidades do mundo da pol\u00edtica econ\u00f3mica e monet\u00e1ria que v\u00e3o participar no \u201cECB Forum on Central Banking\u201d, em Sintra.\nEste ano (o quarto em que o evento acontece em Portugal, o tema \u00e9 \"Fixa\u00e7\u00e3o de Pre\u00e7os e de Sal\u00e1rios nas Economias Desenvolvidas\". O debate ser\u00e1 especialmente relevante j\u00e1 que, apesar da recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e refor\u00e7o do mercado de trabalho da zona euro, Draghi tem alertado para a dificuldade em que os sal\u00e1rios subam, dificultando o caminho de subida sustent\u00e1vel da infla\u00e7\u00e3o para a meta do BCE (pr\u00f3xima, mas abaixo de 2%).\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180618ee6i0002z"},"has_corona_label":{"0":false}}