{"headlines":{"0":"Portugal \u00e9 dos pa\u00edses da OCDE onde a taxa de emprego de imigrantes \u00e9 superior"},"author":{"0":"Susana Paula"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Jornal de Neg\u00f3cios"},"word_count":{"0":"610 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Os imigrantes que residem em Portugal t\u00eam das maiores taxas de emprego do conjunto das economias da OCDE, que publicou nesta quarta-feira, 18 de setembro, uma an\u00e1lise aprofundada sobre migra\u00e7\u00f5es. Segundo o relat\u00f3rio, a taxa de emprego dos imigrantes que vivem em Portugal subiu para 75,1% em 2018, das mais altas entre os pa\u00edses da OCDE. S\u00f3 na Isl\u00e2ndia, na Rep\u00fablica Checa, em Israel, na Nova Zel\u00e2ndia, no Chile e na Su\u00ed\u00e7a \u00e9 que os imigrantes t\u00eam taxas de emprego mais elevadas do que a verificada em Portugal. Face ao ano passado, a taxa de emprego verificada entre imigrantes subiu 0,8 pontos percentuais, ao mesmo tempo que a taxa de desemprego diminuiu 1,5 pontos (para 8,5%). Embora esta queda seja das mais expressivas entre os pa\u00edses da OCDE, a taxa de desemprego entre migrantes est\u00e1 a meio da tabela.Mas esta melhoria do mercado de trabalho para imigrantes n\u00e3o acontece s\u00f3 em Portugal, embora o pa\u00eds pontue melhor do que a m\u00e9dia."},"remaining_content":{"0":"Segundo o relat\u00f3rio, a taxa de desemprego dos migrantes desce de 9,4% para 8,7% entre 2017 e 2018. A mesma tend\u00eancia positiva verifica-se na taxa de emprego: em m\u00e9dia, mais de dois ter\u00e7os dos migrantes estavam empregados em 2018 nos pa\u00edses da OECD (68,3%).Com estes indicadores, a OCDE conclui que as melhorias verificadas no mercado de trabalho, sobretudo nos \u00faltimos cinco anos e depois da crise econ\u00f3mica internacional, tamb\u00e9m chegam aos imigrantes. No entanto, as diferen\u00e7as entre as taxas de desemprego e de emprego entre imigrantes e nascidos no pa\u00eds mant\u00eam-se praticamente inalteradas no conjunto da OCDE. Neste aspeto, Portugal volta a destacar-se, mas pela negativa: o emprego chega a menos trabalhadores imigrantes do que nascidos no pa\u00eds e essa diferen\u00e7a \u00e9 de seis pontos percentuais, sendo a quarta mais alta da OCDE. Tamb\u00e9m a taxa de desemprego de pessoas que nasceram em Portugal \u00e9 1,4 pontos percentuais mais baixa do que a verificada entre imigrantes, praticamente o dobro da m\u00e9dia da OCDE. J\u00e1 a diferen\u00e7a na taxa de emprego \u00e9 de 0,8 pontos percentuais, mas este \u2018gap\u2019 j\u00e1 est\u00e1 em linha com a m\u00e9dia.N\u00famero de imigrantes subiu 20% em 2017Segundo os dados da OCDE, em 2017, Portugal recebeu 40 mil novos imigrantes, mais 20,6% do que em 2016. Deste bolo, 39,5% chegaram ao pa\u00eds atrav\u00e9s de acordos de circula\u00e7\u00e3o livre (como o Schengen), 19,2% eram imigrantes econ\u00f3micos (procuravam trabalho), 35,4% eram familiares e 1,3% eram migrantes humanit\u00e1rios. Os migrantes que chegaram a Portugal em 2017 s\u00e3o oriundos sobretudo do Brasil, de It\u00e1lia e de Fran\u00e7a. Entre os principais pa\u00edses de origem, o Brasil registou a maior subida (4.500) e a China a maior queda (menos 200) nos fluxos de entrada em Portugal comparando com o ano passado.Os pedidos de asilo aumentaram 22,2% em 2018, alcan\u00e7ando perto de 1.200. A maioria das candidaturas disseram respeito a pessoas oriundas de Angola (200), Ucr\u00e2nia (100) e da Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo (100). Das 1.000 decis\u00f5es tomadas em 2018, 59,8% foram positivas. Por outro lado, a emigra\u00e7\u00e3o de portugueses para os pa\u00edses da OCDE diminuiu 1,4% para 64 mil. Aproximadamente um em cada quatro (23,5%) destes trabalhadores emigrou para o Reino Unido. Su\u00ed\u00e7a e Alemanha foram os outros dois destinos mais escolhidos pelos portugueses.\nOs imigrantes que residem em Portugal t\u00eam das maiores taxas de emprego do conjunto de pa\u00edses da OCDE. Mas a diferen\u00e7a face aos trabalhadores que nasceram no pa\u00eds continua a ser significativa."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JORNEON020190918ef9i0002t"},"has_corona_label":{"0":false}}