{"headlines":{"0":"PSD paga a Rio sal\u00e1rio de vice-primeiro-ministro"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"300 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Rui Rio est\u00e1 a receber mensalmente do PSD um sal\u00e1rio igual ao de um vice-primeiro-ministro, ou seja, 5074 euros (brutos). De acordo com o jornal digital Observador, o valor corresponde, por\u00e9m, a cerca de metade dos rendimentos mensais que Rui Rio tinha antes de se dedicar em exclusivo \u00e0 lideran\u00e7a do partido, quando era consultor da Boyden e da Neves de Almeida (empresas de gest\u00e3o de recursos humanos) e tamb\u00e9m vice-presidente da Assembleia Geral da Ordem dos Contabilistas Certificados. O PSD tinha j\u00e1 a mesma pol\u00edtica de rendimentos com Pedro Passos Coelho, que passou a receber um abono mensal no final de 2015, quando deixou de ser primeiro-ministro e passou a ser deputado por causa da queda do seu governo. Na altura (e at\u00e9 Fevereiro deste ano), Passos somava um complemento salarial de 1449,59 euros pago pelo PSD ao seu ordenado de deputado de 3624,41 euros pago pela Assembleia da Rep\u00fablica."},"remaining_content":{"0":"De acordo com o Observador, que cita a declara\u00e7\u00e3o de rendimentos entregue no Tribunal Constitucional, em 2016 Rui Rio ganhou 132.620 euros por trabalho dependente e mais 25 mil euros por trabalho independente. Com o sal\u00e1rio que recebe actualmente do PSD, os rendimentos de Rui Rio caem este ano para cerca de 70 mil euros - ou seja, para metade. Desde que saiu de presidente da C\u00e2mara do Porto e se dedicou \u00e0 actividade privada, Rui Rio viu aumentar em 50% o seu patrim\u00f3nio financeiro. No final de 2013 detinha, em contas \u00e0 ordem e a prazo, carteiras de t\u00edtulos, certificados do Tesouro e outras aplica\u00e7\u00f5es financeiros, 718.967 euros. E, segundo a declara\u00e7\u00e3o relativa ao seu patrim\u00f3nio financeiro entregue este ano, no final de 2016, Rui Rio tinha j\u00e1 1.033.518 euros."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020180618ee6i00109"},"has_corona_label":{"0":false}}