{"headlines":{"0":"Ainda a deten\u00e7\u00e3o dos ju\u00edzes"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"674 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\"Foi ent\u00e3o que o moleiro disse h\u00e1 ju\u00edzes em Berlim!\u2019\". Passados mais de 200 anos sobre a publica\u00e7\u00e3o do livro de Fran\u00e7ois Andrieux que constituiu momento hist\u00f3rico de exalta\u00e7\u00e3o do papel da justi\u00e7a, cumpre perceber que modelo de juiz a hist\u00f3ria deseja.\nSe aos tribunais compete a fun\u00e7\u00e3o de administrar a justi\u00e7a em nome do povo, enquanto \u00f3rg\u00e3os de soberania, di-lo a nossa Constitui\u00e7\u00e3o, a sua miss\u00e3o apenas se cumpre quando os ju\u00edzes que os comp\u00f5em, como os de Berlim, forem livres. E os ju\u00edzes portugueses s\u00e3o livres, cumpre diz\u00ea-lo. Hoje s\u00e3o livres."},"remaining_content":{"0":"S\u00e3o livres nas decis\u00f5es que proferem, pois a sua obedi\u00eancia apenas \u00e9 devida \u00e0 lei e \u00e0 sua consci\u00eancia e no acatamento das decis\u00f5es dos tribunais superiores.\nMas neste tempo em que todo o aparelho judici\u00e1rio \u2013 nele incluindo tanto o investigador como o julgador \u2013 vai mais longe do que macular os ditos \"cidad\u00e3os comuns\" e assistimos \u00e0 ida a julgamento de magistrados, \u00e0 dedu\u00e7\u00e3o de acusa\u00e7\u00e3o a um ex-primeiro-ministro, processo onde figura, ainda, o maior banqueiro portugu\u00eas, e, mais recentemente, s\u00e3o constitu\u00eddos arguidos mais dois ju\u00edzes desembargadores, o que mais ouvimos \u00e9 um insuport\u00e1vel ranger de dentes!\nA juntar \u00e0 viola\u00e7\u00e3o do segredo de justi\u00e7a \u2013 a inevitabilidade da justi\u00e7a penal do s\u00e9culo XXI que leva os indiciados ao pelourinho da pra\u00e7a p\u00fablica \u2013 o populismo que reina junto de alguns dos comentadores, a sua grande parte profissionais com responsabilidades, faz-nos cogitar qual ser\u00e1 o futuro da justi\u00e7a.\nDo sagrado princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia que enunciam mas que, passado n\u00e3o mais do que um segundo, n\u00e3o arriscam em espezinhar com os ditos factos que abominam por serem p\u00fablicos por via da viola\u00e7\u00e3o do segredo de justi\u00e7a, ao dever de reserva que, a quase todos, acode e que a nenhum parece impedir, sequer, de franquear uma opini\u00e3o acerca do porqu\u00ea de uma qualquer op\u00e7\u00e3o de um qualquer sujeito, at\u00e9 ao discretear acerca do j\u00e1 famoso \"privil\u00e9gio\" do artigo 16.\u00ba do Estatuto dos Magistrados Judiciais!\nHipocrisia \u00e0 parte, esta norma prev\u00ea n\u00e3o mais do que, na pend\u00eancia de um processo, os magistrados judiciais n\u00e3o possam ser presos ou detidos antes de ser proferido despacho que designe dia para julgamento relativamente a acusa\u00e7\u00e3o contra si deduzida; sem que, contudo, n\u00e3o deixe de permitir quer a sua deten\u00e7\u00e3o, como a sua pris\u00e3o, desde que os mesmos sejam encontrados a praticar, em flagrante delito, um crime pun\u00edvel com pena superior a tr\u00eas anos de pris\u00e3o.\nLogo se v\u00ea, ao ser lida na sua integralidade, que esta norma n\u00e3o visa defender a pessoa do juiz, sim a integridade do poder judicial.\nAquela regra, fora dos casos de flagrante delito, pretende salvaguardar os princ\u00edpios da independ\u00eancia e do juiz natural, princ\u00edpios que s\u00e3o basilares de um Estado de direito como \u00e9 o Estado portugu\u00eas que, n\u00e3o fora a exist\u00eancia deste mecanismo, podia ver artificialmente serem substitu\u00eddos ju\u00edzes em processos concretos com graves consequ\u00eancias para a a\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a.\nIsto porque cada processo deve ser julgado pelo tribunal que \u00e9 competente e ao qual o mesmo \u00e9 distribu\u00eddo, e j\u00e1 n\u00e3o outro. T\u00e3o-s\u00f3 porque os tribunais n\u00e3o se escolhem!\nEis pois a raz\u00e3o da t\u00e3o falada norma, que n\u00e3o \u00e9 um privil\u00e9gio e n\u00e3o estabelece qualquer desigualdade. \u00c9, antes, uma garantia para todos n\u00f3s cidad\u00e3os.\nVivemos um tempo novo, um tempo de mudan\u00e7a. O tempo de Sophia, digo eu. Mas um tempo igual para cada um dos ju\u00edzes.\nContinuaremos, cada um de n\u00f3s, a ser intolerantemente independentes, a nossa b\u00fassola ter\u00e1 norte na justi\u00e7a, forjar-nos-emos numa superior responsabilidade \u00e9tica e de cidadania, conscientes de que o Estado de direito democr\u00e1tico assenta, para al\u00e9m do mais, \"no respeito e na garantia de efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos e liberdades fundamentais e na separa\u00e7\u00e3o e interdepend\u00eancia de poderes\". E a certeza \u00e9 que saberemos ser o que somos, titulares de um \u00f3rg\u00e3o de soberania.\nAssim, ainda que a hist\u00f3ria n\u00e3o o desejasse, os ju\u00edzes portugueses, como os de Berlim, sempre ser\u00e3o livres.\nMaria Jos\u00e9 Matos\nJu\u00edza desembargadora Trib. Rela\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180302ee320001o"},"has_corona_label":{"0":false}}