{"headlines":{"0":"Europa j\u00e1 tem acordo provis\u00f3rio sobre regras para comunica\u00e7\u00f5es 5G"},"author":{"0":"S\u00f3nia Bexiga"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"362 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O acordo foi alcan\u00e7ado sobre uma s\u00e9rie de medidas fundamentais previstas no C\u00f3digo Europeu das Comunica\u00e7\u00f5es Eletr\u00f3nicas.\nO Parlamento Europeu, o Conselho e a Comiss\u00e3o Europeia chegaram a um acordo pol\u00edtico provis\u00f3rio sobre v\u00e1rias partes cruciais das novas regras de telecomunica\u00e7\u00f5es e de pol\u00edtica do espetro de radiofrequ\u00eancias."},"remaining_content":{"0":"O acordo foi alcan\u00e7ado sobre uma s\u00e9rie de medidas fundamentais previstas no C\u00f3digo Europeu das Comunica\u00e7\u00f5es Eletr\u00f3nicas, incluindo a disponibilidade de espetro de radiofrequ\u00eancias para as comunica\u00e7\u00f5es 5G at\u00e9 2020 na Uni\u00e3o Europeia (UE), 20 anos de previsibilidade de investimento para as licen\u00e7as de espetro e uma melhor coordena\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o pelos pares em mat\u00e9ria de procedimentos previstos para a atribui\u00e7\u00e3o de espetro de radiofrequ\u00eancias.\nRecorde-se que por ocasi\u00e3o do discurso de 2016 sobre o estado da Uni\u00e3o do presidente Juncker, a Comiss\u00e3o apresentou uma revis\u00e3o ambiciosa da regulamenta\u00e7\u00e3o da UE no dom\u00ednio das telecomunica\u00e7\u00f5es, com novas iniciativas para responder \u00e0s necessidades crescentes de conectividade dos cidad\u00e3os europeus e aumentar a competitividade da Europa. Tendo ent\u00e3o apresentado um conjunto de propostas que visavam estimular o investimento em redes de capacidade muito elevada e acelerar\u00e3o o acesso p\u00fablico dos europeus \u00e0s redes Wi-Fi.\nComo base de uma destas propostas constava ent\u00e3o o objetivo de todas as zonas urbanas e todas as grandes vias de transporte rodovi\u00e1rio e ferrovi\u00e1rio terem cobertura 5G ininterrupta, a quinta gera\u00e7\u00e3o de sistemas de comunica\u00e7\u00e3o. Como objetivo interm\u00e9dio, a conectividade 5G deveria estar dispon\u00edvel comercialmente em, pelo menos, uma das grandes cidades em cada Estado-Membro da UE at\u00e9 2020.\nS\u00f3 para as comunica\u00e7\u00f5es a Comiss\u00e3o apresentou nesta altura o \u201cPlano de A\u00e7\u00e3o 5G\u201d, que prev\u00ea um calend\u00e1rio comum coordenado da UE para o lan\u00e7amento comercial dos servi\u00e7os 5G em 2020, bem como um trabalho conjunto com os Estados-Membros e as partes interessadas do setor para identificar e atribuir faixas do espetro para as comunica\u00e7\u00f5es 5G, organizar ensaios de servi\u00e7os 5G pan-europeus a partir de 2018, promover normas mundiais 5G comuns e incentivar a ado\u00e7\u00e3o de roteiros nacionais de implanta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os 5G em todos os Estados-Membros da UE.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180302ee32000e3"},"has_corona_label":{"0":false}}