{"headlines":{"0":"O lado verde dos programas dos partidos"},"author":{"0":"S\u00f3nia Sapage Sofia Correia Baptista"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"1561 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Muito antes de a pr\u00e9-campanha come\u00e7ar a aquecer, os estudantes de todo o mundo fizeram uma greve clim\u00e1tica. Nos cartazes, uma frase sobressa\u00eda: \u201cN\u00e3o h\u00e1 planeta B\u201d. O lema foi adoptado pelo Bloco de Esquerda que espalhou um outdoor pelas ruas do pa\u00eds com a mesma frase. No frente-a-frente com Andr\u00e9 Silva, Rui Rio assumiu a sua concord\u00e2ncia com a ideia. \u201cEstou de acordo. N\u00e3o h\u00e1 planeta B. O planeta que vamos deixar \u00e0s gera\u00e7\u00f5es seguintes tem de ter condi\u00e7\u00f5es de habitabilidade\u201d, resumiu. O PS colocou a express\u00e3o exacta - sem tirar nem p\u00f4r - no seu programa. A ideia de que o planeta vai atingir o \u201cponto de n\u00e3o retorno\u201d tamb\u00e9m \u00e9 defendida pelo l\u00edder do PAN."},"remaining_content":{"0":"A CDU queixa-se da mercantiliza\u00e7\u00e3o da natureza e diz que \u201co capitalismo n\u00e3o \u00e9 verde\u201d. J\u00e1 o CDS prop\u00f5e o conceito de \u201cempreendedorismo verde\u201d. Afinal, o que h\u00e1 nos programas eleitorais sobre altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas?\nPSD quer \u201cadapta\u00e7\u00e3o e resili\u00eancia\u201d \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas\nNo cap\u00edtulo sobre sustentabilidade ambiental, o programa eleitoral do PSD assume que o partido tem a \u201cobriga\u00e7\u00e3o\u201d de \u201ccolocar as quest\u00f5es ambientais no topo das suas prioridades\u201d. O PSD reconhece \u201co estado de emerg\u00eancia clim\u00e1tica em que o planeta se encontra\u201d e, por isso, apresenta v\u00e1rias medidas \u201ccujo objectivo \u00e9 potenciar a adapta\u00e7\u00e3o e a resili\u00eancia do pa\u00eds \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas\u201d.\nA integra\u00e7\u00e3o da adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas nos instrumentos de gest\u00e3o territorial \u00e9 uma das propostas do PSD. Para o partido, devem ser os Planos Directores Municipais a limitar a \u201cexpans\u00e3o urbana em zonas de risco\u201d. A aposta em solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza, \u201cprivilegiando coberturas ajardinadas e aumentando as superf\u00edcies perme\u00e1veis em espa\u00e7o urbano\u201d, \u00e9 outra das ideias do PSD.\nUma vez que \u201co sector energ\u00e9tico \u00e9 um sector particularmente vulner\u00e1vel aos efeitos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas\u201d, o PSD defende que a energia tem de se adaptar aos riscos associados \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, mas n\u00e3o especifica de que forma. A promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de seguros para fazer frente a \u201ceventos meteorol\u00f3gicos extremos\u201d e a elabora\u00e7\u00e3o de \u201cmapas de vulnerabilidade e de risco para todo o litoral\u201d s\u00e3o exemplos de medidas propostas pelo PSD.\nO combate \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas \u00e9 um \u201cdesafio estrat\u00e9gico\u201d do PS\nAs altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas surgem no programa do Partido Socialista como um dos quatro desafios estrat\u00e9gicos do partido, que diz ser o que \u201cmais tem feito pelo ambiente e por uma pol\u00edtica verde\u201d. Para o PS, tal como para o PSD, \u00e9 necess\u00e1ria uma \u201cadapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas\u201d e a incorpora\u00e7\u00e3o deste tipo de estrat\u00e9gias nos Planos Directores Municipais.\nO PS diz que \u201cn\u00e3o h\u00e1 planeta B\u201d e descarbonizar \u201cn\u00e3o basta\u201d, por isso quer \u201cconcretizar as ac\u00e7\u00f5es constantes do Programa Nacional de Ac\u00e7\u00e3o para a Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas\u201d, publicado em Agosto pelo Conselho de Ministros. H\u00e1 metas para 2030 e outras para 2050 - como a da neutralidade carb\u00f3nica. O PS quer refor\u00e7ar a capacidade de produ\u00e7\u00e3o el\u00e9ctrica dos parques e\u00f3licos existentes, apostar na produ\u00e7\u00e3o renov\u00e1vel offshore, lan\u00e7ar um programa de abate de electrodom\u00e9sticos e outros equipamentos com classifica\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica igual ou inferior a B, manter a redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o dos passes sociais, dar prioridade \u00e0 ferrovia, entre outras medidas.\nDesenvolver uma Plataforma Nacional de Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas, com informa\u00e7\u00e3o sobre este assunto, e criar \u201csistemas de monitoriza\u00e7\u00e3o dos seus impactos e um estudo sobre os seus efeitos actuais e futuros\u201d s\u00e3o outros objectivos do PS. Perante \u201cfen\u00f3menos clim\u00e1ticos extremos\u201d, o partido quer mais sistemas de previs\u00e3o, alerta e resposta de curto prazo. Capacitar e sensibilizar os agricultores para a \u201cadop\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas no contexto das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas\u201d tamb\u00e9m \u00e9 uma das inten\u00e7\u00f5es do PS.\nCDS pretende ter um \u201cterrit\u00f3rio coeso e preparado para as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas\u201d\nO CDS considera que os territ\u00f3rios do interior s\u00e3o \u201cparticularmente sens\u00edveis ao fen\u00f3meno das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas\u201d e, por isso, \u00e9 preciso \u201ccriar oportunidades\u201d para os que l\u00e1 vivem ou querem viver. Para o CDS, os planos de investimento p\u00fablico devem \u201cprever de forma quantificada o impacto de cada investimento no combate e na mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas\u201d.\nO partido liderado por Assun\u00e7\u00e3o Cristas defende que \u00e9 preciso uma Lei do Clima \u201cque estabele\u00e7a os objectivos e as pol\u00edticas p\u00fablicas para a neutralidade carb\u00f3nica\u201d. O CDS quer \u201cmaterializar uma transi\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica\u201d com recompensas para quem mais poupa e com transpar\u00eancia no mercado energ\u00e9tico. Rever o modelo do Fundo Ambiental e fomentar o \u201cempreendedorismo verde\u201d tamb\u00e9m s\u00e3o propostas do partido.\nOutros objectivos do CDS passam por reduzir o pl\u00e1stico, combater o desperd\u00edcio alimentar e \u201crefor\u00e7ar a resili\u00eancia e a capacidade de adapta\u00e7\u00e3o a riscos relacionados com o clima e as cat\u00e1strofes\u201d. A par do Bloco, o CDS tamb\u00e9m defende a electrifica\u00e7\u00e3o total e o aumento da rede ferrovi\u00e1ria porque esta \u201ctem de ser eficiente e, acima de tudo, ambientalmente sustent\u00e1vel\u201d.\nMinist\u00e9rio da Ac\u00e7\u00e3o Clim\u00e1tica est\u00e1 nos planos do Bloco\nO programa eleitoral do Bloco de Esquerda apresenta um cap\u00edtulo exclusivamente dedicado \u00e0 \u201cemerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d. O Bloco quer aprovar uma Lei do Clima, uma Lei de Bases da Energia, criar o Minist\u00e9rio da Ac\u00e7\u00e3o Clim\u00e1tica e refundar a Ag\u00eancia da Energia.\nPara adaptar a produ\u00e7\u00e3o e o territ\u00f3rio \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, o Bloco defende a cria\u00e7\u00e3o de uma Inspec\u00e7\u00e3o-Geral das Emiss\u00f5es Industriais e o fim da produ\u00e7\u00e3o de novos autom\u00f3veis movidos a combust\u00edveis f\u00f3sseis at\u00e9 2025. Quanto ao pl\u00e1stico, o partido prop\u00f5e a aboli\u00e7\u00e3o dos produtos de uso \u00fanico feitos deste material e a substitui\u00e7\u00e3o dos sacos nas grandes superf\u00edcies por \u201cmateriais dur\u00e1veis e biodegrad\u00e1veis\u201d.\n\u201cDemocratizar a energia para responder \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas\u201d \u00e9 outro dos principais objectivos do Bloco, que defende o fim da produ\u00e7\u00e3o el\u00e9ctrica a carv\u00e3o, com o fecho da central de Sines at\u00e9 2023 e da central do Pego em 2021. O partido quer acelerar a transi\u00e7\u00e3o para as energias renov\u00e1veis, com especial foco na \u201cprodu\u00e7\u00e3o solar descentralizada\u201d.\nPara o Bloco, tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio retirar os carros dos centros das grandes cidades, para \u201cdar primazia \u00e0 escolha e utiliza\u00e7\u00e3o do transporte colectivo, privilegiando o investimento no modo ferrovi\u00e1rio\u201d. O partido apresenta um Plano Ferrovi\u00e1rio Nacional, chumbado em Maio no Parlamento, que inclui a \u201crequalifica\u00e7\u00e3o integral\u201d da rede e o seu refor\u00e7o e extens\u00e3o. Ainda em rela\u00e7\u00e3o aos transportes, o partido defende a redu\u00e7\u00e3o do custo dos transportes p\u00fablicos \u201cem direc\u00e7\u00e3o \u00e0 gratuitidade\u201d.\nCDU contra a mercantiliza\u00e7\u00e3o a Natureza\nO programa patri\u00f3tico e de esquerda da CDU tem um cap\u00edtulo dedicado \u00e0s pol\u00edticas \u201cpara defender o equil\u00edbrio ambiental e combater a mercantiliza\u00e7\u00e3o da Natureza\u201d. Nesse contexto, os comunistas rejeitam a fiscalidade verde, o conceito de utilizador-pagador e a atribui\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as de CO2, exemplos do que consideram \u201cas solu\u00e7\u00f5es do capital\u201d que \u201cmais n\u00e3o far\u00e3o do que agravar problemas e multiplicar agress\u00f5es ambientais\u201d.\nPelo contr\u00e1rio, o caminho, defendem, deve ser no sentido de alargar os pre\u00e7os reduzidos nos passes sociais a todo o territ\u00f3rio e intervir na moderniza\u00e7\u00e3o, reabertura e expans\u00e3o da ferrovia. A CDU prop\u00f5e, a este prop\u00f3sito, que se retome a ideia da Alta Velocidade na liga\u00e7\u00e3o Lisboa\/Porto; a constru\u00e7\u00e3o da Terceira Travessia do Tejo em modo rodo-ferrovi\u00e1rio entre Chelas e Barreiro; a nova liga\u00e7\u00e3o Lisboa-\u00c9vora no quadro dos itiner\u00e1rios de Sines e de Lisboa at\u00e9 \u00e0 fronteira do Caia para mercadorias e Alta Velocidade.\nAl\u00e9m de propor a implementa\u00e7\u00e3o de um Plano de Adapta\u00e7\u00e3o e Mitiga\u00e7\u00e3o das Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas, com o levantamento das \u201cvulnerabilidades existentes\u201d, a CDU tamb\u00e9m defende uma pol\u00edtica florestal que, \u201cassente no respeito pelas diferentes realidades sociais, nomeadamente a pequena propriedade florestal e da propriedade comunit\u00e1ria (baldios), vise objectivos de uma floresta multifuncional assente em ecossistemas tradicionais (como o montado), com a defesa da floresta de uso m\u00faltiplo, o combate \u00e0s monoculturas, a valoriza\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies aut\u00f3ctones (fauna e flora) e da protec\u00e7\u00e3o de habitats amea\u00e7ados, em especial nas dunas; o investimento p\u00fablico para o ordenamento, o cadastro e a gest\u00e3o florestal como condi\u00e7\u00e3o de um adequado ordenamento florestal;\nPAN e as refei\u00e7\u00f5es vegetarianas no Estado\nO programa do Pessoas-Animais-Natureza tem 414 p\u00e1ginas e divide-se em 13 cap\u00edtulos, a come\u00e7ar pelo tema: \u201cCrise Clim\u00e1tica, Justi\u00e7a Ecol\u00f3gica, Transi\u00e7\u00e3o Econ\u00f3mica\u201d. O PAN n\u00e3o diz que n\u00e3o h\u00e1 planeta B, mas tem uma frase parecida: \u201co planeta n\u00e3o tem capacidade de regenerar os recursos que s\u00e3o consumidos e os governos n\u00e3o t\u00eam claramente sabido gerir os res\u00edduos produzidos, potenciando a actual crise ambiental\u201d, l\u00ea-se na p\u00e1gina 15. No topo das medidas propostas pelo partido de Andr\u00e9 Silva surge a inevit\u00e1vel declara\u00e7\u00e3o do estado de emerg\u00eancia clim\u00e1tica nacional. O PAN tamb\u00e9m quer dignificar a relev\u00e2ncia do ministro do Ambiente na hierarquia do Estado e determinar como regra que todas as refei\u00e7\u00f5es nos eventos promovidos pelo Estado sejam vegetarianas.\nAl\u00e9m disso, h\u00e1 a ideia de suspender o projecto do sistema electroprodutor do Alto T\u00e2mega e a de impedir a explora\u00e7\u00e3o de hidrocarbonetos. Em mat\u00e9ria de centrais de carv\u00e3o, o PAN quer se seja assegurado at\u00e9 2021 o encerramento de metade dos grupos da central termoel\u00e9ctrica de Sines (600 MW) e da central do Pego e dos restantes grupos de Sines em 2023\u201d.\nBenef\u00edcios fiscais e\/ou financeiros para o uso de bicicleta nas desloca\u00e7\u00f5es para o trabalho, medidas rodovi\u00e1rias para a redu\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fego autom\u00f3vel, restri\u00e7\u00f5es no tr\u00e1fego a\u00e9reo no per\u00edodo nocturno, suspens\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o do novo aeroporto e expans\u00e3o da rede ferrovi\u00e1ria s\u00e3o outras propostas inscritas no programa do partido."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020190918ef9i000jl"},"has_corona_label":{"0":false}}