{"headlines":{"0":"POR Vasco Samouco"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"120 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Ricardo Esgaio\nNo meio da instabilidade que tem sido o in\u00edcio de \u00e9poca do Braga, o lateral tem sido um dos jogadores em destaque. A isso, juntam-se outras duas \u00e9pocas"},"remaining_content":{"0":"de bom n\u00edvel e renova\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o justa quanto l\u00f3gica.\nJurgen Klopp\nO campe\u00e3o europeu passou mal em Nap\u00f3les e iniciou a defesa do t\u00edtulo com uma derrota. No arranque da competi\u00e7\u00e3o, Jurgen Klopp sofre o primeiro rev\u00e9s, mas ainda vai a tempo de reverter o panorama.\nBruno Lage\nMais uma entrada em falso na Liga dos Campe\u00f5es e o primeiro rombo nas aspira\u00e7\u00f5es em brilhar na Europa. O Benfica perdeu com o Leipzig e as op\u00e7\u00f5es do treinador das \u00e1guias foram, no m\u00ednimo, discut\u00edveis."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020190918ef9i0002j"},"has_corona_label":{"0":false}}