{"headlines":{"0":"Novo director da PJ quer refor\u00e7o de meios humanos e especial aten\u00e7\u00e3o ao terrorismo"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"467 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O novo director nacional da Pol\u00edcia Judici\u00e1ria prometeu nesta segunda-feira \"refor\u00e7ar a dota\u00e7\u00e3o de recursos humanos\" desta pol\u00edcia e indicou como \"especiais preocupa\u00e7\u00f5es\" o terrorismo, a corrup\u00e7\u00e3o, a cibercriminalidade, a criminalidade violenta em geral e os chamados \"crimes de \u00f3dio\". Lu\u00eds Neves falava na cerim\u00f3nia em que, na presen\u00e7a do primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Costa, e da ministra da Justi\u00e7a, Francisca Van Dunem, tomou posse como novo director da Pol\u00edcia Judici\u00e1ria (PJ), em substitui\u00e7\u00e3o de Almeida Rodrigues, que pediu para n\u00e3o ser reconduzido no cargo. O novo director nacional da PJ apontou ainda como \"especiais preocupa\u00e7\u00f5es\" o tr\u00e1fico de droga e os crimes contra as pessoas, indicando ainda a \"recupera\u00e7\u00e3o de activos\" resultantes da actividade criminosa mais lucrativa."},"remaining_content":{"0":"Lu\u00eds Neves sublinhou que a actividade da PJ n\u00e3o se esgota no seio da preven\u00e7\u00e3o e da investiga\u00e7\u00e3o criminal, referindo que uma pol\u00edcia capacitada e dotada de meios como o do Laborat\u00f3rio de Pol\u00edcia Cient\u00edfica deve aproveitar todas as sinergias internas e externas, no \u00e2mbito da coopera\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria transnacional. \"A estrutura org\u00e2nica e funcional da PJ deve estar agilizada e preparada para qualquer cen\u00e1rio, a todo o momento\", enfatizou o novo director nacional da PJ, que disse ainda \"apostar claramente numa estrat\u00e9gia de proatividade e antecipa\u00e7\u00e3o\", a montante dos fen\u00f3menos criminais, atrav\u00e9s da \"recolha, tratamento, an\u00e1lise e difus\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o\". Dotar a PJ dos meios humanos e tecnol\u00f3gicos necess\u00e1rios e adequados ao cumprimento das \"tarefas indispens\u00e1veis\" da sua miss\u00e3o, designadamente na investiga\u00e7\u00e3o criminal, periciais, inform\u00e1ticas e contabil\u00edsticas, foi outro dos rumos tra\u00e7ados por Lu\u00eds Neves. Na sua interven\u00e7\u00e3o, a ministra da Justi\u00e7a salientou que, \"no bar\u00f3metro da confian\u00e7a\", a PJ \"continua a ser das institui\u00e7\u00f5es em que os cidad\u00e3os mais repousam\", observando que os \"cidad\u00e3os confiam na maturidade e na diferencia\u00e7\u00e3o da PJ\". Francisca Van Dunem alertou para o recrudescimento do terrorismo, assim como da corrup\u00e7\u00e3o, branqueamento de capitais ou actua\u00e7\u00f5es criminosas no espa\u00e7o de cibercriminalidade e que reclamam uma aten\u00e7\u00e3o permanente. A ministra lembrou que PJ possui uma \"grande capacidade de antecipar amea\u00e7as e os riscos criminais\" e de actuar \"atempadamente para os prevenir\", mantendo uma atitude atenta \u00e0s novas formas de criminalidade nacional e transnacional. Francisca Van Dunem elogiou o trabalho de Almeida Rodrigues \u00e0 frente da PJ na \u00faltima d\u00e9cada, assim como do seu n\u00famero 2, Pedro do Carmo, e sublinhou que o novo director nacional da PJ, Lu\u00eds Neves, \u00e9 \"um homem que fez a vida e que tem um passado brilhante na PJ\". Como desafios do novo director nacional, a ministra indicou o refor\u00e7o da capacidade de ac\u00e7\u00e3o da PJ, modernizar os meios e manter a coes\u00e3o dos seus profissionais e garantir os elevados padr\u00f5es da PJ ao n\u00edvel da juridicidade, deontologia e da qualidade do trabalho desta pol\u00edcia."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020180618ee6i000xn"},"has_corona_label":{"0":false}}