{"headlines":{"0":"Janko assina pelo FC Porto por cinco anos"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Correio da Manha"},"word_count":{"0":"131 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Defesa vem do St \u00c9tienne, depois de passagens pelo Man United e Celtic.\nO FC Porto oficializou ontem a contrata\u00e7\u00e3o de Saidy Janko, lateral-direito proveniente do Saint-\u00c9tienne, para as pr\u00f3ximas cinco temporadas. O investimento no su\u00ed\u00e7o de 22 anos deve rondar os tr\u00eas milh\u00f5es de euros. Com passagem no Man. United, Janko \u00e9 um atleta r\u00e1pido, com boas capacidades defensivas, tecnicamente evolu\u00eddo e que pode fazer todo o corredor."},"remaining_content":{"0":"O jogador \u00e9 a segunda aquisi\u00e7\u00e3o para o lado direito da defesa. Os azuis-e-brancos j\u00e1 tinham contratado o brasileiro Jo\u00e3o Pedro ao Bah\u00eda. Duas novidades no plantel de S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o para suceder \u00e0s sa\u00eddas de Ricardo Pereira e Diogo Dalot, para o Leicester e Man. United, respetivamente."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"CRMAON0020180618ee6i0000a"},"has_corona_label":{"0":false}}