{"headlines":{"0":"\u201cH\u00e1 zonas prisionais sem guardas\u201d. Sindicato pede reuni\u00e3o com Ant\u00f3nio Costa"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"588 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\u201cIsto \u00e9 inseguran\u00e7a, temos que afirmar isto com todo a clareza\u201d, sustentou Mateus Dias, frisando que os membros do sindicato comandam as corpora\u00e7\u00f5es dos guardas nas cadeias e fazem a gest\u00e3o e, por isso, conhecem as necessidades do sistema prisional.\nA Associa\u00e7\u00e3o Sindical das Chefias do Corpo da Guarda Prisional anunciou hoje que pediu uma reuni\u00e3o ao primeiro-ministro para abordar \u201cquest\u00f5es dos servi\u00e7os prisionais\u201d, como a falta de guardas prisionais e problemas de inseguran\u00e7a."},"remaining_content":{"0":"Em confer\u00eancia de imprensa, o presidente do sindicato que representa os chefes dos guardas prisionais, Mateus Dias, disse que a reuni\u00e3o com Ant\u00f3nio Costa tem como objetivo falar de tudo aquilo que se passa nos servi\u00e7os prisionais, incluindo \u201cos problemas grav\u00edssimos\u201d provocados pela falta de pessoal.\nMateus Dias avan\u00e7ou que \u201ch\u00e1 zonas prisionais sem guardas\u201d e alas com centenas de reclusos onde est\u00e3o um ou dois guardas prisionais, al\u00e9m de efetivo que \u00e9 retirado das zonas prisionais para assegurar os servi\u00e7os no exterior.\n\u201cIsto \u00e9 inseguran\u00e7a, temos que afirmar isto com todo a clareza\u201d, sustentou Mateus Dias, frisando que os membros do sindicato comandam as corpora\u00e7\u00f5es dos guardas nas cadeias e fazem a gest\u00e3o e, por isso, conhecem as necessidades do sistema prisional.\nO sindicato estima que faltem 1.200 guardas prisionais e defendeu que \u00e9 preciso uma corpora\u00e7\u00e3o urgente de mais 800 elementos.\nEste m\u00eas de mar\u00e7o v\u00e3o entrar em fun\u00e7\u00f5es 400 novos guardas, mas Mateus Dias considerou que \u201cs\u00e3o manifestamente insuficientes\u201d.\nO presidente do sindicato salientou que \u00e9 precisamente devido \u00e0 falta de elementos que os novos hor\u00e1rios de trabalho, em vigor desde 2 de janeiro nas cadeias de Lisboa, Porto, Pa\u00e7os de Ferreira, Coimbra, Castelo Branco e Funchal, est\u00e3o a ser contestados.\n\u00c9 no Estabelecimento Prisional de Lisboa (EPL) que h\u00e1 mais contesta\u00e7\u00f5es, nomeadamente greves, existindo ainda alguma insatisfa\u00e7\u00e3o na pris\u00e3o do Porto.\n\u201cO EPL tem este problema porque faltam muitos guardas. Est\u00e1 a ser exigido um esfor\u00e7o acrescido aos guardas prisionais\u201d, disse, considerando que os novos hor\u00e1rios de trabalho n\u00e3o podem ser contestados \u201cporque est\u00e3o de acordo com a lei\u201d.\nNo entanto, o presidente do sindicato afirmou que tem que ser resolvido urgentemente o problema do EPL.\n\u201cTem que haver um entendimento entre a tutela e as estruturas sindicais para que, principalmente nos estabelecimentos prisionais de Lisboa e do Porto, exista aqui alguma medida de exce\u00e7\u00e3o ou tempor\u00e1ria para resolver aquela situa\u00e7\u00e3o\u201d, sustentou.\nA Associa\u00e7\u00e3o Sindical das Chefias do Corpo da Guarda Prisional defendeu um hor\u00e1rio de trabalho que \u201cmelhor se adequa \u00e0 viv\u00eancia dos estabelecimentos prisionais\u201d.\nSegundo o novo hor\u00e1rio de trabalho, dois grupos de guardas prisionais est\u00e3o ao servi\u00e7o entre as 08:00 e as 16:00, que s\u00e3o depois rendidos por uma equipa at\u00e9 \u00e0s 00:00 e por outra at\u00e9 \u00e0s 08:00.\nNo per\u00edodo entre as 16:00 e as 19:00, que coincide com o hor\u00e1rio das visitas, alimenta\u00e7\u00e3o, medica\u00e7\u00e3o e entrada dos reclusos nas celas, os guardas prisionais t\u00eam de estender o seu hor\u00e1rio de trabalho atrav\u00e9s da realiza\u00e7\u00e3o de horas extraordin\u00e1rias pagas.\nO sindicato discorda desta rendi\u00e7\u00e3o \u201cde dois grupos para apenas um\u201d.\nA ministra da Justi\u00e7a, Francisca Van Dunem, pediu \u00e0 Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Reinser\u00e7\u00e3o e dos Servi\u00e7os Prisionais para fazer uma avalia\u00e7\u00e3o sobre \u201co impacto do novo hor\u00e1rio no funcionamento dos seis estabelecimentos prisionais onde j\u00e1 foi implementado e os contributos de todos os envolvidos\".\nDepois desta avalia\u00e7\u00e3o, este novo hor\u00e1rio dever\u00e1 ser alargado \u00e0s restantes pris\u00f5es em abril.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180302ee32000gv"},"has_corona_label":{"0":false}}