{"headlines":{"0":"Gon\u00e7alo Paci\u00eancia: \u00ab\u00c9 um sonho jogar neste clube\u00bb"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"320 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Avan\u00e7ado considera \"estar mais maduro e pronto para lutar\""},"remaining_content":{"0":"Gon\u00e7alo Paci\u00eancia foi a grande novidade no onze do FC Porto na vit\u00f3ria frente ao Sporting (2-1). No final do encontro, o avan\u00e7ado salientou a import\u00e2ncia do triunfo por parte do coletivo, antes de afirmar ser \"especial voltar a casa\" depois do empr\u00e9stimo ao V. Set\u00fabal.\"\u00c9 uma grande vit\u00f3ria da nossa equipa. Sabemos que os cl\u00e1ssicos s\u00e3o jogos fechados e decididos em detalhes. O FC Porto teve sempre mais oportunidades. Fica aqui uma grande entrega e atitude desta equipa que jogou \u00e0 Porto hoje\", considerou na flash interview da Sport TV, antes de analisar o recuo no campo por parte dos azuis e brancos nos \u00faltimos minutos. \"\u00c9 normal recuarmos quando chegamos ao final dos jogos com o resultado ainda por decidir. \u00c9 normal que haja mais press\u00e3o, mas aguentamos bem, nunca abdicamos da nossa ideia. Fomos sempre o FC Porto e no final o resultado foi o que quer\u00edamos.\"O jovem, de 23 anos, prosseguiu, salientado a dedica\u00e7\u00e3o da equipa em prol dos objetivos, mas alertou que os le\u00f5es ainda n\u00e3o est\u00e3o afastados da corrida pelo t\u00edtulo apesar dos oito pontos de diferen\u00e7a. \"Temos sempre dado uma grande resposta. \u00c9 isso que prevalece, o empenho e o trabalho que metemos em todos os treinos. N\u00e3o digo que o Sporting est\u00e1 afastado, mas para nos \u00e9 uma grande vantagem. Ainda falta muito para conquistamos os nossos objetivos\", defendeu.Sobre o seu regresso aos drag\u00f5es, Gon\u00e7alo Paci\u00eancia mostrou-se feliz e determinado. \"\u00c9 especial voltar a casa e \u00e9 um sonho jogar neste clube. Vou dar sempre o m\u00e1ximo. Estou mais maduro e pronto para lutar pelo meu lugar.O atleta dos azuis e brancos revelou ainda o que disse S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o, quando o t\u00e9cnico juntou os seus jogadores numa roda, ainda no relvado. \"Disse para continuarmos a trabalhar\", contou."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"RECOON0020180302ee32000up"},"has_corona_label":{"0":false}}