{"headlines":{"0":"Declarado alerta vermelho na Irlanda devido ao mau tempo"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"150 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Tempestade de neve paralisa Irlanda\nUma tempestade de neve paralisou a Irlanda, depois de ter sido declarado alerta vermelho no pa\u00eds. J\u00e1 \u00e9 considerado o pior temporal dos \u00faltimos 35 anos."},"remaining_content":{"0":"Entre as \u00e1reas mais afectadas, destaca-se Dublin, onde foram fechadas todas as escolas, universidades, lojas e a maioria das empresas. Os transportes p\u00fablicos tamb\u00e9m est\u00e3o suspensos, desde a meia-noite de quinta-feira.\nO Aeroporto Internacional de Dublin avisou as companhias que utilizam a estrutura aeroportu\u00e1ria, que todos os voos previstos para esta sexta-feira foram cancelados.\nO primeiro-ministro irland\u00eas, Leo Varadkar, pediu aos cidad\u00e3os que permane\u00e7am em casa at\u00e9 que as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas melhorem.\n\"Caso n\u00e3o estejam em casa, regressem o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. O risco que esta tempestade apresenta n\u00e3o deve ser subestimado\", escreveu o pol\u00edtico, na conta oficial de Twitter.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020180302ee320002u"},"has_corona_label":{"0":false}}