{"headlines":{"0":"BE questiona Governo sobre contagem parcial do tempo de servi\u00e7o de professores"},"author":{"0":"Por Maria Lopes"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Publico"},"word_count":{"0":"503 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Bloco de Esquerda quer resposta at\u00e9 dia 13, os comunistas est\u00e3o a \"insistir\" directamente com o executivo\nOs partidos \u00e0 esquerda do PS est\u00e3o desagradados com o Governo por este ter ignorado uma resolu\u00e7\u00e3o da Assembleia da Rep\u00fablica que os socialistas ajudaram a aprovar, em Dezembro, e que recomenda ao executivo que contabilize, para efeitos de progress\u00e3o dos professores, \"todo\" o tempo de servi\u00e7o prestado em que as carreiras estiveram congeladas e que seja feita a \"correspondente valoriza\u00e7\u00e3o remunerat\u00f3ria\"."},"remaining_content":{"0":"A tutela revelou ontem a proposta \u00e0s estruturas sindicais e tanto o l\u00edder da Federa\u00e7\u00e3o Nacional de Professores (Fenprof), M\u00e1rio Nogueira, como o da Federa\u00e7\u00e3o Nacional da Educa\u00e7\u00e3o, Dias da Silva, classificaram-na como \"totalmente inaceit\u00e1vel\". O Governo quer que sejam contabilizados apenas dois anos e dez meses (do total de nove anos, quatro meses e dois dias) e os partidos \u00e0 esquerda do PS t\u00eam estrat\u00e9gias diferentes para mostrar o seu desagrado e lidar com a quest\u00e3o.\nO PS, por seu lado, n\u00e3o quer comentar o assunto. Quem tem este dossier \u00e9 o deputado Porf\u00edrio Silva, que prefere remeter-se ao sil\u00eancio enquanto durarem as negocia\u00e7\u00f5es.\nOs Verdes, autores da recomenda\u00e7\u00e3o ao Governo aprovada h\u00e1 dois meses e meio (e apenas duas semanas depois da aprova\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento do Estado para este ano), olham para esta proposta do Governo com \"apreens\u00e3o\". Mas n\u00e3o querem tomar qualquer atitude para j\u00e1, confiando nas negocia\u00e7\u00f5es entre os minist\u00e9rios e os sindicatos, disse fonte do partido ao P\u00daBLICO.\nO BE enviou ontem uma pergunta ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Quer saber se a proposta de recuperar os dois anos e dez meses do tempo de servi\u00e7o congelado \u00e9 formal e se a tutela pondera de alguma forma rever essa inten\u00e7\u00e3o e cumprir a recomenda\u00e7\u00e3o do Parlamento - e espera uma resposta at\u00e9 \u00e0 pr\u00f3xima reuni\u00e3o com os sindicatos, marcada para dia 12.\nDesrespeito por compromisso\nA deputada Joana Mort\u00e1gua afirmou que a proposta \u00e9 critic\u00e1vel em pelo menos dois pontos: o argumento do Governo de que se deve \u00e0 \"necessidade de garantir equidade\" entre todas as carreiras quando afinal, na vis\u00e3o do BE, \"acaba por criar injusti\u00e7as\" por \"ser a 100% nas carreiras gerais e de apenas quase tr\u00eas anos nos docentes\"; e o desrespeito pelo \"compromisso pol\u00edtico do PS\" ante uma recomenda\u00e7\u00e3o do Parlamento.\nO PCP prefere a negocia\u00e7\u00e3o directa, admitiu ao P\u00daBLICO o l\u00edder parlamentar, Jo\u00e3o Oliveira, que critica a proposta do Governo. \"N\u00e3o corresponde aos objectivos com que o descongelamento foi aprovado e n\u00e3o inclui a quest\u00e3o decisiva: todo o trabalho prestado tem que ser considerado para efeitos de progress\u00e3o na carreira.\" Jer\u00f3nimo de Sousa questionou Ant\u00f3nio Costa sobre o assunto no debate quinzenal, mas n\u00e3o teve resposta directa e, para j\u00e1, os comunistas n\u00e3o v\u00e3o fazer mais nada a n\u00e3o ser insistir nas \"conversas directas\" com o executivo. Foi assim que resolveram, por exemplo, o caso dos assistentes operacionais, lembra Jo\u00e3o Oliveira, que conseguiram um aumento salarial de 55 euros."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"PUBLO00020180302ee3200017"},"has_corona_label":{"0":false}}