{"headlines":{"0":"Raimundo Quintal pede a Caf\u00f4fo que explique posi\u00e7\u00e3o sobre pastor\u00edcia"},"author":{"0":"Ruben Pires"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"313 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O ge\u00f3grafo e antigo vereador na C\u00e2mara do Funchal acusa o presidente da autarquia de valorizar as teorias dos criadores de gado e negar toda a investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica relativas \u00e0s reservas do Parque Natural da Madeira e do Estudo da Avalia\u00e7\u00e3o do Risco de Aluvi\u00f5es.\nRaimundo Quintal pediu na sua p\u00e1gina do Facebook para que o atual presidente da C\u00e2mara Municipal do Funchal, Paulo Caf\u00f4fo, explique a sua posi\u00e7\u00e3o sobre a pastor\u00edcia depois das declara\u00e7\u00f5es na tosquia no Pico do Prado."},"remaining_content":{"0":"O ge\u00f3grafo e antigo vereador na autarquia do Funchal lembra a Caf\u00f4fo que \"a mentira tem perna curta\" e recorda o autarca da posi\u00e7\u00e3o que assumiu em 2013 quando afirmou que partilhava os princ\u00edpios da Associa\u00e7\u00e3o dos Amigos do Parque Ecol\u00f3gico sobre a recupera\u00e7\u00e3o da biodiversidade da alta montanha sobranceira \u00e0 cidade algo que \u00e9 contrariado pela posi\u00e7\u00e3o que assumiu no Pico do Prado em que defendeu o gado na serra.\nRaimundo Quintal pede ainda a Caf\u00f4fo que explique com fundamentos biogeogr\u00e1ficos o que entende por \"pastor\u00edcia regenerativa\", porque \"n\u00e3o nos contentamos com palavras soltas\".\nO geogr\u00e1fo acusa Caf\u00f4fo de \"valorizar as s\u00e1bias teorias dos criadores de gado\" e \"nega toda a investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica que conduziu \u00e0 defini\u00e7\u00e3o das reservas integrais e parciais do Parque Natural da Madeira, \u00e0 delimita\u00e7\u00e3o dos S\u00edtios da Rede Natura 2000, ao Plano Regional de Ordenamento Florestal (PROF-RAM) e ao Estudo de Avalia\u00e7\u00e3o do Risco de Aluvi\u00f5es na Ilha da Madeira (Fase 1 \u2013 Outubro de 2010; Fase 2 \u2013 Fevereiro de 2018)\".\nDe recordar que Caf\u00f4fo tinha defendido o gado nas serras, em 2017, acrescentando que \"a retirada dos animais n\u00e3o resultou enquanto medida de preven\u00e7\u00e3o de aluvi\u00f5es\" uma posi\u00e7\u00e3o que voltou a ser refor\u00e7ada em maio quando o autarca abordou a introdu\u00e7\u00e3o de gado controlado nas serras da Madeira.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180618ee6i000b9"},"has_corona_label":{"0":false}}