{"headlines":{"0":"Grupo armado ataca zona diplom\u00e1tica na capital do Burkina Faso"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"346 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Um grupo de homens armados, ainda por identificar, atacou hoje a zona diplom\u00e1tica da capital do Burkina Faso, Ouagadougou, causando v\u00e1rios inc\u00eandios e envolvendo-se em confrontos com as for\u00e7as de seguran\u00e7a perto da Embaixada francesa, dizem os \u2018media\u2019 locais.\nDe acordo com funcion\u00e1rios da televis\u00e3o nacional do Burkina Faso (RTB), cujos escrit\u00f3rios est\u00e3o pr\u00f3ximos da embaixada francesa, cinco homens armados sa\u00edram de uma carrinha enquanto gritavam \u201callah-u-akbar\u201d (\u201cAl\u00e1 \u00e9 grande\u201d), antes de dispararem e incendiarem o ve\u00edculo."},"remaining_content":{"0":"A RTB refere um \u201cfogo intenso na Embaixada francesa\u201d e que os atacantes \u201ccome\u00e7aram a disparar sobre os militares da pol\u00edcia \u00e0 sua chegada\u201d.\nA pol\u00edcia pediu aos cidad\u00e3os que evitem ao m\u00e1ximo o acesso \u00e0s zonas afetadas pelo ataque enquanto as for\u00e7as especiais \u201cest\u00e3o em a\u00e7\u00e3o\u201d, um apelo partilhado pelo embaixador franc\u00eas no pa\u00eds, Xavier Lapdecab.\nNum comunicado, as for\u00e7as de seguran\u00e7a confirmaram que o ataque decorreu nas redondezas de uma zona onde se encontram v\u00e1rios Minist\u00e9rios (como Neg\u00f3cios Estrangeiros e Economia) e Embaixadas (B\u00e9lgica e Dinamarca).\nOutros relatos apontam para v\u00e1rios \u201cataques simult\u00e2neos\u201d nas instala\u00e7\u00f5es do Instituto Franc\u00eas e do Ex\u00e9rcito, onde \u201cfumo intenso\u201d e v\u00e1rias explos\u00f5es foram verificadas.\n\u00c0 ag\u00eancia noticiosa espanhola EFE, o diretor geral da Pol\u00edcia, Jean Bosco Kienou, considerou que o ataque \u201ctem parecen\u00e7as com um ataque terrorista\u201d.\nAs autoridades francesas est\u00e3o em alerta e o gabinete do Presidente franc\u00eas, Emmanuel Macron, refere que Paris est\u00e1 atento \u00e0 situa\u00e7\u00e3o.\nA ofensiva acontece tr\u00eas meses ap\u00f3s a visita de Macron \u00e0 antiga col\u00f3nia francesa.\nO Ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros franc\u00eas n\u00e3o quis confirmar que a Embaixada francesa ou o Instituto Franc\u00eas tenham sido os alvos do ataque.\nNos \u00faltimos anos, a capital do Burkina Faso foi alvo frequente de v\u00e1rios atentados de autoria \u2018jihadista\u2019, apontados a lugares representativos do Estado (como escolas e esquadras) ou frequentados por ocidentais.\nDe acordo com os dados mais recentes do Governo burquinab\u00eas, mais de 70 pessoas morreram desde 2015 devido a ataques promovidos por grupos \u2018jihadistas\u2019.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180302ee320008d"},"has_corona_label":{"0":false}}