{"headlines":{"0":"Facebook j\u00e1 n\u00e3o vai avan\u00e7ar com mural duplo"},"author":{"0":"Edgar Caetano"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"288 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A rede social j\u00e1 n\u00e3o vai avan\u00e7ar com uma divis\u00e3o dos murais entre publica\u00e7\u00f5es pessoais, de \"amigos\", e publica\u00e7\u00f5es de p\u00e1ginas como sites de jornais e outros conte\u00fados como publica\u00e7\u00f5es de marcas.\nA rede social Facebook j\u00e1 n\u00e3o vai avan\u00e7ar com uma divis\u00e3o dos murais entre publica\u00e7\u00f5es pessoais, de \"amigos\", e publica\u00e7\u00f5es de p\u00e1ginas como sites de jornais e publica\u00e7\u00f5es de marcas. A funcionalidade causou grande pol\u00e9mica quando se anunciou que seria testada em alguns pequenos mercados, como a Bol\u00edvia, a S\u00e9rvia e o Sri Lanka, mas a conclus\u00e3o da rede social \u00e9 que um mural \u00e9 melhor do que dois."},"remaining_content":{"0":"\"Voc\u00eas deram-nos a vossa resposta: as pessoas n\u00e3o querem dois murais separados\", explicou Adam Mosseri, respons\u00e1vel pela estrat\u00e9gia da rede social no que diz respeito ao mural de \"not\u00edcias\". No mesmo blogue onde tinha, h\u00e1 v\u00e1rios meses, procurado tranquilizar quem viu nestes testes o risco de se perder a visibilidade nos murais dos utilizadores, Adam Mosseri explicou que foram feitas sondagens e \"as pessoas disseram-nos que estavam menos satisfeitas com as publica\u00e7\u00f5es que estavam a ver, e ter dois feeds aut\u00f3nomos n\u00e3o os estava a ajudar a estarem mais ligados aos amigos e \u00e0 fam\u00edlia\".\nAl\u00e9m do pequeno conjunto de pa\u00edses onde o mural duplo foi testado, em todos os outros pa\u00edses tamb\u00e9m foi criado um separador chamado \"Explore Feed\" -- tamb\u00e9m centrado nas publica\u00e7\u00f5es a partir de p\u00e1ginas de marcas, jornais ou celebridades, incluindo de p\u00e1ginas em que as pessoas n\u00e3o tinham clicado \"gosto\". Essa funcionalidade vai ser extinta, porque a empresa concluiu que \"o Explore n\u00e3o \u00e9 uma forma eficaz de ajudar as pessoas a descobrir novos conte\u00fados no Facebook\".\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020180302ee320005o"},"has_corona_label":{"0":false}}