{"headlines":{"0":"Olival e amendoal arrasam charcos tempor\u00e1rios mediterr\u00e2nicos em Alqueva"},"author":{"0":"Carlos Dias"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"1295 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\u201cQualquer dia s\u00f3 nos resta a mem\u00f3ria dos charcos tempor\u00e1rios mediterr\u00e2nicos (CTM)\u201d, avisa Jos\u00e9 Paulo Martins, da organiza\u00e7\u00e3o ambientalista Zero, que ao longo de quase tr\u00eas d\u00e9cadas tem vindo a observar o decl\u00ednio destes nichos de biodiversidade no Sul do pa\u00eds. No final dos anos 90 do s\u00e9culo passado, percorreu o distrito de Beja do interior ao litoral para observar estes charcos e j\u00e1 nessa altura o que viu n\u00e3o augurava nada de bom. Hoje, o novo modelo agr\u00edcola e as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas est\u00e3o a amea\u00e7ar quase uma centena de CTM que est\u00e3o identificados no territ\u00f3rio que o regadio do Alqueva passou a influenciar, adianta."},"remaining_content":{"0":"\u201cAs mudan\u00e7as mais acentuadas aconteceram recentemente\u201d, conclui o elemento da Zero com base nas nas observa\u00e7\u00f5es que tem feito no terreno e atrav\u00e9s das novas tecnologias. No levantamento entretanto realizado constatou que \u201cn\u00e3o h\u00e1 um \u00fanico que mantenha intactas as suas caracter\u00edsticas naturais\u201d, embora os problemas que afectavam a sua preserva\u00e7\u00e3o sejam anteriores ao aparecimento das culturas intensivas. \u00c9 o caso da pr\u00e1tica do pastoreio, que ter\u00e1 aumentado os valores de azoto na \u00e1gua dos charcos, alterando o habitat\u201d, admite Jos\u00e9 Paulo Martins.\nNo entanto, as mudan\u00e7as que se observam na \u00e1rea de regadio do Alqueva aceleraram o seu decl\u00ednio ao longo das \u201c\u00faltimas duas d\u00e9cadas\u201d. A press\u00e3o provocada pela actividade humana, como a \u201cextrac\u00e7\u00e3o excessiva de \u00e1gua, a polui\u00e7\u00e3o org\u00e2nica e a destrui\u00e7\u00e3o do habitat onde prevaleciam exemplares \u00fanicos de uma fauna que se mantinha h\u00e1 milh\u00f5es de anos, t\u00eam sido factores determinantes\u201d, acentua o ambientalista.\nTamb\u00e9m o projecto financiado pelo Pr\u00e9mio EDP Biodiversidade, chega a id\u00eantica conclus\u00e3o no relat\u00f3rio que foi apresentado em 2012 sobre Investiga\u00e7\u00e3o, Conserva\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o da Biodiversidade dos Charcos Tempor\u00e1rios (CHARCOScomBIO). No levantamento efectuado a n\u00edvel nacional a 1081 CTM, os v\u00e1rios intervenientes no projecto constataram como estes ainda \u201csuportam uma biodiversidade e um n\u00famero de esp\u00e9cies raras e amea\u00e7adas consideravelmente superiores ao dos sistemas ribeirinhos\u201d. Mas devido \u00e0 intensifica\u00e7\u00e3o da agricultura, aliada \u00e0 urbaniza\u00e7\u00e3o, assistiu-se durante o s\u00e9culo XX a um \u201cdesaparecimento acentuado e generalizado destes habitats aqu\u00e1ticos\u201d, n\u00e3o s\u00f3 em Portugal como em toda a Europa, sublinha o relat\u00f3rio do projecto.\nArrepiante e entristecedor\nA an\u00e1lise cr\u00edtica sobre o que neste momento ocorre na zona sob influ\u00eancia do Alqueva merece igualmente de Pedro Horta, membro do Movimento Alentejo Vivo (MAV), uma aprecia\u00e7\u00e3o negativa. \u201c\u00c9 arrepiante e entristecedor observar o estado actual de alguns destes charcos\u201d, diz, depois de ter feito uma sa\u00edda de campo.\nNo concelho de Beja, nuns casos os \u201ccharcos foram alagados com \u00e1gua captada dos canais de rega\u201d para alimentar o regadio ou a actividade pecu\u00e1ria. Noutros \u201cabriram-se linhas de drenagem para secar o charco\u201d ou foram ainda cobertos de novas culturas intensivas (olival e amendoal)\u201d, refere o membro do MAV. Na aprecia\u00e7\u00e3o que faz da situa\u00e7\u00e3o actual dos CTM, conclui que est\u00e1 a ocorrer \u201cuma grande altera\u00e7\u00e3o na composi\u00e7\u00e3o da biodiversidade existente nos charcos ou a destrui\u00e7\u00e3o de um n\u00famero crescente de casos\u201d. As imagens a\u00e9reas, obtidas atrav\u00e9s do Google Earth, \u201cs\u00e3o elucidativas\u201d de como se processa o seu desaparecimento para dar lugar \u00e0s novas culturas intensivas.\nRepor a situa\u00e7\u00e3o anterior poder\u00e1 ser uma alternativa \u201cmas s\u00f3 em termos de vegeta\u00e7\u00e3o porque em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fauna j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel recuperar o que foi perdido\u201d, explica Pedro Horta, assinalando como o seu decl\u00ednio pode estar interligado com o \u201ccontrolo de pragas nas zonas envolventes dos charcos no actual modelo agr\u00edcola e que interfere com a fauna e a flora dos charcos\u201d.\nE nem mesmo no concelho de Beja, onde a \u00faltima revis\u00e3o do Plano Director Municipal (PDM), em 2014, se alargava o conceito de charco, garante a sua protec\u00e7\u00e3o. No documento defende-se que \u201cdever\u00e1 ser assegurada a compatibiliza\u00e7\u00e3o da ocupa\u00e7\u00e3o e uso do solo resultante das actividades humanas com a conserva\u00e7\u00e3o dos charcos tempor\u00e1rios\u201d. O PDM estabelece ainda que as altera\u00e7\u00f5es de uso do solo ou as opera\u00e7\u00f5es agr\u00edcolas que \u201cenvolvam intensifica\u00e7\u00f5es desse uso pretendidas em pr\u00e9dios r\u00fasticos que integrem no seu territ\u00f3rio charcos tempor\u00e1rios e com incid\u00eancias nos respectivos espa\u00e7os onde se situam t\u00eam de ser objecto de consulta pr\u00e9via \u00e0 c\u00e2mara municipal\u201d.\nOs condicionalismos impostos estendem-se \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de drenagem ou aprofundamento dos solos (parcial ou total) e \u00e0 \u201cinterdi\u00e7\u00e3o de mobiliza\u00e7\u00f5es profundas para impedir a destrui\u00e7\u00e3o da estrutura vertical do solo\u201d. Em complemento destas determina\u00e7\u00f5es, o PDM de Beja defende a aplica\u00e7\u00e3o de um c\u00f3digo de boas pr\u00e1ticas agr\u00edcolas e a \u201celabora\u00e7\u00e3o um plano de gest\u00e3o e salvaguarda dos CTM\u201d.\nPerante o \u201celevado\u201d grau de alheamento da autarquia na preserva\u00e7\u00e3o destas \u201cilhas de biodiversidade\u201d, quando se fizer \u201co plano de gest\u00e3o e salvaguarda dos charcos previsto no PDM, estes j\u00e1 n\u00e3o existem\u201d, adverte Pedro Horta. E o seu desaparecimento continua a verificar-se.\nO P\u00daBLICO questionou o presidente da C\u00e2mara de Beja, Paulo Ars\u00e9nio, sobre a defesa dos charcos mas n\u00e3o obteve qualquer resposta.\nFalta de informa\u00e7\u00e3o\nTamb\u00e9m a Empresa de Desenvolvimento e Infra-estruturas do Alqueva (EDIA) n\u00e3o est\u00e1 alheia ao decl\u00ednio dos charcos mediterr\u00e2nicos no territ\u00f3rio abrangido pelos per\u00edmetros de rega. Para al\u00e9m de os integrar nos estudos de impacte ambiental elaborados para cada um dos per\u00edmetros de rega, a empresa gestora do projecto Alqueva elaborou o documento O EFMA e a Salvaguarda de Valores Naturais. Nele \u00e9 proposto um conjunto de \u201cprinc\u00edpios para uma gest\u00e3o ambiental de salvaguarda pelos valores naturais, com todas as vicissitudes que da\u00ed decorrem\u201d, para protec\u00e7\u00e3o de mais de uma centena de CTM.\nDas ac\u00e7\u00f5es no terreno j\u00e1 encetadas junto dos propriet\u00e1rios das terras, a EDIA constatou que \u201ca falta de informa\u00e7\u00e3o constitui a maior amea\u00e7a \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o efectiva dos CTM\u201d. O caminho, diz a empresa, passa pela sensibiliza\u00e7\u00e3o dos agentes rurais que se tem revelado pouco promissora.\nA EDIA fez um levantamento macro, utilizando fotografia a\u00e9rea e carta militar, de \u00e1reas que poderiam vir a ser classificadas como CTM, seguida de desloca\u00e7\u00e3o a alguns dos locais. Concluiu que dos 196 charcos inventariados na \u00e1rea de implanta\u00e7\u00e3o do regadio, apenas 21 \u201cconfiguram potenciais unidades de interven\u00e7\u00e3o\u201d. A grande maioria n\u00e3o possu\u00eda os bio-indicadores necess\u00e1rios para que fossem classificados como habitat 3170 da Directiva Habitats (que define o que \u00e9 um CTM).\nNo in\u00edcio da d\u00e9cada de 1990, existiam no Sudoeste alentejano cerca de 300 charcos mediterr\u00e2nicos. Em 2018, o seu n\u00famero baixou para 133 e assiste-se \u00e0 sua continuada redu\u00e7\u00e3o, sacrificados \u00e0s culturas intensivas e a outras pr\u00e1ticas agr\u00edcolas.\nA dimens\u00e3o do desastre ambiental advertiu a EDIA para a necessidade de avan\u00e7ar com a elabora\u00e7\u00e3o do Plano para a Conserva\u00e7\u00e3o dos Charcos Tempor\u00e1rios Mediterr\u00e2nicos no regadio do Alqueva e deu continuidade aos contactos directos com os propriet\u00e1rios, procurando sensibiliz\u00e1-los para a \u201cimport\u00e2ncia e restri\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos CTM\u201d, estendendo este tipo de ac\u00e7\u00e3o junto das comunidades escolares e cient\u00edfica.\nComo exemplo do que n\u00e3o deve ser feito, a EDIA refere nas suas ac\u00e7\u00f5es de sensibiliza\u00e7\u00e3o o propriet\u00e1rio de um terreno que utilizou \u201cindevidamente a \u00e1rea que n\u00e3o \u00e9 sua, dando continuidade ao seu projecto agr\u00edcola, plantando sobre a \u00e1rea do charco e consequentemente provocando a sua destrui\u00e7\u00e3o\u201d.\nRita Alcazar, da Liga para a Protec\u00e7\u00e3o da Natureza, explica, como durante s\u00e9culos os charcos tempor\u00e1rios foram usados pelos agricultores como reservas de \u00e1gua estrat\u00e9gicas em \u00e1reas geogr\u00e1ficas secas. \u201cO seu uso como pontos de bebida para o gado e as camas de erva verde resultantes depois de secos contribu\u00edram para a sua preserva\u00e7\u00e3o\u201d. Mas actualmente, com a intensifica\u00e7\u00e3o da agricultura e com as novas estrat\u00e9gias de gest\u00e3o do uso da \u00e1gua e solos, \u201co seu papel como parte das maneiras tradicionais do uso da terra tem sido perdido\u201d.\nNalguns deles ainda conseguem persistir f\u00f3sseis vivos que remontam ao per\u00edodo Tri\u00e1sico, quando os dinossauros caminhavam sobre a Terra."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020190918ef9i0012z"},"has_corona_label":{"0":false}}