{"headlines":{"0":"POR"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"889 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"V\u00cdTOR BENTO\nA natureza do regime"},"remaining_content":{"0":"H\u00e1 tempos, e num outro espa\u00e7o, escrevi um artigo a prop\u00f3sito do brexit e da senten\u00e7a judicial que n\u00e3o reconhecia valor jur\u00eddico ao referendo, por s\u00f3 o Parlamento dispor de poder constitucional para decidir sobre o assunto. Nesse artigo, e discorrendo sobre se os deputados, tendo sido eleitos defendendo o seu contr\u00e1rio, seriam vincul\u00e1veis pelo resultado do referendo, defendi que n\u00e3o, argumentando que \"a discricionariedade de um deputado s\u00f3 \u00e9 limitada pela sua consci\u00eancia e pelo conte\u00fado expl\u00edcito da plataforma com que eventualmente se tenha proposto \u00e0 elei\u00e7\u00e3o. N\u00e3o tem mais nenhuma obriga\u00e7\u00e3o \u2013 moral ou pol\u00edtica\". Convic\u00e7\u00e3o que mantenho v\u00e1lida para a democracia representativa.\nLembrei-me desse artigo a prop\u00f3sito da recente crise por que passa o grupo parlamentar do PSD. Devo referir, antes de continuar, que n\u00e3o tenho nenhum interesse na crise em si, ou no seu resultado, e que o assunto s\u00f3 me interessa de um ponto de vista da filosofia pol\u00edtica do regime.\n\u00c9 claro que a situa\u00e7\u00e3o do Reino Unido \u00e9 diferente da portuguesa, uma vez que naquele pa\u00eds os deputados s\u00e3o eleitos em circunscri\u00e7\u00f5es individuais, directamente responsabiliz\u00e1veis perante os respectivos eleitores, enquanto em Portugal s\u00e3o eleitos em listas colectivas, sem qualquer autonomia individual. O que obviamente lhes complica as aspira\u00e7\u00f5es de subsequente autonomia pol\u00edtica.\nNo meu livro Perceber a Crise... (2009( considerei este modelo uma pervers\u00e3o do regime porque, \"pela forma como a escolha dos deputados \u00e9 feita, e como a sua elei\u00e7\u00e3o \u00e9 assegurada, quem estes representam de facto s\u00e3o as direc\u00e7\u00f5es dos partidos e n\u00e3o, directamente, a popula\u00e7\u00e3o que votou na lista onde constava o seu nome. \u00c9 daquelas [direc\u00e7\u00f5es], e n\u00e3o desta [popula\u00e7\u00e3o], que depende a sua reelei\u00e7\u00e3o, pelo que \u00e9 \u00e0quelas, e n\u00e3o a esta, que sentem dever a sua lealdade\".\nEsta crise vem assim, e de uma forma mais vis\u00edvel, (re(colocar o (velho( problema da efic\u00e1cia da nossa democracia representativa. Demos de barato, por agora, que, como tamb\u00e9m referi no mesmo livro, \"segundo esta forma de funcionamento das elei\u00e7\u00f5es, \u00e9 \u00e0s direc\u00e7\u00f5es dos partidos que acaba conferida, indirectamente e por atacado, toda a representa\u00e7\u00e3o do voto obtido pelas listas partid\u00e1rias que as direc\u00e7\u00f5es escolheram\"; e que, portanto, as direc\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias t\u00eam legitimidade para dar instru\u00e7\u00f5es aos seus deputados e estes t\u00eam obriga\u00e7\u00e3o de as acatar.\nTal l\u00f3gica, por\u00e9m, fica quebrada quando, a meio de um mandato parlamentar, h\u00e1 uma mudan\u00e7a na direc\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, com mudan\u00e7a da orienta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do partido em causa. Quem preserva, neste caso, a legitimidade da representa\u00e7\u00e3o eleitoral: a nova direc\u00e7\u00e3o, cujo programa n\u00e3o foi submetido a votos, ou os deputados que foram eleitos sob um outro programa submetido ao eleitorado? E a quem devem lealdade os deputados, que se submeteram a elei\u00e7\u00f5es com um programa pol\u00edtico diferente do entretanto adoptado: \u00e0 (nova( direc\u00e7\u00e3o, de quem depender\u00e1 a sua inclus\u00e3o nas listas futuras, ou ao programa com que, supostamente, o partido obteve os seus mandatos?\nA resposta pragm\u00e1tica seria a de, pela via dial\u00e9ctica, o partido evitar o dilema. Mas a pr\u00e1xis do regime \u2013 que, sendo pr\u00e1xis estabelecida, n\u00e3o \u00e9 particularidade do caso (que n\u00e3o \u00e9 original(, mas caracter\u00edstica do regime \u2013 dir\u00e1 que \u00e9 \u00e0 primeira op\u00e7\u00e3o, nas duas perguntas. Ora, isso tem tr\u00eas interessantes corol\u00e1rios para a filosofia pol\u00edtica do regime. O primeiro \u00e9 que, nas elei\u00e7\u00f5es, n\u00e3o se pede aos eleitores que escolham representantes (pessoas( ou programas pol\u00edticos, mas que votem numa marca (que, tomando a defini\u00e7\u00e3o da Wikipedia, \u00e9 \"um nome, termo, design, s\u00edmbolo ou outra caracter\u00edstica que distingue uma organiza\u00e7\u00e3o ou produto de seus rivais aos olhos do cliente\", mas que, em si mesma, n\u00e3o especifica os produtos, quem os fabrica ou administra(. \u00c9 claro que a qualidade dos produtos, e a confian\u00e7a de quem os criou e administra, s\u00e3o fundamentais para o valor de uma marca, mas esta, uma vez afirmada, ganha in\u00e9rcia pr\u00f3pria.\nO segundo corol\u00e1rio \u00e9 que, sob este entendimento da representa\u00e7\u00e3o eleitoral, os deputados n\u00e3o s\u00e3o representantes dos eleitores com cujo voto s\u00e3o eleitos, mas s\u00e3o funcion\u00e1rios do partido, que deles pode dispor como lhe convier. E o terceiro \u00e9 que, com os dois entendimentos precedentes e o que foi dado de barato mais acima, o regime, tendo uma base democr\u00e1tica \u2013 sujei\u00e7\u00e3o a elei\u00e7\u00f5es \u2013 e republicana \u2013 separa\u00e7\u00e3o de poderes e preval\u00eancia da lei \u2013, acaba por ter tamb\u00e9m uma componente olig\u00e1rquica, na medida em que a composi\u00e7\u00e3o do Parlamento e as orienta\u00e7\u00f5es pol\u00edticas a\u00ed seguidas dependem mais das direc\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias do que dos eleitores ou dos pr\u00f3prios deputados (que, dado o processo de elei\u00e7\u00e3o, n\u00e3o t\u00eam legitimidade pr\u00f3pria(. \u00c9, assumindo esta multifacetada natureza, o que se poderia chamar, apesar da aparente contradi\u00e7\u00e3o dos termos, uma oligarquia democr\u00e1tica ou uma democracia olig\u00e1rquica.\nDir-me-\u00e3o que \u00e9 uma vis\u00e3o extremada do regime. Ser\u00e1... Mas totalmente plaus\u00edvel e s\u00f3 contradit\u00e1vel por invoca\u00e7\u00e3o do bom senso na gest\u00e3o pr\u00e1tica das permissibilidades do modelo descrito. Por\u00e9m, como Descartes j\u00e1 argumentava no in\u00edcio do seu Discurso do M\u00e9todo \u2013 e como a experi\u00eancia nos mostra \u2013, bom senso \u00e9 o \u00fanico bem verdadeiramente escasso de que ningu\u00e9m se queixa de ter falta.\nDois \u00e0 sexta\nEm Portugal (os deputados( s\u00e3o eleitos em listas colectivas, sem qualquer autonomia individual. O que obviamente lhes complica as aspira\u00e7\u00f5es de subsequente autonomia pol\u00edtica\nPor decis\u00e3o pessoal, o autor do texto n\u00e3o escreve segundo o novo Acordo Ortogr\u00e1fico\nM\u00c1RIO CRUZ\/LUSA"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"DIARNOT020180302ee320001b"},"has_corona_label":{"0":false}}