{"headlines":{"0":"Doentes queixam-se de atrasos no acesso \u00e0 medica\u00e7\u00e3o da hepatite C"},"author":{"0":"Por Ana Maia"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Publico"},"word_count":{"0":"798 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"As regras de financiamento para a compra desta medica\u00e7\u00e3o mudaram no in\u00edcio do ano, passando o pagamento a caber aos hospitais. A compra vai ser feita de forma centralizada pela SPMS\nAs associa\u00e7\u00f5es de doentes est\u00e3o a receber queixas de atrasos no acesso \u00e0 medica\u00e7\u00e3o para a hepatite C. As regras de financiamento para a compra deste de medica\u00e7\u00e3o mudaram no in\u00edcio do ano, passando o pagamento a caber aos hospitais. A compra vai ser feita de forma centralizada atrav\u00e9s dos Servi\u00e7os Partilhados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (SPMS)."},"remaining_content":{"0":"A quest\u00e3o foi levantada na \u00faltima reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o de Sa\u00fade pela deputada do CDS Ana Rita Bessa, que lembrou que desde 1 de Janeiro a responsabilidade do pagamento dos medicamentos passou para os hospitais, que recebem atrav\u00e9s dos contratos-programa um valor \u00fanico a rondar os 7 mil euros por doente. \"Desde Janeiro os hospitais ter\u00e3o deixado de adquirir medicamentos e estar\u00e3o a aguardar uma circular conjunta da Administra\u00e7\u00e3o Central do Sistema de Sa\u00fade (ACSS) e Infarmed de como devem funcionar com este novo procedimento\", apontou.\nO ministro da Sa\u00fade, Adalberto Campos Fernandes, disse que o pre\u00e7o baixou, porque existem mais medicamentos no mercado e mais capacidade de negocia\u00e7\u00e3o. \"Qualquer limita\u00e7\u00e3o sinalizada [pelas associa\u00e7\u00f5es] deve ser de imediato comunicada. Se existem problemas, t\u00eam de ser corrigidos de imediato\", disse.\nA SOS Hepatites pediu esta semana uma reuni\u00e3o ao minist\u00e9rio. \"Temos queixas de doentes que dizem estar \u00e0 espera de medicamentos prescritos que n\u00e3o chegam por causa das novas regras. Ningu\u00e9m sabe o que fazer\", diz Em\u00edlia Rodrigues, presidente da associa\u00e7\u00e3o. As reclama\u00e7\u00f5es come\u00e7aram a chegar no final de 2017, com as maiores dificuldades sentidas fora dos grandes centros urbanos. Problemas que teme que se possam agravar por causa das dificuldades financeiras de muitos hospitais. \"Estamos a regredir no que ganh\u00e1mos. N\u00e3o podem existir atrasos, nem deixar de haver tratamento\", diz.\nEsta preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 partilhada por Lu\u00eds Mend\u00e3o, do Grupo de Activistas em Tratamento - GAT. \"Pedimos uma reuni\u00e3o \u00e0 ACSS, porque queremos avaliar e ajudar na implementa\u00e7\u00e3o das novas regras para eliminar quaisquer barreiras que possam acontecer\", diz, referindo que a percep\u00e7\u00e3o que t\u00eam \u00e9 que \"em Janeiro existiram muito poucas prescri\u00e7\u00f5es\". \"Numa reuni\u00e3o que fizemos com associa\u00e7\u00f5es percebemos que na Margem Sul os hospitais estavam \u00e0 espera de esclarecimentos e o processo de encomenda estava parado.\"\nUma das principais preocupa\u00e7\u00f5es da associa\u00e7\u00e3o \u00e9 que os hospitais possam indicar um menor n\u00famero doentes a tratar com receio do impacto que isso possa ter no or\u00e7amento geral da unidade, embora esteja garantido que o dinheiro para o tratamento da hepatite C s\u00f3 possa ser gasto nesta \u00e1rea.\nCompra centralizada\nDos tr\u00eas laborat\u00f3rios questionados pelo P\u00daBLICO, apenas a Gilead disse ter sentido este ano \"uma redu\u00e7\u00e3o muito assinal\u00e1vel nas encomendas\". \"De salientar que em 2018, at\u00e9 \u00e0 data, as encomendas recebidas referem-se apenas a pedidos de tratamento aprovados em 2017.\" O laborat\u00f3rio diz que os hospitais lhe pediram informa\u00e7\u00f5es sobre as novas regras, mas tamb\u00e9m eles esperam por esclarecimentos da ACSS.\nJ\u00e1 a MSD n\u00e3o quis responder, enquanto a Abbvie disse n\u00e3o estar a sentir efeitos da altera\u00e7\u00e3o, pois s\u00f3 agora, ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o do Infarmed, ir\u00e1 ter dispon\u00edvel no mercado um medicamento que d\u00e1 para os seis gen\u00f3tipos da doen\u00e7a. A taxa de cura est\u00e1 acima dos 98% e a maioria dos doentes fica curada com duas semanas de tratamento.  \n\"A informa\u00e7\u00e3o que tenho \u00e9 que os hospitais est\u00e3o a fazer pedidos para novos doentes. A \u00fanica quest\u00e3o \u00e9 que os hospitais t\u00eam de apresentar estimativas de doentes a tratar no ano e, se esse n\u00famero for ultrapassado, ter\u00e1 de haver um refor\u00e7o do or\u00e7amento\", declara Alexandre Louren\u00e7o, presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Administradores Hospitalares.\nTamb\u00e9m o Infarmed n\u00e3o identificou at\u00e9 ao momento limita\u00e7\u00f5es no acesso e que a m\u00e9dia mensal de doentes inscritos no portal tem rondado os 300 doentes por m\u00eas (Janeiro e Fevereiro), \"o que acompanha as m\u00e9dias\" dos \u00faltimos meses de 2017.\nA ACSS esclarece que o financiamento passou a estar \"integrado nos adiantamentos que mensalmente s\u00e3o remetidos aos hospitais\" e que estes \"t\u00eam autonomia t\u00e9cnica e cl\u00ednica\" para prescrever o que consideram mais adequado sem qualquer tipo de restri\u00e7\u00e3o relacionado com o modelo de financiamento.\nEm breve ser\u00e1 emitida uma circular a esclarecer que a autoriza\u00e7\u00e3o do tratamento cabe \u00e0 comiss\u00e3o de farm\u00e1cia e administra\u00e7\u00e3o do hospital e a compra passa a ser centralizada atrav\u00e9s da SPMS. Os hospitais t\u00eam at\u00e9 23 de Mar\u00e7o para registar as previs\u00f5es de consumo, para que os servi\u00e7os fa\u00e7am depois a aquisi\u00e7\u00e3o da medica\u00e7\u00e3o. Artur Mimoso, vogal da SPMS, explica que \"ser\u00e3o feitas no ano todas as compras centralizadas que os hospitais precisarem\" e que o procedimento de aquisi\u00e7\u00e3o levar\u00e1 entre 15 dias e um m\u00eas."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"PUBLO00020180302ee3200018"},"has_corona_label":{"0":false}}