{"headlines":{"0":"\u201cPartidos lavandaria\u201d: a express\u00e3o que gerou cr\u00edticas e vaias a deputado do PAN no Parlamento"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"482 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Ouviram-se vaias e protestos, da parte das bancadas do PS, do PCP e do PEV, que n\u00e3o gostaram de ouvir Andr\u00e9 Silva dizer que, com a angaria\u00e7\u00e3o de fundos com tetos elevados ou sem limite, a lei quer \u201ctransformar os partidos em lavandarias\u201d.\nO debate da reaprecia\u00e7\u00e3o do veto presidencial \u00e0s mudan\u00e7as no financiamento partid\u00e1rio, no parlamento, foi calmo at\u00e9 Andr\u00e9 Silva, do partido Pessoas-Animais-Natureza (PAN) acusar a lei de \u201ctransformar os partidos em lavandarias\u201d."},"remaining_content":{"0":"Ouviram-se vaias e protestos, da parte das bancadas do PS, do PCP e do PEV, que n\u00e3o gostaram de ouvir Andr\u00e9 Silva dizer que, com a angaria\u00e7\u00e3o de fundos com tetos elevados ou sem limite, a lei quer \u201ctransformar os partidos em lavandarias\u201d.\n\u00c9 \u201cum retrocesso para um modelo de financiamento partid\u00e1rio totalmente opaco\u201d, clamou o deputado do PAN, que depois ouviu Jos\u00e9 Silvano, do PSD, dizer que \u00e9 do norte, ainda se lembra de ver pessoas a lavar roupa \u00e0 m\u00e3o.\n\u201cN\u00e3o aceito esse r\u00f3tulo\u201d, clamou Silvano, recusando a ideia de que os \u201cpartidos s\u00e3o m\u00e1quinas de lavar dinheiro\u201d.\nMinutos mais tarde, foi Ana Catarina Mendes, deputada e secret\u00e1ria-geral Adjunta do PS, a responder ao ataque \u201c\u00e0 democracia\u201d e aos \u201cpartidos democr\u00e1ticos\u201d que foi feito na Assembleia da Rep\u00fablica.\nPor \u201cdemagogia, populismo e irresponsabilidade\u201d, acusou Ana Catarina Mendes, que apontou n\u00e3o s\u00f3 ao PAN como ao CDS que acusou os restantes partidos de alimentar o populismo, pela falta de transpar\u00eancia das normas.\nDepois, ainda houve um momento de tens\u00e3o entre o Bloco de Esquerda e o CDS, como o l\u00edder parlamentar bloquista, Pedro Filipe Soares, a lembrar casos de financiamento investigados dos democratas-crist\u00e3os, em que \u201cmalas sa\u00edram da sede do CDS para a sede do BES\u201d, com \u201cdinheiro vivo\u201d.\nAo que Nuno Magalh\u00e3es, l\u00edder parlamentar do CDS, respondeu que era bom saber como foi poss\u00edvel aos bloquistas fazerem \u201calgumas campanhas sumptu\u00e1rias\u201d.\nPara a parte final, ainda se assistiu, no debate, a uma troca de palavras entre Jorge Lac\u00e3o, deputado e vice-presidente do parlamento, e Jos\u00e9 Silvano, que conduziu este processo pela parte do PSD.\nO socialista ainda tentou que o PSD aceitasse uma norma relativa \u00e0 devolu\u00e7\u00e3o do IVA que se restringisse aquilo que \u00e9 a atividade dos partidos, decalcada da Lei dos Partidos Pol\u00edticos, para n\u00e3o dar a ideia de que estava a alargar-se a isen\u00e7\u00e3o.\nLac\u00e3o pediu e Silvano deu exemplos de atividades que possam ser considerados um alargamento para a devolu\u00e7\u00e3o do IVA \u2013 uma \u201cperce\u00e7\u00e3o na opini\u00e3o p\u00fablica\u201d que preocupava o PSD com as altera\u00e7\u00f5es vetadas pelo Presidente.\nUm partido explorar um bar, organizar torneios de desporto, disse o deputado social-democrata, o que valeu o reparo de Jorge Lac\u00e3o de que nenhuma delas ficaria abrangida pela norma proposta pelo PS.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180302ee32000b8"},"has_corona_label":{"0":false}}