{"headlines":{"0":"Est\u00e1 no papel o acordo que soma \"Norte\" \u00e0 Maced\u00f3nia"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"278 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Atenas e Skopje assinaram ontem fim de contenda antiga\nEUROPA A oposi\u00e7\u00e3o grega ainda tentou travar a solu\u00e7\u00e3o encontrada para o conflito que h\u00e1 27 anos opunha a Gr\u00e9cia \u00e0 Antiga Rep\u00fablica Jugoslava da Maced\u00f3nia. Debalde, o primeiro-ministro grego foi mesmo \u00e0 margem grega do lago de Prespes assistir ontem \u00e0 assinatura do acordo pelo seu ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, Nikos Kotzias, e pelo hom\u00f3logo maced\u00f3nio, Nikola Dimitrov. Ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o parlamentar, a margem de l\u00e1 passar\u00e1 a chamar-se Maced\u00f3nia do Norte e pode, livre da oposi\u00e7\u00e3o grega, mexer-se para integrar o clube europeu e a NATO."},"remaining_content":{"0":"O que estava em causa na contenda era uma quest\u00e3o, no m\u00ednimo, in\u00f3cua. Desde que se desfez a Jugosl\u00e1via, em 1991, a Gr\u00e9cia nunca aceitou que a Maced\u00f3nia se chamasse assim, porque esse \u00e9 o nome da regi\u00e3o grega que faz fronteira com o novo Estado e que foi ber\u00e7o do her\u00f3i grego Alexandre o Grande. Porque, alegava Atenas, isso s\u00f3 podia esconder pretens\u00f5es territoriais.\nAp\u00f3s seis meses de negocia\u00e7\u00f5es, Alexis Tsipras viajou ontem at\u00e9 \u00e0 aldeia de Psarades apenas levemente ferido: perdeu um dos deputados da sua maioria parlamentar, um elemento do impens\u00e1vel parceiro de coliga\u00e7\u00e3o Gregos Independentes (ANEL, Direita soberanista( que votou a favor da mo\u00e7\u00e3o de censura ao Syriza (Esquerda( apresentada pelos conservadores da Nova Democracia, que alegam ced\u00eancia do nome Maced\u00f3nia. E foi expulso da ANEL por furar a disciplina partid\u00e1ria, dado que o partido decidiu ser fiel a Tsipras, apesar de n\u00e3o apreciar o dito acordo. A maioria fica-se assim pelos 153 assentos, em vez de 154, em 300. v IVETE CARNEIRO"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180618ee6i0004o"},"has_corona_label":{"0":false}}