{"headlines":{"0":"\"Est\u00e1 a fazer-se o que se pode, mas \u00e9 preciso mais\", alerta Marcelo"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Correio da Manha"},"word_count":{"0":"782 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Presidente, primeiro-ministro, ministros e quase todos os l\u00edderes dos partidos estiveram em Pedr\u00f3g\u00e3o Grande.\nUm ano depois da trag\u00e9dia dos inc\u00eandios de Pedr\u00f3g\u00e3o Grande, onde morreram 66 pessoas e 250 ficaram feridas com gravidade, o Presidente da Rep\u00fablica reconhece que os respons\u00e1veis pol\u00edticos \"est\u00e3o a fazer o que podem\" para que cat\u00e1strofes do g\u00e9nero n\u00e3o se repitam. \"Mas \u00e9 preciso mais\", disse."},"remaining_content":{"0":"Tal como h\u00e1 um ano, os l\u00edderes pol\u00edticos rumaram este domingo, quase todos, \u00e0 regi\u00e3o afetada - faltou apenas Rui Rio - e aperceberam-se que as consequ\u00eancias dram\u00e1ticas n\u00e3o est\u00e3o apenas vis\u00edveis nas pessoas que ficaram com marcas de queimaduras no corpo, mas, tamb\u00e9m, naquelas que ainda n\u00e3o fizeram o luto por perderem familiares e amigos; nas casas que est\u00e3o em escombros e na floresta, parte da qual ainda est\u00e1 pintada de negro.\nMas foi Marcelo Rebelo de Sousa quem mais salientou que \"\u00e9 preciso fazer mais pelo interior\". \"Ou isto serve para mudarmos mesmo de vida ou o que \u00e9 que andamos a fazer aqui? Andamos os mais respons\u00e1veis dos respons\u00e1veis para quem os outros olham e dizem: \u2018Os senhores est\u00e3o a\u00ed e est\u00e3o a fazer o que podem?' Acho que os respons\u00e1veis est\u00e3o a fazer tudo. Mas, provavelmente, ainda n\u00e3o chega. \u00c9 preciso mais\", defendeu o chefe de Estado no Congresso Nacional dos Queimados, que terminou ontem em Pedr\u00f3g\u00e3o Pequeno, na Sert\u00e3.\nDe seguida, Marcelo foi \u00e0 missa do meio-dia em Pedr\u00f3g\u00e3o Grande onde se encontrou com o primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Costa. Os dois ouviram o bispo de Coimbra, D. Virg\u00edlio Antunes, a pedir, na homilia, \"medidas estruturais e pol\u00edticas\" que devolvam a vida ao interior.\nNo final da missa, Marcelo Rebelo de Sousa foi tirar fotografias com as pessoas e \u2018deu o palco' a Ant\u00f3nio Costa. \"\u00c9 preciso que o Pa\u00eds se habitue a n\u00e3o aguardar pelas trag\u00e9dias para dar import\u00e2ncia \u00e0quilo que \u00e9 verdadeiramente estrutural\", referiu Ant\u00f3nio Costa, elogiando a capacidade de resili\u00eancia e de supera\u00e7\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es: \"S\u00e3o uma for\u00e7a inspiradora\".\nCosta n\u00e3o foi convidado para cerim\u00f3nia\nO Presidente da Rep\u00fablica terminou o dia de ontem numa homenagem promovida pela Associa\u00e7\u00e3o de V\u00edtimas do Inc\u00eandio de Pedr\u00f3g\u00e3o Grande, liderada por N\u00e1dia Piazza. Foi uma cerim\u00f3nia privada que decorreu na sede da associa\u00e7\u00e3o e para a qual o primeiro-ministro n\u00e3o ter\u00e1 sido convidado. \"N\u00e3o [fui convidado]\", disse Ant\u00f3nio Costa quando, na companhia da mulher, sa\u00eda da Igreja Matriz de Pedr\u00f3g\u00e3o Grande.\nQueimados s\u00e3o doentes cr\u00f3nicos\nO Presidente da Rep\u00fablica considera que os queimados s\u00e3o doentes cr\u00f3nicos . Os seus problemas n\u00e3o terminam com a alta hospitalar. \"Os queimados representam uma realidade, que traduz uma doen\u00e7a cr\u00f3nica\", disse.\nBispo elogia coragem da popula\u00e7\u00e3o afetada\nO bispo de Coimbra elogiou o \"testemunho de fortaleza interior dado pelo povo\" e disse que a trag\u00e9dia ensinou muito sobre o que h\u00e1 a fazer \"no dom\u00ednio do urbanismo, ordenamento do territ\u00f3rio, meios de defesa e combate\".\nJer\u00f3nimo de Sousa: \"Bombeiros n\u00e3o s\u00e3o bodes expiat\u00f3rios\"\nJer\u00f3nimo de Sousa, l\u00edder do PCP, disse que os bombeiros arguidos no processo \"n\u00e3o podem ser bodes expiat\u00f3rios\".\nCatarina Martins: \"Falta fazer muita coisa\"\nA coordenadora do Bloco de Esquerda, Catarina Martins, afirma que \"falta fazer muita coisa\" no territ\u00f3rio afetado pelo fogo.\nAssun\u00e7\u00e3o Cristas: V\u00edtimas indemnizadas \"muito por press\u00e3o do CDS\"\nAssun\u00e7\u00e3o Cristas, l\u00edder centrista, lembrou ontem que os feridos graves foram indemnizados \"muito por press\u00e3o do CDS\".\nFernando Negr\u00e3o: \"Esquecemo-nos do Interior do Pa\u00eds\"\n\"Esquecemo-nos do interior do Pa\u00eds\", disse Fernando Negr\u00e3o, l\u00edder parlamentar do PSD, em Vila Facaia, Pedr\u00f3g\u00e3o Grande.\n\"Salvaram-se 20 pessoas em 100 metros da EN236\"\nA EN236, onde morreram 47 pessoas, foi tamb\u00e9m o ref\u00fagio de um grupo que se juntou \u00e0 equipa dos bombeiros de Castanheira de Pera envolvida num acidente, revelou o bombeiro Rui Rosinha na Confer\u00eancia \u2018CM N\u00e3o Esquece!', realizada ontem em Pedr\u00f3g\u00e3o Grande.\n\"Em 100 metros de estrada, ao km 7,1, salvaram-se 20 pessoas\", disse o bombeiro, recordando o \"extremo calor\"que tornou os rails incandescentes. \"Est\u00e1vamos sozinhos no olho do fogo\", afirmou o bombeiro que ficou ferido nos fogos.\nSeguiu-se um desafio lan\u00e7ado por Carlos Rodrigues, diretor executivo do CM e CMTV, para que \"a sociedade portuguesa comece a olhar para a EN236, que ficou conhecida como a estrada da morte, como a estrada do renascimento\".\nValdemar Alves, presidente da C\u00e2mara de Pedr\u00f3g\u00e3o Grande, destacou a falta de bombeiros, que \u00e9 reflexo do abandono do interior\", enquanto Jos\u00e9 Miguel Medeiros, deputado do PS, disse que \"o abandono do interior come\u00e7ou nos anos 70\" e defendeu um novo \"modelo de ordenamento do territ\u00f3rio\" que n\u00e3o deixe as pessoas cercadas pelo fogo nas aldeias."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"CRMAON0020180618ee6i0000k"},"has_corona_label":{"0":false}}