{"headlines":{"0":"Na fase decisiva da \u00e9poca, Wender contou com a \"ajuda\" de Ricardo Ryller (tr\u00eas golos em 12 jogos(, contratado em janeiro para a equipa principal. \"Ningu\u00e9m discute o seu talento, que \u00e9 enorme. Ele pertence ao plantel principal, vai l\u00e1 fazer a pr\u00e9-\u00e9poca, mas a sua passagem pela equipa B foi importante para ele \u2013 cresceu e adaptou-se \u2013, mas tamb\u00e9m para n\u00f3s, que benefici\u00e1mos muito com a sua qualidade\", recordou o treinador. \"Aconteceu o mesmo com o Lukic. N\u00e3o estavam a jogar na equipa principal e vieram ajudar-nos num momento decisivo da \u00e9poca\", acrescentou."},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"107 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Destaque\nRyller com um \"talento enorme\""},"remaining_content":{"0":"ajudou num \"momento decisivo\""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020180618ee6i0001w"},"has_corona_label":{"0":false}}