{"headlines":{"0":"O PS dividido"},"author":{"0":"Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Saraiva"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"861 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Se o PS ganhar as legislativas sem maioria absoluta, as divis\u00f5es vir\u00e3o mais claramente ao de cima, ficando \u00e0 vista de todos\nO \u00faltimo Congresso do PS teve tr\u00eas momentos surpreendentes. O primeiro foi o longo aplauso a Jos\u00e9 S\u00f3crates."},"remaining_content":{"0":"Como \u00e9 que pessoas supostamente informadas podem aplaudir um homem que, daquilo que j\u00e1 se sabe, prejudicou gravemente o pa\u00eds\u2026 enquanto enchia os pr\u00f3prios bolsos?\nNeste momento, j\u00e1 s\u00f3 os cegos n\u00e3o veem o que se passou.\nOs que aplaudiram S\u00f3crates fingiram-se, portanto, de cegos \u2013 e para qu\u00ea?\nAparentemente, para desafiarem Ant\u00f3nio Costa, que n\u00e3o queria que se falasse de tal figura.\nN\u00e3o falaram, mas aplaudiram.\nA segunda surpresa do Congresso foi o pouco entusiasmo que rodeou as interven\u00e7\u00f5es do l\u00edder do partido.\nTendo em conta a sua reelei\u00e7\u00e3o quase un\u00e2nime, dir-se-ia que Ant\u00f3nio Costa seria recebido em apoteose.\nMas isso n\u00e3o aconteceu.\nTalvez pela falta de jeito que Costa tem para empolgar as massas.\nOu pelo seu pragmatismo \u2013 que o leva a n\u00e3o falar ao cora\u00e7\u00e3o dos militantes, preferindo antes cham\u00e1-los \u00e0 raz\u00e3o, mostrando os interesses do partido em cada momento.\nE esses interesses n\u00e3o coincidir\u00e3o hoje com os impulsos emotivos de muitos socialistas.\nA terceira surpresa do Congresso foram os enormes aplausos recebidos por Pedro Nuno Santos \u2013 que vieram mostrar que o PS est\u00e1 hoje dividido.\nH\u00e1 uma separa\u00e7\u00e3o clara entre os europe\u00edstas, de um lado, e os que olham para Bruxelas com hostilidade, do outro.\nIsto explica os aplausos entusi\u00e1sticos a Pedro Nuno Santos, que uma vez disse que poria os credores estrangeiros a tremer, bastando amea\u00e7\u00e1-los com o n\u00e3o pagamento da nossa d\u00edvida.\nNuno Santos, al\u00e9m disso, \u00e9 o homem do Governo encarregado das negocia\u00e7\u00f5es com o PCP e o BE, sendo naturalmente influenciado por eles.\nE conta com fortes apoios internos, como Jo\u00e3o Galamba (cujo afastamento de porta-voz do PS nunca se percebeu) ou Pedro Delgado Alves \u2013 defensores de uma maior dureza na rela\u00e7\u00e3o de Portugal com Bruxelas, n\u00e3o se submetendo por completo ao cumprimento dos ditames da Comiss\u00e3o Europeia em temas como o d\u00e9fice ou a d\u00edvida.\nDo lado oposto est\u00e1 M\u00e1rio Centeno. Que, at\u00e9 por liderar o Eurogrupo, tem uma posi\u00e7\u00e3o completamente diferente em rela\u00e7\u00e3o a Bruxelas.\nE aqui h\u00e1 um aspeto curioso.\nA escolha de M\u00e1rio Centeno para a presid\u00eancia daquele organismo foi recebida com entusiasmo por alguma esquerda, achando que ele ia mudar o Eurogrupo \u2013 quando era \u00f3bvio que o Eurogrupo \u00e9 que iria condicion\u00e1-lo a ele, obrigando-o a dar o exemplo e ser rigoroso no seu pa\u00eds.\nAcresce que Centeno tem vindo a aumentar sempre o seu peso no Governo, com o inquestion\u00e1vel apoio de Ant\u00f3nio Costa.\nE este \u00e9 um aspeto decisivo.\nAdotando durante algum tempo uma posi\u00e7\u00e3o arbitral, Costa foi-se colocando cada vez mais ao lado do ministro das Finan\u00e7as.\nAinda agora, na quest\u00e3o dos professores, isto ficou claro.\nDepois de uma campanha eleitoral \u2018\u00e0 esquerda\u2019, Ant\u00f3nio Costa percebeu que com Bruxelas n\u00e3o se brinca \u2013 e que tinha de prolongar a austeridade, ainda que de um modo encoberto, do g\u00e9nero \u2018d\u00e1 com uma m\u00e3o e tira com a outra\u2019.\nOra, \u00e9 disto que parte do PS n\u00e3o gosta. Os partid\u00e1rios de Nuno Santos quereriam esquecer a austeridade, n\u00e3o fazer do equil\u00edbrio or\u00e7amental um dogma, investir mais no setor p\u00fablico, discutir a restrutura\u00e7\u00e3o da d\u00edvida.\nA divis\u00e3o no PS n\u00e3o se verifica, pois, apenas por raz\u00f5es de estilo ou de fidelidade a pessoas: \u00e9 uma divis\u00e3o de fundo, que corresponde ao modo como uns e outros veem a nossa rela\u00e7\u00e3o com a Europa.\n\u00c9 esta a verdadeira luta que se trava no PS.\nNuma trincheira temos Ant\u00f3nio Costa (com Centeno) e todos os moderados; noutra, Pedro Nuno Santos com os jovens turcos e o apoio (por fora) do BE \u2013 que tende a constituir uma esp\u00e9cie de \u2018ala esquerda\u2019 do PS.\nPensei que a Gr\u00e9cia tivesse sido uma vacina para a Europa, e que todos percebessem que, tendo liberdade para conduzir as suas pol\u00edticas, devem respeitar uma regra b\u00e1sica: tenderem para o d\u00e9fice 0, de modo a n\u00e3o serem um fardo para as outras na\u00e7\u00f5es (e para as gera\u00e7\u00f5es vindouras).\nMas nem todos perceberam isto.\nA ilus\u00e3o de que podemos endividar-nos sem limite, que podemos reestruturar a d\u00edvida, que podemos obrigar a Europa a pagar o nosso d\u00e9fice, continua viva.\nE com o aproximar das elei\u00e7\u00f5es, as tens\u00f5es no PS podem acentuar-se, embora sem express\u00e3o p\u00fablica.\nAnt\u00f3nio Costa apostar\u00e1 num discurso mais central, falando \u00e0 direita e \u00e0 esquerda, enquanto Pedro Nuno Santos querer\u00e1 agitar a bandeira da esquerda pura e dura.\nMas se o PS ganhar as legislativas sem maioria absoluta, as divis\u00f5es vir\u00e3o mais claramente ao de cima, ficando \u00e0 vista de todos.\nN\u00e3o s\u00f3 por cauda das alian\u00e7as mas tamb\u00e9m das pol\u00edticas concretas.\nVamos continuar a obedecer cegamente a Bruxelas \u2013 ou vamos bater-lhe o p\u00e9, deixar de ser bons alunos, fazer caretas a Merkel?\nA principal luta que atualmente se trava na pol\u00edtica portuguesa n\u00e3o \u00e9 entre o PS e a oposi\u00e7\u00e3o \u2013 mas no seio do Partido Socialista e da maioria que sustenta o Governo.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020180618ee6i0008f"},"has_corona_label":{"0":false}}