{"headlines":{"0":"BMW escolhe portuguesa Critical Software para ajudar a \"construir o carro do futuro\""},"author":{"0":"Victor Ferreira"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"1203 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A empresa tecnol\u00f3gica portuguesa Critical Software, de Coimbra, foi o parceiro tecnol\u00f3gico escolhido por um dos maiores representantes da ind\u00fastria autom\u00f3vel alem\u00e3 para conceber e produzir software integrado a bordo dos carros. A solu\u00e7\u00e3o, diz o acordo anunciado nesta segunda-feira em Lisboa, passa pela constitui\u00e7\u00e3o de uma nova empresa, em regime de joint venture, que ser\u00e1 baptizada como Critical TechWorks e que ter\u00e1 sede no Porto. \"O Porto \u00e9 uma cidade vibrante, acabou por ser uma escolha natural\", explica o presidente-executivo da Critical, Gon\u00e7alo Quadros, em declara\u00e7\u00f5es ao P\u00daBLICO. \"Este \u00e9 um importante passo para a Critical Software\", sublinha o mesmo respons\u00e1vel da empresa, que tinha projectado para 2018 um crescimento de 20% na factura\u00e7\u00e3o \u2013 uma expectativa que n\u00e3o contava com o impacto desta nova parceria."},"remaining_content":{"0":"\"A Critical TechWorks ser\u00e1 pioneira, uma refer\u00eancia \u00e0 escala global, na constru\u00e7\u00e3o do carro do futuro e de uma nova e espectacular era, no que toca aos servi\u00e7os de mobilidade.\u201d A nova Critical TechWorks precisa de aprova\u00e7\u00e3o dos reguladores da Concorr\u00eancia na Alemanha e em mais dois mercados cuja geografia n\u00e3o foi revelada. Caso receba luz verde \u2013 a BMW espera que o processo possa estar conclu\u00eddo em Julho \u2013, ser\u00e3o criados dois centros de engenharia, um em Lisboa e outro no Porto. O an\u00fancio, feito em simult\u00e2neo nos dois pa\u00edses, coincide com o 20.\u00ba anivers\u00e1rio da Critical, que se celebra a 19 de Junho.\nConfian\u00e7a, talento e agilidade\nPor que ter\u00e1 a BMW escolhido a Critical? Gon\u00e7alo Quadros apresenta tr\u00eas raz\u00f5es: os dois parceiros j\u00e1 se conheciam \u2013 \"h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o j\u00e1 consolidada e testada\"; a Critical \"\u00e9 especialmente reconhecida pela sua capacidade na metodologia agile\" [m\u00e9todo de trabalho na produ\u00e7\u00e3o de software que de forma resumida se define por assentar na melhoria cont\u00ednua e per\u00edodos curtos de desenvolvimento para permitir testes e novas itera\u00e7\u00f5es]; e a \"complementaridade das compet\u00eancias da BMW e da Critical foi considerada a mais interessante\". A tudo isto, soma-se um contexto geral favor\u00e1vel que tem a ver com o pa\u00eds, sublinha o l\u00edder da Critical. \"A BMW quer ser a n\u00famero um na revolu\u00e7\u00e3o da mobilidade que est\u00e1 a acontecer. Para isso n\u00e3o pode ser apenas uma empresa de engenharia mec\u00e2nica, precisa de parcerias e de rela\u00e7\u00f5es com empresas de engenharia de software. E hoje as maiores empresas, as mais exigentes, olham para Portugal como um pa\u00eds que \u00e9 um centro de excel\u00eancia na engenharia\", sustenta Gon\u00e7alo Quadros. \"H\u00e1 poucos anos, n\u00e3o era assim\", anota ainda. Uma das quest\u00f5es que certamente ser\u00e1 analisada pelo regulador da Concorr\u00eancia na Alemanha prende-se exactamente com a quest\u00e3o do talento, que se debru\u00e7ar\u00e1 sobre eventuais riscos de distor\u00e7\u00e3o nas condi\u00e7\u00f5es de acesso ao talento face a outros concorrentes, diz o mesmo respons\u00e1vel. Antes de haver um parecer, as partes envolvidas n\u00e3o se mostram interessadas em revelar detalhes do neg\u00f3cio. Quanto investir\u00e1 cada empresa nesta joint venture? \"Ser\u00e1 um envolvimento equilibrado e substantivo\", responde Gon\u00e7alo Quadros. Quantos postos de trabalho ser\u00e3o criados? \"\u00c9 um projecto muito ambicioso\", resume a mesma fonte, que lidera uma empresa que actualmente tem cerca de 750 empregados, a maior parte dos quais na casa-m\u00e3e.\nUma \"nova catapulta\"\nE em termos financeiros, qual o investimento? N\u00e3o foram dados n\u00fameros. E qual ser\u00e1 o impacto desta parceria nas contas da Critical? Esta \u00e9 a pergunta que merece uma resposta mais longa, embora os valores concretos fiquem no segredo dos deuses. A Critical ganhou projec\u00e7\u00e3o quando fez neg\u00f3cio com a toda poderosa ag\u00eancia espacial norte-americana. Era apenas startup, com pouco tempo de vida, que de repente \"foi catapultada para uma nova gal\u00e1xia\", recorda Go\u00e7alo Quadros. O licenciamento de software \u00e0 NASA abriu as portas da congen\u00e9re europeia, a ESA, e das ag\u00eancias espaciais do Jap\u00e3o e da China. D\u00e9cada e meia depois, diz o CEO da Critical, esta parceria com a BMW ser\u00e1 \"uma nova catapulta\" para a empresa que espera ganhar \"no plano da reputa\u00e7\u00e3o e do reconhecimento internacional\" tanto quanto poder\u00e1 vir a facturar em termos de dinheiro. O formato de joint venture com a cria\u00e7\u00e3o de uma nova entidade para conduzir esta parceria traduz a import\u00e2ncia que tem para a BMW que \"isto seja mais do que uma rela\u00e7\u00e3o comercial\". \"Desta forma salienta-se o compromisso de todos, o sentimento de perten\u00e7a e de responsabilidade partilhada com projectos a que cada um de n\u00f3s se sente ligado e com o qual se quer liderar esta revolu\u00e7\u00e3o\".\nExemplos concretos\nO que vai ent\u00e3o a Critical fazer para ajudar a BMW a \"construir o carro do futuro\"? A empresa portuguesa trabalhar\u00e1 nas \u00e1reas da intelig\u00eancia artificial, do car sharing, da an\u00e1lise de dados e de tarefas que se inserem no que em jarg\u00e3o t\u00e9cnico se designa como Customer Ecosystems, Big Data ou Smart Factories. Por outras palavras, Gon\u00e7alo Quadros exemplifica o que est\u00e1 em causa. Caber\u00e1 \u00e0 Critical conceber e desenvolver a plataforma que permitir\u00e1 \u00e0 BMW manter um contacto t\u00e3o pr\u00f3ximo quanto poss\u00edvel com cada cliente, garantindo uma experi\u00eancia sem fric\u00e7\u00e3o. Por exemplo, quem quiser comprar um carro, pode vir a controlar online a configura\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo que pretende comprar. Pelo recurso \u00e0 intelig\u00eancia artificial \u2013 e j\u00e1 h\u00e1 uma enorme quantidade de dados (Big Data) \u00e0 espera de serem analisados \u2013 a empresa pode facilitar o contacto com clientes, sabendo cada vez mais sobre ele ou ela. Al\u00e9m disso, a Critical pode ver-se envolvida no melhoramento das plataformas que fa\u00e7am a cartografia ou recorram a mapas e informa\u00e7\u00e3o de sat\u00e9lite. Para tal, pode vir a trabalhar em cima do activo que a BMW partilha actualmente com dois concorrentes alem\u00e3es, a Audi e a Mercedes \u2013 tr\u00eas empresas que em 2016 compraram em cons\u00f3rcio a Here (ex-Navteq), uma unidade de mapas digitais que pertencia \u00e0 Nokia. O neg\u00f3cio foi fechado por 2800 milh\u00f5es de euros e foi encarado como um importante passo daqueles tr\u00eas construtores alem\u00e3es a caminho da condu\u00e7\u00e3o aut\u00f3noma, que ser\u00e1 outra das \u00e1reas de trabalho para a parceria BMW-Critical.\nA \"fugir\" para o Interior\nEm 2017, segundo n\u00fameros divulgados pela Lusa em Mar\u00e7o, o volume de neg\u00f3cios da Critical cresceu 12% face a 2016. A factura\u00e7\u00e3o ficou em 32 milh\u00f5es de euros, impulsionada sobretudo pelas opera\u00e7\u00f5es internacionais no Reino Unido e na Alemanha. Na altura, Gon\u00e7alo Quadros disse que este resultado traduzia o impacto positivo de uma \"op\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica\" que assenta em duas ind\u00fastrias, autom\u00f3vel e energia, naqueles dois pa\u00edses. Entre 2014 e 2017, a factura\u00e7\u00e3o cresceu 40%, um desempenho que ajudou a suportar a expans\u00e3o da empresa que, em Fevereiro de 2018, anunciou a abertura de escrit\u00f3rios fora dos grandes centros urbanos de Portugal. \u00c9vora, Tomar, Vila Real e Viseu receber\u00e3o centros de engenharia, numa decis\u00e3o que \"procura combater o \u00eaxodo populacional para o litoral\". Para sustentar esta expans\u00e3o em recursos humanos, a empresa tinha em vista contratar pelo menos 60 engenheiros de software. Das quatro localiza\u00e7\u00f5es escolhidas, tr\u00eas j\u00e1 abriram no \u00faltimo m\u00eas, faltando apenas \u00c9vora. Gon\u00e7alo Quadros afirma que esta estrat\u00e9gia continuar\u00e1 o seu caminho em paralelo com os novos neg\u00f3cios, porque \u00e9 importante que o pa\u00eds construa uma rede empresarial competitiva que n\u00e3o assente apenas no litoral e em dois p\u00f3los, Lisboa e Porto."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020180618ee6i000xf"},"has_corona_label":{"0":false}}