{"headlines":{"0":"Fam\u00edlia de empres\u00e1rio raptado contra arquivamento"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"713 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A fam\u00edlia do empres\u00e1rio portugu\u00eas raptado pediu ao Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mo\u00e7ambique a revoga\u00e7\u00e3o do despacho de arquivamento.\nA fam\u00edlia do empres\u00e1rio portugu\u00eas raptado h\u00e1 mais de um ano na prov\u00edncia mo\u00e7ambicana de Sofala pediu ao Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mo\u00e7ambique a revoga\u00e7\u00e3o do despacho de arquivamento da instru\u00e7\u00e3o preparat\u00f3ria do processo instaurado contra desconhecidos."},"remaining_content":{"0":"Na reclama\u00e7\u00e3o, a que a ag\u00eancia Lusa teve acesso, a fam\u00edlia de Am\u00e9rico Sebasti\u00e3o, cujo paradeiro continua desconhecido desde 29 de julho do ano passado, contesta o despacho de arquivamento do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mo\u00e7ambique, que se \"abst\u00eam de acusar\", por n\u00e3o existir \"suspeito ou arguido identificado\".\nTal facto impede \u00e0 fam\u00edlia do empres\u00e1rio portugu\u00eas de requerer a instru\u00e7\u00e3o contradit\u00f3ria, pelo que apenas pode apresentar a reclama\u00e7\u00e3o, em que pede revoga\u00e7\u00e3o do despacho de arquivamento, para se \"prosseguir as investiga\u00e7\u00f5es para complementar a instru\u00e7\u00e3o\".\nA fam\u00edlia de Am\u00e9rico Sebasti\u00e3o requer que seja feita acarea\u00e7\u00e3o de duas pessoas que assistiram ao rapto, numa bomba de abastecimento de combust\u00edveis em Nhamapaza, e de um guarda \"mencionado como tendo estado em servi\u00e7o no momento\" em que tr\u00eas homens, sem armas, algemaram o cidad\u00e3o portugu\u00eas e colocaram-no numa viatura de dupla cabina.\nO objetivo \u00e9 apurar \"as contradi\u00e7\u00f5es\" e \"as incongru\u00eancias\" nos dois testemunhos - uma das pessoas \u00e9 o gestor do posto de abastecimento de combust\u00edveis e a outra um bombeiro - e a audi\u00e7\u00e3o do guarda, que, denunciou a fam\u00edlia, n\u00e3o foi ouvido pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.\nO pedido de revoga\u00e7\u00e3o do despacho de arquivamento visa tamb\u00e9m que se \"abra uma janela de investiga\u00e7\u00e3o\" para se determinar \"falsas declara\u00e7\u00f5es\".\n\"Os indiv\u00edduos que perpetraram este macabro crime devem ser identificados e responsabilizados a todos os n\u00edveis, pelo que as investiga\u00e7\u00f5es j\u00e1 iniciadas devem ser finalizadas, bem como dever\u00e3o ter lugar novas dilig\u00eancias para o esclarecimento da verdade, sob pena dos criminosos continuarem a monte e impunes, perigando a liberdade de mais cidad\u00e3os\", refere-se na reclama\u00e7\u00e3o dirigida \u00e0 procuradora provincial.\nO empres\u00e1rio portugu\u00eas Am\u00e9rico Sebasti\u00e3o, 49 anos e pai de dois filhos, foi raptado a 29 de julho do ano passado e, de acordo com a fam\u00edlia, os cart\u00f5es de d\u00e9bito e cr\u00e9dito foram utilizados 32 vezes em levantamentos de 5.000 meticais (cerca de 66 euros), totalizando 160 mil meticais (2.112 euros), com o primeiro a ser logo no pr\u00f3prio dia do rapto, na cidade da Beira, a 310 quil\u00f3metros de dist\u00e2ncia do local.\n\"Temos acompanhado e apoiado a interven\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, em particular da sua mulher, quer em Portugal, quer em Mo\u00e7ambique, quer em inst\u00e2ncias internacionais a que ela tem recorrido. Participou, por exemplo, na reuni\u00e3o do grupo de internacional de desaparecimentos for\u00e7ados e o embaixador portugu\u00eas no Luxemburgo acompanhou-a nessa reuni\u00e3o. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil e delicada do ponto de vista diplom\u00e1tico\", afirmou na passada quarta-feira, no parlamento, o ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros de Portugal, Augusto Santos Silva.\nAl\u00e9m de ter tamb\u00e9m abordado o caso do desaparecimento do marido com o Presidente portugu\u00eas, Marcelo Rebelo de Sousa, a mulher do empres\u00e1rio, Salom\u00e9 Sebasti\u00e3o, j\u00e1 levou o caso a inst\u00e2ncias internacionais, atrav\u00e9s da eurodeputada socialista Ana Gomes, que, entretanto, lamentou o \"mutismo total\" de Mo\u00e7ambique.\nAna Gomes, por sua vez, exp\u00f4s o assunto \u00e0 Alta Representante da Uni\u00e3o Europeia para os Neg\u00f3cios Estrangeiros e Pol\u00edtica de Seguran\u00e7a, Federica Mogherini, que manifestou preocupa\u00e7\u00e3o, frisando que \"a situa\u00e7\u00e3o em Mo\u00e7ambique est\u00e1 a ficar complicada do ponto de vista da seguran\u00e7a\".\n\"Ap\u00f3s mais de ano e meio de dilig\u00eancias levadas a cabo pela fam\u00edlia, pelo Estado portugu\u00eas e por outras entidades e organiza\u00e7\u00f5es internacionais, continuamos a n\u00e3o ter da parte de Mo\u00e7ambique qualquer resposta concreta\", l\u00ea-se em cartas enviadas pela fam\u00edlia de Am\u00e9rico Sebasti\u00e3o aos dois governos e a v\u00e1rias inst\u00e2ncias dos dois pa\u00edses.\nSalom\u00e9 Sebasti\u00e3o re\u00fane-se com o presidente da Assembleia da Rep\u00fablica, Eduardo Ferro Rodrigues.\nA fam\u00edlia tem em vista lan\u00e7ar uma peti\u00e7\u00e3o p\u00fablica - intitulada \"Free Am\u00e9rico\" - para que, caso ultrapasse as 4.000 assinaturas, possa ser levada ao plen\u00e1rio da Assembleia da Rep\u00fablica, em Portugal.\nAs cartas da fam\u00edlia sucedem \u00e0 reuni\u00e3o no Grupo de Trabalho da ONU sobre os Desaparecidos For\u00e7ados ou Involunt\u00e1rios, em Bruxelas, e \u00e0s reuni\u00f5es de Salom\u00e9 Sebasti\u00e3o com os grupos parlamentares portugueses do PSD, CDS-PP e BE.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020180302ee320002y"},"has_corona_label":{"0":false}}