{"headlines":{"0":"Minist\u00e9rio P\u00fablico acusa empres\u00e1rio de fraude fiscal no valor de 26 milh\u00f5es de euros"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"238 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Na sua p\u00e1gina na Internet, a Procuradoria Geral Distrital de Lisboa adianta que h\u00e1 ind\u00edcios de que entre 2007 e 2011 o arguido \u201cdecidiu n\u00e3o entregar ao Estado a totalidade dos montantes\u201d do IVA e IRC, beneficiando \u201cas sociedades do seu universo empresarial\u201d.\nO Minist\u00e9rio P\u00fablico acusou um empres\u00e1rio e tr\u00eas empresas por fraude fiscal qualificada e um crime de branqueamento de capitais que prejudicaram o Estado em mais de 26 milh\u00f5es de euros."},"remaining_content":{"0":"Na sua p\u00e1gina na Internet, a Procuradoria Geral Distrital de Lisboa adianta que h\u00e1 ind\u00edcios de que entre 2007 e 2011 o arguido \u201cdecidiu n\u00e3o entregar ao Estado a totalidade dos montantes\u201d do IVA e IRC, beneficiando \u201cas sociedades do seu universo empresarial\u201d.\nSegundo o Minist\u00e9rio P\u00fablico, o Estado\/fazenda Nacional foi prejudicado no valor global de 26.132.641,63 euros, montante arrecado em proveito dos arguidos.\nO empres\u00e1rio emitia faturas que n\u00e3o correspondiam a qualquer presta\u00e7\u00e3o efetiva de servi\u00e7os e, para dissimular a sua atua\u00e7\u00e3o e a origem dos montantes, criou \u201cmovimenta\u00e7\u00f5es contabil\u00edsticas criando a apar\u00eancia de que as sa\u00eddas de montantes a seu favor estavam justificadas e eram devidas\u201d, refere o MP.\nAl\u00e9m da acusa\u00e7\u00e3o, o MP deduziu pedido c\u00edvel de indemniza\u00e7\u00e3o.\nO inqu\u00e9rito foi dirigido pela 8.\u00aa sec\u00e7\u00e3o do Departamento de Investiga\u00e7\u00e3o e A\u00e7\u00e3o Penal de Lisboa.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020190918ef9i000e3"},"has_corona_label":{"0":false}}