{"headlines":{"0":"Secret\u00e1rio de Estado n\u00e3o validou bilhete no metro de Lisboa? Pol\u00e9mica invade redes sociais"},"author":{"0":"Andr\u00e9 Cabrita-Mendes, In\u00eas Pinto Miguel e Jos\u00e9 Carlos Lourinho"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"512 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Miguel Cabrita, secret\u00e1rio de Estado do Emprego, saiu da esta\u00e7\u00e3o de metro encostado a Ant\u00f3nio Costa e as rea\u00e7\u00f5es nas redes sociais n\u00e3o se fizeram esperar. Mas observando o v\u00eddeo com aten\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel perceber que o governante tem um bilhete na m\u00e3o e que o valida.\nO v\u00eddeo da SIC est\u00e1 a ser partilhado na p\u00e1gina do Facebook \u2018Justi\u00e7a \u00e0 Portuguesa\u2019 e sugere que o secret\u00e1rio de Estado do Emprego n\u00e3o validou o bilhete \u00e0 sa\u00edda da esta\u00e7\u00e3o de metro."},"remaining_content":{"0":"Miguel Cabrita acabou por sair da esta\u00e7\u00e3o de metro encostado a Ant\u00f3nio Costa. Mas, apesar do que sugere o v\u00eddeo \u00e0 primeira vista, \u00e9 poss\u00edvel perceber que o secret\u00e1rio de Estado tem um bilhete na m\u00e3o, e valida a sua viagem.\nO epis\u00f3dio teve lugar durante uma a\u00e7\u00e3o de campanha do PS que envolveu uma viagem no Metropolitano de Lisboa na ter\u00e7a-feira, 17 de setembro.\nAssim realmente sai barato viajar nos transportes p\u00fablicos. Um bilhete d\u00e1 para dois. Socialistas a ser socialistas.\nPosted by Justi\u00e7a \u00e0 Portuguesa on Tuesday, 17 September 2019\nO v\u00eddeo tem sido partilhado e comentado nas redes sociais. No video tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel ver Ant\u00f3nio Costa a picar o seu bilhete, tal como o autarca de Lisboa, Fernando Medina, que entrou antes do primeiro-ministro.\nA secretaria de Estado do Emprego est\u00e1 sob a tutela do minist\u00e9rio do Trabalho, Solidariedade e Seguran\u00e7a Social, do ministro Vieira da Silva.\nO primeiro-ministro e a comitiva socialista viajaram entre as esta\u00e7\u00f5es da Reboleira, concelho da Amadora, e a de Pontinha, Lisboa. Antes, tinha viajado no comboio da CP entre Rio de Mouro, concelho de Sintra e a Reboleira, onde iniciou a viagem de metro.\nAs viagens nos transportes p\u00fablicos serviram para o primeiro-ministro abordar a situa\u00e7\u00e3o nos transportes p\u00fablicos em Portugal. A comitiva inclu\u00eda os autarcas socialistas de Sintra, Bas\u00edlio Horta, da Amadora, Carla Tavares, de Odivelas, Hugo Martins, e de Lisboa, Fernando Medina.\nDurante a viagem de metro, os jornalistas ficaram de fora, por o primeiro-ministro querer ouvir os utentes sem microfones por perto, segundo a SIC.\"As pessoas mostram muita satisfa\u00e7\u00e3o com os novos passes, insatisfa\u00e7\u00e3o com o facto de haver poucos comboios\", disse Ant\u00f3nio Costa.\nNo final da viagem, o primeiro-ministro enunciou os v\u00e1rios investimentos previstos para os transportes p\u00fablicos. \"Estamos a investir para melhorar a oferta, est\u00e3o feitos concursos para o alargamento da rede de metro do Porto, alargamento da rede de metro de Lisboa. Foram lan\u00e7ados concursos para a aquisi\u00e7\u00e3o de 22 novas composi\u00e7\u00f5es para a CP. Abrir um concurso para a compra de comboios, n\u00e3o \u00e9 como ir a um stand para comprar um autom\u00f3vel, leva quatro a cinco anos a virem novos comboios. Agora, temos dezenas de novos comboios parados por falta de manuten\u00e7\u00e3o, e a prioridade foi repor capacidade produtiva na EMEF para que possa fazer a manuten\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o dos comboios que est\u00e3o parados\", disse Ant\u00f3nio Costa.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020190918ef9i000e8"},"has_corona_label":{"0":false}}