{"headlines":{"0":"RIO AVE"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"191 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Pr\u00e9-\u00e9poca arranca hoje\nJos\u00e9 Gomes, o novo treinador, orienta esta tarde o primeiro treino do plantel vila-condense"},"remaining_content":{"0":"bbb ANDR\u00c9 VELOSO GOMES\nCom cinco caras novas e numa altura em que ainda est\u00e3o para chegar v\u00e1rios refor\u00e7os, o plantel do Rio Ave inicia hoje a temporada 2018\/19, estando agendados os habituais exames m\u00e9dicos para o per\u00edodo da manh\u00e3, enquanto \u00e0 tarde se realiza o primeiro treino. At\u00e9 ao momento foram apresentados como refor\u00e7os os centrais Miguel Rodrigues (Panetolikos( e Toni Borevkovic (NK Rudes(, o lateral-esquerdo Afonso Figueiredo (Rennes(, o extremo Murilo Freitas (Tondela( e o avan\u00e7ado Bruno Moreira (Pa\u00e7os de Ferreira(.\nAp\u00f3s a sa\u00edda de Miguel Cardoso para o Nantes, e tendo o t\u00e9cnico Jos\u00e9 Gomes no comando, o clube vila-condense vai iniciar um novo ciclo ap\u00f3s uma \u00e9poca em que conseguiu o apuramento para a Liga Europa, ao ficar em quinto lugar. Amanh\u00e3, no sorteio da prova da UEFA, que vai decorrer em Nyon, Su\u00ed\u00e7a, o Rio Ave ficar\u00e1 a conhecer os dois poss\u00edveis advers\u00e1rios da segunda pr\u00e9-eliminat\u00f3ria, agendada para 26 de julho, que ir\u00e3o defrontar-se na primeira ronda da prova."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020180618ee6i00022"},"has_corona_label":{"0":false}}