{"headlines":{"0":"A an\u00e1lise do PSV Eindhoven: Poder de fogo"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"346 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A vis\u00e3o de Rui Malheiro sobre o advers\u00e1rio do Sporting\nO Sporting tem pela frente uma miss\u00e3o espinhosa. \u00c9 certo que o PSV arrancou mal a \u00e9poca - elimina\u00e7\u00e3o da Champions (Basileia) e derrota na Superta\u00e7a (Ajax) -, mas rapidamente se recomp\u00f4s, como comprova a sequ\u00eancias de 5 partidas consecutivas a vencer (e 9 sem conhecer a derrota), o que lhe permite repartir a lideran\u00e7a da Eredivisie com o rival de Amesterd\u00e3o."},"remaining_content":{"0":"A equipa tipo do PSV\nOrientado por Mark van Bommel, o PSV organiza-se estruturalmente em 4x2x3x1, fomentando trocas posicionais entre os tr\u00eas elementos de apoio ao avan\u00e7ado. Foi dentro de casa que os camponeses supriram as sa\u00eddas do superlativo Lozano e do goleador De Jong, o que redundou na aposta em dois jovens de enorme talento: o m\u00e9dio-ofensivo Ihattaren, canhoto de 17 anos, e o avan\u00e7ado Malen, que, com apenas 20 anos, soma 9 golos em 12 jogos.\nEquipa de inequ\u00edvoca tra\u00e7\u00e3o \u00e0 frente, que gosta de controlar o jogo com bola no meio-campo rival, a forma\u00e7\u00e3o de Eindhoven cria oportunidades de golo com uma facilidade inaudita, o que \u00e9 um sinal de alarme para os le\u00f5es, que sofreram golos em todos os jogos oficiais em 2019\/20.\nSagazes no aproveitamento de bolas paradas laterais, os holandeses conseguem ser acutilantes em ataque posicional, tanto ao perscrutar o espa\u00e7o interior como o exterior de forma a chegar, dentro ou fora da \u00e1rea, a zonas de finaliza\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m na explora\u00e7\u00e3o de contragolpes, sobretu do quando o rival se v\u00ea obrigado a subir as suas linhas.\nContudo, o processo defensivo do PSV apresenta lacunas. S\u00e3o not\u00f3rias as defici\u00eancias no momento de transi\u00e7\u00e3o defensiva, como tamb\u00e9m a \u00faltima linha, que, por norma, se posiciona adiantada, sente amplas arduidades com bolas nas suas costas.\nA busca por refer\u00eancias individuais acaba por abrir crateras entre os centrais, entre centrais e laterais, e entre centrais e m\u00e9dios de conten\u00e7\u00e3o, o que permitir\u00e1 que os le\u00f5es usufruam de espa\u00e7os, que dever\u00e3o ser buscados com avidez, para chegar a zonas de defini\u00e7\u00e3o."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"RECOON0020190918ef9i000gr"},"has_corona_label":{"0":false}}