{"headlines":{"0":"Silas relativiza \"caso\" Nakajima"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"224 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"bbb Ainda sem revelar o futuro (ver p\u00e1gina 17(, Silas comentou a repreens\u00e3o de S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o a Nakajima, epis\u00f3dio que aconteceu no final do Portimonense-FC Porto. \"Todos n\u00f3s conhecemos o S\u00e9rgio, \u00e9 uma pessoa muito emocional, mas n\u00e3o acho que tenha havido nada de especial e o Nakajima nem respondeu. O S\u00e9rgio queria seguramente o melhor para a equipa e o Nakajima tamb\u00e9m\", disse o ex-treinador do Belenenses, que abordou igualmente a chegada de Leonel Pontes ao comando t\u00e9cnico dos le\u00f5es. \"Vai precisar de tempo. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil pegar num plantel \u00e0 quarta jornada e come\u00e7ar logo a ter resultados. Inclusive, chegaram jogadores nos \u00faltimos dias. Depois, v\u00ea-se se realmente consegue levar o barco a bom porto. Eu penso que conseguir\u00e1\", referiu Silas que continua em boa forma, ele que at\u00e9 marcou um golo no jogo de futebol pela \u00e9tica, realizado no relvado do Jamor, que bem conhece. Ali\u00e1s, foi alvo de uma tentativa de rasteira, quando falava \u00e0 Imprensa."},"remaining_content":{"0":"Numa leitura global \u00e0 liga portuguesa, Silas v\u00ea o Sporting \"um bocadinho mais longe de Benfica e FC Porto\" e considera que o arranque est\u00e1 a ser \"at\u00edpico\" pelos j\u00e1 pontos perdidos pelos grandes e pela lideran\u00e7a do Famalic\u00e3o.\nEx-t\u00e9cnico do Belenenses diz que a repreens\u00e3o de S\u00e9rgio ao japon\u00eas n\u00e3o foi \"nada de especial\""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020190918ef9i0002c"},"has_corona_label":{"0":false}}