{"headlines":{"0":"Come\u00e7a ciclo sobre escritor Raul Brand\u00e3o"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"834 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\"Tr\u00eas Olhares Sobre a Vida e a Obra de Raul Brand\u00e3o\" \u00e9 o t\u00edtulo da sess\u00e3o de segunda-feira, na Academia das Ci\u00eancias de Lisboa, que abre um ciclo sobre o escritor.\n\"Tr\u00eas Olhares Sobre a Vida e a Obra de Raul Brand\u00e3o\" \u00e9 o t\u00edtulo da sess\u00e3o de esta segunda-feira, na Academia das Ci\u00eancias de Lisboa, que abre um ciclo sobre o escritor, numa iniciativa da Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Escritores (APE)."},"remaining_content":{"0":"Nesta primeira etapa do ciclo, participam Ant\u00f3nio Valdemar, que falar\u00e1 sobre o percurso do autor de \"A farsa\", \"da Foz do Douro \u00e0 Academia das Ci\u00eancias\", depois haver\u00e1 um segundo olhar, de Isabel Cristina Mateus, \"Sobre o Muro, o Espanto: H\u00famus e Grotesco em Raul Brand\u00e3o\", e um terceiro, de Jos\u00e9 Manuel Vasconcelos, que falar\u00e1 sobre \"o escritor e a literatura europeia\".\nEm declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ag\u00eancia Lusa, Jos\u00e9 Manuel Mendes, presidente da APE, real\u00e7ou que Raul Brand\u00e3o (1867-1930), autor de \"Os Pescadores\" e de \"A Morte do Palha\u00e7o\", \"tem encontrado novos leitores\".\nRaul Brand\u00e3o tem vindo a ser reeditado, tem encontrado novos leitores, e o per\u00edodo de limbo que viveu at\u00e9 h\u00e1 uns anos tem vindo a ser superado, at\u00e9 por m\u00e9rito de alguns acad\u00e9micos e professores universit\u00e1rios, que a ele t\u00eam regressado com teses assombrosas\", disse Jos\u00e9 Manuel Mendes, que citou a tese de doutoramento de Maria Jo\u00e3o Reynaud, autora de \"Metamorfoses da Escrita: 'H\u00famus' de Raul Brand\u00e3o\", que qualificou como \"verdadeiramente inovadora e muito forte\".\nO ciclo, que se prolonga at\u00e9 10 de julho, \u00e9 coordenado por Lu\u00eds Machado, e a segunda etapa, a 03 de julho, realiza-se na Cinemateca Portuguesa, tamb\u00e9m em Lisboa, em que ser\u00e3o abordadas as v\u00e1rias adapta\u00e7\u00f5es feitas de obras de Raul Brand\u00e3o ao cinema.\nEntre essas obras, Lu\u00eds Machado destacou \"O Gebo e a Sombra\", de Manoel de Oliveira, bem como a s\u00e9rie \"As Ilhas Desencantadas\", de Vicente Jorge Silva, e ainda \"dois ou tr\u00eas bons document\u00e1rios, nomeadamente, o de Jo\u00e3o Canijo, 'Raul Brand\u00e3o era um bom escritor', um de Ant\u00f3nio Faria, um programa do [historiador] Jos\u00e9 Hermano Saraiva, e o filme 'Cinzas', de Lu\u00eds Filipe Rocha\".\nEsta sess\u00e3o na Cinemateca conta com a participa\u00e7\u00e3o do cr\u00edtico cinematogr\u00e1fico Jo\u00e3o Lopes e das atrizes Maria Am\u00e9lia Matta, que encarnou a personagem Sofia, na pe\u00e7a \"O Gebo e a Sombra\", em 1985, no Teatro Nacional D. maria II, e Leonor Silveira, que encarnou a mesma personagem, no filme de Manoel Oliveira. Nesta sess\u00e3o ser\u00e3o exibidos o document\u00e1rio de Jo\u00e3o Canijo e a longa-metragem de Manoel de Oliveira.\nNa opini\u00e3o de Lu\u00eds Machado, uma das facetas mais esquecidas de Brand\u00e3o, e que \"urge reativar\", \u00e9 a de dramaturgo e justificou: \"'O Gebo e a Sombra', a sua obra mais emblem\u00e1tica, n\u00e3o tem conhecido grandes reposi\u00e7\u00f5es, a \u00faltima vez ter\u00e1 sido em 1985, no D. Maria II\", com Rog\u00e9rio Paulo, Eunice Mu\u00f1oz, Carlos Daniel, Barroso Lopes, Fernanda Alves e Maria Am\u00e9lia Matta.\nA terceira e \u00faltima etapa, no dia 10 de julho, intitula-se \"Raul Brand\u00e3o, Viagem pelo Teatro\", e realiza-se no Teatro Nacional D. Maria II, sendo protagonizada pela investigadora Maria Helena Ser\u00f4dio. Alguns atores ler\u00e3o excertos do III ato de \"O Gebo e a Sombra\" e v\u00e3o fazer a leitura completa da farsa \"O Doido e a Morte\".\nhttps:\/\/observador.pt\/2017\/02\/17\/raul-brandao-um-site-para-comemorar-150-anos\/\nJos\u00e9 Manuel Mendes sublinhou que \"\u00e9 fundamental que escritores extraordin\u00e1rios como Raul Brand\u00e3o\", sejam lembrados e a sua obra debatida \"al\u00e9m das datas comemorativas redondas\", como aconteceu no ano passado, por ocasi\u00e3o do 150.\u00ba anivers\u00e1rio do autor de \"Os Pobres\". Mendes defendeu que Raul Brand\u00e3o, militar de carreira e defensor dos ideais republicanos, \"tem um lugar muito singular na literatura portuguesa\".\nRaul Brand\u00e3o nasceu na Foz do Douro, no Porto. Depois de uma curta passagem como \"ouvinte\" no curso de Letras da Universidade do Porto, matriculou-se na Escola do Ex\u00e9rcito e seguiu, a contragosto, como fez notar Lu\u00eds Machado, carreira militar, especialmente nos gabinetes do ent\u00e3o Minist\u00e9rio da Guerra. Paralelamente, publicou fic\u00e7\u00e3o e colaborou no seman\u00e1rio O Micr\u00f3bio e nas revistas Brasil-Portugal, Revista Nova, Ser\u00f5es e na Homens Livres, j\u00e1 no final da vida.\nTendo sido destacado para o Regimento de Infantaria 20, em Guimar\u00e3es, acabou por ali casar e estabelecer resid\u00eancia, na Nespereira, nos arredores da cidade. Ao longo da vida deslocou-se v\u00e1rias vezes aos A\u00e7ores e fez prolongadas estadas em Lisboa, at\u00e9 por compromissos liter\u00e1rios. A sua estreia liter\u00e1ria foi em 1890, com \"Impress\u00f5es e Paisagens\". Entre outros t\u00edtulos, como \"O Avej\u00e3o\", pe\u00e7a de teatro publicada em 1929, publicou com Teixeira de Pascoaes, em 1917, \"Jesus Cristo em Lisboa\".\n\"O Pobre de Pedir\", \"Vale de Josafat\", \"O Mist\u00e9rio da \u00c1rvore\", \"El-Rei Junot\" e \"A Conspira\u00e7\u00e3o de 1817\" s\u00e3o outros t\u00edtulos da obra de Raul Brand\u00e3o. Com a mulher, Maria Angelina Brand\u00e3o, escreveu \"Portugal Pequenino\", um retrato do pa\u00eds para os leitores mais novos, que se encontra entre as suas derradeiras obras.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020180618ee6i0002x"},"has_corona_label":{"0":false}}