{"headlines":{"0":"C\u00e2mara gasta cinco milh\u00f5es em radares"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"343 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"e c\u00e2maras\nObjetivo \u00e9 reduzir velocidade de circula\u00e7\u00e3o"},"remaining_content":{"0":"LISBOA A C\u00e2mara Municipal de Lisboa (CML( vai incorporar 120 c\u00e2maras de vigil\u00e2ncia em sem\u00e1foros da capital e aumentar o n\u00famero de radares com o objetivo de reduzir a velocidade de circula\u00e7\u00e3o nas ruas e avenidas da capital. A Autarquia prev\u00ea gastar cinco milh\u00f5es de euros com esta medida.\nNo ano passado, 156 244 multas por excesso de velocidade foram passadas, o equivalente a cerca de 428 por dia.\nAl\u00e9m das c\u00e2maras de vigil\u00e2ncia e dos radares, a Autarquia vai ainda come\u00e7ar a penalizar o estacionamento em segunda fila. Segundo o vereador com o pelouro da mobilidade, Miguel Gaspar, o objetivo n\u00e3o \u00e9 multar os condutores, mas sim apelar ao bom senso. \"Em breve vamos come\u00e7ar uma campanha de comunica\u00e7\u00e3o para sensibilizar as pessoas que t\u00eam de perceber que onde passa o autocarro da Carris e no centro da cidade n\u00e3o vamos ser tolerantes. Portanto, estamos a fazer um exerc\u00edcio de refor\u00e7o de fiscaliza\u00e7\u00e3o e ao mesmo tempo a falar com os comerciantes e hotelaria para estes dizerem o que precisam para a sua atividade. Mas, parar em segunda fila depois das sete da manh\u00e3 \u00e9 que n\u00e3o. Porque condiciona toda a gente\", explicou recentemente o autarca ao \"Di\u00e1rio de Not\u00edcias\".\nSINALIZA\u00c7\u00c3O PR\u00c9VIA\nDe acordo com o vereador , todos os equipamentos estar\u00e3o sinalizados com alertas para o limite de velocidade e haver\u00e1 at\u00e9 alguns cujo controlo de velocidade poder\u00e1 nem estar a funcionar. \"Queremos que tenham um efeito dissuasor para que exista seguran\u00e7a rodovi\u00e1ria. Por isso v\u00e3o surgir alertas de \"por favor abrande\" e s\u00f3 a seguir \u00e9 que surgem os radares das contraordena\u00e7\u00f5es\", explicou.\nApesar de n\u00e3o ter revelado quando os novos radares come\u00e7ar\u00e3o a ser utilizados, Miguel Gaspar explicou que os maiores problemas ocorrem na Segunda Circular, Eixo Norte-Sul e Avenida Infante D. Henrique. \"S\u00e3o zonas de grande velocidade. Ou seja, os condutores t\u00eam mais cuidados a andar na zona central da cidade, mas depois nas \u00e1reas de maior velocidade j\u00e1 n\u00e3o\", concluiu. v"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180618ee6i0002b"},"has_corona_label":{"0":false}}