{"headlines":{"0":"Aurora ganhou mesmo"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"407 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"sem chegar em primeiro\nCorrida de S. Jo\u00e3o, que contou com cerca de 5000 participantes, encheu a marginal de Gaia. Prova marcada por presen\u00e7a de desportistas e fam\u00edlias"},"remaining_content":{"0":"Prova composta por 15 km de corrida e cinco de caminhada levou muita gente \u00e0s ruas de Gaia\nFoi a primeira vez que Afonso entrou numa prova, com a m\u00e3e, Erica, e o pai, Rui, com a amiga Fernanda\nMarta Neves\nmartaneves@jn.pt\nGAIA H\u00e1 corridas em que os verdadeiros vencedores cortam a meta no fim. Com todo o m\u00e9rito e sem preocupa\u00e7\u00f5es com recordes. Ao contr\u00e1rio dos atletas mais acelerados, que chegaram ao cimo da Avenida Deoceliano Monteiro, em Canidelo, quase com os pulm\u00f5es a sair pela boca, Aurora Lisboa e os seus provectos 83 anos seguiram em jeito de caminhada com ar de quem tinha todo o tempo do Mundo. Foi uma das cinco mil pessoas que participaram na Corrida de S. Jo\u00e3o que neste ano atravessou a ponte e realizou-se em Gaia.\n\"\u00c9 a maior felicidade que Deus me d\u00e1. Continuar cheia de vida e de sa\u00fade para participar nestas provas\", contou-nos pausadamente, enquanto o filho e a neta a esperavam mais \u00e0 frente.\nMUITAS ATIVIDADES\nFoi h\u00e1 12 anos, depois de ficar vi\u00fava, que se \"atreveu\" numa Corrida de S. Silvestre. \"E olhe que j\u00e1 naquela altura era idosa!\", sublinha.\nDesde ent\u00e3o, Aurora apanhou-lhe o gosto e j\u00e1 participou em in\u00fameras atividades, como a nata\u00e7\u00e3o, o folclore, o minigolfe, e at\u00e9 o boccia, desporto que ainda mant\u00e9m. J\u00e1 Fernanda Faria, 51 anos, n\u00e3o sabia se teria for\u00e7as para completar os cinco quil\u00f3metros da caminhada: \"Tivemos de deixar o carro a 5 km daqui, por causa da marginal estar cortada... Mais os cinco da prova somam dez!\".\nDescansado ia Afonso, que com dois anos \"se estreou\" em provas deste g\u00e9nero, com a m\u00e3e, Erica, e o pai, Rui, a empurrarem o carrinho. De um grupo de amigas de Valongo e Paredes, nem F\u00e1tima, de bra\u00e7o ao peito, quis faltar ao \"conv\u00edvio\".\nAgora sim, destaque para os corredores \"a s\u00e9rio\": M\u00f3nica Silva, que correu com as cores do ISAG, e H\u00e9lder Santos, do Sporting Clube de Portugal, ficaram na primeira posi\u00e7\u00e3o do p\u00f3dio. v\nNem a les\u00e3o num bra\u00e7o impediu F\u00e1tima de acompanhar as amigas neste \"conv\u00edvio\"\nAurora Lisboa, 83 anos, come\u00e7ou a participar nas corridas depois de ficar vi\u00fava, h\u00e1 12 anos\nPEDRO KIRILOS \/ GLOBAL IMAGENS"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180618ee6i0000k"},"has_corona_label":{"0":false}}