{"headlines":{"0":"Autarca de carnide arrisca pris\u00e3o por retirar parqu\u00edmetros"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"237 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O caso remonta a abril do ano passado quando os moradores de Carnide arrancaram os parqu\u00edmetros da EMEL em protesto contra o pagamento do estacionamento\nF\u00e1bio Martins Sousa, presidente da junta de freguesia de Carnide poder\u00e1 ser julgado por ter, juntamente com a popula\u00e7\u00e3o, retirado 12 parqu\u00edmetros das ruas em abril do ano passado. O in\u00edcio do debate de instru\u00e7\u00e3o, onde se vai averiguar se h\u00e1 ind\u00edcios suficientes para continuar o julgamento ou, caso contr\u00e1rio, se o caso \u00e9 arquivado, est\u00e1 marcado para esta ter\u00e7a-feira."},"remaining_content":{"0":"Depois do interrogat\u00f3rio do autarca, em janeiro deste ano, foi proposto a F\u00e1bio Sousa o pagamento de uma indemniza\u00e7\u00e3o de 1500 euros \u00e0 Empresa Municipal de Mobilidade e Estacionamento de Lisboa (EMEL) e a doa\u00e7\u00e3o de 1400 euros a uma institui\u00e7\u00e3o, ao qual se acrescentava a suspens\u00e3o provis\u00f3ria do processo por quatro meses, como explica o P\u00fablico. No entanto, e apesar do autarca ter aceitado, o Ju\u00edzo de Instru\u00e7\u00e3o Criminal de Lisboa impediu o acordo com a justifica\u00e7\u00e3o de que o crime em quest\u00e3o prev\u00ea uma pena at\u00e9 oito anos de pris\u00e3o.\nEm abril do ano passado, os moradores de Carnide juntaram-se para arrancar os parqu\u00edmetros da EMEL que tinham sido colocados na zona hist\u00f3rica do bairro. Os populares acusavam a c\u00e2mara e a empresa de n\u00e3o terem consultado a popula\u00e7\u00e3o na decis\u00e3o de cobrar o estacionamento.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020180618ee6i00007"},"has_corona_label":{"0":false}}