{"headlines":{"0":"Jos\u00e9 Eduardo Gomes Maestro convidado da Orquestra Gulbenkian que atua amanh\u00e3 e sexta-feira no Teatro Micaelense, pelas 21h30. Concertos ter\u00e3o repert\u00f3rios distintos"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"744 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Gulbenkian\n\"sai da zona"},"remaining_content":{"0":"de conforto\" com Orquestra Itinerante\nQual ser\u00e1 o repert\u00f3rio que a Orquestra Gulbenkian ir\u00e1 apresentar no Teatro Micaelense nos dias 19 e 20 de setembro?\nO p\u00fablico pode esperar dois programas completamente diferentes. O primeiro, no dia 19, ter\u00e1 a abertura de \u2018La scala di seta\u2019, uma das obras mais famosas de Rossini, e depois teremos o Felix Mendelssohn-Barth\u00f3ldy com um concerto de violino e orquestra, em Mi menor, com um excelente violinista chamado Andr\u00e9 Gaio Pereira. Na segunda parte, teremos a Sinfonia n\u00ba 8, em F\u00e1 maior, de Beethoven, tamb\u00e9m um marco no repert\u00f3rio orquestral.\nNo dia 20, apresentamos um repert\u00f3rio completamente diferente e, neste caso, abrimos com o concerto Brandeburgu\u00eas n\u00ba 3 de Bach, uma obra do per\u00edodo barroco para instrumentos solistas de cordas e cravo. Segue-se o concerto para fagote e orquestra de Mozart, em Si bemol maior, uma das obras que o compositor escreveu quando tinha 15 anos e que mostra todo o virtuosismo e o lirismo do fagote. Na segunda parte, teremos a n\u00e3o menos conhecida Sinfonia 40, em Sol menor.\nPor isso, teremos ingredientes diferentes, mas bem interessantes nos dois dias.\nComo surgiu a sele\u00e7\u00e3o do repert\u00f3rio?\nNo fundo, queremos mostrar v\u00e1rios estilos, dois solistas diferentes e tamb\u00e9m dois per\u00edodos diferentes da hist\u00f3ria da m\u00fasica - o per\u00edodo cl\u00e1ssico e o per\u00edodo rom\u00e2ntico - com obras de refer\u00eancia, e foi escolhido propositadamente para esta ocasi\u00e3o.\nOs solistas - Andr\u00e9 Gaio Pereira (violino( e Ricardo Ramos (fagote( - fazem parte da Orquestra?\nO Ricardo Ramos \u00e9 o primeiro fagote da Orquestra Gulbenkian e o Andr\u00e9 Gaio Pereira \u00e9 um jovem solista que se junta \u00e0 orquestra para tocar.\nSendo o violino um instrumento de corda e o fagote da fam\u00edlia dos sopros, estamos perante dois instrumentos completamente distintos e concertos com estilos muito diferentes. No fundo, s\u00e3o obras ic\u00f3nicas para o repert\u00f3rio de cada instrumento.\nO intuito da Orquestra \u00e9 tamb\u00e9m alcan\u00e7ar p\u00fablicos diferentes?\nSim, com certeza. \u00c9 um prazer poder apresentar dois concertos no Teatro Micaelense e numa ilha com tanta tradi\u00e7\u00e3o musical e de onde saem todos os anos novos m\u00fasicos. Acho que temos uma miss\u00e3o muito importante, enquanto m\u00fasicos e orquestra, de divulgar a m\u00fasica e tocar em todas as salas do nosso pa\u00eds e o Teatro Micaelense merece, de facto, um lugar de destaque.\nQual \u00e9 o objetivo da Gulbenkian com esta \u2018Orquestra Itinerante\u2019?\nPenso que, enquanto maestro convidado, o objetivo \u00e9 levar a m\u00fasica a v\u00e1rios palcos porque, muitas vezes, para algu\u00e9m que vive nos A\u00e7ores \u00e9 complicado vir a Lisboa ouvir a Orquestra, por isso, no fundo, \u00e9 aquela velha m\u00e1xima de \"se n\u00e3o vai Maom\u00e9 \u00e0 montanha, vai a montanha a Maom\u00e9\".\nE tamb\u00e9m se trata de um desafio \u00e0 Orquestra, sair da sua sala e ir tocar a outros lugares, sair da sua zona de conforto, e \u00e9 uma experi\u00eancia nova que faz parte da nossa miss\u00e3o enquanto m\u00fasicos.\nA \u00faltima vez que a Orquestra Gulbenkian atuou no Teatro Micaelense foi em 2006. Ap\u00f3s tanto tempo, o que \u00e9 que o p\u00fablico a\u00e7oriano pode esperar destes dois concertos?\nV\u00e3o encontrar uma orquestra cheia de energia, com solistas motivados. Queremos fazer a melhor m\u00fasica poss\u00edvel, passar um bom ser\u00e3o a ouvir a m\u00fasica de alguns dos maiores compositores mundiais, com uma orquestra cheia de rigor, car\u00e1ter e identidade. Al\u00e9m disso, vamos apresentar dois repert\u00f3rios com programas tipo, ou seja, com abertura, com concertos de solista e com sinfonia. Por isso, creio que s\u00e3o dois programas de excel\u00eancia para as duas noites no Teatro Micaelense.\nSendo maestro convidado, colabora com a Orquestra h\u00e1 quanto tempo?\nJ\u00e1 colaboramos h\u00e1 uns quatro ou cinco anos e a minha \u00faltima colabora\u00e7\u00e3o foi exatamente na \u00faltima itiner\u00e2ncia, na altura por Beja e Portalegre. Temos tido uma colabora\u00e7\u00e3o regular nos \u00faltimos anos, nomeadamente nas itiner\u00e2ncias, o que me deixa muito feliz porque gosto destes desafios.\nH\u00e1 pouco tempo, estive como maestro convidado no encerramento do Festival M\u00fasica no Col\u00e9gio com a Sinfonietta de Ponta Delgada, por isso ser\u00e1 um prazer regressar a S\u00e3o Miguel.\nQuais s\u00e3o as expectativas para os dias 19 e 20 de setembro?\nS\u00e3o altas, \u00e9 um p\u00fablico muito entusiasta, que adere e que gosta de m\u00fasica cl\u00e1ssica. Estou muito expectante e de certeza que vamos encontrar um p\u00fablico cheio de energia, que nos vai acolher com muito carinho. \u2666"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"ACORES0020190918ef9i00013"},"has_corona_label":{"0":false}}