{"headlines":{"0":"Uribe: \u00abTodas as equipas que jogam contra n\u00f3s d\u00e3o 200 por cento\u00bb"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"409 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"M\u00e9dio encara responsabilidade na Liga Europa e revela o que o levou para os drag\u00f5es\nMatheus Uribe, m\u00e9dio colombiano, aceita que o FC Porto \u00e9 um dos maiores candidatos a lutar pela conquista da Liga Europa e considera que todos os advers\u00e1rios dobram for\u00e7as para travar os drag\u00f5es."},"remaining_content":{"0":"\"Temos essa responsabilidade de sermos dados como favoritos em todas as competi\u00e7\u00f5es pelo plantel e pelo s\u00edmbolo que temos ao peito. Em qualquer competi\u00e7\u00e3o, vamos ter essa press\u00e3o. Estamos preparados. Sabemos que todas as equipas que jogam contra n\u00f3s d\u00e3o 200 por cento\", analisou, na confer\u00eancia de antevis\u00e3o ao jogo do Grupo G frente ao Young Boys, marcado para esta quinta-feira, no Drag\u00e3o (20h00).\nO jogador espera receber uma equipa pronta a complicar as contas, mas salientou que \u00e9 o FC Porto quem tem de ditar as regras dentro de campo. \"Sabemos do rival que vamos enfrentar. \u00c9 uma equipa r\u00e1pida, vertical, de transi\u00e7\u00f5es rapidas...  Todos temos de estar concentrados na defesa, com os extremos deles. Mas tudo passa pelo que fizermos. Estamos na nossa casa, temos de ser mais fortes, impor as condi\u00e7\u00f5es. Se lhes tirarmos a bola, eles v\u00e3o perder \u00edmpeto\", frisou.\nQuestionado sobre a aus\u00eancia dos drag\u00f5es na Champions, Uribe n\u00e3o mostrou inc\u00f3modo. \"N\u00e3o vim para c\u00e1 pelas competi\u00e7\u00f5es europeias. Vim pela hist\u00f3ria e pelo que representa este clube. \u00c9 um orgulho ter dado este passo, seja qual for a competi\u00e7\u00e3o que joguemos\", salientou.\nNesse sentido, Uribe, contratado ao Club America no mercado de ver\u00e3o, mostra estar j\u00e1 perfeitamente entrosado. \"Foi um pouco f\u00e1cil adaptar-me pela qualidade dos jogadores e pelo acompanhamento da equipa t\u00e9cnicao. Os resultados tamb\u00e9m ajudam. \u00c9 mais f\u00e1cil ir corrigindo aquilo que n\u00e3o est\u00e1 t\u00e3o bem enquanto h\u00e1 vit\u00f3rias. Vou dar sempre 100 por cento por esta camisola e por todos os objetivos que tra\u00e7\u00e1mos desde que cheguei.\nResposta aos elogios de S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o\nUribe ainda respondeu aos elogios de S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o, que no final de agosto disse que o colombiano podia \"n\u00e3o ser um jogador espetacular, mas \u00e9 um espet\u00e1culo de jogador\". \"\u00c9 muito dif\u00edcil responder a essa pergunta com ele ao lado\", brincou, antes de prosseguir. \"\u00c9 um orgulho para mim. Sempre manifestei-lhe a vontade de vir para c\u00e1. Se fa\u00e7o um bom trabalho, isso vem do que \u00e9 feito durante a semana e tamb\u00e9m se deve aos jogadores que est\u00e3o ao meu lado\", argumentou."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"RECOON0020190918ef9i00166"},"has_corona_label":{"0":false}}