{"headlines":{"0":"Centro Hospitalar do T\u00e2mega e Sousa, E. P. E."},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio da Rep\u00fablica"},"word_count":{"0":"523 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"MODELO DE AN\u00daNCIO DO CONCURSO P\u00daBLICO\n1 - IDENTIFICA\u00c7\u00c3O E CONTACTOS DA ENTIDADE ADJUDICANTE"},"remaining_content":{"0":"NIF e designa\u00e7\u00e3o da entidade adjudicante:\n508318262 - Centro Hospitalar do T\u00e2mega e Sousa, E. P. E.\nServi\u00e7o\/\u00d3rg\u00e3o\/Pessoa de contacto: Servi\u00e7o de Compras\nEndere\u00e7o: Avenida do Hospital Padre Am\u00e9rico, n\u00ba 210\nC\u00f3digo postal: 4564 007\nLocalidade: Penafiel\nEndere\u00e7o Eletr\u00f3nico: concursos@chts.min-saude.pt\n2 - OBJETO DO CONTRATO\nDesigna\u00e7\u00e3o do contrato: Sistema de anestesia para Bloco Operat\u00f3rio do Centro Hospitalar do T\u00e2mega e Sousa, EPE\nDescri\u00e7\u00e3o sucinta do objeto do contrato: Sistema de anestesia para Bloco Operat\u00f3rio do Centro Hospitalar do T\u00e2mega e Sousa, EPE\nTipo de Contrato: Aquisi\u00e7\u00e3o de Bens M\u00f3veis\nValor do pre\u00e7o base do procedimento 80000.00 EUR\nClassifica\u00e7\u00e3o CPV (Vocabul\u00e1rio Comum para os Contratos P\u00fablicos)\nObjeto principal\nVocabul\u00e1rio principal: 33100000\nValor: 80000.00 EUR\n3 - INDICA\u00c7\u00d5ES ADICIONAIS\nO concurso destina-se \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de um acordo quadro: N\u00e3o\nO concurso destina-se \u00e0 institui\u00e7\u00e3o de um sistema de aquisi\u00e7\u00e3o din\u00e2mico: N\u00e3o\n\u00c9 utilizado um leil\u00e3o eletr\u00f3nico: N\u00e3o\n\u00c9 adotada uma fase de negocia\u00e7\u00e3o: N\u00e3o\n4 - ADMISSIBILIDADE DA APRESENTA\u00c7\u00c3O DE PROPOSTAS VARIANTES: Sim\n6 - LOCAL DA EXECU\u00c7\u00c3O DO CONTRATO\nCentro Hospitalar do T\u00e2mega e Sousa, EPE\nPa\u00eds: PORTUGAL\nDistrito: Porto\nConcelho: Penafiel\nC\u00f3digo NUTS: PT115\n7 - PRAZO DE EXECU\u00c7\u00c3O DO CONTRATO\nRestantes contratos\nPrazo contratual de 60 dias a contar da celebra\u00e7\u00e3o do contrato\n9 - ACESSO \u00c0S PE\u00c7AS DO CONCURSO E APRESENTA\u00c7\u00c3O DAS PROPOSTAS\n9.1 - Consulta das pe\u00e7as do concurso\nDesigna\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o da entidade adjudicante onde se encontram dispon\u00edveis as pe\u00e7as do concurso para consulta dos interessados: Servi\u00e7o de Compras\nEndere\u00e7o desse servi\u00e7o: Avenida do Hospital Padre Am\u00e9rico, n\u00ba 210\nC\u00f3digo postal: 4564 007\nLocalidade: Penafiel\nEndere\u00e7o Eletr\u00f3nico: concursos@chts.min-saude.pt\n9.2 - Meio eletr\u00f3nico de fornecimento das pe\u00e7as do concurso e de apresenta\u00e7\u00e3o das propostas\nPlataforma eletr\u00f3nica utilizada pela entidade adjudicante\nVortal (http:\/\/portugal.vortal.biz\/)\n10 - PRAZO PARA APRESENTA\u00c7\u00c3O DAS PROPOSTAS OU DAS VERS\u00d5ES INICIAIS DAS PROPOSTAS SEMPRE QUE SE TRATE DE UM SISTEMA DE AQUISI\u00c7\u00c3O DIN\u00c2MICO\nAt\u00e9 \u00e0s 17 : 00 do 12 \u00ba dia a contar da data de envio do presente an\u00fancio\n11 - PRAZO DURANTE O QUAL OS CONCORRENTES S\u00c3O OBRIGADOS A MANTER AS RESPETIVAS PROPOSTAS\n180 dias a contar do termo do prazo para a apresenta\u00e7\u00e3o das propostas\n12 - CRIT\u00c9RIO DE ADJUDICA\u00c7\u00c3O\nProposta economicamente mais vantajosa\nFatores e eventuais subfatores acompanhados dos respetivos coeficientes de pondera\u00e7\u00e3o: De acordo com o programa de concurso\n13 - DISPENSA DE PRESTA\u00c7\u00c3O DE CAU\u00c7\u00c3O: Sim\n14 - IDENTIFICA\u00c7\u00c3O E CONTACTOS DO \u00d3RG\u00c3O DE RECURSO ADMINISTRATIVO\nDesigna\u00e7\u00e3o: Centro Hospitalar do T\u00e2mega e Sousa, EPE - Conselho de Administra\u00e7\u00e3o\nEndere\u00e7o: Avenida do Hospital Padre Am\u00e9rico, n\u00ba 210\nC\u00f3digo postal: 4564 007\nLocalidade: Penafiel\nEndere\u00e7o Eletr\u00f3nico: administracao@chts.min-saude.pt\n15 - DATA DE ENVIO DO AN\u00daNCIO PARA PUBLICA\u00c7\u00c3O NO DI\u00c1RIO DA REP\u00daBLICA\n2018\/03\/02\n16 - O PROCEDIMENTO A QUE ESTE AN\u00daNCIO DIZ RESPEITO TAMB\u00c9M \u00c9 PUBLICITADO NO JORNAL OFICIAL DA UNI\u00c3O EUROPEIA: N\u00e3o\n17 - OUTRAS INFORMA\u00c7\u00d5ES\nRegime de contrata\u00e7\u00e3o: DL n\u00ba 18\/2008, de 29.01\n18 - IDENTIFICA\u00c7\u00c3O DO AUTOR DO AN\u00daNCIO\nNome: Dr. Carlos Alberto Silva\nCargo: Presidente do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o\n411166744"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"INCMD00020180302ee320000k"},"has_corona_label":{"0":false}}