{"headlines":{"0":"BRE"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"315 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"VES\nRelat\u00f3rio da FIFA n\u00e3o atribui golo do triunfo"},"remaining_content":{"0":"gaul\u00eas a Pogba\nFRAN\u00c7A O avan\u00e7ado Pogba afinal n\u00e3o \u00e9 o autor do golo do triunfo da Fran\u00e7a sobre a Austr\u00e1lia, por 2-1, no Grupo C, segundo a FIFA. O \u00e1rbitro uruguaio Andres Cunha referiu no relat\u00f3rio do jogo que o tento, apontado aos 81 minutos, tinha sido marcado na pr\u00f3pria baliza pelo lateral-esquerdo australiano Benich.\nDzag\u00f3ev\nfalha restantes\njogos da fase\nde grupos\nR\u00daSSIA O avan\u00e7ado Al\u00e1n Dzag\u00f3ev confirmou, ontem, que ir\u00e1 falhar os restantes jogos da fase de grupos devido \u00e0 les\u00e3o na coxa sofrida no jogo inaugural frente \u00e0 Ar\u00e1bia Saudita. O russo avan\u00e7ou n\u00e3o ter previs\u00e3o do tempo de recupera\u00e7\u00e3o, mas acredita que ainda conseguir\u00e1 jogar caso a sele\u00e7\u00e3o avance na prova.\nAmrabet treina \u00e0 parte e\nManuel da Costa est\u00e1 lesionado\nMARROCOS Apesar de estar \"perfeitamente bem\", ap\u00f3s o choque sofrido na partida com o Ir\u00e3o, o extremo Nardin Amrabet continua a treinar \u00e0 parte, mantendo-se a d\u00favida se estar\u00e1 apto para defrontar Portugal, depois de amanh\u00e3. O luso-marroquino Manuel da Costa n\u00e3o treinou por se encontrar lesionado.\nOceano\nsonha com qualifica\u00e7\u00e3o\npara os oitavos\nIR\u00c3O O adjunto de Carlos Queiroz na sele\u00e7\u00e3o do Ir\u00e3o, Oceano Cruz, frisou a vontade de \"fazer hist\u00f3ria no Campeonato do Mundo\" e qualificar-se para os oitavos de final. \"Queremos continuar a sonhar, a acreditar que \u00e9 poss\u00edvel\". O Ir\u00e3o venceu Marrocos na estreia e mede for\u00e7as com a sele\u00e7\u00e3o portuguesa no dia 25.\nReina ausente\ndo treino e Carvajal \u00e9 op\u00e7\u00e3o para Hierro\nESPANHA O guarda-redes Pepe Reina foi o \u00fanico ausente do primeiro treino de Espanha ap\u00f3s o empate com a sele\u00e7\u00e3o portuguesa, por sentir dores cervicais e foi aconselhado pelos m\u00e9dicos a n\u00e3o se exercitar . J\u00e1 Dani Carvajal est\u00e1 recuperado da les\u00e3o e pode ser op\u00e7\u00e3o do selecionador Hierro para o jogo com o Ir\u00e3o."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180618ee6i0002q"},"has_corona_label":{"0":false}}