{"headlines":{"0":"\"Recandidate-se a um novo mandato\", pedem empres\u00e1rios a Marcelo"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"883 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O presidente da C\u00e2mara de Com\u00e9rcio e Ind\u00fastria Portuguesa, Bruno Bobone, pediu esta segunda-feira ao Presidente da Rep\u00fablica, Marcelo Rebelo de Sousa, \"em nome dos empres\u00e1rios portugueses\", que se recandidate em 2021, \"pela estabilidade e pelo progresso\". Este pedido foi feito durante um almo\u00e7o na C\u00e2mara de Com\u00e9rcio e Ind\u00fastria Portuguesa, em Lisboa, para assinalar o 184.\u00ba anivers\u00e1rio da funda\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o, e suscitou um longo aplauso por parte da assist\u00eancia - onde se encontrava tamb\u00e9m o ex-ministro e antigo presidente do CDS-PP Paulo Portas. \"Senhor Presidente, Portugal precisa de estabilidade e de uni\u00e3o para conseguir trabalhar para o seu desenvolvimento. Deixo-lhe um pedido em nome dos empres\u00e1rios portugueses: Pela estabilidade e pelo progresso, recandidate-se a um novo mandato. Portugal precisa de si\", declarou Bruno Bobone."},"remaining_content":{"0":"O Presidente da Rep\u00fablica, Marcelo Rebelo de Sousa, discursou a seguir e respondeu ao pedido do presidente da C\u00e2mara de Com\u00e9rcio e Ind\u00fastria Portuguesa no final da sua interven\u00e7\u00e3o, dizendo-lhe que \"tudo tem o seu tempo e, no seu tempo, ser\u00e1 ponderado e decidido\". Marcelo Rebelo de Sousa tem remetido para o Ver\u00e3o de 2020 a sua decis\u00e3o sobre uma eventual candidatura a um segundo mandato nas presidenciais de 2021.\nImport\u00e2ncia nuclear da alian\u00e7a EUA\/UE\nNo mesmo evento, o Presidente da Rep\u00fablica defendeu que o com\u00e9rcio aberto e a alian\u00e7a entre os Estados Unidos e a Uni\u00e3o Europeia como um todo t\u00eam \"uma import\u00e2ncia nuclear\", expressando preocupa\u00e7\u00e3o com a conjuntura global e europeia. Marcelo Rebelo de Sousa voltou a criticar \"o regresso do proteccionismo comercial\" e deixou tamb\u00e9m uma mensagem de apelo ao investimento externo em Portugal por parte dos seus aliados. \"O conjunturalismo eleitoral, o imediato e o subsequente, n\u00e3o deve comprometer vis\u00f5es de m\u00e9dio e longo prazo, para as quais o com\u00e9rcio aberto e a alian\u00e7a entre os Estados Unidos e a Uni\u00e3o Europeia - digo bem, a Uni\u00e3o Europeia, e n\u00e3o fragmentos dela - t\u00eam uma import\u00e2ncia nuclear. Sobretudo para quem diga querer evitar excessivos avan\u00e7os asi\u00e1ticos no Ocidente e manter viva e operacional a Alian\u00e7a Atl\u00e2ntica\", afirmou. No seu entender, \"os sinais dos \u00faltimos tempos s\u00e3o preocupantes e s\u00f3 admira como n\u00e3o tiveram sinais mais graves\". Depois, quanto ao investimento externo em Portugal, o chefe de Estado argumentou: \"A melhor maneira que t\u00eam os nossos amigos e aliados de garantirem que o investimento que nos chega \u00e9 o que apreciam \u00e9 eles pr\u00f3prios investirem. De nada vale queixarem-se de vindas que n\u00e3o apreciam quando, perante oportunidades e necessidades instantes, criticam, temem, apostrofam, mas n\u00e3o avan\u00e7am, primam pela aus\u00eancia\". \"Como todo o meridiano jurista sabe, em direito, como na pol\u00edtica ou na economia, os ausentes nunca t\u00eam raz\u00e3o\", observou. Sem nomear nenhum pa\u00eds em concreto, Marcelo Rebelo de Sousa referiu: \"O senhor primeiro-ministro e o Governo n\u00e3o se t\u00eam poupado a esfor\u00e7os para sensibilizar os nossos amigos e aliados para o seu investimento em Portugal\". Sobre a situa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia, o Presidente da Rep\u00fablica falou em tom grave, considerando que \"seria um erro de efeitos irrevers\u00edveis\" remeter decis\u00f5es para depois das elei\u00e7\u00f5es para o Parlamento Europeu de Maio e da forma\u00e7\u00e3o da nova Comiss\u00e3o Europeia. Por outro lado, \"decidir timidamente e em clima de falta de coes\u00e3o e unidade \u00e9 dar passos largos para a descredibiliza\u00e7\u00e3o europeia\", disse. \"J\u00e1 basta a inac\u00e7\u00e3o de tantos, tempo demais, e a sobranceria de outros, para os quais os princ\u00edpios valem o que valerem os seus pr\u00f3prios ego\u00edsmos. E, sobretudo, s\u00f3 uma Europa que saia bem do desafio imediato poder\u00e1 assegurar crescimento e emprego, mesmo se moderados\", acrescentou. O chefe de Estado apontou \"as clivagens entre Estados-membros, os tropismos ditos populistas ou quase e as divis\u00f5es ou debilidades em economias essenciais\", concluindo: \"H\u00e1 s\u00e9rios motivos de preocupa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m nesta frente\". No plano nacional, elogiou \"a fibra e a for\u00e7a dos empres\u00e1rios, dos empreendedores e dos gestores portugueses\", mas avisou que h\u00e1 que estar atento \u00e0s \"vari\u00e1veis externas\" e ter em conta as \"dificuldades estruturais enfrentadas por empres\u00e1rios e pelo povo\". Portugal \u00e9 uma \"sociedade que, \u00e0 partida, n\u00e3o \u00e9 desafogada e tem d\u00edvidas p\u00fablica e externa de uma dimens\u00e3o assinal\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 riqueza produzida - o que nunca nos deve deixar de preocupar\", advertiu. Segundo o Presidente da Rep\u00fablica, a resposta deve ser apostar em \"maior produtividade, melhor gest\u00e3o e, sobretudo, mais investimento, potenciador de mais e melhor exporta\u00e7\u00e3o\". \"Internamente, o refor\u00e7o da aposta nas exporta\u00e7\u00f5es, seu incentivo e diversifica\u00e7\u00e3o \u00e9 caminho inquestion\u00e1vel. Aberto no passado, a afirmar-se no presente e a acelerar no futuro. O que houver a fazer em rumos, estruturas e pessoas, que seja feito. O mesmo se diga no tocante ao investimento interno e externo\", advogou. Ainda em rela\u00e7\u00e3o ao quadro internacional, Marcelo Rebelo de Sousa manifestou a expectativa de que este tempo \"de novos proteccionismos\" seja \"transit\u00f3rio\" e de que \"o aparente desanuviamento com a cimeira de Singapura e o bom senso no Pr\u00f3ximo e M\u00e9dio Oriente prevale\u00e7a sobre considera\u00e7\u00f5es eleitorais\". \"Seria poss\u00edvel e ben\u00e9fico para todos, a ningu\u00e9m interessa o crescendo mundial da tens\u00e3o e da conflitualidade mundial\", sustentou. Sobre o espa\u00e7o lus\u00f3fono, declarou: \"Espero sinceramente para breve vis\u00edveis perspectivas positivas, potenci\u00e1veis j\u00e1 a partir da cimeira do Sal e com express\u00e3o em passos favor\u00e1veis em irm\u00e3os e parceiros agora mais pr\u00f3ximos\"."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020180618ee6i000uv"},"has_corona_label":{"0":false}}