{"headlines":{"0":"\"Garra vimaranense\" para atrair turistas at\u00e9 2029"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"445 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Estrat\u00e9gia de Guimar\u00e3es para os pr\u00f3ximos 10 anos assenta nos moradores, que at\u00e9 v\u00e3o ser guias. C\u00e2mara quer que o turismo n\u00e3o se resuma ao centro\nCasa da Mem\u00f3ria ser\u00e1 o ponto de partida do turista para a visita ao concelho"},"remaining_content":{"0":"Alexandra Lopes\nlocais@jn.pt\nPLANO A C\u00e2mara de Guimar\u00e3es quer aproveitar a \"Garra vimaranense\" para captar turistas nos pr\u00f3ximos 10 anos. O objetivo \u00e9 utilizar a \"forma exacerbada de viver Guimar\u00e3es\", da qual a popula\u00e7\u00e3o se orgulha e pela qual se distingue, e conseguir atrair pessoas ao concelho. A Estrat\u00e9gia Tur\u00edstica de Guimar\u00e3es para implementar at\u00e9 2029 , ontem apresentada, assenta na singularidade de viver o concelho, permitindo que seja visto como um territ\u00f3rio hist\u00f3rico, mas onde se encontra um povo com uma identidade \u00fanica.\nA concretiza\u00e7\u00e3o deste plano, que contou com o apoio da Bloom Consulting, assenta em tr\u00eas linhas orientadoras que se dividem em 12 projetos. Estas orienta\u00e7\u00f5es foram desenhadas depois de estudos que conclu\u00edram que Guimar\u00e3es \u00e9 reconhecida ao n\u00edvel nacional, mas o reconhecimento internacional \"\u00e9 baixo\". A curta estadia dos turistas em Guimar\u00e3es, a concentra\u00e7\u00e3o no centro da cidade e a perda de notoriedade junto dos jovens foram \"obst\u00e1culos\" reconhecidos. Para ultrapassar estas dificuldades, a autarquia vai implementar uma estrat\u00e9gia guiada pela \"Garra Vimaranense\", distribu\u00edda por tr\u00eas planos: programa identit\u00e1rio, valoriza\u00e7\u00e3o territorial e conhecer Guimar\u00e3es.\nPOSTO NO AEROPORTO\nNo \u00e2mbito da preserva\u00e7\u00e3o da identidade ser\u00e3o desenvolvidos projetos como o mapeamento de tradi\u00e7\u00f5es e costumes, e outros relacionados com a forma\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica e tur\u00edstica dos vimaranenses. Mas, para chegar mais longe, a estrat\u00e9gia prop\u00f5e, tamb\u00e9m, uma aposta na comunica\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de um canal de youtube, pequenos v\u00eddeos sobre a hist\u00f3ria e a cria\u00e7\u00e3o de um dicion\u00e1rio de express\u00f5es locais.\n\"Os vimaranenses s\u00e3o o principal foco desta estrat\u00e9gia\", resumiu o presidente da C\u00e2mara, Domingos Bragan\u00e7a, sublinhando que \"todos contam\".\nE por isso, uma outra linha orientadora vai no sentido de unir todo o territ\u00f3rio como um destino tur\u00edstico, e n\u00e3o apenas o centro da cidade. V\u00e3o ser implementadas rotas circulares de transportes para possibilitar o acesso alargado aos pontos de interesse de Guimar\u00e3es.\nA instala\u00e7\u00e3o de um posto de turismo de Guimar\u00e3es no aeroporto do Porto \u00e9 uma meta, assim como a transforma\u00e7\u00e3o da Casa da Mem\u00f3ria no ponto de partida do turista para a visita ao concelho. Esta poder\u00e1 ser acompanhada por um habitante local que transmitir\u00e1 a identidade vimaranense.\nNa listagem de projetos a implementar at\u00e9 2029 faz parte uma plataforma que permitir\u00e1 ao turista personalizar a visita, onde a hist\u00f3ria de Portugal e de Guimar\u00e3es esteja presente. E ainda as encena\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas para complementar as visitas ao patrim\u00f3nio.v"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020190918ef9i00007"},"has_corona_label":{"0":false}}