{"headlines":{"0":"MAR\u00cdTIMO O avan\u00e7ado Paulo Ricardo marcou o golo da \u00fanica vit\u00f3ria do Mar\u00edtimo no Est\u00e1dio da Luz. Defende que os comandados de Daniel Ramos t\u00eam de acreditar."},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"515 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\"Os adeptos at\u00e9 dan\u00e7aram\no Bailinho da Madeira\""},"remaining_content":{"0":"Paulo Ricardo ganhou o gosto de marcar ao Benfica. Apontou ainda um \u2018bis\u2019 ao servi\u00e7o do Guimar\u00e3es numa vit\u00f3ria por 4-1 frente aos encarnados. Recorda uma boa hist\u00f3ria para O JOGO\nMARCO FREITAS\nbbb Foi um jogo que ficou para a hist\u00f3ria e para sempre na mem\u00f3ria dos jogadores do Mar\u00edtimo que o disputaram. A 12 de setembro de 1987, os insulares conseguiam calar o Est\u00e1dio da Luz ao vencer o ent\u00e3o campe\u00e3o nacional em t\u00edtulo.\nUma recorda\u00e7\u00e3o aqui feita por Paulo Ricardo, autor do golo dessa in\u00e9dita vit\u00f3ria insular. \"Foi um dos jogos que mais me marcaram. Marquei ao campe\u00e3o nacional do ano anterior e foi uma vit\u00f3ria ficou na mem\u00f3ria dos adeptos do Mar\u00edtimo\", come\u00e7a por recordar o ponta de lan\u00e7a que representou os insulares por tr\u00eas \u00e9pocas.\nUma vit\u00f3ria frente a um Benfica muito respeitado. \"V\u00ednhamos de uma vit\u00f3ria de 2-1 contra a Acad\u00e9mica. O Benfica tinha jogadores muito bons como Silvino, Bento, Veloso, Mozer, Diamantino, Nunes e a nova contrata\u00e7\u00e3o, Magnusson. As estrelas do futebol nacional\", recorda.\nPaulo Ricardo, agora com 57 anos, elogia a estrat\u00e9gia do t\u00e9cnico Manuel de Oliveira, j\u00e1 falecido, para esse encontro: aguentar a press\u00e3o do Benfica. \"Eles tiveram o dom\u00ednio do jogo, mas sem marcar, com muitas bolas no Magnusson. A defesa do Mar\u00edtimo tinha tr\u00eas \"touros\": Oliveira, Amarildo e Teixeirinha. Ao intervalo, a estrat\u00e9gia era sair da Luz com um empate. Viemos com a vit\u00f3ria\".\nO golo, \u00e9 inesquec\u00edvel. \"Aos 58 minutos, uma perda de bola do lado esquerdo do Benfica, Jorge Silva, um tecnicista de elei\u00e7\u00e3o, r\u00e1pido, progrediu e cruzou rasteiro. Eu antecipei-me aos centrais e fui feliz no remate longe do alcance do Silvino. Depois, foi s\u00f3 controlar o jogo at\u00e9 ao final. Os adeptos do Mar\u00edtimo at\u00e9 dan\u00e7aram o Bailinho da Madeira\", disse. Mas o melhor golo marcado na Madeira \"foi ter um filho madeirense\", garante.\nSobre o embate de amanh\u00e3 pede confian\u00e7a. \"Claro que o Mar\u00edtimo tem uma palavra a dizer. H\u00e1 que acreditar. Embora sendo no terreno do advers\u00e1rio, h\u00e1 que acreditar sempre!\".\n\"Claro que o Mar\u00edtimo tem uma palavra a dizer. H\u00e1 que acreditar, mesmo sendo no terreno do advers\u00e1rio\"\n\"Foi um dos jogos que mais me marcaram. Foi uma vit\u00f3ria que ficou na mem\u00f3ria dos adeptos do Mar\u00edtimo\"\nPaulo Ricardo\nAntigo jogador do Mar\u00edtimo\nEdgar Costa deslocou uma r\u00f3tula\nO capit\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o madeirense vai atravessar mais uma paragem significativa nesta \u00e9poca. A resson\u00e2ncia realizada ao joelho direito concluiu que o futebolista ter\u00e1 de debelar um deslocamento da r\u00f3tula. O tempo preciso de paragem n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil de apurar, mas o futebolista n\u00e3o dever\u00e1 jogar nas pr\u00f3ximas semanas perdendo assim alguns jogos importantes para a corrida europeia. Uma les\u00e3o que muda os planos de Daniel Ramos que estava a utilizar o refor\u00e7o Jorge Correa no miolo e ter\u00e1 de o deslocar para uma das alas para substituir Edgar Costa."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020180302ee320002a"},"has_corona_label":{"0":false}}