{"headlines":{"0":"Psic\u00f3loga alerta para os riscos de replica\u00e7\u00f5es das t\u00e9cnicas da 'Supernanny'"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Correio da Manha"},"word_count":{"0":"401 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Processo interposto pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico decorre no Tribunal de Oeiras.\nA psic\u00f3loga Rute Agulhas e Regina Tavares da Silva, da UNICEF, foram esta sexta-feira de manh\u00e3 ouvidas no Tribunal de Oeiras, no \u00e2mbito do processo interposto pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico (MP) contra o programa \u2018Supernanny'."},"remaining_content":{"0":"No seu depoimento, Rute Agulhas salientou que Teresa Paula Marques utilizou t\u00e9cnicas da psicologia comportamental no programa, algumas \"de forma incorreta\", apesar de se apresentar como uma educadora e n\u00e3o como psic\u00f3loga no formato.\n\"O que \u00e9 uma educadora? Isso n\u00e3o existe. Educadores somos todos n\u00f3s\", disse a psic\u00f3loga, fazendo refer\u00eancia a um caso de pais que tentaram replicar as estrat\u00e9gias da \u2018Supernnany' no filho, com efeitos negativos. \"Existem riscos de replica\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas sem a supervis\u00e3o de um psic\u00f3logo. H\u00e1 esse problema de passar a ideia de que existe uma receita m\u00e1gica e que esta vale para todas as crian\u00e7as\", alertou, acrescentando que a utiliza\u00e7\u00e3o de denomina\u00e7\u00f5es como \"tirano\", \"furac\u00e3o\", \"diabinho\" - termos utilizados nas promo\u00e7\u00f5es do formato da SIC - para classificar as crian\u00e7as, mesmo quando usadas pelos pais na privacidade do lar, podem configurar \"maltrato emocional\".\nSobre ao acordo assinado pelos pais com a SIC e a Warner, autorizando a exposi\u00e7\u00e3o da imagem dos filhos no programa, Rute Agulhas afirmou que \"os pais n\u00e3o s\u00e3o donos dos filhos\".\nJ\u00e1 Regina Tavares da Silva, do Comit\u00e9 Portugu\u00eas da UNICEF, refor\u00e7ou o apelo ao Estado e aos media para defender o superior interesse das crian\u00e7as. \"Est\u00e1 em causa o seu futuro e, nesse sentido, h\u00e1 que prevenir\", disse, acrescentanto que \"os pais n\u00e3o s\u00e3o donos das crian\u00e7as e n\u00e3o podem dispor delas de qualquer maneira.\"\nSobre a rea\u00e7\u00e3o a \u2018Supernanny' em outros pa\u00edses, a respons\u00e1vel da UNICEF referiu v\u00e1rias cr\u00edticas no Reino Unido, Fran\u00e7a e Alemanha, que em alguns casos levou o regulador a fazer recomenda\u00e7\u00f5es sobre a emiss\u00e3o do formato e a fortalecer as normas sobre a participa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as em reality shows. Ainda assim, isso n\u00e3o impediu o programa de ter v\u00e1rias temporadas e de ser emitido em canais p\u00fablicos \u2013 no Reino Unido no Channel 4, ente 2004 e 2010 \u2013 como referiu a defesa da SIC.\n\u00c0 tarde ser\u00e1 ouvida a \u00faltima testemunha do MP e visionado, \u00e0 porta fechada, do terceiro epis\u00f3dio de \u2018Supernnany', que n\u00e3o chegou a ser emitido. S\u00f3 depois come\u00e7ar\u00e3o a ser ouvidas as testemunhas da SIC."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"CRMAON0020180302ee320005v"},"has_corona_label":{"0":false}}