{"headlines":{"0":"GEST\u00c3O RECUPERA\u00c7\u00c3O"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"65 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"AFASTA ALMEIDA\nAndr\u00e9 Almeida, titular nos encontros mais recentes, nem se sentou no banco de suplentes, mas segundo Bruno Lage o lateral-direito n\u00e3o est\u00e1 lesionado. \"\u00c9 f\u00e1cil de explicar e coincide com o Cervi. Um desportista desta natureza consegue fazer um jogo, mas o tempo de recupera\u00e7\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil. Fez alguns jogos e continuou a recuperar\", justificou o treinador das \u00e1guias."},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020190918ef9i00037"},"has_corona_label":{"0":false}}