{"headlines":{"0":"CGD deixa de patrocinar centro de est\u00e1gio do Benfica"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"261 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A partir de agora, o centro de est\u00e1gio do Benfica passar\u00e1 a denominar-se Benfica Futebol Campus ou Benfica Campus. A Caixa Geral de Dep\u00f3sitos (CGD) vai deixar de patrocinar o centro de est\u00e1gio do Benfica, no Seixal, anunciou, esta quarta-feira, o administrador executivo da SAD, Domingos Soares de Oliveira.\nAssim, ao fim de treze anos, o nome da academia do Seixal como \u00e9 conhecida \u2013 Caixa Futebol Campus \u2013 deixar\u00e1 de existir. Domingos Soares de Oliveira adiantou que o clube da Luz pretende encontrar um novo parceiro, mas tal n\u00e3o dever\u00e1 acontecer nos pr\u00f3ximos tempos."},"remaining_content":{"0":"A partir de agora, o centro de est\u00e1gio do Benfica passar\u00e1 a denominar-se Benfica Futebol Campus ou Benfica Campus.\n'Os dois nomes s\u00e3o poss\u00edveis de utilizar. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o que, em princ\u00edpio, creio que se vai manter assim durante o exerc\u00edcio 2019\/20. Admito que possam haver altera\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o estamos a projetar nada de imediato\", avan\u00e7ou o administrador, citado pela ag\u00eancia Lusa, num encontro com jornalistas para apresenta\u00e7\u00e3o das contas anuais da sociedade, em Lisboa.\nQuestionado sobre o 'naming' do est\u00e1dio da Luz, Domingos Soares de Oliveira n\u00e3o quis adiantar pormenores.\n\"Continuamos a discutir a quest\u00e3o da venda do 'naming' com mais do que uma entidade. As conversa\u00e7\u00f5es s\u00e3o muito duras e prolongadas. A \u00fanica coisa que vos posso dizer \u00e9 que o debate mant\u00e9m-se, a discuss\u00e3o mant\u00e9m-se, estamos ativos, os nossos parceiros tamb\u00e9m est\u00e3o interessados, mas n\u00e3o tem sido poss\u00edvel chegar a um acordo\", rematou.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020190918ef9i0012z"},"has_corona_label":{"0":false}}