{"headlines":{"0":"Faltam recursos financeiros para a acessibilidade cultural no pa\u00eds, segundo um Relat\u00f3rio"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"712 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Coordenado pela presidente da Associa\u00e7\u00e3o, Maria Vlachou, o projeto percorreu o pa\u00eds em 2017, e foi sintetizado num documento baseado em inqu\u00e9ritos e fichas de avalia\u00e7\u00e3o realizados a 470 profissionais de cultura que trabalham no terreno.\nA falta de recursos financeiros para poder trabalhar nas quest\u00f5es da acessibilidade e o incumprimento da lei, s\u00e3o dos principais obst\u00e1culos ao desenvolvimento desta \u00e1rea no pa\u00eds, aponta um relat\u00f3rio que foi hoje apresentado em Lisboa."},"remaining_content":{"0":"Intitulado \"Jornadas Al\u00e9m do F\u00edsico: Barreiras \u00e0 Participa\u00e7\u00e3o Cultural \u2013 Um P\u00e9riplo pelas Comunidades Intermunicipais de Portugal\", o relat\u00f3rio foi apresentado pela Acesso Cultura \u2013 Associa\u00e7\u00e3o Cultural, na Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian.\nCoordenado pela presidente da Associa\u00e7\u00e3o, Maria Vlachou, o projeto percorreu o pa\u00eds em 2017, e foi sintetizado num documento baseado em inqu\u00e9ritos e fichas de avalia\u00e7\u00e3o realizados a 470 profissionais de cultura que trabalham no terreno.\nDe acordo com o documento a que a Lusa teve acesso, um dos problemas mais apontados \u00e9 \"a falta de recursos financeiros\", mas tamb\u00e9m \"a falta de conhecimento e forma\u00e7\u00e3o nesta \u00e1rea, e a aus\u00eancia de recursos humanos com capacidade t\u00e9cnica para lidar com estas quest\u00f5es\".\n\"\u00c9 importante referir aqui que, em muitos casos, n\u00e3o falta consci\u00eancia ou sentido de responsabilidade [sobre a quest\u00e3o das acessibilidades], mas sim, capacidade financeira\", segundo o relat\u00f3rio.\nO documento assinala ainda \u2013 com base nos inqu\u00e9ritos \u2013 a \"impossibilidade de atuar em edif\u00edcios antigos, hist\u00f3ricos\", a \"falta de pol\u00edticas e estrat\u00e9gias\", assim como a \"falta de interesse e a mentalidade \u00e0 volta destas quest\u00f5es\" da acessibilidade.\nOs profissionais do sector cultural inquiridos \"t\u00eam maior consci\u00eancia da exist\u00eancia de barreiras f\u00edsicas no acesso aos espa\u00e7os culturais\", no contexto global das acessibilidades.\n\"No entanto, e para al\u00e9m de a legisla\u00e7\u00e3o n\u00e3o estar a ser aplicada, \u00e9 certo tamb\u00e9m que a reflex\u00e3o sobre o acesso n\u00e3o vai muito al\u00e9m da quest\u00e3o f\u00edsica e, no caso desta, da necessidade de haver rampas e casas de banho adaptadas\", acrescenta o relat\u00f3rio.\nMuitos inquiridos real\u00e7aram ainda a falta de recursos humanos preparados para trabalhar nestas quest\u00f5es, a falta de conhecimentos e de forma\u00e7\u00e3o.\nOutra conclus\u00e3o ligada ao aspeto financeiro \u00e9 apontada no relat\u00f3rio: \"Tornou-se igualmente evidente que, em alguns casos, em troca do investimento espera-se um retorno quase imediato\".\nO relat\u00f3rio \u00e9 apresentado no \u00e2mbito da Semana Acesso Cultura 2018, que come\u00e7a hoje e decorre at\u00e9 domingo para abrir ao p\u00fablico portas de institui\u00e7\u00f5es, promover debates e entregar pr\u00e9mios de boas pr\u00e1ticas na \u00e1rea da acessibilidade cultural, segundo a organiza\u00e7\u00e3o.\nA Acesso Cultura, Associa\u00e7\u00e3o Cultural, criada em 2013, realizou no ano passado, com o apoio da Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian, as jornadas \u201cAl\u00e9m do F\u00edsico: Barreiras \u00e0 Participa\u00e7\u00e3o Cultural\u201d em todas as Comunidades Intermunicipais do pa\u00eds (21) e nas Regi\u00f5es Aut\u00f3nomas (2).\nExclu\u00edram do projeto as duas \u00e1reas metropolitanas \u2013 Lisboa e Porto -, onde a Acesso Cultura tem uma presen\u00e7a mais permanente e intensa, justificou a organiza\u00e7\u00e3o.\nO objetivo da associa\u00e7\u00e3o, com este relat\u00f3rio, \u00e9: \"Deixar um registo do que aprendemos e do que os participantes partilharam connosco \u2013 por via de inqu\u00e9ritos e fichas de avalia\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m na discuss\u00e3o que teve lugar nas pr\u00f3prias jornadas\".\nO projeto envolveu seis entrevistas com os respons\u00e1veis de projetos que est\u00e3o a ser desenvolvidos em v\u00e1rios pontos do pa\u00eds, nesta \u00e1rea, nomeadamente o projeto do Museu Nacional de Machado de Castro, dirigido a pessoas com Alzheimer e aos seus familiares, em curso desde desde 2011, ou o Festival Walk&Talk, em Ponta Delgada, A\u00e7ores, que incentiva a cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica em di\u00e1logo permanente com o territ\u00f3rio, a cultura e a comunidade a\u00e7oriana.\nGlobalmente, os profissionais que participaram conclu\u00edram que o projeto das jornadas contribuiu para \"ganhar uma vis\u00e3o mais alargada sobre o acesso, com uma outra consci\u00eancia\".\nNa quarta-feira, ser\u00e3o entregues os Pr\u00e9mios Acesso Cultura 2018, que distinguem as boas pr\u00e1ticas na \u00e1rea da acessibilidade cultural, \u00e0s 18:30, na Casa Fernando Pessoa, em Lisboa.\nAo longo dos anos, a Acesso Cultura tem vindo a promover v\u00e1rias iniciativas, desde forma\u00e7\u00e3o a debates, e as chamadas \"Sess\u00f5es Descontra\u00eddas\" \u2013 sess\u00f5es de teatro, dan\u00e7a, cinema ou outro tipo de oferta cultural, que decorrem numa atmosfera \"com regras mais tolerantes\" quanto \"a movimento e barulho na plateia\", dirigidas a p\u00fablicos com necessidades especiais.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180618ee6i000gp"},"has_corona_label":{"0":false}}