{"headlines":{"0":"Eurochambres pede \"reuni\u00e3o urgente\" do G20"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"252 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Associa\u00e7\u00e3o das C\u00e2maras de Com\u00e9rcio e Ind\u00fastria Europeias considera \"iminente\" uma guerra comercial global e instou o G20 a organizar uma \"reuni\u00e3o urgente\" para coordenar uma estrat\u00e9gia.\nA Associa\u00e7\u00e3o das C\u00e2maras de Com\u00e9rcio e Ind\u00fastria Europeias (Eurochambres) instou este domingo o G20 a organizar uma \"reuni\u00e3o urgente\" para coordenar uma estrat\u00e9gia que responda a \"poss\u00edveis riscos de uma guerra comercial global\"."},"remaining_content":{"0":"A Eurochambres apela aos G20 para que organize uma \"reuni\u00e3o urgente\", pois considera \"iminente\" uma guerra comercial global, depois das \u00faltimas decis\u00f5es dos Estados Unidos nesta mat\u00e9ria.\nVamos defender a globaliza\u00e7\u00e3o e o sistema global de com\u00e9rcio. Amanh\u00e3 pode ser demasiado tarde!\", afirma num comunicado o presidente da Eurochambres, Christoph Leit, num claro apelo aos pa\u00edses mais industrializados e emergentes do mundo.\nChristoph Leit insiste na realiza\u00e7\u00e3o de uma reuni\u00e3o, pois diz que o crescimento econ\u00f3mico \"est\u00e1 a ser minado\", bem como a confian\u00e7a empresarial.\n\"Necessitamos de uma resposta forte e reagirmos com rapidez para impedir o protecionismo e defender as regras do com\u00e9rcio multilateral\", salientou o respons\u00e1vel.\nPara Christoph Leit, o com\u00e9rcio e o investimento s\u00e3o \"fatores-chave para gerar crescimento e emprego a uma escala global\".\nSe forem restringidos a situa\u00e7\u00e3o piorar\u00e1 para todos n\u00f3s. Por isso, devemos tomar agora medidas adequadas para reduzir a tens\u00e3o neste caso\", salientou.\nDesde 01 de junho que os Estados Unidos aumentaram as tarifas aduaneiras das importa\u00e7\u00f5es de a\u00e7o e alum\u00ednio provenientes do Canad\u00e1, Uni\u00e3o Europeia e do M\u00e9xico.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020180618ee6i0000j"},"has_corona_label":{"0":false}}