{"headlines":{"0":"Prisa continua interessada em vender a Media Capital"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"590 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Acordo que a empresa espanhola tem com os bancos j\u00e1 contemplava a possibilidade do neg\u00f3cio de venda \u00e0 Altice n\u00e3o se realizar e a atual divida \u00e0 banca s\u00f3 vence em 2022.\nA espanhola Prisa continua interessada em vender a Media Capital, dona da TVI, mas \u201csem pressa\u201d em concretizar o neg\u00f3cio no curto e m\u00e9dio prazo, visto ser uma empresa \u201cmuito s\u00f3lida\u201d."},"remaining_content":{"0":"Fonte oficial do grupo multim\u00e9dia espanhol assegurou \u00e0 ag\u00eancia Lusa que \u201ca Prisa continua interessada em vender, mas no curto e m\u00e9dio prazo, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma pressa\u201d.\n\u201c\u00c9 uma empresa solvente e muito s\u00f3lida, que em 2017 apresentou 19,7 milh\u00f5es de euros de lucros\u201d, explicou esta fonte, acrescentando que a Prisa est\u00e1 \u201cmuito satisfeita\u201d por ter a Media Capital na sua carteira e que no futuro \u201cser\u00e3o analisadas as op\u00e7\u00f5es, com muita tranquilidade\u201d.\nO acordo que a empresa espanhola tem com os bancos j\u00e1 contemplava a possibilidade do neg\u00f3cio de venda \u00e0 Altice n\u00e3o se realizar e a atual divida \u00e0 banca s\u00f3 vence em 2022.\n\u201cN\u00e3o precisamos de vender a curto prazo ou com urg\u00eancia\u201d, insiste a fonte, que adianta n\u00e3o haver, neste momento, qualquer outro interessado.\nA empresa espanhola est\u00e1 a elaborar um \u201cplano estrat\u00e9gico\u201d que dever\u00e1 ser divulgado no final do corrente ano e que, j\u00e1 se sabe, ir\u00e1 definir como dois \u201csetores estrat\u00e9gicos\u201d para o grupo a Educa\u00e7\u00e3o e a Informa\u00e7\u00e3o.\nA Prisa confirmou hoje a desist\u00eancia do neg\u00f3cio para a venda da Media Capital, dona da TVI, \u00e0 Altice numa comunica\u00e7\u00e3o enviada ao regulador do mercado espanhol.\nNuma informa\u00e7\u00e3o colocada esta manh\u00e3 na Comiss\u00e3o Nacional do Mercado de Valores espanhola (CNMV), a empresa dona da TVI comunica a \"rescis\u00e3o do contrato de compra celebrado entre a Prisa e a subsidi\u00e1ria da Altice NV, a MEO \u2013 Servi\u00e7os de Comunica\u00e7\u00e3o e a Multim\u00e9dia, S.A. (\"MEO\"), relativo \u00e0 transfer\u00eancia de toda a participa\u00e7\u00e3o que a Prisa det\u00e9m no Grupo Media Capital SGPS, S.A\".\n\"Tal rescis\u00e3o decorre de n\u00e3o ter sido cumprida a data final acordada pelas partes, a \u00faltima das condi\u00e7\u00f5es de suspens\u00e3o que estavam pendentes de cumprimento, referente \u00e0 obten\u00e7\u00e3o, pela MEO, da obrigat\u00f3ria autoriza\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o pela Autoridade da Concorr\u00eancia portuguesa\", refere ainda o comunicado enviado ao regulador espanhol.\nNo dia 14 de julho de 2017, a Prisa, anunciou em Madrid, em simult\u00e2neo com a Altice em Portugal, a venda a esta empresa da Media Capital, dona da TVI, por 440 milh\u00f5es de euros, estando a concretiza\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio dependente da obten\u00e7\u00e3o das autoriza\u00e7\u00f5es legais do regulador.\nNo final de maio, a Autoridade da Concorr\u00eancia (regulador) anunciou que tinha rejeitado os compromissos apresentados pela Altice para a compra da Media Capital por entender que \"n\u00e3o protegem os interesses dos consumidores, nem garantem a concorr\u00eancia no mercado\".\nReagindo a esta decis\u00e3o, a Altice Portugal manifestou discord\u00e2ncia da posi\u00e7\u00e3o do regulador, afirmando n\u00e3o estar dispon\u00edvel \"para apresentar quaisquer outros\" compromissos.\nJ\u00e1 antes, o presidente executivo da Altice Portugal, Alexandre Fonseca, tinha afirmado no parlamento que h\u00e1 um \"limite de razoabilidade\" no processo de compra da dona da TVI, mostrando-se, no entanto, convicto de que o neg\u00f3cio iria ser conclu\u00eddo.\nAgora, quase um ano depois de ter sido anunciado o neg\u00f3cio e ap\u00f3s um longo impasse, a TVI deu conta da inten\u00e7\u00e3o do grupo espanhol de deixar cair a venda, depois de \"v\u00e1rios adiamentos do prazo previsto para a concretiza\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio\", uma informa\u00e7\u00e3o que j\u00e1 tinha surgido na imprensa no final da semana passada.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180618ee6i000e2"},"has_corona_label":{"0":false}}