{"headlines":{"0":"BE lembra que PS apoiou contagem integral"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"256 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"PROFESSORES O BE questionou ontem o Governo sobre a hip\u00f3tese de o tempo de servi\u00e7o dos professores ser contabilizado apenas parcialmente tendo em vista o descongelamento das respetivas carreiras, considerando que \"criaria injusti\u00e7as\".\n\"O Governo ter\u00e1 apresentado na negocia\u00e7\u00e3o com os sindicatos a contagem n\u00e3o na totalidade, mas apenas de dois anos e dez meses. A confirmar-se, levantam-se perplexidades. Por que raz\u00e3o o argumento apresentado \u00e9 o da suposta equidade entre trabalhadores em fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas?\", questionou a deputada bloquista Joana Mort\u00e1gua, no Parlamento."},"remaining_content":{"0":"Segundo a deputada, tal inten\u00e7\u00e3o do Executivo \u2013 cujo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o mant\u00e9m rondas negociais com os representantes da classe docente, que anteontem se insurgiram contra o \"apag\u00e3o\" de v\u00e1rios anos de servi\u00e7o e consideraram a proposta do Governo \"inaceit\u00e1vel\" \u2013 criaria injusti\u00e7as, pois \"n\u00e3o h\u00e1 equidade em recuperar a totalidade da progress\u00e3o nas carreiras gerais e menos de metade (30% ou 40%( no que toca aos professores\".\nA deputada recordou que houve uma resolu\u00e7\u00e3o da Assembleia da Rep\u00fablica, apresentada pelo partido ecologista \"Os Verdes\" e aprovada com votos favor\u00e1veis tamb\u00e9m do PS, no sentido de que haja di\u00e1logo com os diversos sindicatos. O texto defende a contabiliza\u00e7\u00e3o de todo o tempo de servi\u00e7o nos casos das carreiras em que seja em si mesmo um fator de progress\u00e3o e consequente valoriza\u00e7\u00e3o remunerat\u00f3ria.\nAs estruturas sindicais reclamam a contabiliza\u00e7\u00e3o de um total de nove anos, quatro meses e dois dias em que as carreiras estiveram congeladas e v\u00e3o apresentar hoje um pr\u00e9-aviso de greve. v"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180302ee320004k"},"has_corona_label":{"0":false}}