{"headlines":{"0":"Utiliza\u00e7\u00e3o"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"105 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Abel diz que Xadas tem potencial\ne n\u00e3o faz crescer cabelos brancos"},"remaining_content":{"0":"Afastado h\u00e1 algum tempo da titularidade, Xadas foi um dos temas abordados por Abel Ferreira na III Edi\u00e7\u00e3o das Conversas na Desportiva do Braga. Interpelado por um adepto que acompanhava o debate, o treinador deixou entender que o m\u00e9dio-ofensivo ainda est\u00e1 a ser polido. \"N\u00e3o lhe posso dar primazia s\u00f3 porque foi meu jogador na equipa B e me ajudou. Gosto muito do Xadas, n\u00e3o me obriga a falar muito, como outros que me fazem crescer cabelos brancos. Tem um potencial tremendo e est\u00e1 a fazer o seu caminho\", explicou."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020180302ee320000b"},"has_corona_label":{"0":false}}