{"headlines":{"0":"CDU pede medidas para resolver problemas habitacionais em C\u00e2mara de Lobos"},"author":{"0":"Ruben Pires"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"228 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O partido calcula que existam mais de 1000 fam\u00edlias que vivem em situa\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias e que por isso n\u00e3o t\u00eam possibilidade de aceder ao mercado imobili\u00e1rio.\nA CDU apelou a que se tomassem medidas no sentido de resolver os problemas de habita\u00e7\u00e3o em C\u00e2mara de Lobos e acusa ainda o executivo camar\u00e1rio de estar mais preocupados com festas e medidas de propaganda do que em resolver este problema do munic\u00edpio."},"remaining_content":{"0":"\"As fam\u00edlias de C\u00e2mara de Lobos passam hoje por dificuldades acrescidas devido \u00e0 cada vez maior dificuldade no acesso ao mercado habitacional\", denunciou Alexandre Fernandes, da CDU.\nAlexandre Fernandes acusa a autarquia de estar \"mais preocupada com festas e medidas propagand\u00edsticas\" do que com os alertas deixados pela CDU relativamente \u00e0 habita\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio.\n\u00c9 calculado pela CDU que existam mais de 1000 fam\u00edlias que vivem em situa\u00e7\u00f5es \"bastante prec\u00e1rias\" e que devido a isso n\u00e3o tenham possibilidade de aceder ao mercado imobili\u00e1rio acrescentando que o executivo camar\u00e1rio n\u00e3o tem uma medida que permita resolver os problemas destas pessoas.\nApesar de reconhecer que a autarquia por si s\u00f3 \"n\u00e3o tem capacidade para poder fazer face a tamanho desafio\" real\u00e7a que tamb\u00e9m \"n\u00e3o tem mostrado vontade juntamente com a Investimentos Habitacionais da Madeira\" para resolver os problemas de habita\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180618ee6i0005v"},"has_corona_label":{"0":false}}