{"headlines":{"0":"ISEG promove sess\u00e3o de esclarecimento sobre MBA"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"200 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Esta sess\u00e3o de esclarecimento decorrer\u00e1 entre as 18h30 e as 19h30, na Sala Delta, no ISEG (Quelhas, Lisboa).\n O ISEG \u2013 Instituto Superior de Economia e Gest\u00e3o, promove no pr\u00f3ximo dia 25 de junho, um encontro exclusivo para executivos que ser\u00e1 tamb\u00e9m uma sess\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre o seu MBA."},"remaining_content":{"0":"Nesta experi\u00eancia, os participantes s\u00e3o convidados a ouvir de um painel de ex-alunos com o mesmo hist\u00f3rico, bem como a esclarecer todas as d\u00favidas e quest\u00f5es que se levantem sobre o programa, numa atmosfera de partilha e networking com outros profissionais interessados no MBA.\nTal como sublinha Jorge Gomes, professor associado do ISEG e diretor\/coordenador cient\u00edfico do MBA, um \"Master in Business Administration\" \u00e9 um programa de forma\u00e7\u00e3o \"verdadeiramente \u00edmpar, quer pela sua extens\u00e3o, quer pelos impactos na transforma\u00e7\u00e3o da vida profissional e pessoal de quem tem a coragem para o empreender. No caso do MBA do ISEG, a sua singularidade deriva tamb\u00e9m do facto de ser o \u00fanico em toda a Universidade de Lisboa, que com as suas 18 escolas h\u00e1 muito se tornou na principal refer\u00eancia nacional nos rankings internacionais de institui\u00e7\u00f5es de ensino superior\".\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180618ee6i000gu"},"has_corona_label":{"0":false}}