{"headlines":{"0":"Autoeuropa de reuni\u00e3o marcada por causa da remunera\u00e7\u00e3o do trabalho ao domingo"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"157 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Reuni\u00e3o ser\u00e1 na pr\u00f3xima segunda ou ter\u00e7a-feira.\nA Autoeuropa vai retomar na pr\u00f3xima semana as negocia\u00e7\u00f5es acerca da remunera\u00e7\u00e3o do trabalho ao domingo no novo hor\u00e1rio de labora\u00e7\u00e3o cont\u00ednua."},"remaining_content":{"0":"A not\u00edcia, avan\u00e7ada pela ag\u00eancia lusa, d\u00e1 conta de que a reuni\u00e3o est\u00e1 prevista para segunda ou ter\u00e7a-feira da pr\u00f3xima semana e os trabalhadores t\u00eam o objetivo de que a administra\u00e7\u00e3o pague o trabalho ao domingo da mesma forma que ao s\u00e1bado - com um aditamento de 100% e ainda o pr\u00e9mio trimestral de produtividade de 25%.\nAnteriormente, esta proposta da Comiss\u00e3o de Trabalhadores j\u00e1 havia sido rejeitada pela administra\u00e7\u00e3o da f\u00e1brica, sendo esta uma nova oportunidade de estabelecer um acordo.\nApesar dos trabalhadores da Autoeuropa considerarem que o novo hor\u00e1rio de labora\u00e7\u00e3o cont\u00ednua \u00e9 melhor do que o atual hor\u00e1rio, defendem que deveriam haver compensa\u00e7\u00f5es pelo trabalho ao domingo.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020180618ee6i0005x"},"has_corona_label":{"0":false}}