{"headlines":{"0":"Contas da associa\u00e7\u00e3o Capazes v\u00e3o ser fiscalizadas"},"author":{"0":"Observador"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"242 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Associa\u00e7\u00e3o vai ser fiscalizada pelo programa comunit\u00e1rio que lhe concedeu cerca de 74 mil euros para um projeto no Alentejo, revela Correio da Manh\u00e3.\nO Programa Europeu Portugal 2020 - Programa Operacional Inclus\u00e3o Social e Emprego (POISE) - vai fiscalizar as contas da associa\u00e7\u00e3o feminista Capazes, liderada por Rita Ferro Rodrigues, segundo o Correio da Manh\u00e3 na edi\u00e7\u00e3o desta segunda-feira."},"remaining_content":{"0":"Foi atrav\u00e9s deste programa que a associa\u00e7\u00e3o criada em 2015 pela filha do presidente da Assembleia da Rep\u00fablica, Ferro Rodrigues, obteve recentemente um financiamento de 73 856 euros para um projeto no Alentejo. Deste valor, ainda segundo o Correio da Manh\u00e3, a Capazes recebeu em fevereiro um primeiro adiantamento, de 8967 euros. E, desde ent\u00e3o, j\u00e1 apresentou um pedido de reembolso de despesas j\u00e1 efetuadas no valor de 8917 euros, adiantou ao CM fonte oficial do POISE.\nhttps:\/\/observador.pt\/2018\/05\/10\/associacao-de-rita-ferro-rodrigues-recebe-73-mil-euros-para-falar-sobre-igualdade-de-genero-no-alentejo\/\nQuando lhe foi atribu\u00eddo o subs\u00eddio, a associa\u00e7\u00e3o emitiu um comunicado a referir que \"as contas e mais despesas do projeto s\u00e3o p\u00fablicas e escrupulosamente fiscalizadas, podendo ser consultadas por qualquer cidad\u00e3o\". No entanto, o CM tentou ter acesso \u00e0s mesmas e n\u00e3o conseguiu: no site da associa\u00e7\u00e3o n\u00e3o existe qualquer relat\u00f3rio e contas e Rita Ferro Rodrigues recusou, atrav\u00e9s da sua assessora de imprensa, prestar qualquer esclarecimento aquele jornal.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020180618ee6i00038"},"has_corona_label":{"0":false}}