{"headlines":{"0":"H\u00e1 um debate que n\u00e3o est\u00e1 a ser feito"},"author":{"0":"V\u00edtor Costa"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"516 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A porta fechou-se h\u00e1 mais de dois anos e ningu\u00e9m parece capaz de a reabrir. A 17 de Setembro de 2015 Ant\u00f3nio Costa e Pedro Passos Coelho defrontaram-se naquele que foi o \u00faltimo debate da campanha eleitoral. Costa embrulhou-se e n\u00e3o conseguiu explicar como iria poupar mais de mil milh\u00f5es de euros na Seguran\u00e7a Social. Passos Coelho n\u00e3o se conseguiu desembrulhar do corte de 600 milh\u00f5es de euros que j\u00e1 havia prometido a Bruxelas que iria fazer na mesma Seguran\u00e7a Social. Fechou-se uma porta. Trancou-se tudo a sete chaves. A Seguran\u00e7a Social e a sua sustentabilidade \u00e9 tabu para o Governo do agora primeiro-ministro Ant\u00f3nio Costa. \u00c9 de tal forma assim que a promessa de que iria avaliar e apresentar estudos transparentes sobre a Seguran\u00e7a Social nunca foram mais do que isso, uma promessa. Para Ant\u00f3nio Costa a Seguran\u00e7a Social n\u00e3o precisa de reforma."},"remaining_content":{"0":"Foi o que disse quando Passos Coelho, naquele mesmo debate de 2015, lhe prop\u00f4s que independentemente de quem viesse a ser primeiro-ministro, chegassem a um acordo. \u00c9 assim, hoje, quando o novo l\u00edder do PSD lhe prop\u00f5e o mesmo. Para Costa a reforma est\u00e1 feita desde 2007, pela m\u00e3o do ent\u00e3o ministro Vieira da Silva. O mesmo que hoje tem a tutela da Seguran\u00e7a Social. Mas a realidade \u00e9 o que \u00e9. Basta relembrar o que nos diz a OCDE. Em 2015, em Portugal havia 34,6 pessoas com mais de 65 anos por cada 100 pessoas em idade activa. Este r\u00e1cio passar\u00e1 para 73,2 anos em 2060. S\u00f3 o Jap\u00e3o, Espanha e Gr\u00e9cia apresentar\u00e3o r\u00e1cios mais elevados. Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a rela\u00e7\u00e3o entre activos e pessoa com mais de 65 anos, ou a press\u00e3o demogr\u00e1fica que nos d\u00e1 essa realidade. O trabalho que o Centro de Investiga\u00e7\u00e3o e Estudos de Sociologia do Instituto Universit\u00e1rio de Lisboa que hoje publicamos coloca-nos perante uma nova realidade: a falta de qualidade do emprego que estamos a criar. A precariedade \u00e9 dominante e a maior parte das pessoas que acedem \u00e0s presta\u00e7\u00f5es iniciais de desemprego vieram de um emprego a prazo, o que permite ver a press\u00e3o que esta precariedade coloca \u00e0 Seguran\u00e7a Social. \u00c9 por isso que o mesmo trabalho recomenda que se utilize a Taxa Social \u00danica para incentivar os contratos sem termo. Mas mesmo nesta medida pontual, o Governo, que a prometeu, agora hesita. No final, n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de saber se uma reforma da Seguran\u00e7a Social deve ir por um caminho que abra a porta a esquemas privados ou reforce a componente p\u00fablica do sistema. A quest\u00e3o, citando um dos investigadores do Instituto Universit\u00e1rio de Lisboa, \u00e9 que \u201ch\u00e1 aqui um debate muito importante que n\u00e3o est\u00e1 a ser feito\u201d. Texto corrigido \u00e0s 13:30. O trabalho do Centro de Investiga\u00e7\u00e3o e Estudos de Sociologia do Instituto Universit\u00e1rio de Lisboa recomenda que se utilize a Taxa Social \u00danica para incentivar contratos de trabalho sem termo e n\u00e3o o contr\u00e1rio como, por lapso, estava escrito."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020180302ee32000ma"},"has_corona_label":{"0":false}}