{"headlines":{"0":"Secret\u00e1rio de Estado da Prote\u00e7\u00e3o Civil demite-se"},"author":{"0":"Neg\u00f3cios"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Jornal de Neg\u00f3cios"},"word_count":{"0":"431 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\"Na sequ\u00eancia do pedido de exonera\u00e7\u00e3o, por motivos pessoais, do Secret\u00e1rio de Estado da Prote\u00e7\u00e3o Civil, o Ministro da Administra\u00e7\u00e3o Interna aceitou o pedido e transmitiu essa decis\u00e3o ao Primeiro-Ministro\", revela o Governo atrav\u00e9s de um comunicado. A demiss\u00e3o de Jos\u00e9 Artur Neves surge no dia em que o Minist\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o Interna, a Secretaria de Estado da Prote\u00e7\u00e3o Civil, a Autoridade Nacional de Emerg\u00eancia e Prote\u00e7\u00e3o Civil e v\u00e1rios comandos distritais de Opera\u00e7\u00f5es de Socorro foram alvo de buscas por ind\u00edcios de fraude na obten\u00e7\u00e3o de subs\u00eddios, corrup\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica em neg\u00f3cios. Segundo avan\u00e7a a CMTV, Artur Neves ter\u00e1 mesmo sido j\u00e1 constitu\u00eddio arguido, uma informa\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o confirmada oficialmente.O Presidente da Rep\u00fablica j\u00e1 exonerou o respons\u00e1vel."},"remaining_content":{"0":"\"O Presidente da Rep\u00fablica aceitou hoje a proposta do Primeiro-Ministro de exonera\u00e7\u00e3o, a seu pedido, do Secret\u00e1rio de Estado da Prote\u00e7\u00e3o Civil, Jos\u00e9 Artur Tavares Neves\", revela a nota publicada no site da Presid\u00eancia.Em causa est\u00e1 o chamado caso das \"golas inflam\u00e1veis\", a aquisi\u00e7\u00e3o de 70 mil golas de prote\u00e7\u00e3o de fumo para pesco\u00e7o e rosto compradas para os \"kits\"do programa \"Aldeia Segura\", que s\u00e3o de material inflam\u00e1vel e poder\u00e3o ter custado mais do que o previsto, estando envolvidas empresas de pessoas com liga\u00e7\u00f5es familiares ao Governo e ao PS.  O Minist\u00e9rio P\u00fablico, juntamente com a Pol\u00edcia Judici\u00e1ria tem estado esta quarta-feira a desenvolver um conjunto de buscas por todo o pa\u00eds que somaram oito buscas domicili\u00e1rias e quarenta e seis n\u00e3o domicili\u00e1rias, segundo a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica. Entre os alvos, segundo adiantou a S\u00e1bado, esteve precisamente o gabinete do secret\u00e1rio de Estado da Prote\u00e7\u00e3o Civil, assim como alguns dos seus adjuntos\/assessores.\n  O inqu\u00e9rito, \u00e9 dirigido pelo Departamento Central de Investiga\u00e7\u00e3o e Ac\u00e7\u00e3o Penal (DCIAP), coadjuvado pela Pol\u00edcia Judici\u00e1ria e h\u00e1 suspeitas de ind\u00edcios de crimes de fraude na obten\u00e7\u00e3o de subs\u00eddio, de participa\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica em neg\u00f3cio e de corrup\u00e7\u00e3o.\n  A investiga\u00e7\u00e3o incide sobre a opera\u00e7\u00e3o cofinanciada pelo Fundo de Coes\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia destinada \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de \"A\u00e7\u00f5es de Sensibiliza\u00e7\u00e3o e Implementa\u00e7\u00e3o de Sistemas de Aviso \u00e0s Popula\u00e7\u00f5es para Preven\u00e7\u00e3o do Risco de Inc\u00eandios Florestais\", enquadradas nos Programas \"Aldeia Segura\", \"Pessoas Seguras\" e \"Rede Autom\u00e1tica de Avisos \u00e0 Popula\u00e7\u00e3o\".\nO secret\u00e1rio de Estado da Prote\u00e7\u00e3o Civil apresentou a sua demiss\u00e3o, no dia em que a Pol\u00edcia Judici\u00e1ria realizou uma s\u00e9rie de buscas no \u00e2mbito de investiga\u00e7\u00f5es relacionadas com a compra das pol\u00e9micas golas \"inflam\u00e1veis\". Segundo a CMTV, Jos\u00e9 Artur Neves foi constitu\u00eddo arguido. O Presidente da Rep\u00fablica j\u00e1 exonerou o secret\u00e1rio de Estado."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JORNEON020190918ef9i000gp"},"has_corona_label":{"0":false}}