{"headlines":{"0":"Morreu o cineasta Artur Correia"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Correio da Manha"},"word_count":{"0":"536 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Foi o primeiro portugu\u00eas distinguido no maior festival de cinema de anima\u00e7\u00e3o do mundo, nos anos 60.\nO cineasta Artur Correia, que foi distinguido este ano pela Academia Portuguesa de Cinema com o Pr\u00e9mio Carreira SOPHIA 2018 e premiado no maior festival de cinema de anima\u00e7\u00e3o o mundo, morreu na quinta-feira, aos 85 anos."},"remaining_content":{"0":"Segundo a informa\u00e7\u00e3o divulgada pelo Cine Clube de Avanca, em cujos est\u00fadios de anima\u00e7\u00e3o foi produzida a s\u00e9rie de anima\u00e7\u00e3o \"Hist\u00f3ria a Passo de C\u00e1gado\", a obra de Artur Correia \"marca de forma indel\u00e9vel v\u00e1rios momentos da hist\u00f3ria do cinema de anima\u00e7\u00e3o portugu\u00eas\".\nArtur Correia iniciou-se na anima\u00e7\u00e3o, nos anos 60, e logo em 1967 foi o primeiro cineasta portugu\u00eas distinguido no maior festival de cinema de anima\u00e7\u00e3o do mundo, em Annecy (Fran\u00e7a), onde o seu filme \"O Melhor da Rua\" ganhou o Pr\u00e9mio Melhor Filme Publicit\u00e1rio.\nOs filmes de Artur Correia receberam v\u00e1rias distin\u00e7\u00f5es, nomeadamente no campo do cinema de anima\u00e7\u00e3o publicit\u00e1rio, tendo sido laureados com pr\u00e9mios em Veneza, Cannes, Hollywood, Bilbau, Nova York (1968 e 1969), Argentina (1970), Tomar (1981) e Lugano (1983).\nEm 1970 realizou \"Eu Quero a Lua\", que, segundo o Cine Clube de Avanca, \"parece ser o primeiro filme portugu\u00eas de desenho animado destinado ao grande p\u00fablico\".\nFundou a Topefilme, que veio tornar-se no primeiro est\u00fadio portugu\u00eas de anima\u00e7\u00e3o a trabalhar numa grande s\u00e9rie internacional de anima\u00e7\u00e3o. \"Jackson Five\" permitiu a Artur Correia dirigir a anima\u00e7\u00e3o de um dos filmes desta s\u00e9rie, produzida para os est\u00fadios de Robert Balser (1972).\nA primeira s\u00e9rie portuguesa de anima\u00e7\u00e3o surgiu com Artur Correia, em 1988, com \"O Romance da Raposa\", uma adapta\u00e7\u00e3o do romance de Aquilino Ribeiro que se transformou rapidamente num dos maiores sucessos da ind\u00fastria audiovisual portuguesa.\nArtur Correia aliava o seu trabalho na anima\u00e7\u00e3o \u00e0 autoria de ilustra\u00e7\u00f5es e de v\u00e1rios \u00e1lbuns de banda desenhada. Entre eles, a obra de vulto \"Hist\u00f3ria Alegre de Portugal\" e \"SUPER-HER\u00d3IS da Hist\u00f3ria de Portugal\", que foi Pr\u00e9mio Melhor \u00c1lbum no AMADORA 2005.\nEm 2011 recebeu o Pr\u00e9mio de Honra neste Festival de Banda Desenhada da Amadora, certame em que marcou presen\u00e7a desde o seu in\u00edcio.\nMais tarde, voltou a ser pioneiro com a realiza\u00e7\u00e3o da s\u00e9rie de anima\u00e7\u00e3o \"Hist\u00f3ria a Passo de C\u00e1gado\", produzida nos est\u00fadios de anima\u00e7\u00e3o do Cine-Clube de Avanca, que se tornou na primeira s\u00e9rie europeia de anima\u00e7\u00e3o a ser exibida em telem\u00f3veis.\nAinda em Avanca, viria a realizar a sua derradeira pel\u00edcula, uma adapta\u00e7\u00e3o do Romanceiro de Almeida Garret. \"A Nau Catrineta\" (2012) foi exibida em Zlin, na Rep\u00fablica Checa (o mais importante festival de cinema para a inf\u00e2ncia), mas tamb\u00e9m em competi\u00e7\u00f5es em Espanha, EUA, Fran\u00e7a, Gr\u00e9cia, Ir\u00e3o, It\u00e1lia, S\u00e9rvia e Brasil (Pr\u00e9mio Melhor Anima\u00e7\u00e3o no \"Curta Amaz\u00f3nia\").\nEm Portugal, foi exibida no Fantasporto, Avanca, Monstra, Fike e CineC\u00f4a, entre outros, tendo sido o filme de encerramento do Cinanima 2012.\nHomenageado pelo CINANIMA em 1993 e, de novo, na \u00faltima edi\u00e7\u00e3o, em 2017, foi v\u00e1rias vezes j\u00fari e presen\u00e7a constante, acompanhando de perto o crescimento deste evento.\nArtur Correia foi igualmente homenageado pela CARTOON PORTUGAL e, j\u00e1 este ano, foi distinguido pela Academia Portuguesa de Cinema com o Pr\u00e9mio Carreira SOPHIA 2018."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"CRMAON0020180302ee3200037"},"has_corona_label":{"0":false}}