{"headlines":{"0":"\u201cEm parte alguma\u201d de Jorge Branco e Jo\u00e3o Serr\u00e3o em Loul\u00e9"},"author":{"0":"FP - diariOnline"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio Online - Regi\u00e3o Sul"},"word_count":{"0":"177 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Inaugura esta sexta-feira, 20 de setembro, no Convento de Santo Ant\u00f3nio, em Loul\u00e9, a exposi\u00e7\u00e3o de fotografia de Jorge Branco e Jo\u00e3o Serr\u00e3o, \u201cEm Parte Alguma\u201d.\nVinte imagens - contempor\u00e2neas - de Portugal e Marrocos, que carregam consigo lembran\u00e7as e mem\u00f3rias de um passado e de uma hist\u00f3ria comuns. Nos conturbados tempos que correm, esta exposi\u00e7\u00e3o celebra a interculturalidade e toler\u00e2ncia, entre os v\u00e1rios povos e credos dos dois lados do Mediterr\u00e2neo."},"remaining_content":{"0":"Esta iniciativa vai estar patente ao p\u00fablico de 20 de setembro a 2 de novembro e ir\u00e1 integrar a programa\u00e7\u00e3o da Bienal Ib\u00e9rica de Patrim\u00f3nio Cultural, que decorre em Loul\u00e9 de 11 a 13 de outubro.\nA inaugura\u00e7\u00e3o est\u00e1 marcada para o dia 20, \u00e0s 18h00. O hor\u00e1rio de visita \u00e9 o seguinte: em setembro \u2013 de ter\u00e7a a sexta-feira, das 10h00 \u00e0s 18h00, e ao s\u00e1bado, das 9h30 \u00e0s16h00; em outubro \u2013 de ter\u00e7a a sexta-feira, das 9h30 \u00e0s 17h30, e ao s\u00e1bado, das 9h30 \u00e0s16h00. A entrada \u00e9 livre."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"DIASUL0020190918ef9i0002v"},"has_corona_label":{"0":false}}