{"headlines":{"0":"TC chumba normas da lei das barrigas de aluguer"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"577 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Tribunal Constitucional (TC) declarou esta quarta-feira inconstitucional duas normas de altera\u00e7\u00e3o \u00e0 lei da procria\u00e7\u00e3o medicamente assistida. Diploma foi enviado para o TC pelo Presidente da Re\u00fablica\nO Tribunal Constitucional (TC) declarou esta quarta-feira inconstitucional duas normas de altera\u00e7\u00e3o \u00e0 lei da procria\u00e7\u00e3o medicamente assistida, ap\u00f3s um pedido de fiscaliza\u00e7\u00e3o preventiva suscitado pelo Presidente da Rep\u00fablica."},"remaining_content":{"0":"A decis\u00e3o foi anunciada pela ju\u00edza Joana Fernanda Costa. \"O Tribunal Constitucional pronuncia-se pela inconstitucionalidade das referidas normas por viola\u00e7\u00e3o do direito ao desenvolvimento da personalidade da gestante, interpretado de acordo com o princ\u00edpio da dignidade da pessoa humana e do direito de constituir fam\u00edlia, em consequ\u00eancia de uma restri\u00e7\u00e3o excessiva dos mesmos\", fundamento a aquela ju\u00edza.\nO Presidente da Rep\u00fablica, Marcelo Rebelo de Sousa, requereu a 26 de agosto ao Tribunal Constitucional (TC) a fiscaliza\u00e7\u00e3o preventiva do diploma sobre procria\u00e7\u00e3o medicamente assistida.\nEsta foi a primeira vez que o chefe de Estado enviou um diploma para o TC desde que tomou posse em 2016.\n\"Tendo em conta o que antecede, o Presidente da Rep\u00fablica requereu a fiscaliza\u00e7\u00e3o preventiva, assim permitindo ao tribunal verificar a conformidade das normas agora aprovadas com a Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e0 luz da sua pr\u00f3pria jurisprud\u00eancia\", referia na altura uma nota na p\u00e1gina da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\nO Presidente da Rep\u00fablica justificou o envio do diploma para o TC com a convic\u00e7\u00e3o de que a Assembleia da Rep\u00fablica votou contrariamente a uma anterior decis\u00e3o deste tribunal.\nhttps:\/\/observador.pt\/2019\/08\/26\/pma-marcelo-envia-pela-primeira-vez-diploma-para-o-tribunal-constitucional\/\n\u201cTratava-se de uma lei aprovada um ano depois de uma decis\u00e3o do TC que tinha declarado contra a Constitui\u00e7\u00e3o v\u00e1rias normas de uma lei anterior, em rigor, ali\u00e1s, de v\u00e1rias leis anteriores, e num ponto a Assembleia votou uma solu\u00e7\u00e3o que, na minha perspetiva, entrava em choque com aquilo que o tribunal tinha dito em 2018\u201d, declarou Marcelo Rebelo de Sousa aos jornalistas \u00e0 margem de uma visita a uma comunidade religiosa, em Lisboa.\nEm 19 de julho, a Assembleia da Rep\u00fablica aprovou em vota\u00e7\u00e3o final global a altera\u00e7\u00e3o ao regime jur\u00eddico da gesta\u00e7\u00e3o de substitui\u00e7\u00e3o, mas que n\u00e3o incluiu a revogabilidade do consentimento da gestante at\u00e9 ao nascimento da crian\u00e7a imposta pelo TC.\n\"H\u00e1 dezenas de crian\u00e7as que por causa disto n\u00e3o v\u00e3o nascer\"\nEm declara\u00e7\u00f5es ao Observador, o juiz desembargador do Tribunal da Rela\u00e7\u00e3o de Lisboa e ex-presidente do Conselho Nacional de Procria\u00e7\u00e3o Medicamente Assistida (PMA), Eurico Reis, referiu que o chumbo da lei n\u00e3o o surpreendeu, mas ainda assim lamentou este desfecho. \"H\u00e1 dezenas de crian\u00e7as, no m\u00ednimo, que por causa disto n\u00e3o v\u00e3o nascer\", disse.\n\"Era mais do que evidente que o TC iria voltar a chumbar porque eles insistem e continuam a insistir na quest\u00e3o do arrependimento da gestante\", referiu, criticando que o TC \"[esquece] de forma desproporcionada, ela sim inconstitucional, os direitos dos pais biol\u00f3gicos da crian\u00e7a e at\u00e9 da crian\u00e7a\".\nEurico Reis disse que \"se est\u00e1 a desprezar\" de forma \"violenta\" os direitos tanto dos pais biol\u00f3gicos como da crian\u00e7a.\n\"Est\u00e1 a sobrevalorizar-se o pretenso direito da gestante, que [assinaria] livremente um contrato, em desfavor desses mesmos direitos , que s\u00e3o igualzinhos ou ainda maiores [do que os da gestante], porque s\u00e3o os pais biol\u00f3gicos\", sublinhou.\nAl\u00e9m disso, em resposta ao ac\u00f3rd\u00e3o do TC, referiu que \"a crian\u00e7a tamb\u00e9m tem direito ao desenvolvimento da sua personalidade\".\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020190918ef9i000b6"},"has_corona_label":{"0":false}}