{"headlines":{"0":"Gomes da Silva diz que \"loucura\" de Vieira n\u00e3o passa de \"publicidade panflet\u00e1ria\""},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"319 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Antigo 'vice' dos encarnados considera que o Benfica n\u00e3o devia intrometer-se nos problemas do Sporting"},"remaining_content":{"0":"Depois das rescis\u00f5es que abalaram o Sporting nos \u00faltimos tempos Lu\u00eds Filipe Vieira disse numa assembleia geral do Benfica estar a pensar fazer \"uma pequena loucura\" e contratar em Alvalade, aproveitando para 'vingar' o sucedido no ver\u00e3o de 1993, quando os le\u00f5es foram \u00e0 Luz 'desviar' Paulo Sousa e Pacheco. Ora Rui Gomes da Silva considera que esta declara\u00e7\u00e3o nasceu da \"necessidade de arranjar simpatias num momento de balan\u00e7o de uma \u00e9poca a todos os t\u00edtulos desastrosa e lament\u00e1vel\".  \"Esta crise n\u00e3o tem nada a ver connosco e n\u00f3s n\u00e3o teremos nada a ver com ela! N\u00e3o tivemos e n\u00e3o acredito que tenhamos! Pela nossa natureza e por conhecer - minimamente - o que pensa quem est\u00e1, neste momento, \u00e0 frente do Benfica! Eu sei que a vingan\u00e7a de 1907 ou de 1993 alimenta muitas das expectativas de quem n\u00e3o tem responsabilidades! E alguns milhares de mensagens incentivadoras dessa mesma vingan\u00e7a d\u00e3o que pensar! Mas nem sempre a velha m\u00e1xima 'sou o l\u00edder deles, tenho que os seguir' deve ser o caminho!\", escreveu o antigo vice-presidente do Benfica na cr\u00f3nica semanal que assina no blogue 'Novo Gera\u00e7\u00e3o Benfica'.E prossegue: \"Foi, porventura, essa necessidade de arranjar simpatias num momento de balan\u00e7o de uma \u00e9poca a todos os t\u00edtulos desastrosa e lament\u00e1vel - em termos desportivos - que ouvimos falar da possibilidade de algu\u00e9m poder cometer uma 'loucura'. Compreendi o an\u00fancio como 'publicidade panflet\u00e1ria' para uso numa Assembleia Geral que poderia ser problem\u00e1tica! Apenas isso!\"E vai mais longe: \"Eu sei que alguns dos empres\u00e1rios de alguns dos jogadores em causa costumam andar e 'almo\u00e7ar' muitas vezes pela Luz bem acompanhados! Mas isso - o interesse dos empres\u00e1rios e o interesse do empres\u00e1rio (o que, parecendo, n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa) - justificar\u00e1 qualquer loucura?\""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"RECOON0020180618ee6i0008g"},"has_corona_label":{"0":false}}