{"headlines":{"0":"Dieselgate. CEO da Audi, Rupert Stadler fica em pris\u00e3o preventiva"},"author":{"0":"S\u00f3nia Peres Pinto"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"273 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O grupo alem\u00e3o tem actualmente processos a decorrer em 55 pa\u00edses em todo o mundo. Rupert Stadler, presidente executivo da Audi, do grupo autom\u00f3vel Volkswagen (VW), foi detido ontem na Alemanha e vai ficar em pris\u00e3o preventiva depois de o ju\u00edz considerar que h\u00e1 risco de destrui\u00e7\u00e3o de provas. O CEO da marca alem\u00e3 \u00e9 um dos 20 arguidos no processo que investiga as suspeitas de adultera\u00e7\u00e3o de dados das emiss\u00f5es poluentes no grupo alem\u00e3o Volkswagen. A Audi \u00e9 suspeita de ter vendido, pelo menos, 210 mil carros desde 2009 com um software ilegal de controlo de emiss\u00f5es de gases.\nJ\u00e1 a 13 de junho, quando foram feitas buscas \u00e0 casa do CEO da empresa, os investigadores tinham anunciado que Stadler \u2014 que chegou \u00e0 Audi em 2003 \u2014 era tamb\u00e9m um alvo da investiga\u00e7\u00e3o, havendo suspeitas de fraude e de falsifica\u00e7\u00e3o indireta de certifica\u00e7\u00f5es."},"remaining_content":{"0":"A Audi faz parte do grupo Volkswagen, sobre o qual recaem suspeitas de fraude com o escandalo das emiss\u00f5es de gases nos carros a diesel que atingiu 11 milh\u00f5es de carros vendidos em todo o mundo.\nO antigo CEO da VW, Martin Winterkorn, e o seu sucessor Martin M\u00fcller e o atual presidente da VW, Herbert Diess, tamb\u00e9m est\u00e3o a ser investigados.\nO grupo alem\u00e3o tem actualmente processos a decorrer em 55 pa\u00edses em todo o mundo. O grupo alem\u00e3o contabilizou mais de 27 mil milh\u00f5es de euros para o pagamento de multas e outros custos associados a este escandalo. Ainda na semana passada acordado pagar uma coima de mil milh\u00f5es de euros, imposta pelas autoridades alem\u00e3s."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020180618ee6i000m9"},"has_corona_label":{"0":false}}