{"headlines":{"0":"Uma crise de pol\u00edticos, por pol\u00edticos e para pol\u00edticos"},"author":{"0":"Por Rui Tavares"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Publico"},"word_count":{"0":"759 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Quem ouvir as not\u00edcias de mais uma ansiosa cimeira europeia, desta vez por causa dos refugiados e imigrantes, e quem ler os artigos que prognosticam uma fragmenta\u00e7\u00e3o da UE caso o assunto n\u00e3o fique resolvido, pode ficar sob a justificada impress\u00e3o de que a Europa est\u00e1 a viver uma nova e maior vaga de chegadas de refugiados e imigrantes, certo? Errado. Na verdade, o n\u00famero de chegadas em 2018 diminuiu muit\u00edssimo em rela\u00e7\u00e3o aos anos anteriores, sendo agora menos de um quinto do que foi em 2015. O n\u00famero de requerentes de asilo baixou em cerca de um quarto no ano passado, e este ano deve baixar mais do que isso. Se olharmos para os n\u00fameros, aquilo a que chamaram \"a crise de refugiados\" est\u00e1 a acabar, no sentido em que se regressou aos n\u00fameros de antes da \"crise\"."},"remaining_content":{"0":"Se ouvirmos o que dizem certos pol\u00edticos, como os ministros do Interior como o italiano Matteo Salvini ou o alem\u00e3o Horst Seehofer (da CSU b\u00e1vara, que deu a Angela Merkel um prazo de duas semanas para \"resolver o problema\" antes de provocar uma crise no Governo alem\u00e3o), parecer\u00e1 que estamos no pico da crise.\nEstas n\u00e3o s\u00e3o, pois, crises de refugiados ou de imigrantes. S\u00e3o crises de pol\u00edticos, amplificadas por pol\u00edticos para consumo pol\u00edtico.\nNada define t\u00e3o claramente a manipula\u00e7\u00e3o c\u00ednica do tema do asilo e da imigra\u00e7\u00e3o como as alian\u00e7as pol\u00edticas que agora se criam. Se ouvirmos os discursos de Matteo Salvini e Viktor Orb\u00e1n, por exemplo, rapidamente veremos que eles querem coisas opostas. Salvini, como todos os pol\u00edticos italianos, queixa-se que a It\u00e1lia foi deixada sozinha a gerir uma crise europeia e pede aos outros Estados-membros que recebam mais refugiados entrados por It\u00e1lia. Orb\u00e1n, pelo seu lado, insiste em recusar receber na Hungria quaisquer refugiados provindos da It\u00e1lia. Pela l\u00f3gica e pelos factos, um e outro deveriam ser advers\u00e1rios na pol\u00edtica europeia. E no entanto s\u00e3o aliados. Porqu\u00ea? Porque a ambos lhes \u00e9 absolutamente indiferente a realidade do tema que est\u00e3o a discutir. S\u00f3 lhes interessa a percep\u00e7\u00e3o p\u00fablica desse tema, e desse ponto de vista s\u00e3o aliados.\nInversamente, a maior aliada de Salvini deveria ser Merkel, que aceitou receber um milh\u00e3o de refugiados dos pa\u00edses do Sul da UE. Mas n\u00e3o. O aliado de Salvini no Governo alem\u00e3o \u00e9 Seehofer, que quer fechar as fronteiras alem\u00e3s a refugiados vindos de It\u00e1lia. O que se passa aqui? Para pol\u00edticos como Salvini e Seehofer s\u00f3 uma coisa \u00e9 importante: as sondagens feitas em todos os pa\u00edses da UE que d\u00e3o agora sistematicamente como maiores preocupa\u00e7\u00f5es dos europeus a imigra\u00e7\u00e3o e o terrorismo. Isto n\u00e3o acontece porque estejamos a viver um pico de imigra\u00e7\u00e3o ou de atividade terrorista, mas porque as maiores preocupa\u00e7\u00f5es de antes - desemprego, o estado do euro, a crise econ\u00f3mica - passaram agora para lugares mais baixos da tabela.\nSe estes pol\u00edticos quisessem de facto oferecer uma solu\u00e7\u00e3o para as preocupa\u00e7\u00f5es dos europeus, teriam um caminho f\u00e1cil para encontrar uma solu\u00e7\u00e3o funcional e consensual para as quest\u00f5es do asilo e da imigra\u00e7\u00e3o: investir na reinstala\u00e7\u00e3o de refugiados feita a partir dos campos em ordem e seguran\u00e7a (em vez da atual relocaliza\u00e7\u00e3o feita \u00e0 pressa nas fronteiras); estabelecer escrit\u00f3rios do EASO (Gabinete Europeu de Apoio em Mat\u00e9ria de Asilo) nos pa\u00edses de tr\u00e2nsito, para receber os pedidos de asilo l\u00e1 e l\u00e1 lhes responder; criar canais legais de imigra\u00e7\u00e3o em coordena\u00e7\u00e3o com as pol\u00edticas de desenvolvimento, nos pa\u00edses de origem dos imigrantes; robustecer o antigo Fundo de Integra\u00e7\u00e3o para os cursos de l\u00ednguas, de integra\u00e7\u00e3o cultural e de forma\u00e7\u00e3o profissional para os imigrantes de que a Europa precisa e os refugiados que tem a obriga\u00e7\u00e3o legal e moral de acolher. Uma vez criadas estas condi\u00e7\u00f5es de estabilidade, seria mais f\u00e1cil combater o tr\u00e1fico de seres humanos no Mediterr\u00e2neo e diminuir em muito a imigra\u00e7\u00e3o indocumentada, que se tornaria indesej\u00e1vel. E aten\u00e7\u00e3o: estou s\u00f3 a falar das medidas mais banais e conhecidas, aquelas que num ambiente pol\u00edtico normal n\u00e3o teriam dificuldade em sair de uma cimeira europeia (eu defendo, por outro lado, a cria\u00e7\u00e3o de um passaporte humanit\u00e1rio internacional para os refugiados, que imediatamente acabaria com o tr\u00e1fico de refugiados e as mortes destes em alto mar).\nSalvini, Seehofer e Orb\u00e1n n\u00e3o querem resolver qualquer problema. Pelo contr\u00e1rio, as suas estrat\u00e9gias pol\u00edticas passam pela persist\u00eancia de uma imagem de \"crise\". Por isso, da pr\u00f3xima cimeira \u00e9 dif\u00edcil que saia qualquer coisa. N\u00e3o porque a Europa n\u00e3o possa. Mas antes porque alguns pol\u00edticos na Europa n\u00e3o querem."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLO00020180618ee6i0000d"},"has_corona_label":{"0":false}}