{"headlines":{"0":"Ontem de manh\u00e3, numa aula numa universidade em Lisboa, arrependi-me de ter citado o nome de Val\u00e9ry Giscard d\u2019Estaing. Porque fiquei com a clara sensa\u00e7\u00e3o de que, entre aquelas dezenas de jovens, muito poucos teriam ouvido falar do antigo presidente franc\u00eas. E, de certo modo, dei comigo a achar normal que isso assim fosse."},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"505 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"H\u00e1 dias, numa r\u00e1dio, ouvi algu\u00e9m contar que, tendo falado de Raul Solnado a um jovem, este perguntou de quem se tratava. Duvido que haja uma \u00fanica pessoa que leia este meu texto que n\u00e3o conhe\u00e7a Solnado. Mas h\u00e1 que ser realista: isso tamb\u00e9m significa que quem o n\u00e3o conhece tamb\u00e9m n\u00e3o l\u00ea este tipo de artigos.\nH\u00e1 duas d\u00e9cadas, ao chegar a uma capital europeia, em conversa com o jovem diplomata que me tinha ido buscar ao aeroporto, perguntei se um antigo primeiro-ministro desse pa\u00eds ainda era vivo. Respondeu-me, sem rir: \"N\u00e3o sei, n\u00e3o \u00e9 pessoa do meu tempo\". Passei a falar-lhe da recente transfer\u00eancia de um m\u00e9dio-ala de um clube de futebol local. N\u00e3o era a sua especialidade. Tamb\u00e9m."},"remaining_content":{"0":"Fiz parte de uma gera\u00e7\u00e3o que se interessava um pouco por tudo. Para al\u00e9m daquilo que o meu pai designava como \"cultura de almanaque\" (capitais, reis, rios, Estados dos EUA e coisas assim(, n\u00e3o nos eram indiferentes outras dimens\u00f5es culturais, como a hist\u00f3ria das ideias, embora tenha consci\u00eancia de que esse \"renascentismo\" de trazer por casa, que nos fazia falar de cinema ou de literatura, de m\u00fasica \u00e0 pol\u00edtica, do futebol aos assuntos do dia a dia, tinha muito de informa\u00e7\u00e3o \"pela rama\".\nN\u00e3o tenho o direito de exigir aos setores supostamente educados das novas gera\u00e7\u00f5es que sigam esse mesmo padr\u00e3o de conhecimento. Alguns dir\u00e3o que \u00e9 rid\u00edculo saber de cor o nome da moeda da Samoa, tendo o Google \u00e0 m\u00e3o. S\u00e3o seguramente os mesmos que, colocados perante a quest\u00e3o sobre \"quantos s\u00e3o\" nove vezes sete, subtra\u00eddos de 18, sacam logo da calculadora, porque j\u00e1 h\u00e1 maneira de evitar \"contas de cabe\u00e7a\".\nSeria \u00fatil colocarmo-nos a quest\u00e3o: valer\u00e1 a pena saber essas coisas, quando temos cada vez mais informa\u00e7\u00e3o acess\u00edvel? \u00c9 que, por muito que a Internet possa ser enganadora, que as \"fake news\" abundem nas redes sociais, \"est\u00e1 l\u00e1 tudo\" e, com algum cuidado, \u00e9 sempre poss\u00edvel separar o trigo do joio.\nDurante d\u00e9cadas, num tempo em que n\u00e3o havia Internet, fiz parte de uma tert\u00falia onde \u00e0s vezes se levantava uma discuss\u00e3o em torno do nome de uma atriz do filme X, do autor de um determinado texto, se um tal pol\u00edtico tinha ou n\u00e3o ocupado um certo cargo. E, sem consenso, \u00edamos para casa confirmar. E que tempo que perd\u00edamos! Ou ganh\u00e1vamos, n\u00e3o sei bem.\nOs tempos mudaram? Claro. Mas ainda hoje gosto tanto de discutir se a falta do Gelson nos vai ser tr\u00e1gica logo \u00e0 noite no Drag\u00e3o, como saber quem era Zaratustra sem ir \u00e0 net ou dizer de cor o nome antigo da capital da G\u00e2mbia. Manias!\nFrancisco Seixas da Costa\nEmbaixador\nTempos"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180302ee320002s"},"has_corona_label":{"0":false}}