{"headlines":{"0":"Burkina Faso. Explos\u00e3o perto da embaixada francesa"},"author":{"0":"Edgar Caetano"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"207 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Ataque armado est\u00e1 em curso em Ouagadougou, a capital do Burkina Faso. Explos\u00e3o perto de um quartel-general militar e a Embaixada de Fran\u00e7a. Embaixador diz que se trata de \"ataque terrorista\".\nUma explos\u00e3o e um ataque armado lan\u00e7aram o p\u00e2nico, esta sexta-feira, na cidade de Ouagadougou, a capital do Burkina Faso. A explos\u00e3o deu-se perto de um quartel-general militar e da Embaixada de Fran\u00e7a -- o embaixador disse que se trata de \"ataque terrorista\" e pediu a \"todos os compatriotas que tenham o m\u00e1ximo de cuidado e procurem um local seguro\". Quatro atacantes foram, entretanto, abatidos, informaram as autoridades locais."},"remaining_content":{"0":"Testemunhas citadas pela BBC dizem que, ap\u00f3s a explos\u00e3o, um conjunto de homens armados sa\u00edram de um carro e abriram fogo. A embaixada francesa escreveu nas redes sociais que \"um ataque est\u00e1 em curso\". Esses homens, ou alguns deles, ter\u00e3o sido os homens que foram abatidos pela pol\u00edcia.\nhttps:\/\/twitter.com\/kambale\/status\/969522447820185601\nSegundo o diretor-geral da pol\u00edcia da capital do Burkina Faso, citado pela Associated Press, aquela zona da cidade est\u00e1 a ser atacada pelo que se suspeita serem \"extremistas isl\u00e2micos\".\nhttps:\/\/twitter.com\/AFP\/status\/969554319073792001\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020180302ee3200060"},"has_corona_label":{"0":false}}