{"headlines":{"0":"Rodrigo Le\u00e3o e The Gift nas Festas de Coimbra"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"798 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\u00c0 semelhan\u00e7a das edi\u00e7\u00f5es anteriores, as Festas da Cidade de Coimbra e da Rainha Santa Isabel, que decorrem entre 30 de junho e 8 de julho, voltar\u00e3o a ocupar diferentes espa\u00e7os do centro da cidade.\nAs Festas de Coimbra e da Rainha Santa deste ano contar\u00e3o com atua\u00e7\u00f5es de Rodrigo Le\u00e3o, The Flying Cages, Virgem Suta, D.A.M.A, Gisela Jo\u00e3o, The Gift e orquestras Cl\u00e1ssica do Centro e de Sopros de Coimbra, foi anunciado esta segunda-feira."},"remaining_content":{"0":"\u00c0 semelhan\u00e7a das edi\u00e7\u00f5es anteriores, as Festas da Cidade de Coimbra e da Rainha Santa Isabel, que decorrem entre 30 de junho e 8 de julho, voltar\u00e3o a ocupar diferentes espa\u00e7os do centro da cidade, como o Jardim da Sereia e o Parque Verde do Mondego, as pra\u00e7as do Com\u00e9rcio (tamb\u00e9m conhecida por Pra\u00e7a Velha) e a 8 de Maio ou o Terreiro da Erva, a Rua da Sofia ou o Convento S\u00e3o Francisco, disse o presidente da C\u00e2mara Municipal, Manuel Machado, durante uma confer\u00eancia de apresenta\u00e7\u00e3o do programa das Festas.\nAl\u00e9m de alargar a quantidade de espa\u00e7os de anima\u00e7\u00e3o, no centro da cidade, a C\u00e2mara de Coimbra tamb\u00e9m vai aumentar as \u00e1reas de decora\u00e7\u00e3o e ilumina\u00e7\u00e3o no centro e a algumas entradas da cidade, adiantou a vereadora respons\u00e1vel pelo pelouro da Cultura, Carina Gomes, que tamb\u00e9m participou na reuni\u00e3o com os jornalistas, tal como o vereador respons\u00e1vel pelo desporto, Carlos Cidade.\nRodrigo Le\u00e3o, The Flying Cages e Gisela Jo\u00e3o atuar\u00e3o no Jardim da Sereia, nas noites de 30 de junho e 1 e 7 de julho, respetivamente, D.A.M.A e The Gift estar\u00e3o no Parque Verde do Mondego (noites de 3 e 6 de julho) e Virgem Suta na Pra\u00e7a do Com\u00e9rcio (2 de julho).\nA Pra\u00e7a 8 de Maio ser\u00e1 palco da Orquestra de Sopros de Coimbra (4 de julho, feriado municipal, \u00e0s 18h00), a escadaria da S\u00e9 Velha ser\u00e1 o cen\u00e1rio da Serenata dos Antigos Estudantes da Universidade de Coimbra (7 de julho, \u00e0 meia-noite) e o Terreiro da Erva acolher\u00e1 o Baile da Rosa (7 de julho, 23h00), recria\u00e7\u00e3o de uma antiga festa popular da cidade.\nNo dia da cidade (4 de julho), destaque, designadamente, para, al\u00e9m das celebra\u00e7\u00f5es oficiais, para a apresenta\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a 'Sofia, meu amor!', um espet\u00e1culo em percurso, na Rua da Sofia -- que \u00e9 Patrim\u00f3nio Mundial da Unesco --, apresentando-se em tr\u00eas atos, pela Trincheira Teatro (interven\u00e7\u00e3o art\u00edstica integrada no projeto Art\u00e9ria, rede de programa\u00e7\u00e3o cultural liderada pela companhia O Teatr\u00e3o).\nOs espet\u00e1culos s\u00e3o de acesso gratuito, embora alguns exijam o levantamento pr\u00e9vio do respetivo bilhete, essencialmente por raz\u00f5es relacionadas com a lota\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o onde se realizam, como \u00e9 o caso, por exemplo, do Convento S\u00e3o Francisco, em cuja antiga igreja ter\u00e1 lugar o concerto da Orquestra Cl\u00e1ssica do Centro e Jo\u00e3o Afonso (4 de julho, \u00e0s 18h00).\nO programa das Festas que s\u00e3o \"um dos mais relevantes eventos da agenda cultural e desportiva da cidade\" integra, para al\u00e9m dos concertos, folclore e etnografia, teatro, visitas guiadas, exposi\u00e7\u00f5es, atividades desportivas e fogo-de-artif\u00edcio. O espet\u00e1culo de fogo-de-artif\u00edcio ter\u00e1 tr\u00eas momentos diferentes (dois com a dura\u00e7\u00e3o de dez minutos cada um e um com oito minutos), nas noites de 3, 5 e 7 de julho, no rio Mondego, e em rela\u00e7\u00e3o ao qual ser\u00e3o adotadas todas as medida para que decorra com \"toda a seguran\u00e7a\", assegurou Manuel Machado.\nA estes espet\u00e1culos juntam-se a etnografia e o folclore, com iniciativas como a Mostra de Arte e Cultura da Regi\u00e3o de Coimbra, a Novena, a Feira e a Serenata Futrica de Homenagem \u00e0 Rainha Santa ou a Festa do Folclore, a Feira Popular e visitas guiadas com percursos dedicados \u00e0s tradi\u00e7\u00f5es acad\u00e9micas, \u00e0 can\u00e7\u00e3o de Coimbra e \u00e0 her\u00e1ldica da cidade, entre outras.\nAs Festas da Cidade e da Rainha Santa refletem, na sua programa\u00e7\u00e3o, \"uma vez mais, a preocupa\u00e7\u00e3o de agregar conte\u00fados que agradem a todos os p\u00fablicos\", reunindo, ao mesmo tempo, \"as express\u00f5es culturais mais contempor\u00e2neas e os projetos que preservam a tradi\u00e7\u00e3o popular\", sustenta a C\u00e2mara, entidade promotora da iniciativa, em colabora\u00e7\u00e3o com diversas entidades.\nDessas entidades faz parte a Confraria da Rainha Santa Isabel, respons\u00e1vel pela organiza\u00e7\u00e3o das celebra\u00e7\u00f5es religiosas das Festas, evocando a padroeira da cidade, que de dois em dois anos (como sucede em 2018) assumem maior dimens\u00e3o, devido designadamente \u00e0s duas prociss\u00f5es da imagem da Rainha Santa, padroeira da cidade, que abandona (ao final da tarde de 5 de julho) o Convento de Santa Clara-a-Nova, na margem esquerda do Mondego, para permanecer na Igreja da Gra\u00e7a, na Rua da Sofia, na outra margem do rio, durante tr\u00eas dias, regressando, de novo em prociss\u00e3o (8 de julho), a Santa Clara-a-Nova.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020180618ee6i000b8"},"has_corona_label":{"0":false}}