{"headlines":{"0":"Banir a carne de vaca do prato faz sentido? O importante \u00e9 \"reduzir\", respondem especialistas"},"author":{"0":"Nat\u00e1lia Faria"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"1159 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Eliminar o consumo de carne de vaca tem benef\u00edcios garantidos em termos de impacto ambiental? Talvez, desde que aquela fonte proteica n\u00e3o seja substitu\u00edda por alimentos com uma pegada ecol\u00f3gica ainda mais pesada como, por exemplo, soja importada da Am\u00e9rica Latina, avisam especialistas. No pico da celeuma criada depois de o reitor da Universidade da Coimbra, Am\u00edlcar Falc\u00e3o, ter anunciado que a carne de vaca ser\u00e1 banida nas 14 cantinas daquela universidade, com o declarado des\u00edgnio de \u201cdiminuir aquela que \u00e9 a fonte de maior produ\u00e7\u00e3o de CO2 que existe ao n\u00edvel da produ\u00e7\u00e3o animal\u201d, um ambientalista, dois nutricionistas e um geof\u00edsico ouvidos pelo P\u00daBLICO aplaudem as inten\u00e7\u00f5es. Mas alertam que o seu efeito pr\u00e1tico poder\u00e1 ser nulo, caso n\u00e3o sejam adoptadas outras medidas capazes de garantir a diminui\u00e7\u00e3o da factura ambiental."},"remaining_content":{"0":"O geof\u00edsico Filipe Duarte Santos, presidente do Conselho Nacional de Ambiente e do Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, \u00e9 quem se posiciona mais claramente a favor da elimina\u00e7\u00e3o da carne de vaca das ementas. \u201cQuando fazem a digest\u00e3o do que comem, os ruminantes, como a vaca, o boi, o touro, as cabras e as ovelhas, fazem uma emiss\u00e3o muito significativa de metano que \u00e9 um g\u00e1s com efeito de estufa e cujo potencial de aquecimento global \u00e9 muito superior ao do di\u00f3xido de carbono\u201d, come\u00e7a por explicar o investigador, para concluir que, se estamos verdadeiramente preocupados com o planeta, \u201cn\u00e3o podemos, sempre que aparece uma medida concreta, dizer que \u00e9 excessiva e que prejudica alguns sectores da sociedade\u201d. Logo, a supress\u00e3o da carne de vaca no prato servido aos universit\u00e1rios \u201c\u00e9 leg\u00edtima e um sinal positivo para quem acha que se devem combater as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas\u201d, conclui.\nMas nada disto \u00e9 simples. Se \u00e9 verdade que o metano produzido pelos bovinos (muito mais do que pelos animais onde os humanos v\u00e3o encontrar as ditas carnes brancas, como sejam as aves) tem um potencial de aquecimento 28 vezes superior ao do di\u00f3xido de carbono, a realidade \u00e9 que o di\u00f3xido de carbono contribui para as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas em cerca de 51% enquanto o contributo do metano se fica pelos 15%. Se assim \u00e9, para o planeta n\u00e3o seriam prefer\u00edveis medidas eficazes de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de CO2? \u201cCom certeza\u201d, responde ainda Filipe Duarte Santos, \u201cmas, infelizmente, n\u00e3o \u00e9 isso que est\u00e1 a acontecer e, de resto, continuamos a ter trili\u00f5es de subs\u00eddios \u00e0 escala mundial para os combust\u00edveis f\u00f3sseis\u201d.\nO ambientalista da associa\u00e7\u00e3o Zero, Francisco Ferreira, come\u00e7a por recordar que a decis\u00e3o de suprir a carne de vaca das ementas n\u00e3o destoa das recomenda\u00e7\u00f5es contidas no \u00faltimo relat\u00f3rio do Painel Internacional Intergovernamental para as Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas das Na\u00e7\u00f5es Unidas (IPCC, na sigla inglesa) que, em Agosto, j\u00e1 dizia que o alto consumo de carne vermelha estava a contribuir para p\u00f4r o planeta sob uma press\u00e3o insuport\u00e1vel. \u201cN\u00e3o \u00e9 uma medida desprovida de sentido, nomeadamente porque a maior parte da carne de vaca consumida em Portugal est\u00e1 associada a uma agricultura intensiva, e todos sabemos que a produ\u00e7\u00e3o de carne tem um impacto significativo no ambiente e no clima, nomeadamente por causa da fermenta\u00e7\u00e3o ent\u00e9rica, mas tamb\u00e9m em termos de consumo de \u00e1gua, sabendo n\u00f3s que dependemos para isso de ra\u00e7\u00f5es que v\u00eam do estrangeiro\u201d, enumera o dirigente da Zero.\nConsumir abaixo de 100 gramas por dia\nMas a carne de vaca n\u00e3o \u00e9 toda igual. Por isso, em vez da elimina\u00e7\u00e3o, Francisco Ferreira inclinar-se-ia mais para a redu\u00e7\u00e3o do consumo desta prote\u00edna, preferencialmente acompanhada pela op\u00e7\u00e3o por carne produzida localmente, com redu\u00e7\u00e3o dos nutrientes colocados no solo e em regimes de produ\u00e7\u00e3o extensivos. \u201cN\u00e3o basta tirar a carne de vaca do prato. E, por outro lado, a redu\u00e7\u00e3o do seu consumo, que me parece inevit\u00e1vel, deve surgir a par de outros esfor\u00e7os que as universidades podem e devem fazer para reduzir a sua pegada ecol\u00f3gica\u201d. Exemplos? \u201cNa educa\u00e7\u00e3o para a sustentabilidade, no uso da energia, na mobilidade dos seus alunos\u201d, aponta.\nO nutricionista Pedro Gra\u00e7a tamb\u00e9m se posiciona a meio quando lhe perguntam se faz sentido eliminar a carne de vaca nas cantinas. \u201cDo ponto de vista ambiental, a redu\u00e7\u00e3o \u2013 n\u00e3o a elimina\u00e7\u00e3o total \u2013 da carne de vaca faz sentido, nomeadamente porque a carne de vaca \u00e9 uma esp\u00e9cie de s\u00edmbolo deste gasto excessivo de recursos do planeta para produzir prote\u00ednas. Para produzir uma tonelada de carne de vaca gastamos muito mais energia e muito mais \u00e1gua do que para produzir uma tonelada de outras carnes, como a de aves, por exemplo.\u201d\nPor outro lado, \u00e9 sabido que os portugueses consomem carne em doses superiores ao recomendado. E o seu consumo tem vindo a aumentar. Depois da descida verificada durante os anos de crise, a ingest\u00e3o de carne atingiu, no ano passado, e segundo o Instituto Nacional de Estat\u00edstica (INE), uns recordistas 117,4 quilos por habitante em m\u00e9dia. A carne de porco surge no topo da lista e a carne de vaca aparece apenas em terceiro lugar, depois da carne de aves. E mesmo na \u00faltima Balan\u00e7a Alimentar Portuguesa, na qual o INE mediu as disponibilidades alimentares para o quinqu\u00e9nio da crise, entre 2012 e 2016, a carne j\u00e1 aparecia neste \u00faltimo ano com um consumo m\u00e9dio di\u00e1rio por habitante de 220,3 gramas de carne por dia - acima do dobro do valor recomendado. \u201cAt\u00e9 cem gramas por dia seria um valor adequado, mas muitas pessoas consomem bastante mais\u201d, nota Pedro Gra\u00e7a. Mas \u201ca carne \u00e9 um alimento extraordin\u00e1rio do ponto de vista nutricional\u201d, ressalva, para sublinhar que a sua substitui\u00e7\u00e3o por outras fontes de prote\u00edna \u201cexige t\u00e9cnicos que saibam constituir ementas equilibradas e pessoal de cozinha mais qualificado\u201d. O que Pedro Gra\u00e7a n\u00e3o tem a certeza de estar garantido \u00e0 partida. \u201cSubstituir a carne de vaca sem pensar bem nas alternativas \u00e9 um risco\u201d, alerta, para deixar outro aviso importante: \u201cSe a preocupa\u00e7\u00e3o de base \u00e9 o planeta, n\u00e3o se pode pensar em substituir a carne de vaca por soja que vem da Am\u00e9rica Latina e cuja pegada ecol\u00f3gica \u00e9 ainda mais pesada.\u201d\nReduzir, mais do que banir, \u00e9 tamb\u00e9m o lema que prefere a presidente da Ordem dos Nutricionistas, Alexandra Bento. \u201cRecentemente, a ag\u00eancia internacional de pesquisa na \u00e1rea do cancro da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade veio dizer que o consumo de mais de cem gramas di\u00e1rias de carne de vaca aumenta a possibilidade de contrairmos cancro do c\u00f3lon, pelo que a redu\u00e7\u00e3o do seu consumo me parece muito ben\u00e9fica. Mas reduzir n\u00e3o \u00e9 eliminar. E penso que o que faria sentido era garantir que a carne consumida seja produzida localmente e de forma extensiva\u201d, preconiza a nutricionista.\nMas banir o consumo de carne de vaca \u201cn\u00e3o garante nada\u201d em termos ambientais. \u201cSe continuarmos a consumir laranjas importadas do Brasil, soja e tofu da Am\u00e9rica Latina e couves n\u00e3o sei de onde, a pegada ecol\u00f3gica da nossa alimenta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 muito mais pesada\u201d, conclui Alexandra Bento."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020190918ef9i00133"},"has_corona_label":{"0":false}}