{"headlines":{"0":"Legislativas: at\u00e9 ao lavar das cestas \u00e9 vindima"},"author":{"0":"Eduardo Oliveira e Silva"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"889 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Antever resultados eleitorais \u00e9 um exerc\u00edcio arriscado e que j\u00e1 falhou anteriormente. A presta\u00e7\u00e3o de Rui Rio no debate frente a Costa veio recordar isso mesmo. 1. Sendo certo que os l\u00edderes do PSD foram sempre confrontados com uma esmagadora maioria de analistas e formadores de opini\u00e3o que lhes eram hostis, a forma praticamente un\u00e2nime como atribu\u00edram a vit\u00f3ria a Rui Rio no debate de segunda-feira torna-a indiscut\u00edvel. Mesmo aqueles que n\u00e3o reconheceram esse m\u00e9rito ao l\u00edder social-democrata acabaram por reconhecer que houve, no m\u00ednimo, um empate, o que \u00e9 uma lan\u00e7a em \u00c1frica, tendo em conta a posi\u00e7\u00e3o que normalmente assumem.\n\u00c9 claro que h\u00e1 muito caminho a fazer por todos os partidos e que as sondagens s\u00e3o um indicador relativamente consistente que n\u00e3o se pode ignorar totalmente. Trata-se, por\u00e9m, de estudos que apontam uma tend\u00eancia num dado momento e nada mais do que isso, havendo a registar nas mais recentes que o n\u00famero de indecisos \u00e9 muito significativo e cresceu nas \u00faltimas semanas."},"remaining_content":{"0":"O debate entre os dois l\u00edderes foi um momento raro em que o pa\u00eds parou. N\u00e3o ser\u00e1 por ele que as coisas mudam de um momento para o outro, mas pode ser a hora que definiu uma invers\u00e3o de tend\u00eancia, o que j\u00e1 aconteceu h\u00e1 quatro anos, quando Ant\u00f3nio Costa foi perdendo f\u00f4lego em favor de Passos Coelho e de Paulo Portas, na altura coligados.\nAt\u00e9 segunda-feira era impressionante a press\u00e3o medi\u00e1tica exercida para explicar que os resultados das legislativas estavam praticamente definidos. Apenas se colocava a hip\u00f3tese vaga de n\u00e3o haver uma maioria absoluta do PS, coisa em que agora ningu\u00e9m aposta as fichas todas, depois do debate. Passou a haver mais prud\u00eancia na an\u00e1lise, o que moraliza uns e torna outros mais apreensivos. Como diz a sabedoria popular, at\u00e9 ao lavar das cestas \u00e9 vindima, e h\u00e1 que contar com isso e com as s\u00fabitas reviravoltas que podem sempre surgir nos dias que antecedem a consulta.\nOs portugueses t\u00eam nestas elei\u00e7\u00f5es uma pan\u00f3plia de propostas partid\u00e1rias ainda mais vasta, com 21 partidos em li\u00e7a. Apesar disso, a realidade \u00e9 que s\u00f3 h\u00e1 duas escolhas para primeiro-ministro: Ant\u00f3nio Costa ou Rui Rio. Por mais voltas que se queira dar ao texto, s\u00f3 um deles poder\u00e1 formar Governo. Ficaram patentes no debate as diferen\u00e7as de estilo de atitude e de postura em quase tudo, ainda que PS e PSD tenham pontos essenciais em comum, como acontece com a maioria dos portugueses que se rev\u00eam na generalidade das grandes quest\u00f5es da sociedade. Costa \u00e9 mais fechado e enigm\u00e1tico. Rio \u00e9 mais aberto, mais pragm\u00e1tico e mais seguro quanto aos aspetos concretos da governa\u00e7\u00e3o. Significativo da personalidade de cada um foi o facto de Rio ter cumprido o compromisso de n\u00e3o falar e comentar o debate no final e de Costa ter abundantemente furado o pacto.\nAt\u00e9 \u00e0s elei\u00e7\u00f5es faltam ainda alguns debates, uma campanha eleitoral e umas elei\u00e7\u00f5es regionais na Madeira de permeio. Ao contr\u00e1rio do que muitos pensam, as campanhas ainda podem ter influ\u00eancia direta nos eleitores e proporcionar 'bons bonecos' para os jornais televisivos. Nos pr\u00f3ximos dias, todos os protagonistas ir\u00e3o para a estrada dar o litro, para usar uma express\u00e3o popular. Haver\u00e1 muito que contar sobre isso.\n2. No momento em que se fala de uma hipot\u00e9tica maioria absoluta, h\u00e1 dados que conv\u00e9m recordar. Existem 22 c\u00edrculos eleitorais e cerca de 10 milh\u00f5es de recenseados. Para apurar o vencedor deve descontar-se \u00e0 absten\u00e7\u00e3o, que normalmente \u00e9 muito alta e pode ir a mais de 40%, os votos brancos e os nulos. Significa isto que se pode obter maioria absoluta com bastante menos do que dois milh\u00f5es de votos. Ora isso representa, na pr\u00e1tica, a investidura como primeiro-ministro do l\u00edder de um partido com menos de 20% da popula\u00e7\u00e3o eleitora. \u00c9, portanto, poss\u00edvel formar-se uma maioria pol\u00edtica que seja quatro vezes inferior \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e contr\u00e1ria \u00e0quilo que ela quer e pensa. \u00c9 um man\u00e1 que permite ocupar todos os lugares-chave do Estado, mas \u00e9 tamb\u00e9m uma fragilidade e um potencial universo de instabilidade social e econ\u00f3mica.\n3. A Autoridade da Concorr\u00eancia teve m\u00e3o pesada e multou a banca fortemente por causa da carteliza\u00e7\u00e3o \u00f3bvia que existiu relativamente a cr\u00e9ditos de habita\u00e7\u00e3o. Foi bonito e n\u00e3o serve para nada. Primeiro, porque a banca vai obviamente recorrer para os tribunais. Depois, porque a decis\u00e3o visa as institui\u00e7\u00f5es, e n\u00e3o os gestores pessoalmente e no seu patrim\u00f3nio. Assim pagam os depositantes e os respons\u00e1veis seguem na sua vidinha.\n4. H\u00e1 dias, na sua cr\u00f3nica semanal na Antena 1, a jornalista Alexandra Lucas Coelho explicava o mart\u00edrio que passou para renovar o passaporte. Esclarecia que muitos pa\u00edses exigem um documento com seis meses de validade para a frente para deixarem algu\u00e9m entrar, o que faz com os nossos passaportes sirvam muitas vezes durante quatro anos e meio, e n\u00e3o cinco. Relatava ainda as sucessivas e desesperantes filas de espera a que se sujeitou e a falta de funcion\u00e1rios para tratar do atendimento. Finalmente, a jornalista sugeria que os nossos passaportes passassem a ter uma validade de dez anos, como sucede em muitos pa\u00edses, o que evitaria uma aglomera\u00e7\u00e3o permanente de gente desesperada. Simples, objetivo e concreto! Ser\u00e1 que algu\u00e9m ouviu?\nEscreve \u00e0 quarta-feira"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020190918ef9i0005q"},"has_corona_label":{"0":false}}