{"headlines":{"0":"A AZIA DO HOMEM DAS \"SOBRAS\""},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"915 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Jesus tamb\u00e9m est\u00e1 ligado aos rubro-negros, mas como jogador, quando se estreou na I Divis\u00e3o, em 1974\/75, na condi\u00e7\u00e3o de emprestado pelo Sporting. As mem\u00f3rias mais fortes d\u00e3o vantagem ao portista\nH\u00c9LIO NASCIMENTO"},"remaining_content":{"0":"bbb O Olhanense est\u00e1 umbilicalmente relacionado \u00e0s carreiras desportivas de Jorge Jesus e S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o, os treinadores que nesta noite medem for\u00e7as, num dos cl\u00e1ssicos mais apetec\u00edveis do futebol portugu\u00eas. O t\u00e9cnico do Sporting estreou-se como jogador de I Divis\u00e3o, curiosamente, no emblema de Olh\u00e3o. Corria a long\u00ednqua \u00e9poca de 1974\/75 e o jovem de 20 anos, que j\u00e1 estivera emprestado a Cova da Piedade e Peniche, teve no Algarve a sua estreia num campeonato de primeira, ainda cedido pelos le\u00f5es. J\u00e1 a hist\u00f3ria de S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o, no papel de treinador, cruza-se com a dos rubro-negros de forma mais vincada: foi o seu primeiro clube em Portugal (2011\/12(, e, por sinal, a rampa de lan\u00e7amento para os dias de mediatismo que hoje lhe s\u00e3o familiares.\nLu\u00eds Torres, diretor da SAD do Olhanense e na estrutura do clube algarvio desde 2009, conhece bem S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o. \"\u00c9 uma pessoa fant\u00e1stica e um treinador acima da m\u00e9dia. Destaco a cumplicidade que tem com a sua equipa t\u00e9cnica, que \u00e9 praticamente a mesma que esteve aqui em Olh\u00e3o [V\u00edtor Bruno, Figueiredo e Demb\u00e9l\u00e9, j\u00e1 que Jorge Ros\u00e1rio est\u00e1 agora com Fernando Santos na Sele\u00e7\u00e3o] e com a qual convivi bem de perto\". Na altura, Lu\u00eds Torres era respons\u00e1vel pelo bar\/restaurante do clube, onde S\u00e9rgio tomava algumas refei\u00e7\u00f5es. \"\u00c9 um apaixonado pelo trabalho e um enorme profissional. \u00c0s vezes, reconhe\u00e7o, \u00e9 mal compreendido.\"\nSe as mem\u00f3rias de S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o s\u00e3o muitas e est\u00e3o bem vivas, as de Jorge Jesus perderam-se no tempo. Passaram mais de 40 anos, \"j\u00e1 n\u00e3o moram aqui\" as pessoas que com ele conviveram, embora perdure um registo que n\u00e3o envergonha o m\u00e9dio de ent\u00e3o, traduzido em 29 jogos e cinco golos com o s\u00edmbolo do Olhanense ao peito.\n\"O S\u00e9rgio juntou as \u2018sobras\u2019 e formou uma equipa ganhadora. Nunca duvidei da sua capacidade. Ali\u00e1s, tenho para mim que ele n\u00e3o precisa do futebol. O futebol \u00e9 que precisa do S\u00e9rgio\", sustenta o dirigente, que ainda hoje mant\u00e9m algum contacto com o t\u00e9cnico. Nessa \u00e9poca de 2011\/12, o Olhanense obteve o oitavo lugar, a sua melhor classifica\u00e7\u00e3o de sempre entre os maiores. \"O S\u00e9rgio tem convic\u00e7\u00f5es fortes e n\u00e3o est\u00e1 num clube s\u00f3 para cumprir calend\u00e1rio. Quando n\u00e3o \u00e9 feliz, vai embora\", diz ainda Lu\u00eds Torres, lembrando a \"azia\" \u2013 por de mais conhecida \u2013 do treinador quando as coisas n\u00e3o lhe corriam ou correm de fei\u00e7\u00e3o.\nS\u00e3o la\u00e7os fortes, portanto, aqueles que S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o deixou no Olhanense. Talvez por isso, ou por o FC Porto, de momento, atravessar um per\u00edodo muito bom no campeonato, s\u00e3o poucos os que atribuem favoritismo ao Sporting. O totocl\u00e1ssico de O JOGO, de resto, n\u00e3o deixa grandes d\u00favidas, com praticamente todo o plantel a eleger os drag\u00f5es como candidatos a cimentar a posi\u00e7\u00e3o no topo da tabela. \"O S\u00e9rgio tem uma frente de ataque demolidora e o FC Porto, de momento, \u00e9 superior ao Sporting, mas reconhe\u00e7o que Jorge Jesus tamb\u00e9m \u00e9 um treinador positivo e vai montar uma estrat\u00e9gia capaz de enriquecer o cl\u00e1ssico\", termina Lu\u00eds Torres.\n\"O S\u00e9rgio tem convic\u00e7\u00f5es fortes e n\u00e3o est\u00e1 num clube s\u00f3 para cumpir calend\u00e1rio.\nQuando n\u00e3o \u00e9\nfeliz, vai embora\"\nLu\u00eds Torres\nDiretor da SAD do Olhanense\nIN\u00cdCIO S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o estreou-se\ncomo treinador no Olhanense em\n2011\/12 e conta quem sabe que fez\numa boa equipa com remendos\nRegisto: no Olhanense, o m\u00e9dio Jorge\nJesus fez 29 jogos e apontou cinco golos\nJefferson a torcer por Le\u00e3o\nbbb No plantel do Olhanense, dois jogadores centralizam as paix\u00f5es pelos emblemas que nesta noite v\u00e3o a jogo no Drag\u00e3o. Um deles \u00e9 Jefferson Encada, um extremo de 19 anos, emprestado pelo Sporting aos rubro-negros, que, obviamente, torce pela equipa leonina, com a qual tem contrato at\u00e9 2020. \"Toda a minha fam\u00edlia \u00e9 sportinguista. Nasci em Bissau, mas vim para c\u00e1 muito novinho, e at\u00e9 h\u00e1 pouco tempo dividia o quarto com o Rafael Le\u00e3o\", diz Jefferson, entusiasmado com a revela\u00e7\u00e3o e com o facto de o seu amigo come\u00e7ar a despontar no reino do le\u00e3o. \"O Rafael \u00e9 assim mesmo. Nasceu com talento e n\u00e3o se inibe quando entra em campo\", prossegue. E acredita tamb\u00e9m \"na vit\u00f3ria do Sporting\", embora reconhe\u00e7a que o FC Porto atravessa um bom momento. \"Um cl\u00e1ssico \u00e9 sempre um cl\u00e1ssico e acho que os le\u00f5es n\u00e3o me v\u00e3o dececionar\", frisa, deixando ainda algumas palavras a Gelson, a prop\u00f3sito do amarelo que o impede de estar no Drag\u00e3o. \"S\u00e3o coisas do momento e o Gelson \u00e9 como irm\u00e3o do R\u00faben [Semedo]. Nem pensou duas vezes quando tirou a camisola.\"\nDo outro lado da barricada, Daniel Materazzi confessa-se adepto fervoroso do FC Porto. \"Joguei l\u00e1 sete anos, das escolinhas aos juvenis, e sempre fui portista. O cl\u00e1ssico? Nem sempre ganha o que est\u00e1 melhor, porque, se assim fosse, o Porto j\u00e1 tinha mais tr\u00eas pontos\", atira. A equipa de Concei\u00e7\u00e3o, garante Materazzi, \"tem vindo a crescer, apresenta um futebol de qualidade e vai vencer\". Depois, como central experiente (32 anos(, reconhece que para anular os goleadores dos drag\u00f5es \u00e9 preciso \"estar sempre \u2018vivo\u2019 e atento aos lances em que fazem da profundidade uma arma terr\u00edvel\".\nALGARVIOS OBTIVERAM\nA MELHOR CLASSIFICA\u00c7\u00c3O\nDE SEMPRE (OITAVO LUGAR( COM O T\u00c9CNICO PORTISTA NO COMANDO"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020180302ee320002l"},"has_corona_label":{"0":false}}