{"headlines":{"0":"SDPA apresenta queixa ao Provedor da Justi\u00e7a"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"170 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Sindicato Democr\u00e1tico dos Professores dos A\u00e7ores (SDPA( revelou que vai apresentar uma queixa ao Provedor da Justi\u00e7a motivada pelos concursos interno e externo de provimento, para o ano escolar 2018\/2019, e que n\u00e3o exclui greve de quatro dias em mar\u00e7o."},"remaining_content":{"0":"Em nota de imprensa, o SDPA revela que \"o n\u00famero diminuto de vagas em lugar do quadro nas escolas da Regi\u00e3o\" e \"a aus\u00eancia de verdadeiras pol\u00edticas de combate \u00e0 precariedade laboral dos docentes, decorrente do incumprimento da legisla\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria quanto \u00e0 limita\u00e7\u00e3o da contrata\u00e7\u00e3o sucessiva de docentes a coberto de contratos de trabalho a termo resolutivo, que inviabiliza a vincula\u00e7\u00e3o dos docentes assim contratados\" constituem a base da queixa que ser\u00e1 formalizada na Assembleia Sindical que se realiza hoje na Lagoa. Nesta Assembleia Sindical ser\u00e1 tamb\u00e9m analisado um conjunto de quest\u00f5es que constituem a base reivindicativa da a\u00e7\u00e3o sindical, sendo que o SDPA n\u00e3o exclui a convoca\u00e7\u00e3o de uma greve de quatro dias nos meados do m\u00eas de mar\u00e7o."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"ACORES0020180302ee320001s"},"has_corona_label":{"0":false}}