{"headlines":{"0":"Novo plano de Emerg\u00eancia da Prote\u00e7\u00e3o Civil em abril"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"366 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Vasco Cordeiro anunciou que est\u00e1 em fase de conclus\u00e3o a revis\u00e3o do Plano Regional de Emerg\u00eancia da Prote\u00e7\u00e3o Civil dos A\u00e7ores\nA revis\u00e3o do Plano Regional de Emerg\u00eancia de Prote\u00e7\u00e3o Civil dos A\u00e7ores, que decorre h\u00e1 cerca de um ano, est\u00e1 em fase de conclus\u00e3o, prevendo-se a aprova\u00e7\u00e3o em Conselho de Governo em abril, anunciou ontem o executivo regional."},"remaining_content":{"0":"\"Estamos numa fase de conclus\u00e3o deste trabalho interno, que ser\u00e1, em breve, enviado para parecer a um conjunto de entidades. Estamos convictos que, no m\u00eas de abril, estar\u00e1 em condi\u00e7\u00f5es de ser aprovada esta revis\u00e3o do Plano Regional de Emerg\u00eancia de Prote\u00e7\u00e3o Civil, que data de 2007\", disse o presidente do Governo Regional, Vasco Cordeiro.\nO chefe do executivo, citado numa nota do governo a\u00e7oriano, falava ap\u00f3s ter participado nas comemora\u00e7\u00f5es do Dia Mundial da Prote\u00e7\u00e3o Civil, promovidas pelo Servi\u00e7o Regional de Prote\u00e7\u00e3o Civil e Bombeiros dos A\u00e7ores (SRPCBA(, em parceria com a C\u00e2mara Municipal de Angra do Hero\u00edsmo.\nNestas comemora\u00e7\u00f5es, que contaram com a participa\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens das v\u00e1rias escolas da Terceira, o presidente do Governo dos A\u00e7ores sublinhou que \"\u00e9 fundamental\" fomentar cada vez mais, \"desde a mais tenra idade\", as \"pr\u00e1ticas e cuidados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o Civil\".\nSegundo a nota, Vasco Cordeiro adiantou que no ano letivo de 2016\/2017 foram promovidas cerca de 70 a\u00e7\u00f5es em diversas \u00e1reas ligadas \u00e0 \u00e1rea da Prote\u00e7\u00e3o Civil nas escolas da regi\u00e3o, envolvendo cerca de cinco mil alunos.\n\"Neste ano letivo que est\u00e1 a decorrer, vamos ter tamb\u00e9m, pela primeira vez, Cursos B\u00e1sicos de Prote\u00e7\u00e3o Civil nas escolas, dirigidos, essencialmente, aos Conselhos Executivos e aos respons\u00e1veis dos Clubes de Prote\u00e7\u00e3o Civil, e que visam refor\u00e7ar esta cultura de Prote\u00e7\u00e3o Civil desde a mais tenra idade\", adiantou.\nVasco Cordeiro aproveitou para \"saudar todos aqueles que, a t\u00edtulo individual ou coletivo, constituem este sistema de Prote\u00e7\u00e3o Civil, que n\u00e3o \u00e9 apenas o SRPCBA e que inclui tamb\u00e9m as corpora\u00e7\u00f5es de bombeiros, os servi\u00e7os municipais de Prote\u00e7\u00e3o Civil, diversas entidades, como a Cruz Vermelha, e as For\u00e7as Armadas que, na nossa Regi\u00e3o, t\u00eam um papel que todos os a\u00e7orianos reconhecem como muito importante e muito merit\u00f3rio\"."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"ACORES0020180302ee320001t"},"has_corona_label":{"0":false}}