{"headlines":{"0":"C\u00e3o faz amizade com jovem alce"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Correio da Manha"},"word_count":{"0":"84 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Amigos improv\u00e1veis encontraram-se em jardim dom\u00e9stico.\nTodos conhecemos hist\u00f3rias de c\u00e3es e gatos que formam duplas de amigos improv\u00e1veis. Mas este caso \u00e9 bem mais invulgar: um pastor-alem\u00e3o e uma cria de alce unidos pelos insond\u00e1veis des\u00edgnios da natureza."},"remaining_content":{"0":"Os donos de Leo, o c\u00e3o, filmaram o momento em que o pequeno alce invadiu o jardim de casa e come\u00e7ou a brincar com o pastor- -alem\u00e3o. Quem sabe, confundiu-o com a progenitora!"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"CRMAON0020180618ee6i0000f"},"has_corona_label":{"0":false}}