{"headlines":{"0":"Alexandre Silva, o mensageiro"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"295 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Lage passou despercebido na bancada, entre os adeptos, mas regressa ao banco frente aos russo do Zenit\nCom Bruno Lage castigado, devido \u00e0 expuls\u00e3o com o Eintracht Frankfurt, a \u00e9poca passada, coube ao adjunto Alexandre Silva o papel de mensageiro no banco de suplentes do Benfica. O preparador f\u00edsico da equipa t\u00e9cnica dos encarnados esteve sempre de auricular nos ouvidos e foi ele quem passou as ideias vindas da bancada \u00e0 equipa t\u00e9cnica, liderada por N\u00e9lson Ver\u00edssimo."},"remaining_content":{"0":"Durante os 90 minutos, o adjunto de Bruno Lage foi o elo de liga\u00e7\u00e3o entre o t\u00e9cnico e os analistas, que ficaram na bancada a assistir ao encontro com o RB Leipzig. Quanto a Ver\u00edssimo, cumpriu pela primeira vez o papel de t\u00e9cnico principal das \u00e1guias, ele que, habitualmente, \u00e9 o respons\u00e1vel pelas bolas paradas defensivas e ofensivas, assumindo uma forte interven\u00e7\u00e3o durante esse per\u00edodo.\nJ\u00e1 Bruno Lage viu o encontro de ontem entre os adeptos benfiquistas, tal como tinha anunciado na v\u00e9spera, em confer\u00eancia de imprensa. O treinador escusou-se a revelar o local onde iria assistir ao espet\u00e1culo, por querer a aten\u00e7\u00e3o toda no relvado, nos jogadores, e a verdade \u00e9 que passou despercebido, pelo menos n\u00e3o passou qualquer imagem sua na televis\u00e3o.\nAntes, Lage tinha considerado que a situa\u00e7\u00e3o em si n\u00e3o era um problema para os jogadores. \"A minha inten\u00e7\u00e3o \u00e9 ver o jogo no meio dos adeptos, mas o objetivo \u00e9 o mesmo, preparar a equipa da melhor maneira, prepar\u00e1-la para os cen\u00e1rios que o advers\u00e1rio ir\u00e1 apresentar. N\u00e3o vamos mudar. Teremos analistas, gente que comunica com o banco, a dar um panorama mais aberto. Confiamos em todos\", explicou o setubalense, que regressa ao banco de suplentes j\u00e1 na pr\u00f3xima jornada, diante do Zenit, em S\u00e3o Petersburgo."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"RECOON0020190918ef9i000gt"},"has_corona_label":{"0":false}}