{"headlines":{"0":"Guerra comercial? De que \u00e9 que Trump est\u00e1 a falar?"},"author":{"0":"Edgar Caetano"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"1588 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Ao anunciar novas taxas alfandeg\u00e1rias nas importa\u00e7\u00f5es de a\u00e7o e alum\u00ednio, Trump alimentou os receios de que vem a\u00ed uma \"guerra comercial\", algo que, para Trump, \"seria bom\". O que est\u00e1 em causa?\nNa tarde de quinta-feira, 1 de mar\u00e7o, Donald Trump anunciou que as importa\u00e7\u00f5es de a\u00e7o v\u00e3o passar a pagar mais 25% de imposto, e as importa\u00e7\u00f5es de alum\u00ednio v\u00e3o pagar mais 10%. Essas taxas agravadas v\u00e3o vigorar \"por um longo per\u00edodo de tempo\", garantiu o presidente dos EUA, no que poder\u00e1 ser recordada como o primeiro \"tiro\" de uma \"guerra comercial\" que pode envolver os principais blocos econ\u00f3micos: EUA, Europa e China. Para Trump, uma \"guerra comercial\" seria uma coisa \"boa e f\u00e1cil de ganhar\" -- mas de que \u00e9 que o presidente dos EUA est\u00e1 a falar? E porque \u00e9 que as bolsas est\u00e3o em p\u00e2nico?"},"remaining_content":{"0":"Pa\u00edses como o Canad\u00e1, o M\u00e9xico e a China j\u00e1 anunciaram que ir\u00e3o apresentar a sua resposta nos pr\u00f3ximos dias, o que pode incluir medidas de retalia\u00e7\u00e3o. A Uni\u00e3o Europeia, pela voz de Jean-Claude Juncker, garantiu que \"a UE n\u00e3o vai assistir de forma passiva enquanto a nossa ind\u00fastria \u00e9 penalizada com medidas injustas que colocam milhares de postos de trabalho na Europa em risco\". Uma retalia\u00e7\u00e3o por parte da UE \u00e9 \"inevit\u00e1vel\", afirmou Juncker.\nhttps:\/\/twitter.com\/realDonaldTrump\/status\/969525362580484098\nFoi entre um tweet sobre a reuni\u00e3o (\u201c\u00f3tima\u201d) com os defensores do direito a ter armas de fogo (a NRA) e outro tweet sobre qual ator Donald Trump acha que melhor o imita, em com\u00e9dia, que o presidente dos EUA escreveu sobre este tema que est\u00e1 a deixar os mercados financeiros com os nervos em franja. Trump disse que h\u00e1 pa\u00edses que se est\u00e3o a \u201carmar em bonitinhos\", no que ter\u00e1 sido uma refer\u00eancia ao M\u00e9xico, com quem os EUA ter\u00e3o um d\u00e9fice comercial na ordem dos valores referidos pelo presidente dos EUA.\nMinutos depois, Trump voltou ao tema: \u201cTemos de proteger o nosso pa\u00eds e os nossos trabalhadores. A nossa ind\u00fastria sider\u00fargica est\u00e1 em m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es. SE N\u00c3O TIVERMOS A\u00c7O, N\u00c3O TEMOS UM PA\u00cdS\u201d. E continuou: \"quando um pa\u00eds aplica uma taxa aos nossos produtos de, por exemplo, 50%, e n\u00f3s taxamos o mesmo produto ao entrar no nosso pa\u00eds em zero, isso n\u00e3o \u00e9 justo nem \u00e9 inteligente\". Atrav\u00e9s da rede social Twitter, Trump indicou que se vai come\u00e7ar a aplicar \"taxas alfandeg\u00e1rias rec\u00edprocas\" para que \"passemos a cobrar a mesma coisa que nos cobram a n\u00f3s\". \"N\u00e3o h\u00e1 alternativa\", diz Trump, quando se tem um \"d\u00e9fice comercial de 800 mil milh\u00f5es\".\nhttps:\/\/twitter.com\/realDonaldTrump\/status\/969572374977839106\nOs EUA s\u00e3o o maior importador mundial de a\u00e7o, comprando ao resto mundo muito mais a\u00e7o do que o segundo e o terceiro maiores importadores (a Alemanha e a Coreia do Sul). Segundo dados citados pela Fortune, h\u00e1 quatro vezes mais a\u00e7o a ser importado para o pa\u00eds do que a ser exportado. E numa altura em que a procura por a\u00e7o est\u00e1 a aumentar, incluindo no pr\u00f3prio pa\u00eds, a produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7o nos EUA caiu em 11% entre 2014 e 2016. Esta \u00e9 a continua\u00e7\u00e3o de uma tend\u00eancia iniciada nos anos 70, em que os EUA deixaram de ser um grande produtor sider\u00fargico e passaram a importar mais do que exportar.\nOs pa\u00edses que est\u00e3o a tapar esse \"buraco\", entre a procura por a\u00e7o na economia norte-americana e a produ\u00e7\u00e3o interna, s\u00e3o o Canad\u00e1, o Brasil, a Coreia do Sul, o M\u00e9xico e a R\u00fassia. A Uni\u00e3o Europeia, como um todo, tamb\u00e9m \u00e9 um dos maiores exportadores de a\u00e7o No caso do alum\u00ednio, quem mais vende para os EUA s\u00e3o o Canad\u00e1, a R\u00fassia e a China. A prop\u00f3sito de China e de alum\u00ednio, o Departamento do Com\u00e9rcio dos EUA acusou recentemente alguns exportadores chineses de fazerem dumping de certos tipos de folha de alum\u00ednio, para arruinar produtores locais nos EUA.\nTrump afirma que quer proteger os empregos nos EUA, neste caso os entre 80 mil e 140 mil empregos que existem nessa \u00e1rea. Mas economistas est\u00e3o a alertar que medidas como estas podem fazer aumentar os pre\u00e7os dos dois produtos e penalizar, dessa forma, setores como o autom\u00f3vel e a ind\u00fastria energ\u00e9tica. Ou seja, o agravamento das tarifas (e as medidas retaliat\u00f3rias que podem provocar) podem acabar por destruir mais empregos do que criar. O racioc\u00ednio de Trump \u00e9 \"simplesmente est\u00fapido\" e \"incompetente\", afirmou o economista Adam Posen, presidente do instituto Peterson.\nO a\u00e7o \u00e9 um componente min\u00fasculo do Produto Interno Bruto (PIB) norte-americano, por isso \u00e9 que isto \u00e9 completamente louco. Est\u00e1-se a dar cabo de todo um sistema comercial por causa de uma ind\u00fastria que tem 80 mil empregos\", afirmou Adam Posen, em entrevista \u00e0 CNBC.\nEm compara\u00e7\u00e3o, as ind\u00fastrias que consomem a\u00e7o -- que ser\u00e3o penalizadas pelas tarifas -- d\u00e3o emprego a 6,5 milh\u00f5es de norte-americanos.\nComo Trump j\u00e1 ter\u00e1 sido avisado por Gary Cohn, um dos seus principais conselheiros econ\u00f3micos e um opositor a esta medida, o problema \u00e9 que a falta de capacidade instalada nestes setores, nos EUA, vai encarecer os produtos -- o que vai prejudicar a economia norte-americana. Um dos respons\u00e1veis da ind\u00fastria que parecem rever-se neste receio \u00e9 Cody Lusk, presidente de uma associa\u00e7\u00e3o de revendedores de autom\u00f3veis: \"o aumento proposto das taxas sobre as importa\u00e7\u00f5es de a\u00e7o e alum\u00ednio n\u00e3o podiam vir em pior altura\", diz o respons\u00e1vel, citado pela Bloomberg, lembrando que as vendas de carros estagnaram nos \u00faltimos meses e os construtores [norte-americanos] n\u00e3o est\u00e3o capazes de absorver um aumento dos pre\u00e7os\".\nGary Cohn, a quem h\u00e1 muito se adivinha uma demiss\u00e3o, ter\u00e1 feito tudo por tudo, nas horas antes deste an\u00fancio, para dissuadir Trump de avan\u00e7ar com este agravamento das taxas alfandeg\u00e1rias. Talvez seja desta que Gary Cohn abandona o cargo.\nO grande risco de tomar medidas como esta \u00e9 que pode originar problemas diplom\u00e1ticos e lan\u00e7ar um efeito-domin\u00f3. O vice-presidente da Comiss\u00e3o Europeia, Jyrki Katainen, alertou que \"podemos facilmente cair numa situa\u00e7\u00e3o em que estamos numa guerra comercial nas duas frentes\", referindo-se aos EUA e \u00e0 China. \"E tudo por causa de uma decis\u00e3o tomada pelo presidente dos EUA\".\nEUA j\u00e1 foram os \"campe\u00f5es\" do protecionismo em 2017, diz Euler Hermes\nOs EUA j\u00e1 foram, em 2017, o pa\u00eds onde foram aplicadas mais medidas de cariz protecionista, revela um estudo recente realizado pela consultora Euler Hermes. A pesquisa econ\u00f3mica da Euler Hermes revela que foram introduzidas 467 medidas protecionistas em todo o mundo, no ano passado, com os EUA a serem respons\u00e1veis por 90 delas (isto \u00e9, cerca de um em cada cinco, ou 20%). Os EUA foram, com efeito, o \u00fanico pa\u00eds em que se adotou mais medidas protecionistas do que no ano anterior.\n\"H\u00e1 poucas d\u00favidas de que os EUA aumentaram a tend\u00eancia para medidas protecionistas desde que Donald Trump entrou na Casa Branca, uma tend\u00eancia que \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 que se verifica no resto do mundo\", escrevem os economistas da Euler Hermes. E entre essas 90 medidas protecionistas, 17 foram especialmente direcionadas contra a China, revela o estudo a que o Observador teve acesso.\nMas se a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 \"assustar\" a China, que no a\u00e7o tem um papel muito pouco importante, Adam Posen diz que a medida n\u00e3o ter\u00e1 sucesso. \"Isto n\u00e3o vai assustar ningu\u00e9m. Vai assustar os mercados mas n\u00e3o vai assustar o governo chin\u00eas, j\u00e1 que vai levar possivelmente a medidas de retalia\u00e7\u00e3o. E a\u00ed \u00e9 que as coisas arriscam tornar-se muito piores\".\nAinda assim, esta est\u00e1 longe de ser a primeira vez que um presidente norte-americano anuncia medidas contra as importa\u00e7\u00f5es vindas da China e de outros blocos a quem alguns respons\u00e1veis nos EUA atribuem pr\u00e1ticas ileg\u00edtimas. George W. Bush, por exemplo, agravou as taxas na importa\u00e7\u00e3o de a\u00e7o para 30%, em 2002, mas acabou por voltar atr\u00e1s, sob press\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio, no ano seguinte.\nE at\u00e9 Barack Obama se viu envolvido numa pol\u00e9mica semelhante. Em 2009, a sua Administra\u00e7\u00e3o aumentou as taxas alfandeg\u00e1rias sobre os pneus chineses em 35% (e 30% no segundo ano), uma decis\u00e3o a que Beijing respondeu com um aumento dos impostos sobre as importa\u00e7\u00f5es (para a China) de patas de galinha, o que basicamente fez com que os EUA deixassem de exportar esse produto para a China.\nDesde a campanha eleitoral e o discurso de tomada de posse -- em que Trump acusou outros pa\u00edses de \"roubar as nossas empresas e destruir os nossos empregos\" -- Donald Trump tem avan\u00e7ado com v\u00e1rias medidas espec\u00edficas na linha do mantra \"America First\" (a Am\u00e9rica em primeiro lugar). Al\u00e9m das medidas espec\u00edficas, contra produtos (importados) como eletrodom\u00e9sticos e pain\u00e9is solares, Trump anunciou tamb\u00e9m a sa\u00edda da TPP -- o acordo comercial transpac\u00edfico -- e quer renegociar o Nafta, que envolve os pa\u00edses da Am\u00e9rica do Norte.\nMas as taxas do a\u00e7o (e do alum\u00ednio) podem ter o maior impacto diplom\u00e1tico. E mesmo que venha a ser suavizada nos pr\u00f3ximos dias, designadamente atrav\u00e9s de isen\u00e7\u00f5es, a medida j\u00e1 teve impacto -- pelo menos no otimismo dos investidores, que j\u00e1 est\u00e3o preocupados com o risco de uma subida das taxas de juro mais r\u00e1pida do que o previsto. Um relat\u00f3rio de um banco japon\u00eas, o MUFG, avisou que a medida anunciada por Trump foi \"muito importante para os mercados financeiros\": \"se come\u00e7arem a surgir sinais de um aumento das taxas alfandeg\u00e1rias em todo o mundo, isso ir\u00e1 levar a uma deteriora\u00e7\u00e3o r\u00e1pida do atual otimismo em torno da economia global\".\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020180302ee320008j"},"has_corona_label":{"0":false}}