{"headlines":{"0":"Rui Rio nega aproxima\u00e7\u00e3o ao PS... e ao CDS"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"163 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\u203a O presidente do PSD almo\u00e7ou ontem com a l\u00edder do CDS-PP, Assun\u00e7\u00e3o Cristas, e saiu a dizer que \"n\u00e3o h\u00e1 nenhuma aproxima\u00e7\u00e3o ao PS, a aproxima\u00e7\u00e3o \u00e9 a mesma que h\u00e1 ao CDS. A minha conversa com o l\u00edder do PS n\u00e3o \u00e9 muito diferente da que tenho com a l\u00edder do CDS no que concerne \u00e0s quest\u00f5es estruturais, no que concerne \u00e0 governa\u00e7\u00e3o, claro \u00e9 que diferente\", afirmou. Na sequ\u00eancia do almo\u00e7o de duas horas, na sede do CDS, em Lisboa, Rui Rio reafirmou que \"neste momento cada um faz o seu caminho. H\u00e1 uma coisa que nos une, \u00e9 sermos oposi\u00e7\u00e3o ao atual governo e \u00e0 atual solu\u00e7\u00e3o governativa, mas segue cada um o seu caminho, na hora de haver elei\u00e7\u00f5es poder-se-\u00e1 falar nisso [coliga\u00e7\u00f5es pr\u00e9 ou p\u00f3s- -eleitorais], mas n\u00e3o fal\u00e1mos sobre isso\". Ambos foram recetivos ao di\u00e1logo em prol das mat\u00e9rias estruturantes.\nANT\u00d3NIO PEDRO SANTOS\/LUSA"},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"DIARNOT020180302ee3200015"},"has_corona_label":{"0":false}}