{"headlines":{"0":"FIFA processa M\u00e9xico por c\u00e2nticos homof\u00f3bicos"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"224 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Alguns adeptos da sele\u00e7\u00e3o mexicana ter\u00e3o proferido c\u00e2nticos homof\u00f3bicos aos 24 minutos do jogo contra a Alemanha, no momento em que o guarda-redes alem\u00e3o Manuel Neuer batia o pontap\u00e9 de baliza.\nA FIFA vai abrir um processo contra a Federa\u00e7\u00e3o Mexicana de Futebol por c\u00e2nticos homof\u00f3bicos dos seus adeptos no \u00faltimo jogo da sele\u00e7\u00e3o no Mundial2018, no qual os mexicanos venceram a Alemanha (1-0)."},"remaining_content":{"0":"Alguns adeptos da sele\u00e7\u00e3o \"tricolor\" ter\u00e3o proferido c\u00e2nticos homof\u00f3bicos aos 24 minutos de jogo, no momento em que o guarda-redes alem\u00e3o Manuel Neuer batia o pontap\u00e9 de baliza.\nEsta n\u00e3o \u00e9 a primeira vez que a federa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds \u00e9 multada por quest\u00f5es de homofobia. O caso mais recente foi em novembro de 2017, quando o M\u00e9xico chegou a ser repreendido por os mesmos motivos pelo Tribunal Arbitral do Desporto da FIFA, que acabou por n\u00e3o avan\u00e7ar com o processo.\nhttps:\/\/observador.pt\/2017\/06\/20\/fifa-adverte-mexico-por-canticos-discriminatorios-dos-adeptos-na-taca-das-confederacoes\/\nO M\u00e9xico defronta ainda a Coreia do Sul em 23 de junho, em Rostov do Don, e a Su\u00e9cia, no dia 27, em Ecaterimburgo, nos restantes jogos do Grupo F do Campeonato do Mundo, que arrancou em 14 de junho e termina em 15 de julho.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020180618ee6i0008j"},"has_corona_label":{"0":false}}