{"headlines":{"0":"CP paga estacionamento por locomotivas que considera sucata"},"author":{"0":"Carlos Cipriano"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"844 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"As tr\u00eas locomotivas centen\u00e1rias e as tr\u00eas carruagens napolitanas que a CP quer demolir custam \u00e0 empresa cerca de 33 mil euros por ano por estarem estacionadas em linhas que s\u00e3o da Infraestruturas de Portugal (antiga Refer). Esta \u00faltima cobra o estacionamento, \u00e0 hora, de todo o material circulante da CP (e dos outros operadores) e n\u00e3o faz diferen\u00e7a entre o parqueamento de um Alfa Pendular aparcado numa linha de Santa Apol\u00f3nia e uma velha locomotiva abandonada nuns carris ferrugentos de uma esta\u00e7\u00e3o de prov\u00edncia. O P\u00daBLICO apurou que estes custos de estacionamento pesaram na decis\u00e3o da CP em desfazer-se daquele material, visto que n\u00e3o havia interessados na sua aquisi\u00e7\u00e3o."},"remaining_content":{"0":"No ano passado a CP ainda chegou a um acordo com a Infraestruturas de Portugal para n\u00e3o cobrar o parqueamento das velhas locomotivas e carruagens estacionadas nas esta\u00e7\u00f5es da R\u00e9gua, Tua e Pocinho, mas esse per\u00edodo s\u00f3 vigorou entre Dezembro de 2016 e Novembro de 2017. Depois disso a Infraestruturas de Portugal voltou a ligar o contador. Os ve\u00edculos em causa est\u00e3o estacionados em ramais que j\u00e1 n\u00e3o t\u00eam uso uma vez que todas as linhas de via estreita do Norte foram desactivadas. Nalguns casos trata-se apenas de escassas dezenas de metros de carris enferrujados sem quaisquer custos de manuten\u00e7\u00e3o para o gestor de infra-estruturas. Na esta\u00e7\u00e3o do Tua as tr\u00eas carruagens de 1931 - designadas napolitanas por terem sido constru\u00eddas em N\u00e1poles pela Officine Ferroviarie Meriodinali SA - est\u00e3o num ramal que j\u00e1 n\u00e3o vai a lado nenhum porque a linha do Tua foi interrompida pela barragem. No Pocinho, desde que a linha do Sabor foi desactivada em 1988, a locomotiva a vapor E213 ali ficou abandonada num ramal sem outra utilidade. E na R\u00e9gua as m\u00e1quinas \u201cirm\u00e3s\u201d E 208 e E 210 est\u00e3o estacionadas no antigo dep\u00f3sito de locomotivas. Nestas esta\u00e7\u00f5es, mesmo estando degradados, estes ve\u00edculos s\u00e3o sempre o cen\u00e1rio preferido dos turistas que n\u00e3o perdem a oportunidade para ali se fazerem fotografar. Al\u00e9m da R\u00e9gua, Tua e Pocinho, a CP possui ainda material hist\u00f3rico abandonado e parqueado em linhas da Infraestruturas de Portugal nas esta\u00e7\u00f5es de Livra\u00e7\u00e3o (Marco de Canavezes) e de Vila Nova de Gaia. No total, contando hora a hora e dia a dia, a transportadora paga cerca de 55 mil euros por ano pela ocupa\u00e7\u00e3o destas linhas. Mas na realidade, s\u00f3 a da esta\u00e7\u00e3o de Gaia (a \u00fanica em via larga e onde repousam seis locomotivas a vapor) \u00e9 que poder\u00e1 ter utilidade, eventualmente para parquear comboios de mercadorias. Todas as restantes est\u00e3o desafectadas. Do ponto de vista dos contribuintes estas despesas da CP s\u00e3o irrelevantes porque \u00e9 uma empresa p\u00fablica a pagar a outra empresa p\u00fablica, mas na perspectiva da CP o abate do material \u00e9 justificado como um acto de gest\u00e3o racional para a sua sa\u00fade financeira. A Infraestruturas de Portugal cobra ainda dinheiro por ve\u00edculos hist\u00f3ricos que s\u00e3o perten\u00e7a do Museu Nacional Ferrovi\u00e1rio, mas que continuam parqueados em v\u00e1rias esta\u00e7\u00f5es porque este n\u00e3o tem dinheiro para os transportar para o Entroncamento. A gestora de infra-estruturas at\u00e9 tem assento no Conselho de Fundadores do Museu Nacional Ferrovi\u00e1rio e conhece a situa\u00e7\u00e3o financeira dram\u00e1tica da institui\u00e7\u00e3o, mas nem por isso deixa de cobrar os estacionamentos das pe\u00e7as museol\u00f3gicas que est\u00e3o nas suas linhas. Em Vilar Formoso, onde em Agosto foi inaugurado o Museu Vilar Formoso Fronteira da Paz \u2013 Memorial aos Refugiados e ao C\u00f4nsul Aristides de Sousa Mendes, a Infraestruturas de Portugal cobra 750 euros por m\u00eas de renda pelos armaz\u00e9ns (desactivados h\u00e1 v\u00e1rios d\u00e9cadas) onde o museu est\u00e1 instalado.\nC\u00e2mara da R\u00e9gua quer ficar com locomotivas\nO presidente da C\u00e2mara da R\u00e9gua, Jos\u00e9 Manuel Gon\u00e7alves, disse ao P\u00daBLICO que o munic\u00edpio est\u00e1 interessado em adquirir as duas locomotivas destinadas ao abate para as colocar junto ao antigo cais de mercadorias da esta\u00e7\u00e3o, uma zona que foi requalificada e onde funcionam restaurantes e esplanadas. O autarca disse que j\u00e1 contactou a CP porque pretende apenas adquirir aquelas m\u00e1quinas a vapor e n\u00e3o o lote completo destinado a sucata (37 ve\u00edculos mais quatro rodados). Tamb\u00e9m o empres\u00e1rio M\u00e1rio Ferreira, da Douro Azul, divulgou no Facebook que iria tentar salvar algum desse material, mas n\u00e3o quis prestar mais esclarecimentos. A empresa espanhola MARE \u2013 Ingenier\u00eda Ferroviaria Alternativa, de Ciudad Real, est\u00e1 interessada nalguns dos ve\u00edculos da lista de abate. Jos\u00e9 Lu\u00eds Pinilla, propriet\u00e1rio dessa empresa, diz que soube deste material pela not\u00edcia do P\u00daBLICO e que vai perguntar \u00e0 CP se \u00e9 poss\u00edvel adquirir s\u00f3 uma ou duas pe\u00e7as sem ter que comprar todo o conjunto. Nos 37 lotes de ve\u00edculos ferrovi\u00e1rios para abate, a Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa dos Amigos dos Caminhos de Ferro identifica ainda material que considera de interesse hist\u00f3rico. \u00c9 o caso de tr\u00eas vag\u00f5es constru\u00eddos em 1875 (um deles classificado como \u201cve\u00edculo de museu\u201d num invent\u00e1rio da CP de 1984), um vag\u00e3o exemplar \u00fanico constru\u00eddo pela West Wagon A.G Werk Gastell em 1944 e uma carruagem do c\u00e9lebre Foguete que circulou nos anos cinquenta entre Lisboa e o Porto."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020180302ee32000rx"},"has_corona_label":{"0":false}}