{"headlines":{"0":"Proposta negocial do pr\u00f3ximo quadro financeiro acentua cortes nas pastas de Elisa Ferreira"},"author":{"0":"Rita Siza"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"953 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O trabalho da futura comiss\u00e1ria europeia para a Coes\u00e3o e as Reformas, Elisa Ferreira, ficar\u00e1 seriamente comprometido se uma \u201cproposta de compromisso\u201d que est\u00e1 a servir de base \u00e0s negocia\u00e7\u00f5es do pr\u00f3ximo quadro financeiro plurianual entre os 27 Estados membros da Uni\u00e3o Europeia vier a ser adoptada no pr\u00f3ximo Conselho Europeu de Outubro.\nEm causa est\u00e1 uma eventual redu\u00e7\u00e3o entre 60 e 70 mil milh\u00f5es do montante global de 1,279 mil milh\u00f5es de euros (pre\u00e7os correntes) previsto pela Comiss\u00e3o Europeia, que implicaria cortes suplementares nas verbas dedicadas ao pelouro que Elisa Ferreira vai tutelar e que abrange as pol\u00edticas de coes\u00e3o e desenvolvimento regional, bem como as reformas estruturais e a nova prioridade enunciada pela futura presidente da Comiss\u00e3o Europeia de promo\u00e7\u00e3o de uma transi\u00e7\u00e3o justa para uma nova economia verde."},"remaining_content":{"0":"As contas baseiam-se numa \u201cproposta de compromisso\u201d desenhada pela presid\u00eancia finlandesa do Conselho da Uni\u00e3o Europeia ap\u00f3s a primeira ronda de reuni\u00f5es bilaterais com as representa\u00e7\u00f5es permanentes: segundo fontes diplom\u00e1ticas europeias, o rascunho posto a circular na sequ\u00eancia desses contactos aponta para uma revis\u00e3o do valor das transfer\u00eancias nacionais com destino ao or\u00e7amento comunit\u00e1rio para 1,06% do Rendimento Nacional Bruto, em vez dos 1,11% originalmente requisitados pela Comiss\u00e3o Europeia e dos 1,3% exigidos pelo Parlamento Europeu.\nCom um quadro financeiro mais curto, os finlandeses defendem que na redistribui\u00e7\u00e3o dos recursos dispon\u00edveis o foco seja colocado numa redu\u00e7\u00e3o adicional dos programas de coes\u00e3o al\u00e9m dos 10% originalmente previstos.\nNesse cen\u00e1rio, os cortes nos fundos dedicados \u00e0 correc\u00e7\u00e3o de assimetrias e \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da converg\u00eancia entre regi\u00f5es podem aproximar-se da fasquia dos 15% que, nas estimativas da Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Pol\u00edtica Regional e Urbana, seria o limite para a distribui\u00e7\u00e3o de verbas dos diferentes instrumentos dispon\u00edveis. \u201cCom esse n\u00edvel de cortes, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel cobrir todas as regi\u00f5es, as mais ricas e at\u00e9 mesmo aquelas que s\u00e3o designadas como de transi\u00e7\u00e3o deixam de ter dinheiro dispon\u00edvel\u201d, explicou.\nA proposta fez soar os alarmes em v\u00e1rias capitais europeias, e tamb\u00e9m no Comit\u00e9 Europeu das Regi\u00f5es \u2014 que depois de elogiar a decis\u00e3o da futura presidente da Comiss\u00e3o Europeia, Ursula von der Leyen, de agregar \u00e0 pasta da pol\u00edtica regional a responsabilidade pelas reformas, n\u00e3o esconde a sua preocupa\u00e7\u00e3o com a possibilidade desta solu\u00e7\u00e3o or\u00e7amental \u201cminimalista\u201d poder vir a esvaziar de sentido a \u201caposta estrat\u00e9gica\u201d de ligar a cultura da coes\u00e3o \u00e0s reformas. J\u00e1 para n\u00e3o falar nos efeitos devastadores de uma quebra maior do que prevista dos recursos dispon\u00edveis. \u201cSeria o fim da pol\u00edtica da coes\u00e3o tal como a conhecemos\u201d, vaticinou um respons\u00e1vel ouvido pelo P\u00daBLICO.\nAumento das contribui\u00e7\u00f5es nacionais em causa\nA Comiss\u00e3o Europeia divulgou, em Abril de 2018, a sua proposta de \u201cum or\u00e7amento moderno para uma Uni\u00e3o que protege, capacita e defende\u201d, com a ambi\u00e7\u00e3o de a ver aprovada antes das elei\u00e7\u00f5es europeias de Maio passado. Em Novembro, o Parlamento Europeu votou favoravelmente a resolu\u00e7\u00e3o que consagrava a sua posi\u00e7\u00e3o com vista a um acordo para o novo quadro financeiro plurianual. Mas as negocia\u00e7\u00f5es no Conselho n\u00e3o t\u00eam avan\u00e7ado, uma vez que os pa\u00edses se mant\u00eam muito afastados e com posturas irredut\u00edveis.\nQuatro pa\u00edses posicionaram-se imediatamente contra a proposta or\u00e7amental apresentada pela Comiss\u00e3o: \u00c1ustria, Dinamarca, Holanda e Su\u00e9cia, que se manifestaram indispon\u00edveis para aumentar as contribui\u00e7\u00f5es nacionais al\u00e9m do valor actual de 1% do Rendimento Nacional Bruto. O aumento desse valor para 1,11% foi justificado pelo executivo comunit\u00e1rio com a necessidade de financiar as novas prioridades pol\u00edticas no \u00e2mbito da seguran\u00e7a e defesa e das migra\u00e7\u00f5es e de compensar a perda das contribui\u00e7\u00f5es financeiras anuais de cerca de 12 mil milh\u00f5es de euros provenientes do Reino Unido, ap\u00f3s o \u201cBrexit\u201d.\nUma reviravolta que veio complicar as negocia\u00e7\u00f5es do pr\u00f3ximo quadro financeiro plurianual ocorreu quando a Alemanha, que inicialmente se mostrou favor\u00e1vel ao aumento das contribui\u00e7\u00f5es nacionais, se juntou ao grupo dos pa\u00edses considerados como \u201cfalc\u00f5es\u201d do ponto de vista or\u00e7amental e defendeu que as transfer\u00eancias se mantivessem ao n\u00edvel actual. \u201cConduziremos as negocia\u00e7\u00f5es com base no valor de 1% da riqueza dos 27 Estados-membros\u201d, dizia um documento produzido pelo Governo alem\u00e3o e citado pelo Politico. A Alemanha assume a presid\u00eancia rotativa do Conselho da UE em Julho de 2020 \u2014 e a expectativa em Bruxelas \u00e9 que seja nessa altura que venha a ser fechado o acordo para o pr\u00f3ximo or\u00e7amento.\nNos seus discursos de apresenta\u00e7\u00e3o ao Parlamento Europeu e de an\u00fancio do seu col\u00e9gio de comiss\u00e1rios, a futura presidente da Comiss\u00e3o Europeia, Ursula von der Leyen, carregou ainda mais na ambi\u00e7\u00e3o da agenda pol\u00edtica para os pr\u00f3ximos anos, reclamando um novo Green Deal e assumindo o desejo de projectar a UE numa nova era digital \u2014 duas metas que exigir\u00e3o mais investimento.\nVon der Leyen refor\u00e7ou particularmente a import\u00e2ncia do portfolio atribu\u00eddo \u00e0 comiss\u00e1ria portuguesa, Elisa Ferreira, que ser\u00e1 duplamente afectado se a proposta de compromisso finlandesa vingar: n\u00e3o s\u00f3 levar\u00e1 um corte superior aos 10% j\u00e1 previstos para os fundos estruturais, como ter\u00e1 menos dinheiro dispon\u00edvel ao abrigo dos novos instrumentos \u2014 para uma transi\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica justa e para a converg\u00eancia e competitividade \u2014 ainda por criar. Assim, no cen\u00e1rio que est\u00e1 agora a ser discutido entre os Estados membros, o or\u00e7amento da pol\u00edtica de coes\u00e3o poder\u00e1 perder uns 25 mil milh\u00f5es de euros adicionais, enquanto o envelope destinado ao programa de apoio \u00e0s reformas (ou reform delivery tool, em ingl\u00eas) poder\u00e1 ser reduzido a 22 mil milh\u00f5es de euros. Recorde-se que, segundo a proposta em estudo no Eurogrupo, o futuro instrumento or\u00e7amental de converg\u00eancia e competitividade (vulgo or\u00e7amento da zona euro) ser\u00e1 constitu\u00eddo com os recursos financeiros alocados ao programa de apoio \u00e0s reformas."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020190918ef9i0008d"},"has_corona_label":{"0":false}}