{"headlines":{"0":"\u201c\u00c9 o poss\u00edvel e adequado\u201d: Marcelo comenta acordo de concerta\u00e7\u00e3o social"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"353 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\"Reduz-se a precariedade, estabiliza-se o mercado de trabalho, alarga-se o per\u00edodo experimental para os contratos sem termo ou a prazo, ou seja, de mais longa dura\u00e7\u00e3o\", referiu o Presidente da Rep\u00fablica.\nO Presidente da Rep\u00fablica defendeu hoje que o acordo de concerta\u00e7\u00e3o social sobre legisla\u00e7\u00e3o laboral \"\u00e9 o poss\u00edvel e adequado\", constituindo uma solu\u00e7\u00e3o equilibrada que nem mant\u00e9m o regime da \u2018troika\u2019 nem cria uma rutura radical."},"remaining_content":{"0":"\"Esse equil\u00edbrio pode n\u00e3o corresponder \u00e0 vis\u00e3o de uns e de outros \u2013 dos que defenderiam a intangibilidade do regime do tempo da \u2018troika\u2019 e dos que desejariam rutura mais profunda, nomeadamente na caducidade da contra\u00e7\u00e3o coletiva. Mas foi e \u00e9 o poss\u00edvel e adequado neste tempo\", afirmou.\nMarcelo Rebelo de Sousa falava na C\u00e2mara de Com\u00e9rcio e Ind\u00fastria Portuguesa, em Lisboa, durante um almo\u00e7o comemorativo do 184.\u00ba anivers\u00e1rio da funda\u00e7\u00e3o desta institui\u00e7\u00e3o.\nO chefe de Estado come\u00e7ou por considerar que \"o acordo sociolaboral\" alcan\u00e7ado no dia 30 de maio entre Governo, confedera\u00e7\u00f5es patronais e a central sindical UGT \u2013 com a CGTP a ficar de fora \u2013 \"foi sensato, equilibrado e oportuno, mesmo se aqui e ali mal explicado pol\u00edtica ou juridicamente\".\n\"Reduz-se a precariedade, estabiliza-se o mercado de trabalho, alarga-se o per\u00edodo experimental para os contratos sem termo ou a prazo, ou seja, de mais longa dura\u00e7\u00e3o. Nem se mant\u00e9m o regime do tempo da crise nem se introduz radical mudan\u00e7a de efeitos imprevis\u00edveis\", acrescentou.\nAs altera\u00e7\u00f5es \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o laboral acordadas em concerta\u00e7\u00e3o social foram criticadas por PCP e Bloco de Esquerda.\nNa quinta-feira, o l\u00edder do grupo parlamentar socialista, Carlos C\u00e9sar, anunciou que o PS vai apresentar propostas para que as medidas do Governo sejam \"clarificadas e melhoradas\".\nEm declara\u00e7\u00f5es aos jornalistas, no final de uma reuni\u00e3o da bancada socialista com o ministro do Trabalho, Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Vieira da Silva, na Assembleia da Rep\u00fablica, Carlos C\u00e9sar adiantou que o PS quer promover uma \"concerta\u00e7\u00e3o parlamentar\" sobre esta mat\u00e9ria, dialogando com todos, mas em particular com BE, PCP e PEV.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180618ee6i000be"},"has_corona_label":{"0":false}}