{"headlines":{"0":"O grito do bispo"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"366 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"POR Pedro Ivo Carvalho\nDiretor-adjunto"},"remaining_content":{"0":"Numa declara\u00e7\u00e3o arrojada e extraordinariamente certeira, o bispo do Porto, D. Manuel Linda, tocou numa ferida em carne viva chamada viol\u00eancia sobre as mulheres, a prop\u00f3sito do inomin\u00e1vel ataque de que foi v\u00edtima, h\u00e1 uma semana, a freira Maria Ant\u00f3nia. Da mensagem do cl\u00e9rigo, retiro duas ideias essenciais. Em primeiro lugar, a de que as falhas do sistema judicial (um cl\u00e1ssico que nos envergonha(, ignorando os alertas que podiam ter evitado a morte da religiosa, v\u00e3o cair em saco roto. Ningu\u00e9m ser\u00e1 responsabilizado para al\u00e9m do que a consci\u00eancia dos pr\u00f3prios ditar. \u00c9 bom lembrar que, dias antes do b\u00e1rbaro crime, o Minist\u00e9rio P\u00fablico emitiu um mandado de deten\u00e7\u00e3o tardiamente executado. E tamb\u00e9m \u00e9 bom lembrar que ningu\u00e9m parece ter lido um exaustivo relat\u00f3rio produzido por um ex-procurador de S. Jo\u00e3o da Madeira que classificara o homicida como um predador sexual incapaz de controlar os instintos. Donde avulta a inquieta\u00e7\u00e3o: estar\u00e3o o sistema prisional e a m\u00e1quina judicial, aos quais compete \"recuperar\" socialmente os condenados, a acompanhar devidamente aqueles que, pura e simplesmente, n\u00e3o querem ou n\u00e3o conseguem regenerar-se ap\u00f3s a liberta\u00e7\u00e3o e est\u00e3o sinalizados como perigosos?\nEste caso demonstra que n\u00e3o.\nDepois, e talvez esta possa ser a maior li\u00e7\u00e3o para o futuro, \u00e9 de registar como positivo que a Igreja Cat\u00f3lica - que tantas vezes se outorga farol moral da sociedade - demonstre, em temas desta dimens\u00e3o social, ter uma voz combativa que destoe da habitual neutralidade e autocomisera\u00e7\u00e3o. Naturalmente que a contund\u00eancia das palavras de Manuel Linda est\u00e1 relacionada com o perfil da v\u00edtima (uma freira(, mas numa coisa o bispo do Porto est\u00e1 coberto de raz\u00e3o: \u00e0 morte selvagem desta religiosa n\u00e3o se seguiu nenhum lamento p\u00fablico de partidos ou deputados, e muito menos das associa\u00e7\u00f5es que se dedicam \u00e0 defesa das mulheres. N\u00e3o consigo ser t\u00e3o definitivo como Manuel Linda nas explica\u00e7\u00f5es para este sil\u00eancio coletivo (ele relaciona a voca\u00e7\u00e3o religiosa da v\u00edtima com esta letargia medi\u00e1tica(, mas a d\u00favida \u00e9 leg\u00edtima. J\u00e1 sobre isto consigo ser definitivo: o debate p\u00fablico sobre a viol\u00eancia infligida \u00e0s mulheres \u00e9 um sururu ocasional e n\u00e3o, como deveria ser, um grito constante."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020190918ef9i0003e"},"has_corona_label":{"0":false}}