{"headlines":{"0":"FMI diz que tarifas sobre a\u00e7o e alum\u00ednio tamb\u00e9m v\u00e3o penalizar a economia dos EUA"},"author":{"0":"Carla Pedro"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Neg\u00f3cios"},"word_count":{"0":"494 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\"As restri\u00e7\u00f5es \u00e0s importa\u00e7\u00f5es [de a\u00e7o e alum\u00ednio] anunciadas pelo presidente norte-americano dever\u00e3o prejudicar n\u00e3o s\u00f3 (os pa\u00edses) fora dos Estados Unidos mas tamb\u00e9m a pr\u00f3pria economia dos EUA, incluindo os seus sectores da constru\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o industrial, que s\u00e3o os maiores utilizadores de a\u00e7o e alum\u00ednio\", declarou esta sexta-feira, 2 de Mar\u00e7o, Gerry Rice, porta-voz do Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI).\n "},"remaining_content":{"0":"\"Estamos muito preocupados com as medidas propostas pelos EUA, j\u00e1 que poder\u00e3o, de facto, alargar as circunst\u00e2ncias em que os pa\u00edses usam uma l\u00f3gica de seguran\u00e7a nacional para justificarem maiores restri\u00e7\u00f5es \u00e0s importa\u00e7\u00f5es\", acrescentou.\n  Rice concluiu dizendo que \"incentivamos os Estados Unidos e os seus parceiros comerciais a trabalharem construtivamente, e em conjunto, no sentido de reduzir as barreiras alfandeg\u00e1rias e de resolverem desacordos comerciais sem recurso a tais medidas de emerg\u00eancia\".\n  Recorde-se que o presidente norte-americano, Donald Trump, anunciou ontem a imposi\u00e7\u00e3o de tarifas sobre a importa\u00e7\u00e3o de a\u00e7o e alum\u00ednio, medida que poder\u00e1 azedar as rela\u00e7\u00f5es dos EUA com os seus aliados.\n  Trump referiu que vai assinar formalmente estas medidas na pr\u00f3xima semana, tendo prometido que ficar\u00e3o em vigor \"durante um longo per\u00edodo de tempo\". Estas medidas comerciais visam, concretamente, a imposi\u00e7\u00e3o de tarifas de 25% sobre a importa\u00e7\u00e3o de a\u00e7o e de 10% sobre o alum\u00ednio que entra no pa\u00eds.Hoje, o presidente norte-americano voltou ao assunto, dizendo que \"as guerras comerciais s\u00e3o boas e f\u00e1ceis de ganhar\".Com a onda de cr\u00edticas que se faz sentir, e que apontam para um azedar de rela\u00e7\u00f5es entre os EUA e os seus parceiros comerciais, cresce o receio de que possa surgir uma guerra comercial.\n  O Institute for Supply Management dos EUA considerou esta medida \"um grande erro\". A China, por seu lado, apelou hoje a Washington que \"trave\" as medidas proteccionistas e \"respeite as regras\" do com\u00e9rcio multilateral.  \n  O presidente da Comiss\u00e3o Europeia, Jean-Claude Juncker, disse ontem que a Europa responder\u00e1 \"firmemente\" a quaisquer novas tarifas alfandeg\u00e1rias. Hoje, Bruxelas reagiu mais concretamente, falando num \"castigo\" de 2,8 mil milh\u00f5es de euros com o aumento dos direitos aduaneiros sobre produtos sider\u00fargicos, industriais e agr\u00edcolas oriundos dos EUA, segundo fontes citadas pelo jornal espanhol Cinco D\u00edas.\n  Tamb\u00e9m a ag\u00eancia Reuters, citando outras fontes europeias, referiu que a UE est\u00e1 a ponderar aplicar tarifas de 25% sobre cerca de 3,5 mil milh\u00f5es de d\u00f3lares (2,87 mil milh\u00f5es de euros) em importa\u00e7\u00f5es de produtos vindos dos EUA se Trump seguir em frente com o seu plano.\n  Por outro lado, a empresa sueca Electrolux j\u00e1 anunciou que vai congelar os seus investimentos nos Estados Unidos.\nGerry Rice, porta-voz do Fundo Monet\u00e1rio Internacional, disse esta sexta-feira que as tarifas alfandeg\u00e1rias que os norte-americanos pretendem impor ao a\u00e7o e alum\u00ednio importados n\u00e3o s\u00f3 penalizam os parceiros comerciais fora dos EUA mas tamb\u00e9m a pr\u00f3pria economia do pa\u00eds."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"JORNEON020180302ee32000p2"},"has_corona_label":{"0":false}}