{"headlines":{"0":"Portuguesa Critical Software e BMW criam nova empresa para lan\u00e7ar o \u201ccarro do futuro\u201d"},"author":{"0":"Mariana Bandeira"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"493 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A parceria para fundar a nova \u2018joint venture\u2019, a Critical TechWorks, foi anunciada esta segunda-feira pelo CEO da multinacional tecnol\u00f3gica, numa apresenta\u00e7\u00e3o aos jornalistas. O neg\u00f3cio vai criar novos postos de trabalho e prev\u00ea mudan\u00e7as no setor da mobilidade. A empresa comemora hoje 20 anos.\nA multinacional Critical Software e o BMW Group anunciaram esta segunda-feira, 18 de junho, a cria\u00e7\u00e3o de uma joint venture designada Critical TechWorks para lan\u00e7ar o \"carro do futuro\". O CEO da empresa de sistemas de informa\u00e7\u00e3o considera este projeto \u201cextraordin\u00e1rio\u201d, oriundo de um \u201csonho\u201d conjunto de \u201cconstruir o carro do futuro e os novos paradigmas da mobilidade\u201d e transformar o setor."},"remaining_content":{"0":"A nova empresa ser\u00e1 sediada no Porto. O investimento prev\u00ea a cria\u00e7\u00e3o de postos de trabalh o, ainda que o respons\u00e1vel pela Critical Software ainda n\u00e3o possa adiantar quantas ofertas de emprego estar\u00e3o dispon\u00edveis. \"Somos cautelosos. Acredito que n\u00e3o haver\u00e1 nenhum problema, mas est\u00e1 depende de autoriza\u00e7\u00e3o\", assegurou Gon\u00e7alo Quadros, numa apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 imprensa, ao final desta manh\u00e3.\nSegundo o porta-voz da tecnol\u00f3gica, o acordo inclui a digitaliza\u00e7\u00e3o de processos corporativos (Intelig\u00eancia Artificial, Big Data\u2026) e est\u00e1 fechado entre as duas administra\u00e7\u00f5es \u201ch\u00e1 algum tempo\u201d, por\u00e9m, aguarda agora a autoriza\u00e7\u00e3o da Autoridade da Concorr\u00eancia, que dever\u00e1 ser conhecida no pr\u00f3ximo m\u00eas de julho. O valor do neg\u00f3cio n\u00e3o foi tornado p\u00fablico.\nQuestionado sobre se a posi\u00e7\u00e3o que cada uma das empresas det\u00e9m na Critical TechWorks, o CEO afirmou que ambas det\u00eam participa\u00e7\u00f5es substanciais, n\u00e3o explicitando se a tecnol\u00f3gica e a fabricante autom\u00f3vel possuem 50% cada. Contudo, algo \u00e9 certo: n\u00e3o admitem a entrada de novos players.\nNo dia em que a empresa de sistemas de informa\u00e7\u00e3o comemora 20 anos, o CEO sublinhou aos jornalistas presentes no encontro o \u201ccaminho intenso\u201d pelo qual a tecnol\u00f3gica passou at\u00e9 chegar esta fase. \u201cHoje fala-se em empreendedorismo e temos um ecossistema vibrante, mas isso n\u00e3o acontecia h\u00e1 20 anos\u201d, disse Gon\u00e7alo Quadros. O tamb\u00e9m fundador da Critical Software recordou que criou a empresa com outros tr\u00eas colegas, em 1998, no Instituto Pedro Nunes. O porta-voz da empresa apelidou o ato, na altura, de bizarro e irracional, uma vez que lan\u00e7aram-na \"sem mercado dom\u00e9stico para dar os primeiros passos\".\nO n\u00famero um da Critical Software mostrou a evolu\u00e7\u00e3o do grupo em termos financeiros nos \u00faltimos quatro anos, de 2013 a 2017, per\u00edodo no qual cresceu cerca de 40%. No ano passado, as suas receitas subiram 12%, para 32 milh\u00f5es de euros, e o resultado antes de impostos, juros, deprecia\u00e7\u00f5es e amortiza\u00e7\u00f5es (EBITDA) aumentou 16%, para 4,8 milh\u00f5es de euros, o que representa 15% do volume de neg\u00f3cios. O diretor-executivo explicou que os n\u00fameros de devem \u00e0 disponibilidade que sempre mantiveram para continuar a inovar: \u201cMostr\u00e1mo-nos dispon\u00edveis para continuar cheios de energias. Fizemos um percurso de excel\u00eancia na Engenharia\u201d.\nNot\u00edcia atualizada \u00e0s 13h15\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180618ee6i000bk"},"has_corona_label":{"0":false}}