{"headlines":{"0":"H\u00e1 barris"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"539 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"de p\u00f3lvora de novo a crescer\nPOR"},"remaining_content":{"0":"Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Jesus\npresidente da C\u00e2mara de Tondela\nOBSERVAT\u00d3RIO JN\nUm ano ap\u00f3s a trag\u00e9dia de Pedr\u00f3g\u00e3o e a escassos meses de se aproximar igual marca da grande cat\u00e1strofe que atingiu a Zona Centro, \u00e9 leg\u00edtimo que qualquer cidad\u00e3o se interrogue acerca do percurso e das estrat\u00e9gias que nos protejam para o presente e para o futuro.\nSe a defesa \u00e9 uma quest\u00e3o de soberania nacional, n\u00e3o \u00e9 menos verdade que a seguran\u00e7a e prote\u00e7\u00e3o de pessoas e bens \u00e9 igualmente um facto de enorme responsabilidade do Estado, indeleg\u00e1vel, imprescind\u00edvel para que se promova a coes\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a.\nNos primeiros tempos, era determinante responder-se \u00e0 emerg\u00eancia. E aqui, o Estado Central, as autarquias, a sociedade \u2013 apoiada em tantos movimentos de cidad\u00e3os que emergiram e que provaram que a solidariedade \u00e9 uma causa que nos agrega sem tutelas \u2013, deram sinais de resposta ajustada.\nSendo verdade que nem em todos os dom\u00ednios ela foi de igual amplitude e com a mesma equidade.\nDe facto, no apoio aos pequenos agricultores, aos que desempenham uma atividade de complemento da sua atividade econ\u00f3mica, aos que \u2013 tantas vezes \u2013 s\u00e3o o primeiro elo na defesa do territ\u00f3rio e da coes\u00e3o local, e que contribuem para o primeiro escudo natural de prote\u00e7\u00e3o das nossas aldeias, o apoio do Minist\u00e9rio da Agricultura e Pescas n\u00e3o foi ajustado.\nNem os operadores e propriet\u00e1rios florestais veem encontradas solu\u00e7\u00f5es para que se opere a remo\u00e7\u00e3o de tantas toneladas de madeira queimada, o que \u00e9 imperioso para se garantir a n\u00e3o infesta\u00e7\u00e3o desses terrenos e que n\u00e3o se propague e eternize o estado de degrada\u00e7\u00e3o paisag\u00edstica e ambiental.\nMas, ao mesmo tempo em que se procuram mitigar esses efeitos, a pergunta leg\u00edtima n\u00e3o deixa de se colocar: como est\u00e1 o pa\u00eds preparado para o futuro? Que medidas estruturais est\u00e3o a ser desencadeadas?\nJulgo ser evidente que a a\u00e7\u00e3o governativa est\u00e1 centrada na gest\u00e3o mais imediata, procurando demonstrar que est\u00e1 a contratar meios \u2013 principalmente a\u00e9reos, depois de ter deixado para tr\u00e1s a ideia das for\u00e7as profissionais para combate a fogos florestais, como havia anunciado no Conselho de Ministros ocorrido ap\u00f3s o 15 de outubro.\nE a quest\u00e3o estrutural e nuclear do planeamento florestal? E a gest\u00e3o sustent\u00e1vel da floresta? E o combate ao abandono destes terrenos, onde n\u00e3o se investe se n\u00e3o existir retorno e onde n\u00e3o pode deixar de se defender a biodiversidade? E o ordenamento florestal, a exist\u00eancia de \"faixas-tamp\u00e3o\" e a planta\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o nos coroamentos das povoa\u00e7\u00f5es, mais resilientes e ajustadas a essa fun\u00e7\u00e3o?\nEstas s\u00e3o, de facto, quest\u00f5es que jamais poder\u00e3o continuar sem resposta. Sob pena de nada fazermos a pensar no futuro, que cada vez \u00e9 mais presente.\nBasta percorrermos as \u00e1reas ardidas e observarmos o que est\u00e1 a acontecer: s\u00e3o in\u00fameras as \u00e1rvores invasoras que est\u00e3o a emergir e a alterar profundamente a floresta que existia. As mais resistentes \u2013 eucaliptos e ac\u00e1cias, atrav\u00e9s das suas sementes, est\u00e3o a dominar a regenera\u00e7\u00e3o natural. N\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil encontrar num metro quadrado v\u00e1rias dezenas destas esp\u00e9cies em crescimento! Incluindo bermas ou mesmo no meio de caminhos.\nSem medidas para a sua limpeza imediata, em breve, estaremos perante aut\u00eanticos barris de p\u00f3lvora. Assustador, mas real."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180618ee6i0003h"},"has_corona_label":{"0":false}}