{"headlines":{"0":"O Nacional venceu ontem a Oliveirense por 2-1, num encontro da 22.\u00aa jornada da II Liga de futebol que tinha sido adiado duas vezes, e subiu ao s\u00e9timo lugar, com um jogo em atraso."},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"181 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Goradas duas tentativas para realiza\u00e7\u00e3o do jogo - em ambos os casos o adiamento ficou a dever-se \u00e0s condi\u00e7\u00f5es climat\u00e9ricas -, ontem o mau tempo concedeu tr\u00e9guas, permitindo \u00e0s equipas a disputa da partida, sem contratempos.\nEl\u00edzio, aos dois minutos, e Murilo, aos 75, apontaram os golos do triunfo dos insulares, enquanto Jo\u00e3o Amorim marcou o golo da Oliveira de Azem\u00e9is, que, na altura empatou a partida."},"remaining_content":{"0":"Com o triunfo, o Nacional ascendeu \u00e0 s\u00e9tima posi\u00e7\u00e3o, agora com 40 pontos e menos um jogo, com o FC Porto B, tamb\u00e9m adiado e reagendado para quarta-feira dia 7 de mar\u00e7o. Quanto \u00e0 Oliveirense, manteve-se no 17.\u00ba lugar com 29 pontos. O Santa Clara \u00e9 o atual l\u00edder provis\u00f3rio do campeonato, com 45 pontos, mais um que a Acad\u00e9mica de Coimbra, segunda classificada, e o FC Porto B, terceiro classificado, mas com um jogo a menos."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"ACORES0020180302ee320000y"},"has_corona_label":{"0":false}}