{"headlines":{"0":"Livro sobre cole\u00e7\u00e3o de azulejos do Museu de Faro vai ser lan\u00e7ado no s\u00e1bado"},"author":{"0":"EP - di\u00e1riOnline"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio Online - Regi\u00e3o Sul"},"word_count":{"0":"228 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Museu Municipal de Faro acolhe no pr\u00f3ximo s\u00e1bado, 23, a apresenta\u00e7\u00e3o do livro \u00abAnt\u00f3nio Ramalho Ortig\u00e3o e a Cole\u00e7\u00e3o de Azulejaria do Museu Municipal de Faro\u00bb.\nA obra apresenta \u201cum conjunto de pe\u00e7as correspondente a uma excecional cole\u00e7\u00e3o de azulejos\u201d, datados dos s\u00e9culos XVI a XX e oferecidos ao Museu Municipal de Faro em junho de 1963, pela fam\u00edlia de Ant\u00f3nio Macedo Ramalho Ortig\u00e3o, ap\u00f3s a sua morte."},"remaining_content":{"0":"Filho ilustre de Faro e um distinto oficial da Marinha, Ant\u00f3nio Ramalho Ortig\u00e3o tem o seu nome ligado aos museus e \u00e0 cultura.\nO livro, que resulta de um trabalho de investiga\u00e7\u00e3o desenvolvido por Marco Lopes (diretor do Museu Municipal de Faro) e Alexandre Pais e Constan\u00e7a Azevedo (Conservadores do Museu Nacional do Azulejo), tem o seu lan\u00e7amento marcado para as 15:00 horas.\nA publica\u00e7\u00e3o, editada pela autarquia de Faro e apoiada pelo Montepio, recebeu uma Men\u00e7\u00e3o Honrosa em 2017 pelo Pr\u00e9mio SOS Azulejo na categoria de Investiga\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria de Arte.\nA sess\u00e3o contar\u00e1 com a presen\u00e7a do presidente da C\u00e2mara Municipal de Faro, de um representante do Montepio, da fam\u00edlia de Ramalho Ortig\u00e3o, de representantes da Marinha, que ainda hoje preserva a sua mem\u00f3ria no museu mar\u00edtimo da capitania, e dos investigadores do Museu Nacional do Azulejo."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"DIASUL0020180618ee6i0008e"},"has_corona_label":{"0":false}}