{"headlines":{"0":"Governo convoca sindicatos da educa\u00e7\u00e3o para reuni\u00e3o sobre servi\u00e7os m\u00ednimos"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"210 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Governo convocou hoje os sindicatos da educa\u00e7\u00e3o para uma reuni\u00e3o na ter\u00e7a-feira para \"chegar a acordo\" sobre servi\u00e7os m\u00ednimos a aplicar no segundo per\u00edodo da greve \u00e0s avalia\u00e7\u00f5es, que come\u00e7a em 2 de julho, anunciaram as estruturas.\n\"Quero ser claro. N\u00e3o h\u00e1 acordo nenhum\", disse o secret\u00e1rio-geral da Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Professores (Fenprof), M\u00e1rio Nogueira, em confer\u00eancia de imprensa, em Lisboa, onde foi feito o balan\u00e7o mais atualizado do primeiro dia de greve \u00e0s avalia\u00e7\u00f5es."},"remaining_content":{"0":"A nova greve foi convocada por dez sindicatos da educa\u00e7\u00e3o, que apontaram hoje uma ades\u00e3o de 95%, com a maioria dos conselhos de turma a ficarem por realizar.\nM\u00e1rio Nogueira acusou o Governo de p\u00f4r em causa o direito \u00e0 greve e afirmou que, se na greve \u00e0s avalia\u00e7\u00f5es que decorreu nas duas primeiras semanas de junho, e que foi convocada por um \u00fanico sindicato, o S.T.O.P., e na que est\u00e1 em curso n\u00e3o foram decretados servi\u00e7os m\u00ednimos, uma vez que as reuni\u00f5es de avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o foram consideradas uma necessidade social impreter\u00edvel, o mesmo entendimento deve prevalecer para o segundo per\u00edodo da greve, que se inicia em 02 de julho.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180618ee6i000gq"},"has_corona_label":{"0":false}}