{"headlines":{"0":"Refei\u00e7\u00f5es e exames v\u00e3o ter em conta necessidades de crian\u00e7as diab\u00e9ticas"},"author":{"0":"Marta F. Reis"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"513 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"H\u00e1 cerca de 3300 crian\u00e7as e jovens com diabetes tipo 1 no pa\u00eds. Ano arranca com novidades A partir deste ano letivo as escolas passam a ter de garantir hor\u00e1rios de refei\u00e7\u00f5es compat\u00edveis com as necessidades de crian\u00e7as com diabetes tipo 1 e de ajustar, se for caso disso, as condi\u00e7\u00f5es em que s\u00e3o realizados exames nacionais e provas de aferi\u00e7\u00e3o. Desde 2016 existiam orienta\u00e7\u00f5es para o acompanhamento das crian\u00e7as nas escolas, que agora passam a estar regulamentadas atrav\u00e9s de um despacho conjunto do minist\u00e9rios da Sa\u00fade e da Educa\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o tamb\u00e9m previstas a\u00e7\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o nas escolas com alunos diab\u00e9ticos e um refor\u00e7o da sensibiliza\u00e7\u00e3o para a doen\u00e7a."},"remaining_content":{"0":"O pontap\u00e9 de sa\u00edda \u00e9 dado esta quarta-feira com a apresenta\u00e7\u00e3o do manual 'Crian\u00e7as e Jovens com Diabetes Tipo I na Escola \u2013 Manual de Apoio aos Profissionais de Sa\u00fade e de Educa\u00e7\u00e3o'. S\u00f3nia do Vale, diretora do Programa Nacional para a Diabetes da Dire\u00e7\u00e3o Geral da Sa\u00fade, explicou ao i que o objetivo \u00e9 melhorar o acompanhamento das crian\u00e7as e jovens pelas equipas de sa\u00fade escolar mas tamb\u00e9m ajudar a quebrar alguns mitos que ainda existam nas escolas e que podem estar a diminuir a participa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as nas atividades. 'Por vezes existe algum receio de as crian\u00e7as participarem em atividades de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica ou em passeios, quando podem participar em todas as atividades desde que existam os cuidados necess\u00e1rios', sublinha a respons\u00e1vel.\nOs \u00faltimos dados dispon\u00edveis apontam para cerca de 3300 crian\u00e7as e jovens at\u00e9 aos 19 anos com diabetes tipo 1 no pa\u00eds.\nS\u00f3nia do Vale adianta que o manual, que ser\u00e1 apresentado na Escola Secund\u00e1ria Gabriel Pereira, em \u00c9vora, cont\u00e9m informa\u00e7\u00e3o sobre a doen\u00e7a, a gest\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o, atividade f\u00edsica e insulinoterapia, bem como autovigil\u00e2ncia e autocontrolo e ajudar\u00e1 as escolas a fazer as adapta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias em dias de especiais e de acordo com as diferentes fases de vida das crian\u00e7as.\n'Com o in\u00edcio do ano letivo, as equipas de sa\u00fade escolar come\u00e7ar\u00e3o por sinalizar os casos e a partir da\u00ed ser\u00e1 organizada a forma\u00e7\u00e3o', explica a m\u00e9dica. O modelo desenhado assenta na forma\u00e7\u00e3o inicial das equipas de sa\u00fade escolar, que por sua vez dar\u00e3o forma\u00e7\u00e3o \u00e0 restante comunidade escolar, com a\u00e7\u00f5es de sensibiliza\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m dirigidas aos alunos, para as quais foram preparados v\u00eddeos explicativos sobre a doen\u00e7a. 'Queremos que toda a comunidade escolar passe a estar mais sensibilizada e que n\u00e3o exista estigma em torno da doen\u00e7a por exemplo por os alunos terem de injetar insulina.'\nEste ano est\u00e1 previsto a entrega gratuita de bombas de insulina a todos os jovens at\u00e9 aos 18 anos que tenham essa indica\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, depois de em 2018 terem sido abrangidas crian\u00e7as at\u00e9 aos 14 anos. S\u00f3nia do Vale salienta que a forma\u00e7\u00e3o permitir\u00e1 tamb\u00e9m ajudar a comunidade escolar a lidar com estes dispositivos de perfus\u00e3o subcut\u00e2nea cont\u00ednua de insulina e com os medidores de glicose que nos \u00faltimos anos passaram a ser alternativa \u00e0s picadas di\u00e1rias e canetas de inje\u00e7\u00e3o. M.F.R.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020190918ef9i0015q"},"has_corona_label":{"0":false}}