{"headlines":{"0":"AICEP e Universidade Nova criam laborat\u00f3rio para apoiar as empresas na internacionaliza\u00e7\u00e3o"},"author":{"0":"S\u00f3nia Bexiga"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"241 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O laborat\u00f3rio \"Knowledge Management and Diffusion\" ir\u00e1 funcionar nas instala\u00e7\u00f5es da NOVA IMS (Campus de Campolide, em Lisboa).\nA AICEP e a NOVA Information Management School, da Universidade Nova de Lisboa, v\u00e3o criar um laborat\u00f3rio para desenvolver produtos de informa\u00e7\u00e3o de maior valor acrescentado para as empresas com vista \u00e0 sua internacionaliza\u00e7\u00e3o. Com esta parceria, a AICEP pretende incorporar solu\u00e7\u00f5es inovadoras em termos cient\u00edfico-tecnol\u00f3gicos e geradoras de valor acrescentado nos seus processos de neg\u00f3cio, sendo o piv\u00f4 na liga\u00e7\u00e3o entre as Universidades e as empresas."},"remaining_content":{"0":"O protocolo de parceria com a Universidade Nova foi assinado hoje, sexta-feira, e cria o laborat\u00f3rio \"Knowledge Management and Diffusion\" com o objetivo de aproximar o mundo acad\u00e9mico ao mundo empresarial, permitindo uma garantia de continuidade dos conhecimentos adquiridos na Universidade e a sua imediata aplica\u00e7\u00e3o \u00e0 realidade das empresas, atrav\u00e9s da AICEP.\nO projeto faz parte do processo de transforma\u00e7\u00e3o digital que a AICEP est\u00e1 a desenvolver com o objetivo de prestar um servi\u00e7o de maior valor acrescentado \u00e0s empresas nacionais que se pretendem internacionalizar e aos potenciais investidores estrangeiros.\nO \"Knowledge Management and Diffusion\" pretende desenvolver os recursos informacionais da AICEP, recorrendo a ferramentas de Intelig\u00eancia Artificial, Data Mining e Business Intelligence, para refor\u00e7ar a oferta da AICEP com produtos de informa\u00e7\u00e3o adaptados \u00e0s necessidades das empresas, nomeadamente no apoio \u00e0 sua internacionaliza\u00e7\u00e3o.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180302ee32000gz"},"has_corona_label":{"0":false}}