{"headlines":{"0":"Ministro da Defesa venezuelano contra grupos armados afetos ao regime"},"author":{"0":"Jornal Econ\u00f3mico com Lusa"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"282 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O ministro da Defesa da Venezuela, Vladimir Padirmo L\u00f3pez, condenou esta quinta-feira a exist\u00eancia de grupos armados afetos ao regime, a quem acusou de interpretarem mal o poder popular da revolu\u00e7\u00e3o bolivariana.\n\"Lamentavelmente, tenho visto como alguns agrupamentos que se fazem chamar de \u2018coletivos\u2019, com armas, brandindo as suas armas de guerra, com capuzes, interpretaram mal a mensagem do empoderamento do poder popular\", disse o governante."},"remaining_content":{"0":"Vladimir Padrino L\u00f3pez falava em Caracas, num encontro na Academia Militar do Ex\u00e9rcito Bolivariano, durante o qual convocou as For\u00e7as Armadas a participarem nos planos para garantir a seguran\u00e7a do material eleitoral, das assembleias de voto e do povo, nas elei\u00e7\u00f5es presidenciais previstas para 20 de maio.\n\"H\u00e1 grupos por aqui, que tenho visto em v\u00eddeos \u2013 e comentei isto com o alto comando militar -, com capuzes, brandindo armas. Isso \u00e9 uma m\u00e1 interpreta\u00e7\u00e3o do que \u00e9 o poder popular que a revolu\u00e7\u00e3o bolivariana est\u00e1 a construir na Venezuela\", disse.\nOs \"coletivos\", como s\u00e3o popularmente conhecidos grupos de motociclistas armados afetos ao regime, segundo o ministro, devem ser uma c\u00e9lula do poder popular para a vida.\n\"A revolu\u00e7\u00e3o bolivariana n\u00e3o necessita de grupos armados \u00e0 margem da lei. A revolu\u00e7\u00e3o bolivariana, o Estado e o povo venezuelano t\u00eam e contam com umas For\u00e7as Armadas que cumprem constitucionalmente as suas tarefas\", frisou.\nA condena\u00e7\u00e3o do ministro ocorreu depois de, no \u00faltimo fim-de-semana, o l\u00edder do Coletivo La Piedrita, Valent\u00edn Santana, ter divulgado um v\u00eddeo em que aparecia, acompanhado por v\u00e1rios homens armados, a assegurar que defenderiam os votos do Presidente, Nicol\u00e1s Maduro, nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es presidenciais.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180302ee3200030"},"has_corona_label":{"0":false}}