{"headlines":{"0":"Testemunhas do MP dizem que \"SuperNanny\" p\u00f5em em causa superior interesse da crian\u00e7a"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Correio da Manha"},"word_count":{"0":"366 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Julgamento decorre no Tribunal de Oeiras.\nAs \u00faltimas tr\u00eas testemunhas do Minist\u00e9rio P\u00fablico no caso 'SuperNanny', em julgamento no tribunal de Oeiras, referiram hoje que o programa da SIC p\u00f5e em causa o superior interesse da crian\u00e7a, consagrado numa conven\u00e7\u00e3o internacional ratificada por Portugal."},"remaining_content":{"0":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico interp\u00f4s \"uma a\u00e7\u00e3o especial de tutela da personalidade\" para que o programa 'SuperNanny' n\u00e3o fosse exibido, estando o julgamento a decorrer no Tribunal de Oeiras.\nHoje, na segunda audi\u00eancia deste julgamento foram ouvidas tr\u00eas das cinco testemunhas arroladas pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico: a psic\u00f3loga Rute Agulhas, a presidente do Comit\u00e9 portugu\u00eas da Unicef, Regina Tavares da Silva, e a investigadora na \u00e1rea das ci\u00eancias da educa\u00e7\u00e3o Cristina Ponte.\nNa primeira sess\u00e3o foi ouvida a presidente da Comiss\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o Crian\u00e7as e Jovens, Ros\u00e1rio Farmhouse e o psic\u00f3logo Eduardo S\u00e1, tamb\u00e9m como testemunhas do Minist\u00e9rio P\u00fablico.\nO programa 'SuperNanny', entretanto suspenso provisoriamente, ficou envolto em pol\u00e9mica logo ap\u00f3s a transmiss\u00e3o do primeiro epis\u00f3dio, emitido pela SIC no dia 14 de janeiro. No dia seguinte, a Comiss\u00e3o Nacional de Promo\u00e7\u00e3o dos Direitos e Prote\u00e7\u00e3o das Crian\u00e7as e Jovens tomou uma posi\u00e7\u00e3o contra o programa por considerar que existe um \"elevado risco\" de este \"violar os direitos das crian\u00e7as, designadamente o direito \u00e0 sua imagem, \u00e0 reserva da sua vida privada e \u00e0 sua intimidade\".\nPara a presidente do comit\u00e9 portugu\u00eas da Unicef, Regina Tavares da Silva, existe neste programa uma exposi\u00e7\u00e3o \"que chamaria de explora\u00e7\u00e3o da imagem das crian\u00e7as, com invas\u00e3o da privacidade e uma devassa e atentado \u00e0 sua intimidade\", o que \u00e9 atentat\u00f3rio do superior interesse da crian\u00e7a, consagrada na Conven\u00e7\u00e3o dos Direitos das Crian\u00e7as.\nRegina Tavares da Silva considera a exposi\u00e7\u00e3o negativa, humilhante e degradante e pode prejudicar o futuro das crian\u00e7as.\n\"Qualquer um de n\u00f3s que sem autoriza\u00e7\u00e3o fosse retratado no pior de si pr\u00f3prio e projetada essa imagem no futuro sentir\u00edamos com certeza que isso \u00e9 uma viol\u00eancia e uma viola\u00e7\u00e3o de direitos fundamentais\", disse, considerando que os pais n\u00e3o s\u00e3o donos das crian\u00e7as, que t\u00eam o direito e dever de as proteger, \"mas n\u00e3o podem dispor deles de qualquer maneira\"."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"CRMAON0020180302ee320008e"},"has_corona_label":{"0":false}}