{"headlines":{"0":"BELENENSES SILAS"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"215 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"CHEGOU A ACORDO\nDuas semanas depois de ter deixado o comando t\u00e9cnico do Belenenses, Silas chegou ontem a acordo com a SAD lisboeta para rescindir o contrato que ligava as duas partes at\u00e9 final desta temporada. Nas redes socais, o treinador agradeceu a oportunidade e destacou o facto de \"ter contribu\u00eddo para que alguns jogadores dessem verdadeiros passos em frente na carreira\".-M.G.P."},"remaining_content":{"0":"P. FERREIRA DIABY\nEST\u00c1 OPERACIONAL\nPepa continua a preparar o importante jogo da pr\u00f3xima sexta-feira, perante o D. Aves, um advers\u00e1rio direto e em caso de vit\u00f3ria deixa a lanterna vermelha. A novidade do treino foi a inclus\u00e3o de Diaby (na foto( sem limita\u00e7\u00f5es, depois de ter recuperado de um traumatismo num joelho esquerdo. Lesionado continuam o central Kevem e m\u00e9dio Bernardo Martins.-A.C.\nGIL VICENTE BILHETES J\u00c1 EST\u00c3O \u00c0 VENDA\nDepois de defrontar j\u00e1 quatro dos seis primeiros classificados da \u00e9poca passada, o Gil Vicente vai come\u00e7ar a jogar com equipas \"do mesmo campeonato\", como \u00e9 o caso do Boavista. Entretanto, est\u00e3o j\u00e1 \u00e0 venda os bilhetes para domingo, com os ingressos a variar entre os 15 e os 25 euros para p\u00fablico em geral os 7,5 e os 12,5 para s\u00f3cios com cadeira anual. Os visitantes, pagam 15 euros.-O.C."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020190918ef9i0000s"},"has_corona_label":{"0":false}}