{"headlines":{"0":"Ivo Oliveira \u00e9 vice-campe\u00e3o do mundo de ciclismo de pista"},"author":{"0":"David Andrade"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"425 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Ivo Oliveira conquistou nesta sexta-feira, em Apeldoorn, na Holanda, a medalha de prata nos Campeonatos do Mundo de ciclismo de pista. O corredor portugu\u00eas, de 21 anos, defrontou na final Filippo Ganna, numa reedi\u00e7\u00e3o da final dos Europeus realizados no ano passado, na altura tamb\u00e9m favor\u00e1vel ao italiano. O segundo lugar de Ivo Oliveira, que completou os 4.000 metros da final em 4m15,428s, garante o primeiro p\u00f3dio para o ciclismo de pista portugu\u00eas em Mundiais de elite.\nCom um curr\u00edculo recheado \u2014 contando com os escal\u00f5es jovens, esta foi a d\u00e9cima medalha do corredor portugu\u00eas em Campeonatos do Mundo e da Europa \u2014, Ivo Oliveira come\u00e7ou por fazer hist\u00f3ria em Apeldoorn para o ciclismo portugu\u00eas nas meias-finais, ao alcan\u00e7ar o melhor tempo de todas as eliminat\u00f3rias, com 4m12,365s, marca que retirou quase tr\u00eas segundos ao melhor registo nacional, que j\u00e1 pertencia ao atleta de Vila Nova de Gaia."},"remaining_content":{"0":"Garantida a primeira medalha para o ciclismo de pista portugu\u00eas em Mundiais de elite, Oliveira encontrou na corrida decisiva o italiano Filippo Ganna, companheiro de Rui Costa na UAE Team Emirates. Com um bom arranque, Ivo Oliveira liderou a corrida at\u00e9 perto dos 3.000 metros, mas no \u00faltimo quil\u00f3metro o transalpino acelerou, voltando a vencer o bra\u00e7o-de-ferro com o portugu\u00eas, com o tempo de 4m13,607s, melhorando a marca que trazia do apuramento. Apesar de ter terminado com um registo inferior ao da meia-final, Ivo Oliveira concluiu a dist\u00e2ncia com a terceira melhor marca portuguesa de sempre: 4m15,428s.\nNo final da prova, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Ciclismo, o seleccionador nacional, Gabriel Mendes, elogiou a performance do atleta gaiense: \u201cO Ivo teve uma presta\u00e7\u00e3o de excel\u00eancia, vencendo a qualifica\u00e7\u00e3o com o melhor tempo pessoal de sempre. O Ivo conseguiu ser regular durante os primeiros tr\u00eas quil\u00f3metros da final, faltando apenas a capacidade de acelerar no quil\u00f3metro final, que foi quando tudo se decidiu. Destaco que, ano ap\u00f3s ano, vamos colocando a fasquia num patamar mais elevado. No futuro haveremos de lutar novamente pelo t\u00edtulo mundial.\u201d\nPortugal esteve nesta sexta-feira tamb\u00e9m representado na corrida por pontos, atrav\u00e9s de Jo\u00e3o Matias, que foi o 14.\u00ba classificado, melhorando o 19.\u00ba lugar de 2017. O corredor minhoto come\u00e7ou bem, somando seis pontos em dois dos primeiros sprints, mas acabaria por n\u00e3o voltar a pontuar, numa prova disputada num ritmo elevado \u2014 m\u00e9dia de 52,552 km\/h \u2014, na qual onze corredores conseguiram dobrar o pelot\u00e3o."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020180302ee320015r"},"has_corona_label":{"0":false}}