{"headlines":{"0":"Concerta\u00e7\u00e3o Social. PSD vai dar a m\u00e3o a Ant\u00f3nio Costa nas altera\u00e7\u00f5es laborais?"},"author":{"0":"Cristina Rita,"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"560 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Primeiro-ministro assina hoje acordo sem garantias de aprova\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es legislativas no Parlamento O primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Costa, assina hoje o acordo de concerta\u00e7\u00e3o social para combater a precariedade ao mesmo tempo que o PS come\u00e7a a preparar as altera\u00e7\u00f5es \u00e0 propostas do executivo que ser\u00e3o debatidas no Parlamento a 6 de julho. A partir daqui, o PS saber\u00e1 quem s\u00e3o os seus aliados para garantir a aprova\u00e7\u00e3o do documento. O PSD pode vir a ser solu\u00e7\u00e3o. A absten\u00e7\u00e3o \u00e9, neste momento, a mais forte hip\u00f3tese entre as fontes sociais-democratas ouvidas pelo i. Mas ainda n\u00e3o h\u00e1 qualquer decis\u00e3o tomada pela dire\u00e7\u00e3o de Rui Rio.\nOutra solu\u00e7\u00e3o seria levar o debate para a comiss\u00e3o parlamentar de especialidade, sem vota\u00e7\u00e3o em plen\u00e1rio. Este cen\u00e1rio permitiria ao PS ganhar margem negocial e cumprir o apelo de 'concerta\u00e7\u00e3o parlamentar' pedida quinta-feira \u00e0 noite pelo l\u00edder parlamentar socialista, Carlos C\u00e9sar, \u00e0 esquerda."},"remaining_content":{"0":"Na bancada do PS j\u00e1 se trabalha em solu\u00e7\u00f5es para fazer, pelo menos, tr\u00eas altera\u00e7\u00f5es e mitigar os efeitos de algumas propostas acordadas em concerta\u00e7\u00e3o social. A primeira incidir\u00e1 sobre alargamento de 90 para 180 dias de per\u00edodo experimental no primeiro emprego ou nos casos de desemprego de longa dura\u00e7\u00e3o. Segundo apurou o i junto de fontes parlamentares do PS, a altera\u00e7\u00e3o legislativa dever\u00e1 passar por uma cl\u00e1usula anti-abuso ou trav\u00e3o para evitar que os 180 dias de per\u00edodo experimental se transformem num contrato prec\u00e1rio. Este \u00e9, ali\u00e1s, um dos pontos 'inaceit\u00e1veis' para o Bloco de Esquerda, conforme explicou ao semn\u00e1rio 'Sol' Jos\u00e9 Soeiro. O fim do banco de horas individual tamb\u00e9m ser\u00e1 um dos pontos a sofrer altera\u00e7\u00f5es.\nNo cap\u00edtulo dedicado \u00e0 taxa de rotatividade laboral - prevista s\u00f3 para 2020 - ser\u00e3o apresentadas altera\u00e7\u00f5es sobretudo para minimizar os efeitos das exce\u00e7\u00f5es como as aplicadas ao setor agr\u00edcola, apurou o i.\nAvisos do PCP O PS enfrenta a contesta\u00e7\u00e3o dos parceiros que o apoiam no Governo e Jer\u00f3nimo de Sousa, l\u00edder do PCP, voltou ontem a contestar o acordo de concerta\u00e7\u00e3o social. 'N\u00e3o basta fazer apelos \u00e0 subida dos sal\u00e1rios, como o fez o PS no seu recente congresso. \u00c9 preciso que as palavras correspondam aos atos, e as propostas avan\u00e7adas pelo PS e inscritas no acordo agora subscrito com o grande patronato, mantendo as altera\u00e7\u00f5es para pior da legisla\u00e7\u00e3o de trabalho, s\u00e3o a nega\u00e7\u00e3o dessas proclama\u00e7\u00f5es', afirmou o dirigente comunista, ontem, em Santar\u00e9m, citado pela Lusa.\nO PCP quer revogar, por exemplo, o despedimento por inadapta\u00e7\u00e3o, ou limitar os crit\u00e9rios para o despedimento coletivo e para a extin\u00e7\u00e3o do posto de trabalho, aprovados com a reforma do c\u00f3digo laboral de 2012.\nOs bloquistas aguardam que o PS lhes apresente as novas altera\u00e7\u00f5es ao pacote de medidas laborais do Governo, sendo claro que a elimina\u00e7\u00e3o do banco de horas - \u00e0 margem da contrata\u00e7\u00e3o coletiva - merecer\u00e1 o voto contra do Bloco.\nO partido de Catarina Martins chegou a participar num grupo de trabalho para o combate \u00e0 precariedade laboral, mas n\u00e3o foi consultado sobre as propostas negociadas em sede de concerta\u00e7\u00e3o social. As declara\u00e7\u00f5es do l\u00edder parlamentar do PS, Carlos C\u00e9sar, a garantir que o partido iria apresentar altera\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m apanharam de surpresa os bloquistas, sinal do aumento de tens\u00e3o \u00e0 esquerda em v\u00e9speras da negocia\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento para 2019.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020180618ee6i00003"},"has_corona_label":{"0":false}}