{"headlines":{"0":"OP\u00c7\u00d5ES Ricardo e Aboubakar devem jogar. Sporting deve estar mais longe do que mostrou no primeiro"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"313 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Um le\u00e3o mais irreconhec\u00edvel\nDUARTE TORNESI"},"remaining_content":{"0":"bbb O Est\u00e1dio do Drag\u00e3o recebe amanh\u00e3 o pen\u00faltimo cap\u00edtulo da longa maratona de cl\u00e1ssicos entre FC Porto e Sporting. Esta, iniciada no dia 1 de outubro de 2017, j\u00e1 contempla tr\u00eas \"filmes\" repletos de suspense que culminaram em dois nulos e uma vit\u00f3ria para os drag\u00f5es. Amanh\u00e3, o cartaz promete ser o mesmo, mas o lote de protagonistas ser\u00e1 diferente, essencialmente pelas v\u00e1rias les\u00f5es de lado a lado.\nOs le\u00f5es s\u00e3o um \"corpo\" mais irreconhec\u00edvel em rela\u00e7\u00e3o ao primeiro cl\u00e1ssico. Jorge Jesus, \u00e0 partida, n\u00e3o vai poder utilizar quatro dos titulares nesses jogos: Piccini e Dost n\u00e3o devem recuperar de les\u00e3o, Gelson est\u00e1 castigado por ter visto dois amarelos contra o Moreirense e Jonathan Silva foi negociado em janeiro. A estes ainda se soma o suplente utilizado Podence, tamb\u00e9m lesionado.\nDo lado do FC Porto, S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o poder\u00e1, em teoria, repetir oito titulares, a confirmarem-se as recupera\u00e7\u00f5es de Ricardo Pereira e Aboubakar, que foram convocados. Lay\u00fan \u2013 que j\u00e1 n\u00e3o pertence aos quadros dos drag\u00f5es \u2013 \u00e9 baixa certa, enquanto Danilo e Alex Telles devem mesmo ficar de fora.\nAs mudan\u00e7as verificadas ao longo da temporada em ambos os lados da barricada tamb\u00e9m s\u00e3o ilustradas pelo escasso n\u00famero de jogadores que disputaram todos os minutos dos tr\u00eas cl\u00e1ssicos de 2017\/2018. No total, foram apenas oito \"guerreiros\": os le\u00f5es Patr\u00edcio, Piccini, Coates e Mathieu juntam-se aos drag\u00f5es Casillas, Felipe, Alex Telles e Marega. Recorde-se que o lote arrisca-se a encurtar ainda mais tendo em conta as prov\u00e1veis aus\u00eancias de Piccini e Alex Telles.\nLes\u00f5es s\u00e3o a principal justifica\u00e7\u00e3o para as diferen\u00e7as que podem ser registadas em rela\u00e7\u00e3o ao duelo de dia 1 de outubro. Piccini e Bas Dost n\u00e3o viajaram. O FC Porto ter\u00e1 recuperado dois titulares"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020180302ee320000x"},"has_corona_label":{"0":false}}