{"headlines":{"0":"Tom\u00e1s Tavares e Cervi bem deram o exemplo..."},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"518 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"BENFICA UM A UM\nVlachodimos 7"},"remaining_content":{"0":"A sua exibi\u00e7\u00e3o, sempre de enorme seguran\u00e7a e com decis\u00f5es corretas, foi determinante a travar o avan\u00e7o no marcador. Aos 26\u2019, 47\u2019 e 49\u2019 fez mesmo uma diferen\u00e7a enorme.\nR\u00faben Dias 6\nBel\u00edssimos cortes aos 18\u2019 e aos 30\u2019, tendo em ambos os lances anulado situa\u00e7\u00f5es de golo iminente. Teve boa presen\u00e7a e ajudou a tapar algumas falhas do colega.\nFerro 4\nPor algum nervosismo ou pela capacidade da dupla mais adiantada do Leipzig, cometeu erros de posicionamento e, principalmente, com perdas de bola que meteram a defesa em apertos.\nGrimaldo 6\nUma exibi\u00e7\u00e3o de n\u00edvel elevado no plano ofensivo, onde gizou v\u00e1rios cruzamentos desperdi\u00e7ados por falta de poder a\u00e9reo da equipa. A defender, foi tamb\u00e9m eficaz e abnegado nas dobras.\nFejsa 5\nNuma primeira fase pareceu estar desfocado e, durante esse per\u00edodo, falhou alguns cortes e passes. Foi melhorando um pouco ainda que sentindo sempre algumas dificuldades em equilibrar for\u00e7as a meio-campo.\nTaarabt 6\nVoltou a fazer uma boa exibi\u00e7\u00e3o, ainda que, na segunda parte, tenha sido not\u00f3ria a quebra f\u00edsica e uma correspondente dificuldade em decidir melhor. At\u00e9 l\u00e1, foi o construtor da equipa, executando bons passes para o \u00faltimo ter\u00e7o.\nPizzi 5\nFoi uma sombra do que costuma ser, n\u00e3o s\u00f3 porque andou longe da bola (ou a mesma andou longe dele( mas tamb\u00e9m porque nunca foi capaz de causar inc\u00f3modos aos advers\u00e1rios. Aos 68\u2019 ainda tentou o golo, mas falhou o alvo, sendo substitu\u00eddo pouco depois.\nCervi 7\nUm pouco \u00e0 imagem de Tom\u00e1s Tavares, deu uma dose extra de ra\u00e7a ao futebol encarnado, destoando a\u00ed da esmagadora maioria dos seus colegas. Na esquerda, tirou alguns cruzamentos e combinou bem com Grimaldo, tendo ainda uma clara ocasi\u00e3o para marcar, quando isolado perante Gul\u00e1csi, aos 74\u2019, n\u00e3o enganou o guardi\u00e3o.\nJota 4\nA estreia na Champions foi uma \"mochila\" pesada para o avan\u00e7ado, que se mostrou complicativo em diversas situa\u00e7\u00f5es e \"desligado\" das movimenta\u00e7\u00f5es coletivas. Mostrou talento mas foi pouco para este patamar...\nRa\u00fal de Tom\u00e1s 4\nAinda n\u00e3o foi desta que marcou. Aos 45\u2019+2\u2019 teve um grande momento para faturar mas Gul\u00e1csi tirou-lhe o p\u00e3o da boca, na situa\u00e7\u00e3o onde mais perto esteve de fazer a diferen\u00e7a. De livre, atirou uma vez para fora e, aos 51\u2019, num remate em jeito, fez a bola passar longe do alvo. Pelo meio, quase sempre perdido entre os centrais contr\u00e1rios e sem ser uma grande amea\u00e7a.\nDavid Tavares 5\nDeu alguma energia extra ao meio-campo numa fase em que a equipa estava claramente em quebra f\u00edsica e mental.\nRafa 6\nAl\u00e9m da assist\u00eancia para o golo encarnado, teve um remate ao lado (85\u2019( e algumas arrancadas que tiraram conforto \u00e0 defesa alem\u00e3. Ficou a imagem de que, entrando mais cedo, o resultado podia ter mudado mais.\nSeferovic 6\nEntrou para mostrar o caminho do golo, dando novo \u00e2nimo a uma equipa que estava... de rastos. Os seus festejos com mensagem para as bancadas mostram a frustra\u00e7\u00e3o que sentiu pelo resultado e por ser suplente...\n-PEDRO MIGUEL AZEVEDO"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020190918ef9i00036"},"has_corona_label":{"0":false}}