{"headlines":{"0":"Rui Patr\u00edcio assina pelo Wolverhampton"},"author":{"0":"Jos\u00e9 Carlos Lourinho"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"176 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O guarda-redes que rescindiu contrato com o Sporting CP assinou hoje um acordo com o clube treinado por Nuno Esp\u00edrito Santo.\nO guarda-redes titular da Sele\u00e7\u00e3o portuguesa assinou contrato pelo Wolverhampton, equipa que esta \u00e9poca subiu \u00e0 Premier League, de acordo com informa\u00e7\u00e3o confirmada no site oficial do clube ingl\u00eas."},"remaining_content":{"0":"O clube treinado por Nuno Esp\u00edrito Santo assegura assim o titular da Sele\u00e7\u00e3o portuguesa e ex-guarda-redes do Sporting CP com um contrato de quatro anos que vai ligar o guardi\u00e3o a este emblema at\u00e9 o portugu\u00eas fazer 34 anos.\nRui Patr\u00edcio foi o primeiro jogador a rescindir contrato com o Sporting CP, sendo que ao guarda-redes seguiram-se oito jogadores que tamb\u00e9m apresentaram rescis\u00e3o a alegar justa causa.\nFoi assim que o clube ingl\u00eas, que conta com outros jogadores portugueses, anunciou a contrata\u00e7\u00e3o no Twitter:\n#BemVindoRui\nHaga clic para ver la imagen\nHaga clic para ver la imagen\npic.twitter.com\/HyDdWKQU1z\n\u2014 Wolves (@Wolves) June 18, 2018\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180618ee6i000e0"},"has_corona_label":{"0":false}}