{"headlines":{"0":"Arranca nova fase do processo de Pereira Cristov\u00e3o"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"531 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A nova fase instrut\u00f3ria do processo em que Paulo Pereira Crist\u00f3v\u00e3o, antigo inspetor da PJ, e outros 17 arguidos est\u00e3o acusados de assaltos violentos a resid\u00eancias, arranca hoje no Tribunal de Sintra.\nA nova fase instrut\u00f3ria do processo em que Paulo Pereira Crist\u00f3v\u00e3o, antigo inspetor da Pol\u00edcia Judici\u00e1ria, e outros 17 arguidos est\u00e3o acusados de assaltos violentos a resid\u00eancias, arranca hoje no Tribunal de Sintra."},"remaining_content":{"0":"Em setembro do ano passado, o Tribunal de Instru\u00e7\u00e3o Criminal (TIC) de Cascais anulou a fase de instru\u00e7\u00e3o e, consequentemente, todo o julgamento que se iniciou em junho de 2016, na sequ\u00eancia da decis\u00e3o do Supremo Tribunal de Justi\u00e7a, que declarou a \"incompet\u00eancia material\" do Tribunal Central de Instru\u00e7\u00e3o Criminal para a realiza\u00e7\u00e3o da fase de instru\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s recurso da defesa de Pereira Crist\u00f3v\u00e3o.\nApesar de o processo pertencer ao TIC de Cascais, que admitiu os requerimentos de abertura de instru\u00e7\u00e3o apresentados por cinco dos arguidos, esta nova fase instrut\u00f3ria, na qual se decidir\u00e1 se os mesmos v\u00e3o ou n\u00e3o a julgamento, decorre no Tribunal de Sintra devido ao elevado n\u00famero de envolvidos.\nO in\u00edcio da primeira sess\u00e3o da repeti\u00e7\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o est\u00e1 marcado para as 09:30. Nesta dilig\u00eancia estava prevista a inquiri\u00e7\u00e3o de sete testemunhas e a audi\u00e7\u00e3o de um arguido, que manifestou vontade em falar, mas fonte judicial disse \u00e0 ag\u00eancia Lusa que a defesa de alguns dos arguidos \"prescindiram\" da inquiri\u00e7\u00e3o de algumas destas testemunhas.\nAssim, \u00e9 poss\u00edvel que o debate instrut\u00f3rio ainda se realize hoje, \u00e0 porta aberta, como determina a lei, ao contr\u00e1rio das inquiri\u00e7\u00f5es \u00e0s testemunhas e do interrogat\u00f3rio ao arguido, que dever\u00e3o ser \u00e0 porta fechada. Em setembro do ano passado, o TIC de Cascais anulou a anterior fase de instru\u00e7\u00e3o e, consequentemente, o julgamento.\nO julgamento, tamb\u00e9m anulado, teve in\u00edcio em junho de 2016 na Inst\u00e2ncia Central Criminal de Lisboa, mas foi suspenso a 16 de fevereiro do ano passado pelo coletivo de ju\u00edzes, enquanto se aguardou pela decis\u00e3o do Supremo Tribunal de Justi\u00e7a, que viria a declarar a \"incompet\u00eancia material\" do Tribunal Central de Instru\u00e7\u00e3o Criminal para a realiza\u00e7\u00e3o da fase de instru\u00e7\u00e3o.\nA defesa do antigo inspetor da Pol\u00edcia Judici\u00e1ria tinha interposto um recurso para anular o ato que declarou aberta a fase de instru\u00e7\u00e3o, alegando \"incompet\u00eancia material do Tribunal Central de Instru\u00e7\u00e3o Criminal\" (TCIC) para tratar dos crimes em causa. A defesa referia que essa fase deveria ter sido realizada pelo Tribunal de Instru\u00e7\u00e3o Criminal de Cascais.\nOs 18 arguidos, entre eles tr\u00eas pol\u00edcias e o l\u00edder da claque leonina Juve Leo, Nuno Vieira Mendes, conhecido por 'Mustaf\u00e1', respondem por associa\u00e7\u00e3o criminosa, roubo, sequestro, posse de arma proibida, abuso de poder, viola\u00e7\u00e3o de domic\u00edlio por funcion\u00e1rio e falsifica\u00e7\u00e3o de documento.\nSegundo a acusa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, Paulo Pereira Crist\u00f3v\u00e3o, antigo inspetor da PJ e tamb\u00e9m antigo vice-presidente do Sporting, dois outros arguidos e os tr\u00eas pol\u00edcias recolhiam informa\u00e7\u00f5es e decidiam quais as pessoas e locais a assaltar pelo grupo, nomeadamente na zona de Lisboa e na margem sul do rio Tejo. Depois, as informa\u00e7\u00f5es eram transmitidas aos restantes elementos, que compunham a vertente operacional da alegada rede criminosa.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020180302ee3200038"},"has_corona_label":{"0":false}}