{"headlines":{"0":"El Pa\u00eds critica \"incendi\u00e1rios do futebol portugu\u00eas\""},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"182 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\"Os problemas n\u00e3o s\u00e3o nos relvados, os sarilhos do futebol portugu\u00eas, nascem, crescem e multiplicam-se noutros palcos' 'Provavelmente n\u00e3o h\u00e1 nenhum pa\u00eds no mudo com os futebolistas mais pac\u00edficos e os dirigentes mais violentos. Falamos de Portugal', come\u00e7a por escrever o jornal espanhol El Pa\u00eds.\nO artigo enumera v\u00e1rios casos de incidentes que ocorreram em Portugal e destaca asdeclara\u00e7\u00f5es de Bruno de Carvalho, depois de ter ganhado na Assembleia Geral do Sporting,que disse aos sportinguistas para deixarem de ver os canais portugueses de televis\u00e3o e de comprarem jornais desportivos."},"remaining_content":{"0":"Tamb\u00e9m Lu\u00eds Filipe Vieira \u00e9 criticado pelo jornal espanhol, onde \u00e9 acusado de branqueamento de capitais e Pinto da Costa de associa\u00e7\u00e3o criminal.\n'Portugal vive o melhor momento da sua hist\u00f3ria futebol\u00edstica, campe\u00e3o da Europa das sele\u00e7\u00f5es de futebol e de futsal e com as melhores estrelas do mundo, Cristiano e Ricardinho. Neste caso, os problemas n\u00e3o s\u00e3o nos relvados, os sarilhos do futebol portugu\u00eas, nascem, crescem e multiplicam-se noutros palcos', pode ler-se no artigo.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020180302ee32000m9"},"has_corona_label":{"0":false}}