{"headlines":{"0":"A bordo do Aquarius, a emo\u00e7\u00e3o de quem v\u00ea a travessia no Mediterr\u00e2neo chegar ao fim"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"554 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"S\u00edmbolo da divis\u00e3o europeia, Aquarius chega a Val\u00eancia\nMigra\u00e7\u00e3o. O destino dos 630 resgatados no Mediterr\u00e2neo ser\u00e1 decidido caso a caso. Salvini diz que It\u00e1lia \"j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 capacho da Europa\""},"remaining_content":{"0":"C\u00c9SAR AV\u00d3\nPrimeiro atracou o Dattilo, com 274 migrantes a bordo; quatro horas depois chegou o Aquarius, com 106 resgatados; por fim, j\u00e1 ao princ\u00edpio da tarde, os restantes 250 que seguiram no Orione juntaram-se aos restantes parceiros de jornada. Terminou em Val\u00eancia a aventura no mar Mediterr\u00e2neo, iniciada h\u00e1 dez dias, quando largaram a L\u00edbia em pequenas embarca\u00e7\u00f5es, e que ganhou notoriedade pelo facto de Malta e It\u00e1lia terem negado o desembarque dos passageiros do Aquarius.\nEnquanto os migrantes festejavam o fim de mais de 1300 quil\u00f3metros percorridos, o ministro italiano do Interior anunciou a en trada numa nova era por ser a primeira vez que outro pa\u00eds recebe migrantes oriundos da L\u00edbia. \"J\u00e1 n\u00e3o somos os capachos da Europa\", escreveu no Twitter.\nEm terra firme uma equipa formada por 2320 pessoas, entre volunt\u00e1rios, tradutores e autoridades de sa\u00fade, esperava os migrantes. \"Esta triste odisseia das pessoas do Aquarius lembra-nos de que todas as pessoas, independentemente da sua nacionalidade ou estatuto de imigra\u00e7\u00e3o, devem ter acesso a assist\u00eancia b\u00e1sica e prote\u00e7\u00e3o\", disse o secret\u00e1rio-geral da Cruz Vermelha, Elhadj As Sy. O senegal\u00eas, que se deslocou ao porto valenciano, concluiu: \"Nenhum ser humano \u00e9 ilegal e as pessoas que precisam de ajuda devem receb\u00ea-la.\"\nOs rec\u00e9m-chegados, a avaliar pelos passageiros do navio-patrulha da guarda costeira italiana, s\u00e3o uma mescla de magrebinos, sub sarianos e asi\u00e1ticos. Segundo as autoridades, \"nenhum dos imigrantes apresentou qualquer documenta\u00e7\u00e3o\", tendo apenas declarado a nacionalidade. O Estado espanhol concedeu a todos um visto v\u00e1lido por 45 dias.\nNo entanto, quem n\u00e3o pedir asilo arrisca-se a ser deportado. \"N\u00e3o vamos dar um tratamento diferente a quem chega no Aquarius e a quem chega de bote a Espanha via Marrocos. O tratamento \u00e9 igual\", assegurou na quinta-feira o ministro do Interior, Fernando Grande--Marlaska, em entrevista \u00e0 Onda Cero.\nNo mesmo dia, a Fran\u00e7a anunciou estar disposta a acolher uma parte dos migrantes do Aquarius \"que respondam aos crit\u00e9rios do direito de asilo\". Uma forma de emendar a m\u00e3o ap\u00f3s o conflito diplom\u00e1tico que estalou entre Roma e Paris, ap\u00f3s as cr\u00edticas do presidente Emmanuel Macron \u00e0 nova pol\u00edtica de imigra\u00e7\u00e3o do executivo italiano.\nN\u00e3o demorou muito a que o ministro do Interior e l\u00edder da forma\u00e7\u00e3o de extrema-direita, Matteo Salvini, lembrasse que os franceses se tinham comprometido a acolher 9816 migrantes chegados a It\u00e1lia \u2013 dos mais de 700 mil \u2013 e apenas recebera 640.\nPortos fechados \u00e0s ONG\nA galgar a onda, Salvini reafirmou que It\u00e1lia n\u00e3o mais receber\u00e1 barcos de organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais (ONG( nos seus portos. \"A It\u00e1lia n\u00e3o vai continuar a ser c\u00famplice do tr\u00e1fico humano e a contribuir para o neg\u00f3cio da imigra\u00e7\u00e3o ilegal\", escreveu no Facebook. J\u00e1 no Twitter respondeu \u00e0 ONG alem\u00e3 Life line que o apelidou de \"fascista\".\nO novo governo italiano formado pela Liga e pelo Movimento 5 Estrelas tem o apoio de 59% da popula\u00e7\u00e3o no que respeita \u00e0 pol\u00edtica de imigra\u00e7\u00e3o, segundo uma sondagem publicada no s\u00e1bado no Corriere della Sera.\nEPA\/M\u00c9DICOS SEM FRONTEIRAS"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"DIARNOT020180618ee6i0000a"},"has_corona_label":{"0":false}}