{"headlines":{"0":"CERVI CHORA"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"92 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"E VER\u00cdSSIMO\nCONSOLA-O"},"remaining_content":{"0":"bbb Uma das imagens fortes da noite \u00e9 o choro compulsivo de Cervi (na foto( depois de ser substitu\u00eddo. Frustrado com o resultado, o argentino, que se estreou na temporada, foi mesmo abra\u00e7ado por N\u00e9lson Ver\u00edssimo, adjunto de Lage, no final do jogo. \"Estava muito cansado e as coisas n\u00e3o estavam a correr bem\", disse o extremo, sem se alongar quanto \u00e0 situa\u00e7\u00e3o. Quanto ao jogo assinalou que \"o resultado n\u00e3o foi o pretendido\" e que est\u00e1 \"sempre pronto\" para ser op\u00e7\u00e3o de Bruno Lage."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020190918ef9i0001f"},"has_corona_label":{"0":false}}