{"headlines":{"0":"ESFOR\u00c7O SAD viu requerimento rejeitado e apresentou"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"281 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"recurso para... tentar adiar a execu\u00e7\u00e3o do castigo\nGelson viajou"},"remaining_content":{"0":"mas \u00e0 condi\u00e7\u00e3o\nConselho de Disciplina\ndeve responder hoje\nao pedido do Sporting,\nque mant\u00e9m a esperan\u00e7a\nde poder utilizar Gelson no Drag\u00e3o. Hip\u00f3teses\ns\u00e3o reduzidas, mas...\nbbb Gelson \u00e9 a grande novidade na lista de 21 convocados do Sporting para o embate de hoje, pelas 20h30, no Drag\u00e3o. Ainda assim, o extremo viajou \u00e0 condi\u00e7\u00e3o: est\u00e1 em vias de cumprir suspens\u00e3o pelo vermelho visto na rece\u00e7\u00e3o ao Moreirense, mas a SAD ainda est\u00e1 a tentar libertar o futebolista junto do Conselho de Disciplina (CD(. Segundo foi poss\u00edvel apurar, os le\u00f5es apresentaram um requerimento junto do organismo que pertence \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Futebol, prontamente rejeitado. N\u00e3o desistiram e recorreram da primeira decis\u00e3o, apoiando-se precisamente numa tese que tinha como orientador Jos\u00e9 Manuel Meirim, presidente do CD, e que diz que qualquer decis\u00e3o pass\u00edvel de recurso poder\u00e1 ter efeito suspensivo \u2013 tempor\u00e1rio \u2013 durante a aprecia\u00e7\u00e3o do processo.\nHoje ser\u00e1 deliberada a possibilidade (remota( de os le\u00f5es poderem utilizar Gelson, pedra fulcral no esquema de Jorge Jesus. Esta \u00e9poca leva 11 golos em 37 jogos disputados.\n\"\u00c9 um facto que os servi\u00e7os contenciosos do Sporting abordaram o tema. N\u00e3o temos d\u00favidas nenhumas de que pode levar um jogo, mas h\u00e1 outra componente a que os servi\u00e7os jur\u00eddicos do Sporting est\u00e3o atentos. H\u00e1 um pormenor que pode acrescentar a essa possibilidade. Vamos aguardar at\u00e9 amanh\u00e3; s\u00f3 depois \u00e9 que posso tomar uma decis\u00e3o\", explicou JJ na antevis\u00e3o. Gelson viu o segundo amarelo ante os c\u00f3negos por tirar a camisola e mostrar uma mensagem de apoio a R\u00faben Semedo, que est\u00e1 a contas com a justi\u00e7a."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020180302ee3200020"},"has_corona_label":{"0":false}}