{"headlines":{"0":"O futuro ser\u00e1 em Pinto Bessa"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"105 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Dentro de \"dois ou tr\u00eas anos\", o Desportivo de Portugal vai mudar de casa. \"O projeto inclui outro espa\u00e7o que n\u00e3o este. O Desportivo ir\u00e1 para Pinto Bessa [rua onde est\u00e1 situada a sede do clube] e este espa\u00e7o ir\u00e1 desaparecer\", revela Jorge Dias. Nos seniores, os portuenses ficaram em 13.\u00ba lugar na I Divis\u00e3o da AF Porto em 2017\/18. O sonho \u00e9 chegar ao Campeonato de Portugal. \"Em dez anos, n\u00e3o quer dizer que eu ainda esteja aqui. Quero que o Desportivo tenha as bases para, pelo menos, estar a competir no CdP\", esclarece o dirigente."},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020180618ee6i00009"},"has_corona_label":{"0":false}}