{"headlines":{"0":"Alunos surdos \"ansiosos\" pelo primeiro exame feito a pensar neles"},"author":{"0":"Por Samuel Silva"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Publico"},"word_count":{"0":"925 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Portugu\u00eas L\u00edngua Segunda \u00e9 a grande novidade nos exames nacionais do ensino secund\u00e1rio. A prova, que ser\u00e1 feita amanh\u00e3, culmina a aplica\u00e7\u00e3o do programa da nova disciplina, aprovado h\u00e1 sete anos\nDiogo Fonseca det\u00e9m-se por instantes \u00e0 procura do gesto certo. \"Ansioso\" - era isso que queria dizer. \"Estamos um bocado ansiosos com esta mudan\u00e7a\", prossegue. Este jovem de Peso da R\u00e9gua \u00e9 um dos 44 alunos que respondem amanh\u00e3 ao exame nacional de Portugu\u00eas L\u00edngua Segunda (PL2), uma prova feita especificamente para alunos surdos. \u00c9 a primeira vez que se realiza."},"remaining_content":{"0":"Num gabinete da Escola Jo\u00e3o Ara\u00fajo Correia, no centro da cidade duriense, Diogo partilha um lugar \u00e0 mesa com Maria Oliveira, que \u00e9 sua colega no curso profissional de Multim\u00e9dia, e Ana Filipa Alves, estudante num curso cient\u00edfico-human\u00edstico. S\u00e3o estes os tr\u00eas alunos daquele estabelecimento de ensino que v\u00e3o fazer o exame nacional de PL2.\nA novidade est\u00e1 a deix\u00e1-los apreensivos. Sentada numa das pontas da mesa, Maria Oliveira conta que tem \"medo de ficar desiludida com o que v\u00e3o perguntar\" no exame. Se a prova de amanh\u00e3 for semelhante \u00e0s anteriores - at\u00e9 ao ano passado, os alunos surdos respondiam a uma adapta\u00e7\u00e3o do exame de Portugu\u00eas -, n\u00e3o tem d\u00favidas de que a vai \"conseguir fazer\". Se for diferente, o dia pode correr mal, desabafa.\nNo exame de amanh\u00e3, Maria precisa de uma boa nota. Quer entrar na Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o de Coimbra e a PL2 \u00e9 a sua prova espec\u00edfica - cumpre a mesma fun\u00e7\u00e3o do exame de Portugu\u00eas para estes alunos. Ana Filipa e Diogo tamb\u00e9m pretendem seguir os estudos para o ensino superior, ela em Gest\u00e3o, ele em Inform\u00e1tica ou Multim\u00e9dia.\nSendo esta a primeira vez que este exame nacional se realiza, n\u00e3o existe nenhuma prova que sirva de modelo para preparar o estudo. A informa\u00e7\u00e3o disponibilizada pelo J\u00fari Nacional de Exames faz o professor da disciplina, Benjamim Matos, pensar que a nova prova ser\u00e1 semelhante em termos de estrutura \u00e0 que se realizou at\u00e9 ao ano passado. \u00c9 com base nisso que tem preparado os estudantes para o exame.\nUm mundo bilingue\nSe \u00e9 certo que a novidade deste ano deixou os alunos ansiosos, aquilo que \"mais [os] preocupa\" \u00e9 a composi\u00e7\u00e3o que v\u00e3o ter de escrever no exame - que \u00e9 integralmente escrito. A explica\u00e7\u00e3o \u00e9 dada por Ana Filipa Alves, a mais extrovertida dos tr\u00eas alunos da R\u00e9gua: os alunos surdos t\u00eam dificuldades com o vocabul\u00e1rio, que \u00e9 habitualmente mais reduzido, dadas as especificidades da L\u00edngua Gestual Portuguesa (LGP), e tamb\u00e9m se sentem pouco \u00e0 vontade com a express\u00e3o escrita. \"A estrutura da LGP \u00e9 muito diferente da do Portugu\u00eas\", considera.\nEm 2011\/12, os alunos surdos passaram a ter um programa pr\u00f3prio de aprendizagem do Portugu\u00eas, que tem aplica\u00e7\u00e3o do 1.\u00ba ao 12.\u00ba ano. A disciplina de PL2 segue um modelo de educa\u00e7\u00e3o bilingue, considerando-se a LGP a l\u00edngua materna e a L\u00edngua Portuguesa escrita e falada como segunda l\u00edngua. A l\u00edngua tem, para estes alunos, uma abordagem mais literal e menos simb\u00f3lica, pelo que, por exemplo, o trabalho de interpreta\u00e7\u00e3o de um texto liter\u00e1rio \u00e9 adaptado \u00e0s suas caracter\u00edsticas.\nH\u00e1 dois anos, foram introduzidas as primeiras provas nacionais na disciplina, no 9.\u00ba ano. E agora, pela primeira vez, h\u00e1 um exame nacional do ensino secund\u00e1rio de PL2. \"\u00c9 mais uma medida que contribui decisivamente para uma escola que se quer inclusiva e em que a todos \u00e9 garantido o acesso pleno ao curr\u00edculo\", sublinha fonte do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o ao P\u00daBLICO.\nNo corredor que leva ao gabinete onde Maria, Ana Filipa e Diogo trabalham com o professor h\u00e1 um grande placard de corti\u00e7a, coberto com uma estrutura envidra\u00e7ada. Est\u00e1 vazio, mas por cima do mesmo h\u00e1 pequenas cartolinas coloridas com o alfabeto da LGP.\nComo se escreve \"eutan\u00e1sia\"?\nA Escola Jo\u00e3o Ara\u00fajo Correia \u00e9 a sede do \u00fanico agrupamento de refer\u00eancia para alunos surdos em todo o interior do Norte do pa\u00eds. Al\u00e9m dos tr\u00eas que este ano chegaram ao final do ensino secund\u00e1rio, h\u00e1 mais 13 que v\u00eam de diferentes pontos da regi\u00e3o: Lamego, Alij\u00f3, Chaves.\nTal como aconteceu ao longo do ano lectivo, Benjamim Matos trabalhou nas \u00faltimas duas semanas com estes alunos num pequeno gabinete. Ao seu lado est\u00e1 sempre uma int\u00e9rprete de LGP - que tamb\u00e9m vai poder estar na sala de exame para ajudar estes estudantes -, pois o docente n\u00e3o \u00e9 capaz de se expressar na l\u00edngua dos alunos.\nNas sess\u00f5es de prepara\u00e7\u00e3o para o exame, o professor deixou de lado as fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1cticas ou a an\u00e1lise dos textos. Tentou falar com os alunos sobre a actualidade do pa\u00eds. Falou-lhes de ambiente e polui\u00e7\u00e3o, por exemplo. O tema da redac\u00e7\u00e3o no exame pode ter que ver com algo que esteja na ordem do dia.\nO professor de PL2 receia que os alunos n\u00e3o se sintam \u00e0 vontade para responder. \"Eles est\u00e3o privados do acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o\", explica. Ana Filipa confirma: \"Eu tenho de aproveitar as aulas de Portugu\u00eas para tirar d\u00favidas sobre o que vejo nas not\u00edcias.\" Na televis\u00e3o, a int\u00e9rprete de LGP parece-lhe \"t\u00e3o pequena\" que nem sempre consegue acompanhar a informa\u00e7\u00e3o.\nNa manh\u00e3 em que se encontraram com o P\u00daBLICO, Benjamim Matos e os tr\u00eas alunos centraram as aten\u00e7\u00f5es na discuss\u00e3o em torno da legaliza\u00e7\u00e3o da eutan\u00e1sia, que foi chumbada pelo Parlamento h\u00e1 duas semanas. \"Essa palavra \u00e9 dif\u00edcil\", atira Maria Oliveira. N\u00e3o h\u00e1 um sinal em LGP para a designar, \u00e9 preciso assinal\u00e1-la com base no alfabeto pr\u00f3prio. \"Legaliza\u00e7\u00e3o\" - repete."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLO00020180618ee6i00004"},"has_corona_label":{"0":false}}