{"headlines":{"0":"\"Den\u00fancia? H\u00e1 quem diga na televis\u00e3o que isto"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"29 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\u00e9 atirar poeira para o ar. Mas, neste caso, \u00e9 lixo, \u00e9 \u00e1cido\nS\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o"},"remaining_content":{"0":"Treinador do FC Porto"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020180302ee320002r"},"has_corona_label":{"0":false}}