{"headlines":{"0":"Tarja dos Super Drag\u00f5es n\u00e3o afetou bom-nome da Liga NOS"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"295 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"CD pretendia aplicar artigo que apontava \u00e0 interdi\u00e7\u00e3o mas CI da Liga optou por outro enquadramento\nO Conselho de Disciplina (CD) da FPF pretendia enquadrar a exibi\u00e7\u00e3o da pol\u00e9mica tarja do FC Porto-Sporting da \u00e9poca passada, da 34\u00aa jornada do campeonato nacional, no artigo 118\u00ba do Regulamento Disciplinar da Liga, o que poderia ter levado \u00e0 interdi\u00e7\u00e3o do Est\u00e1dio do Drag\u00e3o. Todavia, apesar de Jos\u00e9 Manuel Meirim ter indiciado a SAD azul e branca por essa infra\u00e7\u00e3o mais grave, de atentado ao bom-nome da competi\u00e7\u00e3o em causa, o \u00e2mbito do processo disciplinar, com interven\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Instrutores (CI) da Liga, acabou por apontar para um enquadramento jur\u00eddico mais ben\u00e9volo, assente no artigo 127\u00ba, o tal que permitiu aos portistas serem sancionados com apenas uma puni\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria, na ordem dos 1.150 euros."},"remaining_content":{"0":"O relator Ricardo Rodrigues Pereira, face ao que foi apurado, explica no ac\u00f3rd\u00e3o que \"a conduta causadora da situa\u00e7\u00e3o de grave preju\u00edzo para imagem e o bom nome das competi\u00e7\u00f5es de futebol tem de ser uma conduta pr\u00f3pria da Arguida, ainda que omissiva, e n\u00e3o a conduta dos adeptos da Arguida, que ostentam cartazes, bandeiras, s\u00edmbolos ou outros sinais com mensagens ofensivas\".\nO desfecho veiculado em nome do CD define que o foco na interdi\u00e7\u00e3o resulta de uma norma que foi \"pensada para situa\u00e7\u00f5es mais graves que a simples inobserv\u00e2ncia de deveres por parte dos clubes\", pode ler-se em complemento no ac\u00f3rd\u00e3o.\nO FC Porto tentou ainda explicar a tarja que visava Ant\u00f3nio Costa, a ju\u00edza Ana Peres, C\u00e9sar Boaventura e v\u00e1rios \u00e1rbitros nacionais, todos alinhados como jogadores do Benfica, com o conceito de \"a liberdade de express\u00e3o\", o que mereceu igualmente a reprova\u00e7\u00e3o do relator."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"RECOON0020190918ef9i000gp"},"has_corona_label":{"0":false}}