{"headlines":{"0":"Da corrup\u00e7\u00e3o e seus avisos"},"author":{"0":"Jo\u00e3o Marcelino"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"495 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"N\u00e3o cometo o erro de confundir perce\u00e7\u00e3o com realidade, ainda para mais numa zona de atividade humana que ser\u00e1 de combate eterno. Mas, em Portugal, o regime n\u00e3o pode dizer que n\u00e3o recebeu j\u00e1 todos os sinais de alarme.\nO problema da corrup\u00e7\u00e3o em Portugal continua a ser grave e ainda esta semana tivemos not\u00edcias disso, apesar de no \u00edndice de 2017 de Perce\u00e7\u00e3o de Corrup\u00e7\u00e3o, elaborado pela Transpar\u00eancia Internacional, o nosso Pa\u00eds aparecer num \u2018aceit\u00e1vel\u2019 lugar 29, entre 180."},"remaining_content":{"0":"Come\u00e7o por uma noticia da revista \u201cS\u00e1bado\u201d. Em 1.725 reportes judiciais recebidos em 2017 pelo Conselho de Preven\u00e7\u00e3o da Corrup\u00e7\u00e3o, ficaram provados 405 crimes cometidos por funcion\u00e1rios p\u00fablicos. Pelo mesmo relat\u00f3rio, que serve de base \u00e0 not\u00edcia, ficamos a saber que 41% dos fatores de risco est\u00e3o ligados \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Central \u2013 com destaque para as for\u00e7as e servi\u00e7os de seguran\u00e7a, entidades da Sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o, Registos e do Notariado e da Justi\u00e7a.\nA este respeito, lembro-me sempre de uma entrevista de Joana Marques Vidal, em 2015, na qual a j\u00e1 Procuradora-Geral da Rep\u00fablica (PGR) admitia a exist\u00eancia de uma rede que utilizava o aparelho do Estado e outro tipo de aparelhos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \"para realizar atos il\u00edcitos\", alguns na \u00e1rea da \"corrup\u00e7\u00e3o\", apontando as \u00e1reas da Sa\u00fade e da contrata\u00e7\u00e3o p\u00fablica como as mais expostas a este tipo de crime. J\u00e1 ent\u00e3o a PGR sabia bem do que falava. Os processos em curso contra pol\u00edticos e banqueiros provam-no \u00e0 evid\u00eancia. Talvez por isso Joana Marques Vidal seja t\u00e3o mal estimada nos corredores do Poder.\nEste problema da corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 como o dos fogos: tem v\u00e1rias frentes de combate. E esta semana, em entrevista ao \u201cP\u00fablico\u201d, a investigadora Concei\u00e7\u00e3o Pequito, ao falar da organiza\u00e7\u00e3o dos partidos e da qualidade da Democracia portuguesa, apontava outra (frente de combate): o funcionamento dos partidos, a sua carteliza\u00e7\u00e3o, a coloniza\u00e7\u00e3o do Estado que promovem, o tr\u00e1fico de influ\u00eancias por tudo isso gerado e o caso concreto do deputado-advogado. Cito: \"Temos um Parlamento cujas leis, as mais importantes, s\u00e3o feitas fora do pr\u00f3prio Parlamento, encomendadas por ajuste directo a grandes escrit\u00f3rios de advogados, nos quais trabalham advogados que s\u00e3o deputados. Ent\u00e3o, quem faz as leis fora do Parlamento, o que j\u00e1 \u00e9 uma aberra\u00e7\u00e3o, vem aprov\u00e1-las dentro do Parlamento\".\nN\u00e3o cometo o erro de confundir perce\u00e7\u00e3o com realidade, ainda para mais numa zona de atividade humana que ser\u00e1 de combate eterno. Mas, no caso concreto da corrup\u00e7\u00e3o, Portugal merecia um Pacto de Regime, um combate feroz, muito para al\u00e9m da Comiss\u00e3o da Transpar\u00eancia para a pol\u00edtica e cargos p\u00fablicos, a que Fernando Negr\u00e3o preside (presidia?) e que parece um carro em segunda m\u00e3o, sempre no p\u00e1ra-arranca. Aqui ao lado, em Espanha, o governo de Mariano Rajoy vegeta por culpa do afundamento \u00e9tico aos olhos dos cidad\u00e3os. Em Portugal, o regime n\u00e3o pode dizer que n\u00e3o recebeu j\u00e1 todos os sinais de alarme.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180302ee3200003"},"has_corona_label":{"0":false}}