{"headlines":{"0":"Fam\u00edlias dos alunos do Corvo rejeitam apoio para refei\u00e7\u00f5es"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"984 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Dos 37 encarregados de educa\u00e7\u00e3o da Escola Mouzinho da Silveira, apenas cinco aceitaram receber a compensa\u00e7\u00e3o por falta de refeit\u00f3rio\nApenas cinco dos 37 encarregados de educa\u00e7\u00e3o dos alunos da Escola Mouzinho da Silveira aceitaram o apoio financeiro que o Governo Regional introduziu, este ano, como forma de compensa\u00e7\u00e3o da falta de um refeit\u00f3rio escolar."},"remaining_content":{"0":"Segundo a presidente do conselho executivo da escola, Deolinda Est\u00eav\u00e3o, os encarregados de educa\u00e7\u00e3o que aceitaram o apoio t\u00eam direito a a\u00e7\u00e3o social escolar do 1.\u00ba ao 3.\u00ba escal\u00f5es. De acordo com a respons\u00e1vel, os pagamentos n\u00e3o foram efetuados mais cedo, porque foi necess\u00e1rio aguardar que a tutela fizesse a altera\u00e7\u00e3o or\u00e7amental necess\u00e1ria, e foi, na ter\u00e7a-feira que a Dire\u00e7\u00e3o Regional da Educa\u00e7\u00e3o contactou a escola \"para que urgentemente fiz\u00e9ssemos os pagamentos da manh\u00e3 para tarde\". Deolinda Est\u00eav\u00e3o explica que \"os procedimentos ao n\u00edvel de pagamentos e de tesouraria exigem algum tempo, mas a escola fez tudo para que isso pudesse acontecer o mais rapidamente poss\u00edvel. Os pais foram contactados [para darem os seus NIB] e, ao tomarem conhecimento das compensa\u00e7\u00f5es que iam receber - maioritariamente do 5.\u00ba escal\u00e3o (33 c\u00eantimos no primeiro ciclo e 48 c\u00eantimos nos restantes ciclos( - recusaram\".\nEm 41 alunos, h\u00e1 22 com a\u00e7\u00e3o social escolar, e destes apenas tr\u00eas est\u00e3o no 1.\u00ba escal\u00e3o. \"Fiquei surpreendida com a rea\u00e7\u00e3o dos pais, porque at\u00e9 alguns do 2.\u00ba e 3.\u00ba escal\u00f5es recusaram\", revela a presidente do conselho executivo que \u00e9 casada com Paulo Est\u00eav\u00e3o.\nNo fim da semana passada, question\u00e1mos a Secretaria Regional da Educa\u00e7\u00e3o sobre o pagamento destes apoios e, em resposta, na segunda-feira, esta informou que a escola j\u00e1 disponha de verba e que os apoios seriam pagos, no \u00e2mbito da A\u00e7\u00e3o Social Escolar, cumprindo o estabelecido no artigo 54.\u00ba do diploma que aprova o Or\u00e7amento da Regi\u00e3o para 2018.\nGoverno rejeita que alunos\nestejam a ser discriminados\nO secret\u00e1rio regional da Educa\u00e7\u00e3o e Cultura voltou a insistir que os alunos do Corvo n\u00e3o est\u00e3o a ser v\u00edtimas de \"qualquer discrimina\u00e7\u00e3o\", explicando que na falta de refeit\u00f3rio, os alunos recebem \"uma comparticipa\u00e7\u00e3o, di\u00e1ria e individual\" que tem por limite, de acordo com a lei, o custo m\u00e1ximo das refei\u00e7\u00f5es que \u00e9 de 50% do subs\u00eddio de refei\u00e7\u00e3o, ou seja 2,39 euros, e que \"varia em fun\u00e7\u00e3o dos seus escal\u00f5es da A\u00e7\u00e3o Social Escolar\".\nDeste modo, como explicita uma nota do executivo a\u00e7oriano, os alunos do 2\u00ba e 3\u00ba ciclos e do secund\u00e1rio, que t\u00eam direito a refei\u00e7\u00f5es completas, recebem no 1\u00ba escal\u00e3o 100%, ou seja 2,39 euros por dia (cerca de 50 euros por m\u00eas(, no 2\u00ba escal\u00e3o recebem 80%, cerca de 1,91 euros por dia (cerca de 40 euros por m\u00eas(, no 3\u00ba escal\u00e3o recebem 60%, 1,43 euros por dia (cerca de 30 euros por m\u00eas(, no 4\u00ba escal\u00e3o recebem 40%, 0,96 euros por dia (cerca de 20 euros mensais(. Os alunos que n\u00e3o s\u00e3o benefici\u00e1rios da A\u00e7\u00e3o Social Escolar (5\u00ba escal\u00e3o( recebem 0,48 euros por dia (cerca de 10 euros por m\u00eas(. J\u00e1 os alunos do 1\u00ba ciclo, que t\u00eam direito \u00e0s chamadas refei\u00e7\u00f5es ligeiras, recebem valores que variam entre os 0,33 euros e os 1,67 euros por dia (entre os 7,5 euros e os 35 euros por m\u00eas(, clarifica a mesma nota do governo regional.\nPS\/ Corvo diz que comunidade est\u00e1 a ser instrumentalizada\nO secretariado do PS\/Corvo j\u00e1 veio lamentar, em comunicado, \"aquilo que considera ser um comportamento pol\u00edtico desadequado e desproporcionado do deputado Paulo Est\u00eav\u00e3o e da presidente do conselho executivo\".\nOs socialistas do Corvo acusam a presidente do conselho executivo de ter \"persuadido\" os encarregados de educa\u00e7\u00e3o a assinar um documento onde rejeitam o apoio financeiro, com \"argumentos que n\u00e3o correspondem \u00e0 verdade\".\nE insistem que \"toda esta situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o passa de uma teimosia pol\u00edtica, de um capricho do deputado Paulo Est\u00eav\u00e3o, que procura instrumentalizar toda a comunidade escolar, em seu benef\u00edcio pol\u00edtico\", acrescentando que se trata de \"uma crise artificial\" e que \"existem prioridades mais prementes para a ilha\".\nDirigente nacional do PPM apela a interven\u00e7\u00e3o de Marcelo\n\"Os alunos do Corvo s\u00e3o os \u00fanicos do pa\u00eds que n\u00e3o t\u00eam direito a refei\u00e7\u00f5es escolares condignas por o Governo Regional se recusar a dotar a escola de uma cantina\", sublinhou o presidente da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Nacional do PPM, Gon\u00e7alo da C\u00e2mara Pereira.\nO dirigente nacional do PPM j\u00e1 teme pela sa\u00fade do deputado Paulo Est\u00eav\u00e3o que est\u00e1 desde dia 19 em greve de fome, em protesto pela recusa do governo regional em construir uma cozinha e refeit\u00f3rio na escola do Corvo. \"Apelamos a todos que arranjem uma solu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida porque tememos pela sa\u00fade do deputado Paulo Est\u00eav\u00e3o\", afirmou o l\u00edder do PPM que pede ao Presidente da Rep\u00fablica que intervenha neste caso.\nNa quarta-feira, uma delega\u00e7\u00e3o do PPM foi recebida pelo presidente da Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias, o deputado Bacelar de Vasconcelos; e ontem, foi recebida por Carlos C\u00e9sar, l\u00edder do Grupo Parlamentar do PS na Assembleia da Rep\u00fablica.\nVasco Cordeiro\ndiz que n\u00e3o recua\nO Presidente do Governo dos A\u00e7ores disse ontem, \u00e0 Antena 1, que tem acompanhado o estado de sa\u00fade do deputado, mas insiste que a decis\u00e3o est\u00e1 tomada e n\u00e3o haver\u00e1 refeit\u00f3rio escolar no Corvo.\nEntretanto, a meio da tarde de ontem, o grupo parlamentar do PS divulgou um comunicado onde apela a que \"Paulo Est\u00eav\u00e3o reconsidere a sua decis\u00e3o de manter a greve de fome\", uma vez que \"a sa\u00fade \u00e9, neste momento, o bem maior a preservar e deve sobrepor-se a qualquer outra pretens\u00e3o\", afirmou Andr\u00e9 Bradford, presidente da bancada parlamentar socialista, que recordou que \"este assunto foi largamente debatido no \u00e2mbito parlamentar, (..( e decidido, por fim, por quem tem compet\u00eancia na mat\u00e9ria. \u00c9 assim em democracia\". Os restantes partidos tinham apelado na quarta-feira ao PS e ao governo regional que \"dialogassem\" com Paulo Est\u00eav\u00e3o."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"ACORES0020180302ee3200016"},"has_corona_label":{"0":false}}