{"headlines":{"0":"Mudan\u00e7as de emprego volunt\u00e1rias duplicam este ano"},"author":{"0":"Ana Batalha Oliveira"},"pub_date":{"0":"19 September 2019"},"source_name":{"0":"Jornal de Neg\u00f3cios"},"word_count":{"0":"475 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O mercado de trabalho portugu\u00eas est\u00e1 mais din\u00e2mico, na medida em que a fatia de colaboradores a sair voluntariamente do emprego saltou de 5% para 10%, entre 2018 e 2019.\nO estudo que o diz \u00e9 o Total Compensation Portugal 2019, da autoria da Mercer. O mesmo documento mostra que 44% das empresas tinha contrata\u00e7\u00f5es previstas para o presente ano e esta percentagem aumenta para 46% em 2020. Contudo, ambas representam um decr\u00e9scimo em rela\u00e7\u00e3o aos 53% registados em 2018. Apesar disto, a Mercer considera que a tend\u00eancia de recrutamento mant\u00e9m-se elevada."},"remaining_content":{"0":"J\u00e1 o reverso da moeda \u2013 o despedimento \u2013 est\u00e1 em queda. As empresas que t\u00eam inten\u00e7\u00f5es de despedir em 2019 s\u00e3o mais \u2013 9% - do que em 2020, quando a fatia se fica pelos 6%.\nComo para al\u00e9m do emprego conv\u00e9m olhar \u00e0 qualidade do mesmo, h\u00e1 outra vari\u00e1vel em an\u00e1lise: os sal\u00e1rios. Em 2019 os incrementos salariais rondaram os 2% para quase todos os n\u00edveis de responsabilidade, mantendo-se em n\u00edveis equivalentes aos do ano anterior.\nDe acordo com a Mercer, dois dos fatores mais preponderantes para subir o sal\u00e1rio s\u00e3o a avalia\u00e7\u00e3o individual e o posicionamento na grelha salarial. A antiguidade e o n\u00edvel de fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o menos relevantes. As revis\u00f5es salariais s\u00e3o realizadas tipicamente uma vez por ano, uma realidade em 85% das empresas. Os meses preferidos para as subidas s\u00e3o mar\u00e7o e abril.\nO facto de Portugal estar a crescer acima dos seus pares da Zona Euro \"tem necessariamente reflexos ao n\u00edvel do emprego e dos sal\u00e1rios, pelo que \u00e9 de prever que, apesar de um contexto internacional menos favor\u00e1vel, continue a verificar-se uma press\u00e3o sobre os sal\u00e1rios da generalidade das fun\u00e7\u00f5es e n\u00edveis funcionais em Portugal\", defende Tiago Borges, Rewards Leader da Mercer Portugal.\n\u00c0 parte dos sal\u00e1rios, s\u00e3o comuns outros benef\u00edcios atribu\u00eddos pelas empresas. O plano m\u00e9dico \u00e9 o mais frequente, existindo em 92% das empresas. Os planos de pens\u00f5es j\u00e1 s\u00f3 s\u00e3o uma realidade em 43% das empresas. Fora do campo monet\u00e1rio, 60% das empresas opta por conceder dias de f\u00e9rias al\u00e9m do regulamentado por lei, excedendo em 4% o n\u00edvel do ano anterior. A atribui\u00e7\u00e3o de viatura tamb\u00e9m \u00e9 muito comum, verificando-se em quase 90% dos casos.\nNo estudo Total Compensation Portugal 2019 a Mercer analisou 111.692 postos de trabalho em 430 empresas no mercado portugu\u00eas. Este n\u00famero nclui empresas de diferentes setores de atividade, com uma maior representatividade dos servi\u00e7os gerais (cerca de 25%), ind\u00fastrias diversificadas (cerca de 15%), hi-tech\/ telecomunica\u00e7\u00f5es (cerca de 14%), bens de consumo (cerca de 12%) e servi\u00e7os financeiros (cerca de 13%).\nQuase metade das empresas pretende contratar e s\u00e3o cada vez menos aquelas que querem despedir. Entre estes dois mundos movem-se cada vez mais colaboradores que optam por trocar de trabalho por iniciativa pr\u00f3pria.  "},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JORNEON020190918ef9i000rt"},"has_corona_label":{"0":false}}