{"headlines":{"0":"Paulo H\u00e9lder"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"38 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Coment\u00e1rio \u00e0 not\u00edcia \"Bispo do Porto\narrasa Justi\u00e7a e feministas"},"remaining_content":{"0":"no caso da freira violada e assassinada\"\n\"A Justi\u00e7a falhou\nneste caso e em todos os outros casos de viola\u00e7\u00e3o de menores feitos por padres\""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020190918ef9i0003z"},"has_corona_label":{"0":false}}