{"headlines":{"0":"Ator, que entra em \"Golpe de sorte\", em exibi\u00e7\u00e3o na SIC,ser\u00e1 de novo operado em outubro"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"270 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"ngelo Rodrigues Segunda cirugia \u00e0 perna\nAg\u00eancia que representa o ator, que sofreu de septic\u00e9mia, diz que est\u00e1 em \"plena recupera\u00e7\u00e3o\" e que artista agradece todo o apoio"},"remaining_content":{"0":"TRATAMENTO ngelo Rodrigues vai ser submetido a uma segunda cirurgia de reconstru\u00e7\u00e3o de parte da perna esquerda no in\u00edcio de outubro, depois de uma primeira, ocorrida h\u00e1 uma semana, ter sido bem-sucedida\nA seguir, o ator ir\u00e1 fazer fisioterapia, j\u00e1 fora do Hospital Garcia de Orta, em Almada, onde se encontra internado, revelou a ag\u00eancia Glam, que o representa, em comunicado. No mesmo texto, a empresa afirma que ngelo encontra-se em \"plena recupera\u00e7\u00e3o\" e que agradece todo o apoio.\nO problema de sa\u00fade de ngelo Rodrigues ter\u00e1 come\u00e7ado a 20 de agosto, quando se sentiu mal ao regressar de um trabalho na Madeira. Foi medicado com um antibi\u00f3tico e voltou \u00e0s urg\u00eancias no dia seguinte, ficando internado.\nA 26 de agosto, entrou em choque s\u00e9tico, tendo sido colocado em coma induzido. Sofreu uma paragem cardiorrespirat\u00f3ria, fez tr\u00eas cirurgias e sofreu fal\u00eancia dos rins. J\u00e1 fora do coma e do progn\u00f3stico reservado, foi levado para tratamentos em c\u00e2mara hiperb\u00e1rica e saiu dos cuidados intensivos para os interm\u00e9dios, estando atualmente numa enfermaria. Tem vindo a melhorar, com poucas informa\u00e7\u00f5es a serem divulgadas.\nO caso, alegadamente causado por inje\u00e7\u00f5es de testosterona, voltou a chamar aten\u00e7\u00e3o para o uso indevido de esteroides, principalmente em gin\u00e1sios, levando a que o Infarmed pedisse \u00e0 PJ e ASAE que investigasse a venda de medicamentos com testosterona em Portugal.v"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020190918ef9i00025"},"has_corona_label":{"0":false}}