{"headlines":{"0":"Ta\u00e7a da Liga francesa suspensa a partir de 2020-21"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"141 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Liga francesa de futebol profissional (LFP) decidiu suspender na pr\u00f3xima temporada a realiza\u00e7\u00e3o da Ta\u00e7a da Liga, competi\u00e7\u00e3o que come\u00e7ou a ser disputada em 1994, anunciou o organismo gaul\u00eas.\n\u201cEsta decis\u00e3o vem aliviar o calend\u00e1rio, dando mais tempo de recupera\u00e7\u00e3o aos jogadores. Esta suspens\u00e3o adiciona tamb\u00e9m um lugar no campeonato de acesso \u00e0s competi\u00e7\u00f5es europeias a partir de 2020-21\u201d, explicou a LFP."},"remaining_content":{"0":"O organismo confessou que, nos \u00faltimos anos, a Ta\u00e7a da Liga francesa tem atra\u00eddo pouco interesse por parte dos adeptos, dos clubes e das pr\u00f3prias emissoras televisivas.\n\u201cDependendo das condi\u00e7\u00f5es de mercado, a LFP fica com o direito de poder reiniciar esta competi\u00e7\u00e3o no futuro. N\u00e3o estamos a falar de um cancelamento, mas sim de uma suspens\u00e3o\u201d, frisou o organismo que tutela competi\u00e7\u00f5es profissionais em Fran\u00e7a."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020190918ef9i000ru"},"has_corona_label":{"0":false}}