{"headlines":{"0":"Toca o alarme no ataque do FC Porto: depois de Soares, agora \u00e9 Marega"},"pub_date":{"0":"3 March 2018"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"230 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Maliano lesionou-se no cl\u00e1ssico e pode reduzir o n\u00famero de op\u00e7\u00f5es de Concei\u00e7\u00e3o para o ataque"},"remaining_content":{"0":"O FC Porto venceu o cl\u00e1ssico frente ao Sporting (2-1), mas teve mais uma contrariedade no que toca a les\u00f5es. Moussa Marega saiu com queixas musculares aos 82 minutos e faz soar o alarme dos drag\u00f5es, no que toca \u00e0s op\u00e7\u00f5es para o ataque, embora ainda seja desconhecida a gravidade do problema do maliano.Recorde-se que S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 privado de Soares, que saiu lesionado no encontro frente ao Portimonense e j\u00e1 n\u00e3o participou na partida desta sexta-feira. Assim sendo, caso Marega esteja impedido de participar nos pr\u00f3ximos compromissos da equipa, o t\u00e9cnico dos azuis e brancos passa a contar apenas com tr\u00eas op\u00e7\u00f5es para a frente - Aboubakar, Gon\u00e7alo Paci\u00eancia e Waris. O camaron\u00eas, curiosamente, tamb\u00e9m esteve lesionado, mas j\u00e1 atuou cerca de 20 minutos frente aos le\u00f5es, enquanto o portugu\u00eas aproveitou a vaga de problemas f\u00edsicos e foi pela primeira vez titular nos drag\u00f5es esta \u00e9poca. J\u00e1 Waris, refor\u00e7o de janeiro, esteve, at\u00e9 ao momento, presente em seis encontros, mas nunca foi chamado ao onze inicial.Quanto a Marega, S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o revelou na flash-interview da Sport TV que o jogador, com 20 golos na Liga NOS, ser\u00e1 avaliado j\u00e1 este s\u00e1bado."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"RECOON0020180302ee32000ul"},"has_corona_label":{"0":false}}