{"headlines":{"0":"Morreu o comandante da hist\u00f3ria n\u00e1utica portuguesa"},"author":{"0":"Teresa Serafim"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"1326 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Se hoje conhecemos um n\u00f3nio de Pedro Nunes, devemo-lo ao comandante e historiador Ant\u00f3nio Est\u00e1cio dos Reis. Tamb\u00e9m lhe devemos a descoberta de muitos astrol\u00e1bios e a revela\u00e7\u00e3o de outros segredos da hist\u00f3ria da marinharia e da instrumenta\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Est\u00e1cio dos Reis morreu aos 94 anos j\u00e1 debilitado pela idade. O corpo estar\u00e1 na capela de S\u00e3o Roque (Lisboa) a partir das 16h deste s\u00e1bado. O funeral realizar-se-\u00e1 \u00e0s 15h, depois de uma cerim\u00f3nia religiosa \u00e0s 14h30, na capela do antigo Arsenal da Marinha, segundo o comandante Jorge Semedo de Matos, amigo do historiador. Est\u00e1cio dos Reis nasceu em 1923 em Lisboa. Estudou no Liceu Pedro Nunes e, em 1943, entrou na Marinha. A\u00ed a sua carreira durou 36 anos."},"remaining_content":{"0":"\u201cEmbarcou em numerosos navios e fez comiss\u00f5es nas antigas col\u00f3nias portuguesas e tamb\u00e9m no estrangeiro\u201d, l\u00ea-se numa biografia sobre Est\u00e1cio dos Reis no blogue Esta\u00e7\u00e3o Chronographica do jornalista e especialista em relojoaria Fernando Correia de Oliveira. Em 1979, passou para a reserva com a patente de capit\u00e3o-de-mar-e-guerra, tendo sido, por exemplo, adido naval na embaixada de Portugal em Paris em 1977. \u201cEsta sua passagem pela capital francesa, com os contactos diplom\u00e1ticos inerentes ao cargo que desempenhava, despertou-o para a dificuldade persistente em afirmar a hist\u00f3ria de Portugal al\u00e9m-fronteiras, nomeadamente aquilo que dizia respeito \u00e0 expans\u00e3o portuguesa dos s\u00e9culos XV e XVI e aos desenvolvimentos cient\u00edficos e t\u00e9cnicos a ela ligados\u201d, refere um documento da Marinha, quando em 2012 o condecorou com a Medalha Naval de Vasco da Gama. Por isso, a passagem para a reserva significou uma maior liga\u00e7\u00e3o \u00e0 ci\u00eancia n\u00e1utica, como destaca Semedo de Matos. Em 1980, foi colocado no Museu de Marinha (Lisboa). A\u00ed organizou v\u00e1rias exposi\u00e7\u00f5es, o sector dos instrumentos n\u00e1uticos e uma campanha para encontrar e reunir instrumentos n\u00e1uticos antigos portugueses. \u201cIntrigava-o sobretudo que o astrol\u00e1bio n\u00e1utico \u2013 uma ferramenta indispens\u00e1vel das navega\u00e7\u00f5es quinhentistas \u2013 n\u00e3o tivesse deixado os vest\u00edgios pr\u00f3prios de uma t\u00e3o vasta utiliza\u00e7\u00e3o\u201d, l\u00ea-se no documento da Marinha. Essa inquieta\u00e7\u00e3o deu frutos: apareceram v\u00e1rios astrol\u00e1bios (alguns entregues e oferecidos ao Museu de Marinha ou a outros museus e institui\u00e7\u00f5es acad\u00e9micas). Agora j\u00e1 est\u00e3o recenseados cerca de 110 astrol\u00e1bios. \u201cEram raros, pois os que se inventariaram vieram quase todos de navios afundados. Como \u00e9 que se encontraram alguns? Porque o comandante pediu \u00e0 RTP dez minutos depois do notici\u00e1rio das oito para mostrar um astrol\u00e1bio e pedir que quem tivesse algo parecido lhe mostrasse\u201d, conta Carlos Fiolhais, f\u00edsico e amigo do historiador. \u201cNo dia seguinte, telefonaram-lhe, era um astrol\u00e1bio que tinham em casa. Era o astrol\u00e1bio da Ericeira porque foi encontrado na Ericeira\u201d, recorda Semedo de Matos. As suas investiga\u00e7\u00f5es n\u00e3o se ficaram pelos astrol\u00e1bios. \u201cProcedeu ao levantamento dos globos existentes em Portugal, resultando da\u00ed a cria\u00e7\u00e3o de uma oficina no Instituto Portugu\u00eas de Conserva\u00e7\u00e3o e Restauro que j\u00e1 procedeu \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de dois Coronelli, que s\u00e3o os dois maiores e mais belos globos existentes em Portugal, que se encontram na Sociedade de Geografia de Lisboa\u201d, l\u00ea-se no Esta\u00e7\u00e3o Chronographica. Afinal, era membro da Sociedade Coronelli (\u00c1ustria), assim como da Academia de Marinha, da Comiss\u00e3o Portuguesa de Hist\u00f3ria Militar e da Sociedade de Instrumentos Cient\u00edficos (Reino Unido). Em 1982, tamb\u00e9m integrou a Comiss\u00e3o Cultural da XVII Exposi\u00e7\u00e3o Europeia de Arte, Ci\u00eancia e Cultura. Depois, fez parte da Comiss\u00e3o Nacional para as Comemora\u00e7\u00f5es dos Descobrimentos Portugueses. Em 1990, participou na Exposi\u00e7\u00e3o Portugal-Brasil \u2013 A Era dos Descobrimentos Atl\u00e2nticos, na Biblioteca P\u00fablica de Nova Iorque, que no mesmo ano veio a ser repetida na Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian, em Lisboa. Um ano depois, reformou-se, mas continuou as suas investiga\u00e7\u00f5es. \u201cO impressionante em Est\u00e1cio dos Reis \u00e9 que ele come\u00e7a uma segunda vida de estudioso depois de toda uma vida naval\u201d, diz Carlos Fiolhais. \u00c9 ent\u00e3o nesse per\u00edodo (in\u00edcio dos anos 90) que deu um dos seus mais reconhecidos contributos para a ci\u00eancia: \u201cDevemos \u00e0 sua perseverante aten\u00e7\u00e3o e not\u00e1vel perspic\u00e1cia a descoberta do \u00fanico instrumento n\u00e1utico dotado de um n\u00f3nio constru\u00eddo segundo as regras definidas no s\u00e9culo XVI pelo matem\u00e1tico portugu\u00eas Pedro Nunes\u201d, refere a nota da Marinha. O n\u00f3nio era \u201cum instrumento de dupla escala que permitia aumentar a precis\u00e3o das medidas angulares de astronomia\u201d, escrevem Carlos Fiolhais e o bioqu\u00edmico David Mar\u00e7al no livro Darwin aos Tiros e Outras Hist\u00f3rias de Ci\u00eancia (Gradiva, 2011). Esse instrumento foi mostrado em gravuras nos livros dos astr\u00f3nomos Tycho Brahe (1546-1601) e de Johannes Kepler (1571-1630). Mas s\u00f3 um (e \u00fanico at\u00e9 agora) haveria de chegar a n\u00f3s por \u201cacaso\u201d. Esse \u201cacaso\u201d foi protagonizado por Est\u00e1cio dos Reis quando decidiu visitar uma exposi\u00e7\u00e3o de r\u00e9plicas de instrumentos antigos, da empresa IBM, no Planet\u00e1rio Hayden de Nova Iorque (EUA). Foi a\u00ed que viu algo que lhe despertou a aten\u00e7\u00e3o: \u201cTratava-se de um quadrante dispondo de n\u00f3nio e que a legenda [que se viria a perceber que estava errada] indicava que o original, fabricado por Galileu, cerca de 1597, era resultado de melhoramentos feitos em dispositivos similares\u201d, conta o pr\u00f3prio num texto no site do Instituto Cam\u00f5es. Acabou por visitar o Instituto e Museu de Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia, de Floren\u00e7a (It\u00e1lia), onde estaria o original. N\u00e3o estava l\u00e1 aquele que pensava, mas um outro quadrante com um n\u00f3nio: \u201cTrata-se de um quadrante para a medi\u00e7\u00e3o de alturas, ao qual lhe falta a alidade. O limbo horizontal graduado, em que assenta o quadrante, est\u00e1 em parte danificado e da b\u00fassola de orienta\u00e7\u00e3o s\u00f3 existe o suporte. Todavia, o n\u00f3nio, que \u00e9 o que mais nos interessa, est\u00e1 em perfeito estado de conserva\u00e7\u00e3o e reproduz exactamente o que foi concebido por Pedro Nunes\u201d, escreveu.\nUm bal\u00e3o do tempo\nTamb\u00e9m pertenceu \u00e0 comiss\u00e3o cient\u00edfica que fez a reedi\u00e7\u00e3o das Obras Completas de Pedro Nunes (publicadas entre 2002 e 2011). O historiador de ci\u00eancia Henrique Leit\u00e3o foi o coordenador desse trabalho e Est\u00e1cio dos Reis um dos membros da comiss\u00e3o. \u201cT\u00ednhamos reuni\u00f5es mensais e n\u00e3o me lembro de ele ter falhado uma reuni\u00e3o em dez anos\u201d, lembra o historiador. \u201cFoi uma pessoa important\u00edssima na chamada de aten\u00e7\u00e3o para a import\u00e2ncia do patrim\u00f3nio cient\u00edfico portugu\u00eas e para a necessidade da sua protec\u00e7\u00e3o, exposi\u00e7\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o.\u201d Foi autor de centenas de artigos e livros como Medir Estrelas (1997), Astrol\u00e1bios N\u00e1uticos em Portugal (2002), Observat\u00f3rio Real da Marinha (2009) e \u00c0 Procura da Arca Perdida (2013). Do \u00faltimo, Carlos Fiolhais destaca a passagem: \u201cSempre esperei encontrar num s\u00f3t\u00e3o ou numa cave uma arca cheia de instrumentos n\u00e1uticos. Estava errado. A arca encontra-se no fundo do mar. Melhor: a arca \u00e9 mesmo o fundo do mar.\u201d Teve mais de 20 condecora\u00e7\u00f5es militares e civis, segundo o blogue Esta\u00e7\u00e3o Chronographica: foi condecorado por Fran\u00e7a e Brasil ou comendador da Ordem Militar de Sant'iago da Espada. A ele tamb\u00e9m se deve a introdu\u00e7\u00e3o do anglicismo \u201cserendipidade\u201d (acaso feliz) no l\u00e9xico portugu\u00eas. \u201cDefendia o conceito de serendipidade, achava que a sorte vinha ter com ele\u201d, recorda Carlos Fiolhais. \u201cEra inteligente, curioso e bom conversador. E tamb\u00e9m muito modesto e af\u00e1vel\u201d, frisa. \u201cCham\u00e1vamos-lhe Comandante, apesar de ele n\u00e3o aparentar comandar nada. A autoridade que todos lhe reconhec\u00edamos vinha do estudo profundo que tinha feito da hist\u00f3ria da n\u00e1utica, em particular dos instrumentos na \u00e9poca dos Descobrimentos.\u201d At\u00e9 nos \u00faltimos momentos de vida continuou a dar um contributo \u00e0 hist\u00f3ria da ci\u00eancia. Na altura da publica\u00e7\u00e3o de Observat\u00f3rio Real da Marinha teve a ideia de voltar a dar a Lisboa um bal\u00e3o do Arsenal \u2013 que de 1858 a 1915 marcou o sinal hor\u00e1rio todos os dias \u00e0 uma hora da tarde para que os navios verificassem os seus cron\u00f3metros. Esse bal\u00e3o estava no Observat\u00f3rio Real da Marinha e acabou por ser inaugurado (quase no mesmo s\u00edtio) na Ribeira das Naus este m\u00eas, no dia 5. Est\u00e1cio dos Reis j\u00e1 n\u00e3o chegou a ir \u00e0 inaugura\u00e7\u00e3o, mas ouviu a transmiss\u00e3o em directo pela Internet, conta Semedo de Matos: \u201cFicou muito emocionado.\u201d"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020180302ee320012y"},"has_corona_label":{"0":false}}