{"headlines":{"0":"Domingos Soares de Oliveira: \u201cJogadores n\u00e3o estrat\u00e9gicos para o Benfica poder\u00e3o ir \u00e0 sua vida\u201d"},"author":{"0":"Ant\u00f3nio Vasconcelos Moreira"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"439 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O CEO da SAD do Benfica disse que conta com todos os jogadores que est\u00e3o no plantel encarnado, mas admite que nem sempre ir\u00e1 vender jogadores pelo valor da cl\u00e1usula, nomeadamente os que n\u00e3o considerados como estrat\u00e9gicos para as '\u00e1guias'.\nNuma conversa com jornalistas nas instala\u00e7\u00f5es do Est\u00e1dio da Luz, esta quarta-feira, Domingos Soares do Oliveira, CEO da Sport Lisboa e Benfica \u2013 SAD, foi questionado sobre a import\u00e2ncia das receitas obtidas atrav\u00e9s da participa\u00e7\u00e3o nas competi\u00e7\u00f5es europeias em reter talento."},"remaining_content":{"0":"O CEO da SAD \u2018encarnada\u2019 respondeu dizendo que alcan\u00e7ou na \u00e9poca passada o objetivo de os capitais pr\u00f3prios superarem o capital social, o que significa que a SAD n\u00e3o precisa de \"recorrer a mais endividamento\", abrindo espa\u00e7o para seguir \"uma pol\u00edtica agressiva, seja em termos de reten\u00e7\u00e3o de talento, seja do ponto de vista financeiro\".\n\"N\u00e3o vamos p\u00f4r em causa o equil\u00edbrio das contas, mas podemos efectivamente ter uma pol\u00edtica que \u00e9 diferente daquela que tivemos at\u00e9 hoje. Quando me fala nesses jogadores [Ferro, R\u00faben Dias e Florentino] a nossa primeira inten\u00e7\u00e3o \u00e9 a de reter valor, acreditamos nesses jogadores\", disse Domingos Soares de Oliveira.\nAinda assim, o CEO da SAD benfiquista reconhece que poder\u00e3o haver \"situa\u00e7\u00f5es em que n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel, mas n\u00e3o ser\u00e1 por vontade pr\u00f3pria\". \"Ser\u00e1 porque efectivamente estes jogadores entendem que os jogadores que lhes ser\u00e1 colocado fora daqui \u00e9 um desafio maior e diferente daquele que t\u00eam aqui. Mas todos os nossos jogadores sabem que o objetivo \u00e9 ret\u00ea-los dentro do clube\".\nQuestionado sobre isso significa que a SAD do Benfica s\u00f3 aceita vender jogadores se algum clube bater as respectivas cl\u00e1usulas de rescis\u00e3o, Domingos Soares de Oliveira disse que \"isso quer dizer que nem sempre vamos vender pela cl\u00e1usula e dou o exemplo dos jogadores que n\u00e3o s\u00e3o considerados como estrat\u00e9gicos que aceitamos perfeitamente vender pela cl\u00e1usula ou at\u00e9 aceitamos que o jogador possa \u2013 desculpe-me a express\u00e3o \u2013 ir \u00e0 sua vida, porque j\u00e1 n\u00e3o constitui uma vantagem significativa para o Benfica\", admitiu o CEO da SAD \u2018encarnada\u2019.\nDiferente \u00e9 o caso das transfer\u00eancias de jogadores que o Benfica quer reter. Nestes casos, \"sim, o valor da cl\u00e1usula \u00e9 aquele que pelo qual batalharemos sempre\", reconheceu. \"Admito que possa haver uma exce\u00e7\u00e3o, n\u00e3o vejo qual, mas seremos praticamente intransigentes em rela\u00e7\u00e3o a essa mat\u00e9ria\".\nNo entanto, parece que os jogadores que constituem o plantel da equipa do Benfica s\u00e3o importantes para o clube. \"Nos jogadores que temos no plantel, temos interesse em todos\" vincou Domingos Soares de Oliveira.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020190918ef9i000gs"},"has_corona_label":{"0":false}}