{"headlines":{"0":"SEXTA-FEIRA"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"313 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"MUSIC CULTURE CLASH\nNO COLISEU DE LISBOA"},"remaining_content":{"0":"\u203a 4 crews, 4 palcos, 1 vencedor. O Red Bull Music Culture Clash est\u00e1 de regresso e o j\u00fari \u00e9 o p\u00fablico. Aqui n\u00e3o h\u00e1 televoto mas gritaria a s\u00e9rio: ganha a crew que conquista mais decib\u00e9is. As equipas s\u00e3o comandadas por Capicua, pelos Paus, por Richie Campbell e por Rui Pregal da Cunha e levam hip hop, rock, reggae e soul para o Coliseu. Que ganhe o melhor!\n\u203a Coliseu dos Recreios, Lisboa, 20.30, bilhetes a 35 euros\nELISABETE MATOS ABRE FESTIVAL DO ALGARVE\n\u203a At\u00e9 24 de maio acontece o Festival Internacional de M\u00fasica do Algarve. S\u00e3o 15 concertos ao longo de tr\u00eas meses. O concerto de estreia \u00e9 esta sexta feira: Os Sons do Destino com a soprano Elisabete Matos e a Orquestra Cl\u00e1ssica do Sul.\n\u203a Cineteatro Louletano, Loul\u00e9, 21.00, bilhetes a 20 euros\nMARINA\nALMEIDA\nJornalista\nS\u00c1BADO\nH\u00c1 UM ENCONTRO DE MARIONETAS EM ESPINHO\n\u203a Come\u00e7a hoje e prolonga-se at\u00e9 dia 25. O Mar Marionetas contempla espet\u00e1culos de companhias nacionais e internacionais, assim como exposi\u00e7\u00f5es, ateli\u00eas e anima\u00e7\u00e3o de rua. O espet\u00e1culo de abertura \u00e9 O Circo de Madeira, de Pavla Srncov\u00e1, da companhia Karromato, da Rep\u00fablica Checa. Trazem marionetas de madeira que constroem um circo onde n\u00e3o faltam palha\u00e7os e animais ex\u00f3ticos (foto principal(. Mas h\u00e1 muito mais. Programa em www.espinho.pt\/mar_marionetas\n\u203a Audit\u00f3rio de Espinho, 21.30, bilhetes a 5 euros\nDOMINGO\nMUSEUS S\u00c3O GRATUITOS AT\u00c9 \u00c0S 14.00\n\u203a Primeiro domingo do m\u00eas \u00e9 sin\u00f3nimo de entrada gratuita nos museus da rede da Dire\u00e7\u00e3o-Geral do Patrim\u00f3nio Cultural at\u00e9 \u00e0s 14.00. Um bom momento para visitar, por exemplo, o monumental Pal\u00e1cio Nacional de Mafra ou o Museu Nacional de Arte Contempor\u00e2nea do Chiado. \u00c9 escolher o destino e entrar. As portas est\u00e3o abertas. Mais informa\u00e7\u00f5es em http:\/\/www.patrimoniocultural.gov.pt\n\u203a V\u00e1rios locais, entrada gratuita"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"DIARNOT020180302ee320000m"},"has_corona_label":{"0":false}}