{"headlines":{"0":"Mihajlovic: a guerra, o mau feitio e os livres"},"author":{"0":"Mariana Fernandes"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"1291 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\u00c9 s\u00e9rvio mas nasceu na Cro\u00e1cia. Salvou um tio durante a guerra dos Balc\u00e3s, fez grande parte da carreira em It\u00e1lia e era especialista em livres. Agora, \u00e9 o novo treinador do Sporting.\nNo in\u00edcio dos anos 90, Sinisa Mihajlovic tinha pouco mais do que 20 anos e jogava no Estrela Vermelha de Belgrado. Quando as for\u00e7as croatas iniciaram a luta armada pela independ\u00eancia da Jugosl\u00e1via, a casa da fam\u00edlia Mihajlovic - na fronteira entre a Cro\u00e1cia e a S\u00e9rvia - foi destru\u00edda pelo melhor amigo de Sinisa, um nacionalista croata. O pai, s\u00e9rvio, foi capturado. A m\u00e3e, croata, ficou em Borovo, onde a fam\u00edlia vivia. Um tio, tamb\u00e9m ele croata, foi preso pela Guarda Volunt\u00e1ria S\u00e9rvia. Quando os militares revistaram a agenda do prisioneiro, descobriram o n\u00famero de Sinisa e chamaram-no: o jovem jogador regressou a casa e salvou a vida do tio quando disse que eram familiares."},"remaining_content":{"0":"Filho de pai s\u00e9rvio e m\u00e3e croata, cresceu no pacato bairro de Borovo, junto ao Dan\u00fabio, onde viviam cerca de 50 mil pessoas. Foi a\u00ed que come\u00e7ou a jogar \u00e0 bola, no NK Borovo, e destacou-se rapidamente: poucos meses depois, j\u00e1 era selecionado para participar em torneios inter-rep\u00fablicas da Jugosl\u00e1via, em representa\u00e7\u00e3o da Cro\u00e1cia. Poderia ter escolhido jogar pela sele\u00e7\u00e3o croata quando chegou aos escal\u00f5es principais, mas optou pela na\u00e7\u00e3o do pai. Com apenas 18 anos, foi pretendido pelo Estrela Vermelha e pelo D\u00ednamo Zagreb: os primeiros acabaram por perder interesse; os segundos recusaram oferecer um contrato profissional e exigiram que Mihajlovic cortasse o longo cabelo que tinha na altura. Recusou.\nA decis\u00e3o viria a custar-lhe bem mais do que o esperado. Mirko Jozic, selecionador sub-20 da Jugosl\u00e1via, decidiu que s\u00f3 convocaria Mihajlovic caso este assinasse pelo D\u00ednamo. O jovem jogador falhou mesmo o Mundial sub-20 de 1987, no Chile, torneio que os jugoslavos acabariam por conquistar. Depois de uma curta passagem pelo Vojvodina, e com apenas 21 anos, mudou-se para o Estrela Vermelha, numa transfer\u00eancia que mereceu muita aten\u00e7\u00e3o: o clube de Belgrado pagou um milh\u00e3o de marcos alem\u00e3es, ofereceu um contrato de quatro anos, um Mazda 323F e um apartamento T3 na agora capital s\u00e9rvia.\nEspecializou-se na marca\u00e7\u00e3o de bolas paradas e nos passes de longa dist\u00e2ncia. Nos treinos, costumava insistir na marca\u00e7\u00e3o de cantos at\u00e9 conseguir marcar golos de canto direto. A precis\u00e3o do remate em curva com o p\u00e9 esquerdo valeu-lhe golos inacredit\u00e1veis. Mant\u00e9m at\u00e9 hoje - em ex aequo com Andrea Pirlo - o recorde de jogador com mais golos marcados de livre direto na Serie A (28). \u00c9 um de apenas dois jogadores a ter carimbado um hat-trick de livres diretos no campeonato italiano, feito que completou na Lazio, num jogo frente \u00e0 Sampdoria. Em entrevista \u00e0 BBC, contou que o gosto por marcar livres apareceu quando era ainda crian\u00e7a: \"Percebi rapidamente que a bola n\u00e3o queria que eu corresse com ela. Ent\u00e3o tive de arranjar uma maneira de a chutar bem\", explicou. Notabilizou-se n\u00e3o s\u00f3 por saber marcar bolas paradas mas tamb\u00e9m por conseguir ensinar como o fazer bem: Zlatan Ibrahimovic j\u00e1 comentou v\u00e1rias vezes que adquiriu a t\u00e9cnica de livres diretos que hoje tem durante os anos que passou no Inter Mil\u00e3o, quando Mihajlovic era treinador adjunto.\nhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=mtVp4BT48DQ\nNos tempos do Estrela Vermelha, Mihajlovic era ainda um corpulento m\u00e9dio-centro e extremo que visava principalmente o ataque. Foi parte importante da equipa do Estrela Vermelha que venceu a Ta\u00e7a dos Campe\u00f5es Europeus em 1991 e viveu nesse torneio um dos momentos mais marcantes da carreira. Na meia-final, frente ao Bayern Munique, marcou os dois golos da equipa e foi considerado o melhor jogador em campo. O clube de Belgrado acabaria por vencer o Marselha na final, na decis\u00e3o por grandes penalidades. Mais de vinte anos depois, em entrevista \u00e0 France Football, afirmou sobre a final de Bari: \"Acho que foi a final mais aborrecida da hist\u00f3ria da Liga dos Campe\u00f5es. Pass\u00e1mos 120 minutos em campo praticamente sem tocar na bola. Se tiv\u00e9ssemos entrado no jogo com uma mentalidade atacante, provavelmente ter\u00edamos perdido, n\u00e3o por o Marselha ser necessariamente melhor do que n\u00f3s, mas porque aqueles jogadores estavam habituados a jogar grandes jogos e n\u00f3s t\u00ednhamos uma equipa com rapazes de 21, 22, 23 anos\".\nViajou para It\u00e1lia em 1992: um amor que havia de se prolongar at\u00e9 ao final da carreira. Tinha propostas da Juventus e da Roma, mas acabou por escolher o clube da capital italiana por influ\u00eancia do treinador compatriota Vujadin Bo\u0161kov, que tamb\u00e9m tinha acabado de chegar ao Ol\u00edmpico. Ficou dois anos e nesses dois anos a Roma n\u00e3o se qualificou para as competi\u00e7\u00f5es europeias. Devido \u00e0 les\u00e3o de Amedeo Carboni, recuou no terreno e teve de jogar dezenas de partidas a lateral esquerdo, posi\u00e7\u00e3o que n\u00e3o lhe agradava. Anos depois, chamou ao per\u00edodo em Roma \"os piores dois anos de toda a carreira\". Em 1994, foi para a Sampdoria, treinada por Sven-G\u00f6ran Eriksson. Encontrou um sucesso limitado na Serie A, ainda que tenha levado a equipa at\u00e9 \u00e0 final da Ta\u00e7a UEFA, onde foi eliminada pelo Arsenal. A consist\u00eancia, contudo, valeu-lhe uma convocat\u00f3ria para o Mundial de 1998, onde foi titular em todos os jogos da sele\u00e7\u00e3o s\u00e9rvia.\nFoi tamb\u00e9m na Sampdoria que assumiu o papel que o levou ao estrelato. Eriksson tirou-o do meio-campo e colocou Mihajlovic no centro da defesa: a capacidade defensiva, a tenacidade e o f\u00edsico do s\u00e9rvio tornaram-no um central ex\u00edmio. Foi o mesmo Eriksson que o levou para a Lazio, em 1998, clube onde acabaria por viver os melhores anos da carreira. Conquistou o primeiro t\u00edtulo em It\u00e1lia, uma Superta\u00e7a, um m\u00eas depois de chegar \u00e0 Lazio, e voltou ao topo do futebol europeu com a vit\u00f3ria na final da Ta\u00e7a dos Clubes Vencedores de Ta\u00e7as em 1999, frente ao Maiorca. Numa \u00e9poca em que marcou sete golos, ajudou a Lazio a conquistar o segundo campeonato da hist\u00f3ria em 2000 e voltou a ser convocado para representar a S\u00e9rvia no Campeonato Europeu daquele ano. Ficou no clube durante seis temporadas, at\u00e9 2004, ano em que levantou o \u00faltimo trof\u00e9u na Lazio, uma Ta\u00e7a de It\u00e1lia.\nNo ver\u00e3o de 2004, j\u00e1 com 35 anos, aceitou transferir-se a custo zero para o Inter Mil\u00e3o, treinado pelo amigo e antigo colega de equipa Roberto Mancini. Ficou at\u00e9 2006, ano em que terminou a carreira, depois de vencer um campeonato, duas Ta\u00e7as de It\u00e1lia e uma Superta\u00e7a em San Siro. Foi convidado pelo mesmo Mancini para permanecer no Inter como treinador adjunto, cargo que desempenhou at\u00e9 2008, quando o treinador italiano foi despedido para abrir caminho \u00e0 chegada de Jos\u00e9 Mourinho a Mil\u00e3o. Treinou depois o Bolonha durante cinco meses, o Catania durante outros cinco e a Fiorentina durante um ano e cinco meses - sempre com sucesso limitado. Foi o escolhido para coordenar a sele\u00e7\u00e3o s\u00e9rvia no Mundial do Brasil, sentou-se no banco da Sampdoria, substituiu Filippo Inzaghi no Milan e teve a aventura mais recente no Torino.\nConhecido pelo mau feitio, foi expulso v\u00e1rias vezes por agredir jogadores advers\u00e1rios e at\u00e9 protagonizou um esc\u00e2ndalo de alegado racismo com o internacional franc\u00eas Patrick Vieira. Chega ao Sporting como substituto de Jorge Jesus depois de ter orientado sete clubes\/sele\u00e7\u00f5es enquanto treinador principal e sem ter conquistado qualquer t\u00edtulo. \u00c9 a aposta de Bruno de Carvalho para a temporada 2018\/19 e o primeiro treinador estrangeiro a chegar a Alvalade desde que o atual presidente iniciou fun\u00e7\u00f5es, em 2013.\nhttps:\/\/observador.pt\/2018\/06\/17\/bruno-de-carvalho-continua-ativo-no-facebook-mas-ja-tem-proximo-treinador-escolhido-e-quase-fechado-mihajlovic\/\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020180618ee6i00060"},"has_corona_label":{"0":false}}