{"headlines":{"0":"Cabo Verde estuda oportunidade na \u00c1frica Ocidental"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"577 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Governo de Cabo Verde quer \"aproveitar as grandes oportunidades que se abrem\" no dom\u00ednio das novas tecnologias para \"descomprimir um bocado a economia cabo-verdiana\", disse Ulisses Correia e Silva.\nO primeiro-ministro de Cabo Verde disse esta quarta-feira que \u00e9 preciso \"descomprimir\" e alargar a economia do pa\u00eds, e que o Governo vai realizar um estudo para avaliar oportunidades de neg\u00f3cios na Comunidade Econ\u00f3mica dos Estados da \u00c1frica Ocidental (CEDEAO)."},"remaining_content":{"0":"\"H\u00e1 um mercado sem limites e temos que aproveitar as grandes oportunidades que se abrem nesta \u00e1rea e neste dom\u00ednio [novas tecnologias] e utilizar estas oportunidades com a mesma convic\u00e7\u00e3o que n\u00f3s fazemos relativamente a todos os outros setores, e descomprimir um bocado a economia cabo-verdiana, que \u00e0s vezes est\u00e1 muito virada para um, dois setores. \u00c9 preciso alargar, descobrir, criar condi\u00e7\u00f5es\", disse Ulisses Correia e Silva.\nO chefe do Governo cabo-verdiano falava, na cidade da Praia, no lan\u00e7amento da rede de quarta gera\u00e7\u00e3o (4G) e entrega dos certificados de direitos de utiliza\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancia \u00e0s duas operadoras (CV M\u00f3vel e Unitel T+) que venceram o concurso lan\u00e7ado pela Ag\u00eancia Reguladora Multissetorial da Economia (ARME).\nPara Ulisses Correia e Silva, o Governo tem estado a trabalhar e a criar condi\u00e7\u00f5es para mais neg\u00f3cios nesta \u00e1rea, para que o pa\u00eds possa atingir mercados externos.\nNeste sentido, informou que o executivo vai realizar um estudo de \"conhecimento aprofundado\" do mercado da CEDEAO.\nEste estudo vai ser feito com especialistas que nos possam fazer uma abordagem de mercado, no sentido de ver as oportunidades de neg\u00f3cios que possam existir, quer de Cabo Verde para alguns pa\u00edses da CEDEAO, quer vice-versa\", afirmou Correia e Silva.\nSalientando que a CEDEAO \u00e9 \"mercado muito grande\", o primeiro-ministro disse que a ideia \u00e9 \"desenvolver bons neg\u00f3cios e boas atividades que possam contribuir para o crescimento do pa\u00eds e gerar empregos para os jovens\".\nO governante sublinhou que as novas tecnologias \u00e9 uma \"\u00e1rea que n\u00e3o depende das chuvas e dos condicionalismos naturais\", mas sim das infraestruturas, de talentos, compet\u00eancias e qualifica\u00e7\u00f5es.\n\"E temo-las, ao n\u00edvel das empresas, dos novos jovens, dos empreendedores. E depende da boa regula\u00e7\u00e3o de mercado para que seja tamb\u00e9m estimulador e possa fazer com que o ambiente seja competitivo e as regras sejam cumpridas\", frisou.\nO l\u00edder do executivo lembrou que Cabo Verde \u00e9 o quinto pa\u00eds em \u00c1frica ao n\u00edvel da governa\u00e7\u00e3o digital, mas afirmou que tem ambi\u00e7\u00e3o e condi\u00e7\u00f5es de ser o primeiro ao n\u00edvel do continente.\n\"N\u00e3o por causa dos rankings, mas porque tem de ser uma aposta decisiva. Assim como o turismo \u00e9 um setor importante da economia cabo-verdiana, precisamos diversificar, e a economia digital \u00e9 um dos setores de elevada capacidade e potencial de crescimento e desenvolvimento em Cabo Verde e em \u00c1frica\", notou.\nO governante adiantou ainda que o Governo est\u00e1 a trabalhar num \"ecossistema favor\u00e1vel\" \u00e0 inova\u00e7\u00e3o e ao acesso e aplica\u00e7\u00e3o das tecnologias em prol do desenvolvimento do pa\u00eds.\nEm seu entender, o trabalho come\u00e7a no sistema de ensino e aprendizagem, para dar compet\u00eancias \u00e0s crian\u00e7as, passando por conectar com o mundo atrav\u00e9s de l\u00ednguas, desenvolvimento da computa\u00e7\u00e3o e intensifica\u00e7\u00e3o do ensino das tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o nas escolas.\nAl\u00e9m de Cabo Verde, a CEDEAO integra tamb\u00e9m Benim, Burkina Faso, Costa do Marfim, G\u00e2mbia, Gana, Guin\u00e9-Conacri, Guin\u00e9-Bissau, Lib\u00e9ria, Mali, N\u00edger, Nig\u00e9ria, Senegal, Serra Leoa e Togo.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020190918ef9i0008m"},"has_corona_label":{"0":false}}