{"headlines":{"0":"Psic\u00f3loga defende que h\u00e1 mau trato emocional das crian\u00e7as no programa Supernanny"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"497 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A psic\u00f3loga Rute Agulhas disse nesta sexta-feira em tribunal que o \"superior interesse das crian\u00e7as que participaram no programa Supernanny foi claramente violado e que h\u00e1 situa\u00e7\u00f5es que configuram mau trato emocional. Rute Agulhas, psic\u00f3loga que foi ouvida no Tribunal de Oeiras, no \u00e2mbito do processo que decorre sobre o programa, \u00e9 membro da Ordem dos Psic\u00f3logos Portugueses, tendo participado na elabora\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo deontol\u00f3gico destes profissionais, e considera que o programa viola tamb\u00e9m quase todos os artigos deste documento. \"Temos um c\u00f3digo deontol\u00f3gico, fiz parte da comiss\u00e3o que o elaborou e diria que \u00e9 a nossa b\u00edblia. S\u00f3 podemos actuar contra um psic\u00f3logo partindo do princ\u00edpio se violou ou n\u00e3o os princ\u00edpios que [o c\u00f3digo] elenca. Olhando para os princ\u00edpios gerais, percebe-se porque foi negativo o parecer da Ordem sobre o programa. Viola quase todos os princ\u00edpios do nosso c\u00f3digo\", explicou."},"remaining_content":{"0":"Arrolada como testemunha pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico na ac\u00e7\u00e3o que intentou para impedir a divulga\u00e7\u00e3o do programa, Rute Agulhas considera que em alguns momentos h\u00e1 evid\u00eancia de situa\u00e7\u00f5es que podem configurar maus tratos emocionais, nomeadamente nos casos em que s\u00e3o atribu\u00eddos nomes depreciativos \u00e0s crian\u00e7as envolvidas. \"Humilhar, aterrorizar, amea\u00e7ar, mesmo acontecendo na esfera privada, configura mau trato\", disse. \"Quando uma crian\u00e7a \u00e9 chamada de tirana, diabinho, ou seja o que for, estamos a humilhar a crian\u00e7a, que em contexto privado configura crime e pode dar azo a processos de promo\u00e7\u00e3o e protec\u00e7\u00e3o.\" Na sua interven\u00e7\u00e3o, Rute Agulhas disse ainda que as t\u00e9cnicas cl\u00ednicas usadas pela Supernanny durante o programa est\u00e3o mal aplicadas e d\u00e3o ideia que \u00e9 uma f\u00f3rmula m\u00e1gica para todas situa\u00e7\u00f5es, o que, defende, n\u00e3o \u00e9 verdade, justificando que cada caso \u00e9 um caso. A esta\u00e7\u00e3o de televis\u00e3o SIC suspendeu a 16 de Janeiro o programa, na sequ\u00eancia de uma decis\u00e3o do Tribunal Judicial da Comarca de Lisboa Oeste depois de o Minist\u00e9rio P\u00fablico ter interposto uma ac\u00e7\u00e3o. O programa ficou envolto em pol\u00e9mica logo ap\u00f3s a transmiss\u00e3o do primeiro epis\u00f3dio, emitido pela SIC a 14 de Janeiro. No dia seguinte, a Comiss\u00e3o Nacional de Promo\u00e7\u00e3o dos Direitos e Protec\u00e7\u00e3o das Crian\u00e7as e Jovens tomou uma posi\u00e7\u00e3o contra o programa por considerar que existia um \"elevado risco\" de viola\u00e7\u00e3o dos direitos das crian\u00e7as, designadamente o direito \u00e0 imagem, \u00e0 reserva da vida privada e \u00e0 intimidade. A crian\u00e7a que aparece no primeiro epis\u00f3dio do programa tem j\u00e1 uma medida de promo\u00e7\u00e3o e protec\u00e7\u00e3o accionada com o consentimento dos pais. A segunda fam\u00edlia, apresentada no programa do dia 21 de Janeiro, foi convocada para ser ouvida pela Comiss\u00e3o de Protec\u00e7\u00e3o de Crian\u00e7as e Jovens de Sintra, e, n\u00e3o tendo dado consentimento para ser acompanhada, o caso foi enviado para o Minist\u00e9rio P\u00fablico. No que respeita ao primeiro programa emitido, o Minist\u00e9rio P\u00fablico instaurou, na sequ\u00eancia de certid\u00e3o enviada pela Comiss\u00e3o de Protec\u00e7\u00e3o de Crian\u00e7as e Jovens de Loures, um inqu\u00e9rito para investigar factos suscept\u00edveis de integrarem o crime de desobedi\u00eancia."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020180302ee32000s9"},"has_corona_label":{"0":false}}