{"headlines":{"0":"A hist\u00f3ria da arquitectura de Coimbra tem uma nova casa"},"author":{"0":"Por Camilo Soldado"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Publico"},"word_count":{"0":"609 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Protocolo permite criar o Arquivo de Arquitectura da Universidade de Coimbra. Processo de cataloga\u00e7\u00e3o vai ser gradual\nN\u00e3o s\u00e3o apenas documentos sobre a cidade de Coimbra que cabem no novo arquivo, mas estes constituem a sua maioria. Esta semana, o Departamento de Arquitectura (Darq) da Universidade de Coimbra (UC) e o Centro de Documenta\u00e7\u00e3o 25 de Abril (CD25A) assinaram um protocolo para criar o Arquivo de Arquitectura da UC (AAUC)."},"remaining_content":{"0":"A necessidade surge da acumula\u00e7\u00e3o de material no Darq. Embora esteja guardada, a documenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o se encontra devidamente catalogada. No departamento h\u00e1 uma biblioteca, mas \"n\u00e3o serve para guardar documentos deste tipo\", que inclui material original ou policopiado, explica o director, Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Bandeirinha.\nO AAUC poder\u00e1 ser consultado no CD25A, no Col\u00e9gio da Gra\u00e7a, na Rua da Sofia, que desde 2016 serve de casa ao centro. De acordo com o director do CD25A, Rui Bebiano, haver\u00e1 v\u00e1rias fases de disponibiliza\u00e7\u00e3o deste acervo, uma vez que o material \"\u00e9 imenso e inclui arquivos pessoais que s\u00e3o essenciais para a hist\u00f3ria da arquitectura portuguesa e do urbanismo de Coimbra\".\nO respons\u00e1vel esclarece que o arquivo est\u00e1 ainda \"numa fase de composi\u00e7\u00e3o\" e que o centro de documenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem \"condi\u00e7\u00f5es para tratar tudo de uma vez\". O trabalho de cataloga\u00e7\u00e3o ser\u00e1 gradual; a primeira fase passa por identificar os \"n\u00facleos em rela\u00e7\u00e3o aos quais pode haver maior interesse\", em termos acad\u00e9micos ou de investiga\u00e7\u00e3o. \"A m\u00e9dio prazo esperamos proceder a um invent\u00e1rio total\", refere.\nA maioria do esp\u00f3lio incide sobre Coimbra, apesar de haver trabalhos sobre outras geografias. No arquivo ficar\u00e3o guardados trabalhos que ajudaram a moldar a cidade - \u00e9 o caso dos de arquitectos como Carlos de Almeida, Jos\u00e9 Santiago Faria ou \u00c9tienne de Gr\u00f6er. O esp\u00f3lio de Jos\u00e9 Santiago Faria chegou atrav\u00e9s da filha, a professora Alice Santiago Faria, menciona o director do Darq. Envolvido em v\u00e1rias interven\u00e7\u00f5es no centro hist\u00f3rico e obras p\u00fablicas das d\u00e9cadas de 1970 e 1980, Santiago Faria \u00e9 tamb\u00e9m respons\u00e1vel pela interven\u00e7\u00e3o de reabilita\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o da Quinta dos Loios, que serve hoje de sede \u00e0 Comiss\u00e3o de Coordena\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Regional do Centro. O acervo de Santiago Faria inclui \"uma parte consider\u00e1vel do esp\u00f3lio\" de \u00c9tienne de Gr\u00f6er.\nO arquitecto que veio de Fran\u00e7a a convite de Duarte Pacheco foi o respons\u00e1vel por um plano geral de urbaniza\u00e7\u00e3o de Coimbra na d\u00e9cada de 1940. \"\u00c9 ele que prop\u00f5e a ocupa\u00e7\u00e3o do Vale do Calhab\u00e9 [onde hoje est\u00e1 localizado o Est\u00e1dio Cidade de Coimbra ], \u00e9 ele que prop\u00f5e a primeira ocupa\u00e7\u00e3o da \u00e1rea da Solum\" e \u00e9 tamb\u00e9m por sua iniciativa que nasce a \"concentra\u00e7\u00e3o da \u00e1rea industrial na Pedrulha\", adianta Bandeirinha. E conclui: \"Aquilo que \u00e9 a cidade hoje \u00e9 definido pelo plano de Gr\u00f6er.\"\nA influ\u00eancia do arquitecto faz-se ainda hoje notar no desenvolvimento da Baixa, zona para a qual elaborou v\u00e1rios propostas de abertura de um canal em direc\u00e7\u00e3o a Santa Cruz. A c\u00e2mara est\u00e1 a levar a cabo a constru\u00e7\u00e3o da Via Central, que passar\u00e1 a ligar a Avenida Fern\u00e3o de Magalh\u00e3es \u00e0 Rua da Sofia, na linha do que tinha sido desenhado por de Gr\u00f6er.\nCarlos de Almeida desenhou a primeira fase de constru\u00e7\u00e3o da urbaniza\u00e7\u00e3o da Relvinha, no \u00e2mbito do SAAL, o centro comercial Girassolum, para al\u00e9m de \"um n\u00famero muito consider\u00e1vel de habita\u00e7\u00f5es colectivas feitas ao longo das d\u00e9cadas de 1960 e 1970\", explica o director do Darq. Acresce que tem ainda produ\u00e7\u00e3o escrita sobre \"quest\u00f5es relacionadas com a teoria da cidade e at\u00e9 com a resist\u00eancia ao fascismo\", completa Bandeirinha. \"Portanto faz todo o sentido que este acervo esteja no CD25A.\""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"PUBLO00020180302ee320000x"},"has_corona_label":{"0":false}}