{"headlines":{"0":"Oito javalis morrem em colis\u00e3o que destruiu carro em Beja"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"267 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Condutora sofreu ferimentos ligeiros\nUma jovem, de 24 anos, sofreu ferimentos ligeiros, depois de o ve\u00edculo em que seguia colidir com v\u00e1rios javalis, na noite desta ter\u00e7a-feira, na Estrada Municipal 511, que liga Salvada a Beja. No local morreram oito animais."},"remaining_content":{"0":"Segundo o Jornal de Not\u00edcias, o acidente ocorreu por volta das 21h45 e a v\u00edtima foi transportada para o Hospital de Beja.\nEm declara\u00e7\u00f5es ao mesmo jornal, o pai da jovem queixou-se da falta de medidas e falou dos muitos acidentes de via\u00e7\u00e3o que estes animais provocam.\n\"Perto de 20 animais sa\u00edram de um milheiral e atravessam a estrada e foi imposs\u00edvel a minha filha evitar a colis\u00e3o. Como os animais n\u00e3o t\u00eam propriet\u00e1rio, o preju\u00edzo fica do nosso lado\", disse o homem.\n\"Os javalis s\u00e3o j\u00e1 uma praga pior que os pombos. Ou se tomam medidas a s\u00e9rio ou qualquer dia vamos ter os javalis a passear dentro das muralhas do castelo de Beja\", considerou, acrescentando ainda que, al\u00e9m dos acidentes de via\u00e7\u00e3o que provocam, os javalis est\u00e3o a \u201cdizimar a popula\u00e7\u00e3o de lebres, coelhos e perdizes\u201d.\n\u201cN\u00e3o ca\u00e7amos os javalis e eles ainda acabam com a ca\u00e7a\", lamenta o homem, que \u00e9 ca\u00e7ador.\nDe acordo com o Jornal de Not\u00edcias, nos primeiros sete meses do ano, a GNR registou nas estradas de Portugal continental 325 acidentes de via\u00e7\u00e3o envolvendo javalis.\nO Minist\u00e9rio da Agricultura decidiu, devido \u00e0 prolifera\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie, emitir uma autoriza\u00e7\u00e3o especial para que se possam ca\u00e7ar javalis em zonas afetadas at\u00e9 30 de setembro.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020190918ef9i000bb"},"has_corona_label":{"0":false}}