{"headlines":{"0":"Parlamento votar\u00e1 contagem do tempo de servi\u00e7o dos professores"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"83 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"CARREIRAS A Iniciativa Legislativa de Cidad\u00e3os, que quer recuperar os nove anos, quatro meses e dois dias de tempo de servi\u00e7o dos professores, recolheu as 20 mil assinaturas necess\u00e1rias para for\u00e7ar os deputados a discutir e votar o assunto. Os organizadores querem levar a proposta de lei ao Parlamento ainda antes das f\u00e9rias de ver\u00e3o. Uma das medidas propostas \u00e9 que a recupera\u00e7\u00e3o do tempo de servi\u00e7o se fa\u00e7a em janeiro de 2019."},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180618ee6i00012"},"has_corona_label":{"0":false}}