{"headlines":{"0":"PJ faz buscas ao secret\u00e1rio de Estado da Protec\u00e7\u00e3o Civil"},"author":{"0":"Neg\u00f3cios"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Jornal de Neg\u00f3cios"},"word_count":{"0":"232 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Pol\u00edcia Judici\u00e1ria est\u00e1 a realizar uma opera\u00e7\u00e3o de buscas no \u00e2mbito de uma investiga\u00e7\u00e3o sobre contratos feitos pela Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o Civil (ANPC), que est\u00e1 em curso no Departamento Central de Investiga\u00e7\u00e3o e A\u00e7\u00e3o Penal (DCIAP), revela a S\u00e1bado.\n "},"remaining_content":{"0":"A opera\u00e7\u00e3o foi, entretanto, confirmada pelo Minist\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o Interna, atrav\u00e9s de uma nota enviada \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o social. \"O Minist\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o Interna confirma a realiza\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancias do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Pol\u00edcia Judici\u00e1ria nas instala\u00e7\u00f5es do MAI e da Autoridade Nacional de Emerg\u00eancia e Prote\u00e7\u00e3o Civil\", l\u00ea-se na nota. \"Est\u00e1 a ser prestada toda a colabora\u00e7\u00e3o na realiza\u00e7\u00e3o das referidas dilig\u00eancias\", afirma ainda o gabinete de Eduardo Cabrita.\nUm dos alvos, segundo informa\u00e7\u00f5es recolhidas pela S\u00e1bado, \u00e9 o gabinete do secret\u00e1rio de Estado da Prote\u00e7\u00e3o Civil, Jos\u00e9 Artur Neves, assim como alguns dos seus adjuntos\/assessores.\n  Um dos pontos alvos de buscas \u00e9 a sede da ANPC, em Carnaxide.\nEsta investiga\u00e7\u00e3o iniciou-se, precisamente, depois de ter sido revelado pela S\u00e1bado a liga\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria entre uma autarca do PS e a empresa que forneceu as pol\u00e9micas \"golas inflam\u00e1veis\" para distribui\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas onde ocorram inc\u00eandios.\nA Pol\u00edcia Judici\u00e1ria avan\u00e7ou, esta quarta-feira, para uma mega-opera\u00e7\u00e3o de buscas relacionada com suspeitas na Autoridade Nacional de Protec\u00e7\u00e3o Civil. Em causa est\u00e1 a compra das pol\u00e9micas \"golas inflam\u00e1veis\"."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JORNEON020190918ef9i0008h"},"has_corona_label":{"0":false}}