{"headlines":{"0":"Buscas por turista desaparecido na Madeira sem resultados"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Correio da Manha"},"word_count":{"0":"275 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Opera\u00e7\u00f5es ser\u00e3o retomadas este s\u00e1bado.\nAs buscas para encontrar o turista brit\u00e2nico que foi arrastado por uma onda na Madeira, na quarta-feira, voltaram a ser infrut\u00edferas durante esta sexta-feira e ser\u00e3o retomadas no s\u00e1bado, informou a capitania do Funchal, num comunicado."},"remaining_content":{"0":"Segundo a mesma fonte, as buscas envolveram hoje o navio patrulha \"Figueira da Foz\" e embarca\u00e7\u00f5es salva-vidas, cobriram toda a orla costeira desde C\u00e2mara de Lobos (concelho vizinho do Funchal, a oeste) at\u00e9 \u00e0 Ponta da Oliveira, a leste. Estiveram envolvidos meios da Marinha, da Autoridade e Pol\u00edcia Mar\u00edtima, da Associa\u00e7\u00e3o Madeirense para Socorro no Mar (SANAS) e do Servi\u00e7o Regional de Prote\u00e7\u00e3o Civil.\nAs buscas \"centraram-se no local onde o turista ter\u00e1 desaparecido\", na zona da Praia Formosa, tendo decorrido \"desde a Ribeira dos Socorridos at\u00e9 \u00e0 Doca do Cavacas\", e contaram com a participa\u00e7\u00e3o de nadadores-salvadores da Frente Mar Funchal e elementos dos Bombeiros Volunt\u00e1rios Madeirenses.\nEstes meios estiveram em atividade para tentar encontrar o homem \"at\u00e9 ao p\u00f4r do sol\".\nSegundo o mesmo comunicado, est\u00e1 \"previsto que as buscas continuem na orla costeira, concentrando os meios nas zonas onde existem evid\u00eancias de conflu\u00eancia de objetos provenientes da a\u00e7\u00e3o das correntes mar\u00edtimas\".\nNa quarta-feira, dia em que o Instituto Portugu\u00eas do Mar e da Atmosfera (IPMA) tinha colocado a orla costeira na zona sul da ilha da Madeira sob aviso vermelho (o mais grave numa escala de quatro) devido \u00e0 forte ondula\u00e7\u00e3o, um homem foi arrastado por uma onda na Praia Formosa, no Funchal, tendo o alerta sido dado cerca das 23:00 daquele dia."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"CRMAON0020180302ee320008r"},"has_corona_label":{"0":false}}