{"headlines":{"0":"Cultura. Funda\u00e7\u00f5es tuteladas recebem 23 milh\u00f5es"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"401 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Oito funda\u00e7\u00f5es tuteladas pelo Minist\u00e9rio da Cultura v\u00e3o receber, ao todo, perto de 23 milh\u00f5es de euros. A Funda\u00e7\u00e3o Casa da M\u00fasica \u00e9 aquela que recebe o montante mais elevado.\nAs funda\u00e7\u00f5es tutelas pelo Minist\u00e9rio da Cultura v\u00e3o receber este ano cerca de 23 milh\u00f5es de euros do Fundo de Fomento Cultural e da Dire\u00e7\u00e3o-Geral do Patrim\u00f3nio Cultural, indica um despacho publicado esta segunda-feira em Di\u00e1rio da Rep\u00fablica."},"remaining_content":{"0":"O despacho em causa, n.\u00ba 5933\/2018, vem publicado na S\u00e9rie II do Di\u00e1rio da Rep\u00fablica, emitido pelos minist\u00e9rios das Finan\u00e7as e da Cultura, reunindo os montantes financeiros que oito funda\u00e7\u00f5es culturais do pa\u00eds v\u00e3o receber, num valor global de 23.004.212 euros (cerca de 23 milh\u00f5es de euros).\nA Funda\u00e7\u00e3o Casa da M\u00fasica \u00e9 aquela que recebe o montante mais elevado, 8.200.000 euros, seguindo-se a Funda\u00e7\u00e3o Centro Cultural de Bel\u00e9m, com 7.000.000 euros, a Funda\u00e7\u00e3o de Serralves, com 4.270.000 euros, e a Funda\u00e7\u00e3o de Arte Moderna e Contempor\u00e2nea -- Cole\u00e7\u00e3o Berardo, com 2.100.000 euros.\nSeguem-se, tamb\u00e9m por montante decrescente, a C\u00f4a Parque -- Funda\u00e7\u00e3o para a Salvaguarda e Valoriza\u00e7\u00e3o do Vale do C\u00f4a, com 500 mil euros, a Funda\u00e7\u00e3o Museu do Douro, com 410 mil euros, a Funda\u00e7\u00e3o Arpad Sz\u00e9nes -- Vieira da Silva, com 360.212 euros, e a Funda\u00e7\u00e3o Dr. Ricardo do Esp\u00edrito Santo Silva, com 164 mil euros.\nNo diploma, os dois minist\u00e9rios assinalam que as transfer\u00eancias agora publicadas consideram \"as redu\u00e7\u00f5es\" a que o financiamento destas institui\u00e7\u00f5es \"foi sujeito nos \u00faltimos anos\". Por isso \"importa assegurar que aquelas funda\u00e7\u00f5es sejam dotadas dos meios necess\u00e1rios \u00e0 cabal prossecu\u00e7\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico, que lhes est\u00e3o legal e estatutariamente atribu\u00eddas\".\nEm 2013, uma resolu\u00e7\u00e3o do Conselho de Ministros aprovou as decis\u00f5es administrativas finais relativas ao processo de censo realizado \u00e0s funda\u00e7\u00f5es do pa\u00eds, a extinguir, reduzir ou cessar alguns apoios financeiros p\u00fablicos ou o cancelamento do seu estatuto de utilidade p\u00fablica.\nNa sequ\u00eancia desta iniciativa, o atual Governo considera agora importante \"relan\u00e7ar o investimento neste setor\" das funda\u00e7\u00f5es, considerando que \"a cultura \u00e9 pilar essencial da democracia, da identidade nacional, da inova\u00e7\u00e3o e do desenvolvimento sustentado, constituindo-a uma prioridade\". O despacho \u00e9 assinado pelo ministro da Cultura, Lu\u00eds Filipe Carrilho de Castro Mendes, e o secret\u00e1rio de Estado do Or\u00e7amento, Jo\u00e3o Rodrigo Reis Carvalho Le\u00e3o.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020180618ee6i0005o"},"has_corona_label":{"0":false}}