{"headlines":{"0":"L\u00edder do PSD aposta em campanha ambiental e distribui l\u00e1pis em vez de canetas"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"272 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"PSD vai percorrer 17 dos 18 distritos de Portugal no per\u00edodo oficial da campanha eleitoral.\nO diretor de campanha e secret\u00e1rio-geral do PSD, Jos\u00e9 Silvano, apresentou, ontem, o programa do roteiro da campanha oficial de Rui Rio. O l\u00edder dos sociais-democratas ir\u00e1 a todos os distritos do pa\u00eds, menos ao de Portalegre, onde j\u00e1 esteve em pr\u00e9-campanha. A\u00e7ores e Madeira tamb\u00e9m v\u00e3o ficar de fora dos planos, considerando que Rui Rio tamb\u00e9m j\u00e1 visitou as regi\u00f5es em pr\u00e9-campanha, respetivamente no in\u00edcio deste m\u00eas e no final de julho."},"remaining_content":{"0":"Rio arrancar\u00e1, no dia 24, nos distritos de Set\u00fabal e Faro e, no dia seguinte, partir\u00e1 para Beja e \u00c9vora. A 26, o l\u00edder ir\u00e1 estar nos distritos de Santar\u00e9m, Leiria, Castelo Branco e Guarda. Passados dois dias, est\u00e1 prevista uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o com uma festa popular em Viana do Castelo, sendo que, no dia seguinte, 29, Rui Rio j\u00e1 estar\u00e1 no distrito de Bragan\u00e7a. No dia 30, segunda-feira, passar\u00e1 por Braga, depois de visitar Vila Real e Barcelos. Para a \u00faltima semana antes das elei\u00e7\u00f5es, est\u00e3o marcados tr\u00eas com\u00edcios, designadamente, em Viseu, Porto e Lisboa. A \u00faltima a\u00e7\u00e3o ser\u00e1 uma talk, na qual o presidente do PSD responder\u00e1 a perguntas de pessoas, previamente inscritas e selecionadas, havendo a possibilidade de Rio tamb\u00e9m responder a perguntas espont\u00e2neas.\nN\u00e3o h\u00e1 canetas\nCom uma m\u00e9dia de quatro iniciativas por dia, por raz\u00f5es ambientais, o PSD ir\u00e1 oferecer l\u00e1pis em vez de canetas e o jornal de campanha distribu\u00eddo ser\u00e1 em papel reciclado.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020190918ef9i00031"},"has_corona_label":{"0":false}}