{"headlines":{"0":"Pedr\u00f3g\u00e3o revelou"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"625 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\"o valor dos abra\u00e7os\"\nFrancisco Pedro"},"remaining_content":{"0":"sociedade@jn.pt\nAgarrada a um len\u00e7o branco, com o qual ia enxugando as l\u00e1grimas, Gina Antunes quase n\u00e3o conseguiu parar de chorar durante a missa que ontem encheu a igreja matriz de Pedr\u00f3g\u00e3o Grande, para assinalar o primeiro anivers\u00e1rio do tr\u00e1gico inc\u00eandio que causou a morte a 66 pessoas. Gina perdeu a filha Bianca, de tr\u00eas anos, e a m\u00e3e, Maria Odete Rodrigues, de 62, quando tentava deixar a aldeia de Nodeirinho, j\u00e1 cercada pelas chamas. Ainda tentou retir\u00e1-las do banco traseiro da viatura em que seguiam, mas teve de fugir, tal era o calor e a proximidade do fogo.\nNos bra\u00e7os tem as cicatrizes da trag\u00e9dia. Mas as piores cicatrizes, as mais dif\u00edceis de sarar, ainda as guarda na alma, como o comprovam o olhar perdido no vazio e as l\u00e1grimas de dor que ontem ia libertando e contagiando os familiares e amigos que a amparavam.\n\"O tempo passa mas h\u00e1 mem\u00f3rias que n\u00e3o se apagam. Se h\u00e1 coisas que tudo isto nos ensinou foi o valor dos abra\u00e7os, que podem n\u00e3o acrescentar um c\u00eantimo \u00e0 conta banc\u00e1ria, mas confortam a alma e o cora\u00e7\u00e3o. N\u00e3o deixemos estas pessoas s\u00f3s\", apelou o bispo de Coimbra, D. Virg\u00edlio Antunes, na mensagem final de encerramento da eucaristia.\nAntes, e aproveitando a presen\u00e7a nas celebra\u00e7\u00f5es do presidente da Rep\u00fablica, Marcelo Rebelo de Sousa e do primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Costa, entre outros respons\u00e1veis pol\u00edticos (ler texto ao lado(, o bispo destacou a capacidade de resili\u00eancia das gentes dos concelhos mais afetados pelos inc\u00eandios, enalteceu o \"testemunho de fortaleza interior\" demonstrado ao longo do \u00faltimo ano, mas chamou a aten\u00e7\u00e3o para o muito que ainda h\u00e1 a fazer no combate \u00e0 desertifica\u00e7\u00e3o.\n\"Diante das cinzas a que ficou reduzida a floresta, urge a necessidade de dar condi\u00e7\u00f5es a estas pessoas. Todos sentimos o dever de trabalhar em favor de uma ecologia integral que respeite as leg\u00edtimas aspira\u00e7\u00f5es das popula\u00e7\u00f5es destas regi\u00f5es interiores, que respeite o meio ambiente, que promova uma economia sustent\u00e1vel e que possibilite o acesso a bens e servi\u00e7os essenciais em p\u00e9 de igualdade com outros cidad\u00e3os\", afirmou D. Virg\u00edlio Antunes.\n\u00c0 sa\u00edda da missa, e enquanto Marcelo distribu\u00eda abra\u00e7os pelos populares, muitos deles visivelmente emocionados, Ant\u00f3nio Costa avisava que a revitaliza\u00e7\u00e3o do interior e a reforma florestal s\u00e3o mat\u00e9rias que levar\u00e3o \"o seu tempo\", face ao territ\u00f3rio extenso e \"muito abandonado\" do interior, a que se somam as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, e consequente aumento do risco de inc\u00eandio. \u00c9 um desafio \"para muitos anos\".\nMesmo sem ter ouvido o primeiro-ministro, Jo\u00e3o Fonseca, 87 anos, residente em Troviscais, concelho de Pedr\u00f3g\u00e3o Grande, corroborou o alerta do governante.\n\"Esta regi\u00e3o est\u00e1 deserta e s\u00f3 se salvava com um repovoamento\", disse, recordando o tempo em que as florestas eram limpas e a popula\u00e7\u00e3o quase n\u00e3o precisava de bombeiros para apagar os inc\u00eandios. Com a ajuda da mulher, de 83 anos, conseguiu salvar a casa a 17 de junho, porque tinha os terrenos circundantes limpos. Mas viu arder as casas de familiares, sem nada poder fazer para as salvar.\n\"J\u00e1 vi todo o tipo de inc\u00eandios neste concelho e era tudo apagado por n\u00f3s. E sabe porqu\u00ea? Porque o mato era todo cortado. Agora est\u00e1 tudo abandonado nesta terra\", concluiu.\nPara ajudar a dinamizar a regi\u00e3o, o presidente da Rep\u00fablica revelou que pensa ir de f\u00e9rias em agosto para as zonas afetadas pelos inc\u00eandios de 2017 e quer incentivar os portugueses a seguirem-lhe o exemplo. v\n1. Presidente\nda Rep\u00fablica voltou a distribuir afetos na regi\u00e3o\n2. Gina Antunes perdeu a m\u00e3e e a filha Bianca\nde tr\u00eas anos\nBispo pediu a pol\u00edticos que tratem pa\u00eds esquecido com igualdade. Marcelo revela que vai fazer f\u00e9rias no interior"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180618ee6i0003r"},"has_corona_label":{"0":false}}