{"headlines":{"0":"Centro de dia evacuado devido a inc\u00eandio"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"111 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Um centro de dia em Nogueira do Cravo, Oliveira de Azem\u00e9is, foi evacuado na manh\u00e3 desta sexta-feira, devido a um inc\u00eandio que deflagrou no edif\u00edcio, disse \u00e0 Lusa fonte do Centro Distrital de Opera\u00e7\u00f5es de Socorro (CDOS) de Aveiro. O alerta para a ocorr\u00eancia foi dado por volta das 9h48. \"O inc\u00eandio deflagrou no telhado do edif\u00edcio. Os funcion\u00e1rios e utentes est\u00e3o no exterior das instala\u00e7\u00f5es\", disse \u00e0 Lusa a mesma fonte, adiantando que n\u00e3o haver registo de v\u00edtimas. Segundo o site da Autoridade Nacional da Protec\u00e7\u00e3o Civil, foram mobilizados para o local dez elementos e quatro viaturas dos Bombeiros de Faj\u00f5es."},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020180302ee32000gz"},"has_corona_label":{"0":false}}