{"headlines":{"0":"Ministro do Ambiente: \u201cTemos de repensar a ci\u00eancia econ\u00f3mica quando a queremos em prol do bem estar\u201d"},"author":{"0":"Mariana Bandeira"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"349 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Na apresenta\u00e7\u00e3o do \u201cPlanetiers World Gathering\u201d, Jo\u00e3o Pedro Matos Fernandes defendeu que os processos para atingir a metas de desenvolvimento sustent\u00e1vel da ONU t\u00eam que ter componentes de neg\u00f3cio.\nO ministro do Ambiente e da Transi\u00e7\u00e3o Energ\u00e9tica defendeu esta quarta-feira que, para concretizar os 17 Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (ODS) da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas \u00e9 preciso associar-lhes uma perspetiva de neg\u00f3cio. \u201cTemos de ter processos para os atingir, e esses processos t\u00eam componente de neg\u00f3cio\u201d, explicou Jo\u00e3o Pedro Matos Fernandes."},"remaining_content":{"0":"Na apresenta\u00e7\u00e3o do \u201cPlanetiers World Gathering\u201d, o governante referiu que a economia tem de crescer numa base hipocarb\u00f3nica e que o modelo econ\u00f3mico atual, \u201ccujo bem estar se baseia no excesso\u201d deve passar a basear-se \u201cna racionalidade da sufici\u00eancia\u201d.\n\u201c\u00c9 uma pena que os economistas confundam a sua economia com a f\u00edsica. N\u00e3o h\u00e1 match. Portanto temos de repensar a ci\u00eancia econ\u00f3mica quando a queremos em prol do nosso pr\u00f3prio bem estar, e esse \u00e9 um processo complexo\u201d, disse no discurso de lan\u00e7amento deste novo evento sustentabilidade e investimento de impacto, que se realiza em Lisboa em abril de 2020.\nAplaudindo os bons exemplos a que assistiu na apresenta\u00e7\u00e3o, Jo\u00e3o Pedro Matos Fernandes pediu que os casos de sucesso continuassem a sair das salas das confer\u00eancias para chegarem de facto \u00e0s pessoas. \u201cH\u00e1 uma coisa que me preocupa quando se fala nas altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas: ouvir a expectativa de quem a\u00ed vem \u00e9 que vai resolver o problema. \u00c9 a\u00ed que o mal come\u00e7a. \u00c9 esta mesma gera\u00e7\u00e3o, mais novos ou mais velhos, que tem de assumir esta responsabilidade da mudan\u00e7a\u201d, apelou o ministro. \"As preocupa\u00e7\u00f5es ambientais t\u00eam de deixar de ser preocupa\u00e7\u00f5es de domingo \u00e0 tarde\u201d.\nO \u201cPlanetiers World Gathering\u201d realiza-se entre os dias 23 e 25 de abril de 2020, na Altice Arena. O ministro do Ambiente e da Transi\u00e7\u00e3o Energ\u00e9tica fez ainda refer\u00eancia \u00e0 data e ao mote do encontro dizendo: \u201c25 de Abril sempre carbono nunca mais\u201d.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020190918ef9i000bf"},"has_corona_label":{"0":false}}