{"headlines":{"0":"A dan\u00e7a portuguesa precisa dele; Jo\u00e3o dos Santos Martins"},"author":{"0":"Mariana Duarte"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"1460 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"N\u00e3o est\u00e1vamos l\u00e1, mas podemos dizer com alguma seguran\u00e7a que Jo\u00e3o dos Santos Martins (n.1989, Santar\u00e9m) viveu ao m\u00e1ximo os anos 90. Com o Grupo de Dan\u00e7a Moderna da P\u00f3voa de Santar\u00e9m \u2014 Dreams, dan\u00e7ou Santamaria, Backstreet Boys, Britney Spears e Iran Costa nos eventos da escola e nas festas populares da aldeia \u2014 e sim, tudo com a melhor\/pior indument\u00e1ria dos nineties \u00e0 mistura, das cal\u00e7as de ganga largueironas aos tops de umbigo \u00e0 mostra. Jo\u00e3o e os colegas seguiam religiosamente o programa Top+, copiavam as coreografias dos videoclipes, inventavam outras, remixavam. Hoje, 2018, estamos c\u00e1, e podemos dizer com confian\u00e7a que Jo\u00e3o dos Santos Martins \u00e9 uma das melhores coisas que t\u00eam acontecido \u00e0 dan\u00e7a portuguesa."},"remaining_content":{"0":"Fic\u00e1mos de olho nele por causa de Le Sacre du Printemps, co-cria\u00e7\u00e3o com a sul-coreana Min Kyoung Lee estreada em 2013 no Circular \u2014 Festival de Artes Performativas, em Vila do Conde; confirm\u00e1mos as expectativas em 2015, com Autointitulado e Projecto Continuado (que lhe valeu o Pr\u00e9mio Autores SPA para Coreografia de 2016); volt\u00e1mo-nos a entusiasmar em Antropocenas, uma joint venture com Rita Nat\u00e1lio (e n\u00e3o s\u00f3) eleita pelo \u00cdpsilon como um dos melhores espect\u00e1culos de dan\u00e7a de 2017. O rapaz que dan\u00e7ou em pe\u00e7as de duas refer\u00eancias da dan\u00e7a contempor\u00e2nea europeia, Xavier Le Roy e Eszter Salamon, est\u00e1 a revelar-se um valioso core\u00f3grafo e pensador da dan\u00e7a. Agora, atira-se a 2018 com dois novos trabalhos: Companhia, encomenda do Teatro Maria Matos, onde se estreia a 14 de Abril (em Novembro passa pelo Teatro Viriato, em 2019 vai ao Teatro Municipal do Porto, co-produtor do projecto), e Onde Est\u00e1 O Casaco?, co-cria\u00e7\u00e3o com Cyriaque Villemaux que conta com a colabora\u00e7\u00e3o da artista pl\u00e1stica Ana Jotta e que ser\u00e1 apresentada em Setembro no festival Circular, a cargo da co-produ\u00e7\u00e3o do espect\u00e1culo juntamente com o Centre National de la Danse, em Paris, e o Arquip\u00e9lago \u2014 Centro de Artes Contempor\u00e2neas, nos A\u00e7ores. Mais: vai dan\u00e7ar em Palco, pe\u00e7a de Ana Rita Teodoro integrada na programa\u00e7\u00e3o do Festival DDD \u2014 Dias da Dan\u00e7a, dia 2 de Maio em Serralves, e outra vez em Temporary Title, de Xavier Le Roy, este m\u00eas na Alemanha. Ele anda a\u00ed, mais do que nunca, e provavelmente nada seria a mesma coisa se um dia, na quarta classe, n\u00e3o tivesse subido ao palco improvisado de uma escola para dan\u00e7ar a Eu Sei, Tu \u00c9s dos Santamaria com o seu grupo de dan\u00e7as. \u201cMais tarde come\u00e7\u00e1mos a fazer os nossos pr\u00f3prios espect\u00e1culos. Fui ficando cada vez mais envolvido com o prazer de dan\u00e7ar\u201d, lembra o bailarino e core\u00f3grafo de 28 anos. No secund\u00e1rio come\u00e7ou a devorar cinema, todos os dias depois do final das aulas. \u201cFoi o meu processo de aproxima\u00e7\u00e3o ao meio da arte.\u201d A inspira\u00e7\u00e3o via cinema veio depois, quando se deparou com Godard, Chris Marker e a video art. \u201cNos filmes do Godard h\u00e1 um processo de justaposi\u00e7\u00e3o de imagem, discurso e ac\u00e7\u00e3o que est\u00e1 muito presente no meu trabalho. Consigo encontrar tamb\u00e9m esse paralelo de sobreposi\u00e7\u00f5es no Chris Marker.\u201d\nCi\u00eancias vs. Trampolins vs. dan\u00e7a\nJo\u00e3o dos Santos Martins podia ter ido para medicina ou podia ter sido um ginasta de sucesso (tinha uma carreira promissora nos trampolins). Mas a dan\u00e7a chegou-se \u00e0 frente. \u201cEnquanto estava a dan\u00e7ar, enquanto via um filme por dia e enquanto descobria a minha sexualidade, percebia que se calhar n\u00e3o tinha muita vontade de escolher outra coisa.\u201d Entrou na Escola Superior de Dan\u00e7a (ESD), em Lisboa, sem saber bem no que se estava a meter. \u201cAt\u00e9 ent\u00e3o s\u00f3 tinha visto um espect\u00e1culo de dan\u00e7a contempor\u00e2nea e n\u00e3o sabia ballet. Para mim era muito mais \u00f3bvia a dan\u00e7a dos filmes, da televis\u00e3o, da abertura dos Jogos Ol\u00edmpicos, do que qualquer outra forma de arte\u201d \u2014 e ver Bj\u00f6rk na cerim\u00f3nia de abertura dos Jogos Ol\u00edmpicos de Atenas, \u201ccom aquele manto gigante azul\u201d, foi \u201ct\u00e3o marcante\u201d que decidiu fazer um espect\u00e1culo com os Dreams em que sa\u00edam da carrinha de queijos do pai \u201ccom um manto de pl\u00e1stico transparente\u201d, sobrevoando-o pelo p\u00fablico. Talvez por causa dessa abertura referencial quase omn\u00edvora, alheia a complexos da forma\u00e7\u00e3o mais cl\u00e1ssica, Jo\u00e3o come\u00e7ou na ESD a questionar os sistemas de ensino e aquilo que preconizavam: defini\u00e7\u00f5es limitadas e inevitavelmente hier\u00e1rquicas do que \u00e9 dan\u00e7a ou n\u00e3o \u00e9 dan\u00e7a, tipologias de corpos sem grande dom\u00ednio autoral e discursivo, l\u00f3gicas de mercado e \u201cuma resist\u00eancia ao pensamento na dan\u00e7a\u201d, problem\u00e1ticas sobre as quais continua a reflectir nas suas cria\u00e7\u00f5es. \u201cAs escolas n\u00e3o s\u00e3o desenvolvidas como plataformas para o engajamento pessoal numa pr\u00e1tica art\u00edstica. Est\u00e3o constru\u00eddas como dadoras de ferramentas t\u00e9cnicas para que sejas um produto do mercado\u201d, considera o core\u00f3grafo, que voltou a encontrar esse \u201csentimento de opress\u00e3o\u201d na P.A.R.T.S., a famos\u00edssima escola dirigida pela core\u00f3grafa belga Anne Teresa De Keersmaeker, em Bruxelas. Apesar de tudo, houve momentos para mais tarde recordar nos anos da ESD. A apresenta\u00e7\u00e3o dos espect\u00e1culos dos alunos, \u00e0 noite, que tinham \u201csempre na primeira fila\u201d a professora e investigadora Maria Jos\u00e9 Fazenda e o ent\u00e3o programador de dan\u00e7a da Culturgest, Gil Mendo, bem como a primeira experi\u00eancia profissional enquanto bailarino, em 2009, na pe\u00e7a Talkshow, de Rui Horta. \u201cPercebi que era poss\u00edvel viver disto e isso foi uma surpresa para mim, para o meu pai e para as alunas que gozavam comigo por eu n\u00e3o fazer bem o ballet.\u201d\nTrabalhar problemas\nMoral da hist\u00f3ria: Jo\u00e3o dos Santos Martins nunca se sentiu alinhado com o meio da dan\u00e7a contempor\u00e2nea. Navegava ao mesmo tempo por experi\u00eancias de perten\u00e7a e de exclus\u00e3o. Isso levou-o a pensar sobre o seu lugar na dan\u00e7a e, por arrasto, sobre ela pr\u00f3pria, estabelecendo em muitos dos seus trabalhos uma rela\u00e7\u00e3o discursiva e cr\u00edtica com o c\u00e2none hist\u00f3rico e as suas falhas. Para isto foi determinante o mestrado que tirou na ex.e.r.ce, em Fran\u00e7a, onde se cruzou com Xavier Le Roy e Christophe Wavelet. \u201cO conceito do programa do mestrado era sobre transmiss\u00e3o em dan\u00e7a. Sobretudo por influ\u00eancia do Christophe, percebi que havia um desconhecimento profundo do meio sobre a sua pr\u00f3pria hist\u00f3ria\u201d, assinala o core\u00f3grafo, que est\u00e1 a desenvolver um work in progress de historiciza\u00e7\u00e3o colectiva da dan\u00e7a em Portugal com a investigadora Ana Bigotte Vieira, chamado Para uma Timeline a Haver. Contudo, este posicionamento face \u00e0 hist\u00f3ria da dan\u00e7a \u201cn\u00e3o \u00e9 algo\u201d que o \u201cdefine\u201d, defende. \u201c\u00c9 simplesmente um recurso para me colocar a mover, para poder estar em movimento sem o conflito da manufactura do corpo dentro de uma forma.\u201d Numa direc\u00e7\u00e3o p\u00f3s-conceptual, muito iluminada pela core\u00f3grafa Yvonne Rainer, interessa-lhe mais explorar a articula\u00e7\u00e3o entre discurso e pr\u00e1tica e pensar a dan\u00e7a a partir de dentro, dando a ver os seus mecanismos de constru\u00e7\u00e3o. \u201cAtrav\u00e9s desse gesto, o processo passa a ser o trabalho em si mesmo. N\u00e3o trabalho temas, trabalho problemas e conflitos\u201d, resume. Isso ser\u00e1 bem claro em Companhia, uma das suas novas cria\u00e7\u00f5es para 2018 (relembramos: 14 a 19 de Abril no Maria Matos). Jo\u00e3o voltou a convocar a equipa de bailarinos de Projecto Continuado, mas, apesar dos pontos de contacto entre ambos, n\u00e3o se trata de um d\u00edptico. \u201cN\u00e3o \u00e9 uma continua\u00e7\u00e3o, \u00e9 um come\u00e7o. Li uma entrevista \u00e0 [fil\u00f3sofa] Maria Filomena Molder que tinha um t\u00edtulo prop\u00edcio: \u2018S\u00f3 come\u00e7amos depois de continuar'. Foi a confirma\u00e7\u00e3o de que isto tinha de acontecer.\u201d Esta pe\u00e7a debru\u00e7a-se sobre a tens\u00e3o entre trabalho, labor, prazer e bem-estar na dan\u00e7a, sobre a dist\u00e2ncia (ou n\u00e3o) entre o processo e o produto. \u201cColocarmo-nos a dan\u00e7ar \u00e9 a pr\u00f3pria actividade desse trabalho e isso gera ideias conflituosas relativamente ao imagin\u00e1rio da dan\u00e7a enquanto algo associado a uma ideia de liberdade, sobretudo de lazer e prazer\u201d, nota o core\u00f3grafo. \u201cO artista n\u00e3o \u00e9 visto como um trabalhador, mas como um agente algo an\u00e1rquico.\u201d Em Onde Est\u00e1 O Casaco?, que chegar\u00e1 em Setembro ao festival Circular, Jo\u00e3o junta-se novamente a outro c\u00famplice e amigo, Cyriaque Villemaux, com quem criou Autointitulado. \u201cEstamos focados na constru\u00e7\u00e3o de monstros coreogr\u00e1ficos atrav\u00e9s da colagem, como j\u00e1 era de certa forma o Autointitulado. O objectivo \u00e9 fazer uma dan\u00e7a siamesa que se alimenta de uma ideia de colagem por cita\u00e7\u00e3o, mas que constr\u00f3i uma fic\u00e7\u00e3o que tamb\u00e9m \u00e9 exterior a essas cita\u00e7\u00f5es.\u201d O elemento-surpresa ser\u00e1 a parceria com Ana Jotta, cuja miss\u00e3o \u00e9 fazer uma pe\u00e7a para integrar o espect\u00e1culo. \u201cVai funcionar quase como o substituto do bengaleiro do Autointitulado, da\u00ed o t\u00edtulo Onde Est\u00e1 O Casaco?.\u201d 2018 \u00e9, de certa forma, um ano de continuidade para Jo\u00e3o dos Santos Martins. Cabe-nos continuar a seguir-lhe os passos. Ou, se for o caso, come\u00e7ar a descobrir a sua dan\u00e7a cheia de conflitos e pensamento l\u00e1 dentro."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020180303ee32000dx"},"has_corona_label":{"0":false}}