{"headlines":{"0":"V. GUIMAR\u00c3ES Guarda-redes brasileiro igualou contra o Aves o tempo de utiliza\u00e7\u00e3o de Miguel Silva. \u00c9 o que leva mais tempo a ser batido, mas corre o risco de perder a titularidade em Li\u00e8ge"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"515 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Douglas d\u00e1 que pensar\nCom Douglas ou Miguel Silva, a baliza tem estado em \u00f3timas m\u00e3os na Liga Europa. O V. Guimar\u00e3es foi a \u00fanica equipa que n\u00e3o sofreu qualquer golo em seis jogos de qualifica\u00e7\u00e3o para a fase de grupos"},"remaining_content":{"0":"PEDRO ROCHA\nbbb A baliza ser\u00e1 um dos maiores dilemas de Ivo Vieira para a visita de amanh\u00e3 ao Standard Li\u00e8ge, no arranque da fase de grupos da Liga Europa. Douglas foi op\u00e7\u00e3o em cinco dos \u00faltimos seis jogos do V. Guimar\u00e3es (s\u00f3 n\u00e3o jogou no Drag\u00e3o(, igualando contra o Aves o tempo de utiliza\u00e7\u00e3o de Miguel Silva (540 minutos(, mas n\u00e3o est\u00e1 livre de regressar ao banco de suplentes se o treinador valorizar a sa\u00edda em falso do brasileiro a um cruzamento para a \u00e1rea que resultaria no golo da equipa visitante, assinado de cabe\u00e7a por Enzo Zidane, na \u00faltima jornada (5-1(. Semelhante n\u00f3doa quase passa despercebida, no entanto, no conjunto dos seis j\u00e1 disputados pelo brasileiro, que, em m\u00e9dia, apenas \u00e9 batido a cada 180 minutos.\nCom mais um golo sofrido (quatro( do que Douglas, igualmente em meia d\u00fazia de partidas realizadas, Miguel Silva vai buscar a bola ao fundo das redes a cada 135 minutos, tendo passado por um mau bocado na visita ao FC Porto (3-0(. At\u00e9 l\u00e1, apenas o Boavista havia conseguido colocar um ponto final na extraordin\u00e1ria imbatibilidade do guardi\u00e3o de 24 anos, titular nos quatro primeiros compromissos europeus dos minhotos, primeiro frente ao Jeunesse Esch e depois contra o Ventspils. Estreado por Ivo Vieira em Santa Maria da Feira, para a Ta\u00e7a da Liga, Douglas entraria em cena no play-off da Liga Europa, diante do Steaua de Bucareste, e a baliza manteve-se inviol\u00e1vel, tendo sido o Vit\u00f3ria o \u00fanico clube que n\u00e3o sofreu qualquer golo em seis jogos de qualifica\u00e7\u00e3o para a fase de grupos da Liga Europa. Envolvido em apenas duas rondas de apuramento (quatro jogos(, s\u00f3 o PSV imitou o feito dos vimaranenses.\nProteger a baliza em jogos do campeonato \u00e9 que tem sido, at\u00e9 ao momento, o grande problema dos dois guardi\u00f5es, que, por entre elogios de Ivo Vieira, t\u00eam usufru\u00eddo at\u00e9 ao momento de iguais oportunidades. O desempate ir\u00e1 verificar-se no Est\u00e1dio Maurice Dufrasne, sabendo-se que o avan\u00e7ado Maxime Lestienne, com cinco golos apontados na Liga da B\u00e9lgica, \u00e9 o principal perigo do l\u00edder Standard.\nA liga\u00e7\u00e3o de Douglas ao Vit\u00f3ria expira em junho de 2020. Miguel Silva tem contrato at\u00e9 2022\nPrimeiro anivers\u00e1rio\ncom Miguel Pinto Lisboa\nEleito em julho, Miguel Pinto Lisboa presidir\u00e1 no domingo, pela primeira vez, \u00e0s celebra\u00e7\u00f5es de mais um anivers\u00e1rio do Vit\u00f3ria. O clube, fundado a 22 de setembro de 1922, completar\u00e1 97 anos de exist\u00eancia que ser\u00e3o assinalados pelo hastear da bandeira \u00e0s 11h00, na entrada principal do Est\u00e1dio D. Afonso Henriques, e pela celebra\u00e7\u00e3o de uma missa na Igreja de S\u00e3o Domingos (12h00(."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020190918ef9i00009"},"has_corona_label":{"0":false}}