{"headlines":{"0":"Presidente da C\u00e2mara de Montalegre \u2018antecipa\u2019 reportagem da SIC"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"381 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Reportagem centra-se na explora\u00e7\u00e3o de l\u00edtio naquele concelho\nO presidente da C\u00e2mara Municipal de Montalegre, o socialista Orlando Alves, estreou esta quarta-feira uma nova forma de comunica\u00e7\u00e3o: antecipou no site da autarquia as declara\u00e7\u00f5es, na \u00edntegra, que prestou a um canal televisivo sobre a quest\u00e3o de explora\u00e7\u00e3o de l\u00edtio do seu concelho."},"remaining_content":{"0":"\u201cA pretexto de uma reportagem que ir\u00e1 ser emitida brevemente na SIC, o presidente da C\u00e2mara de Montalegre respondeu a todas as quest\u00f5es relacionadas com o l\u00edtio. Orlando Alves voltou a sublinhar o que tem dito: a posi\u00e7\u00e3o da autarquia \u2018\u00e9 de muita serenidade e expetativa\u2019 deixando claro que estar\u00e1 sempre e sem qualquer reserva ao lado da popula\u00e7\u00e3o\u201d, l\u00ea-se na nota partilhada no site oficial da C\u00e2mara de Montalegre, onde s\u00e3o reveladas as quest\u00f5es colocadas ao autarca e as respetivas respostas.\nNas suas declara\u00e7\u00f5es, Orlando Alves faz refer\u00eancia a uma avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental que ser\u00e1 realizada pela associa\u00e7\u00e3o Montalegre Com Vida - Associa\u00e7\u00e3o de Defesa Ambiental e garante que a C\u00e2mara tomar\u00e1 a posi\u00e7\u00e3o que a referida associa\u00e7\u00e3o tomar.\n\u201cDaquilo que conhe\u00e7o e que tem sido transmitido pelos elementos da Associa\u00e7\u00e3o \u2018Montalegre Com Vida\u2019, a ser verdade, \u00e9 assustador. Isso n\u00e3o queremos c\u00e1. Uma mina a c\u00e9u aberto com um di\u00e2metro de 800 metros, isso \u00e9 imposs\u00edvel no nosso territ\u00f3rio. N\u00e3o queremos! Por isso \u00e9 que temos mantido sempre a mesma coer\u00eancia de dizer que estaremos sempre ao lado do povo! Havendo vantagens, ter\u00e3o que ser reconhecidas pela Associa\u00e7\u00e3o \u2018Montalegre Com Vida\u2019 e a\u00ed a C\u00e2mara ir\u00e1 adot\u00e1-las. Mas aten\u00e7\u00e3o: sempre pelo respeito da posi\u00e7\u00e3o que a Associa\u00e7\u00e3o tomar que, recordo, representa os interesses dos residentes das zonas de interven\u00e7\u00e3o\u201d, respondeu \u00e0 SIC o autarca.\n\u201cMais importante de tudo \u00e9 eu sentir que estou a ser \u00fatil \u00e0s gentes da minha terra. E se as gentes da minha terra dizem que \u2018N\u00e3o!\u2019, eu estarei ao lado da minha gente, ao lado meu povo. Sobre as coisas boas que podem vir, eu n\u00e3o acredito nos 500 postos de trabalho nem nada que se pare\u00e7a com isso. A verdade \u00e9 que n\u00e3o conhe\u00e7o verdadeiramente nada do projeto\u201d, acrescentou.\nConsulte aqui na \u00edntegra a publica\u00e7\u00e3o partilhada no site da C\u00e2mara Municipal de Montalegre.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020190918ef9i000bd"},"has_corona_label":{"0":false}}