{"headlines":{"0":"ESTORIL O avan\u00e7ado diz que faltou alguma sorte nos \u00faltimos jogos e deseja surpreender o Braga, da mesma forma como aconteceu com o Sporting"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"374 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"EWANDRO PROMETE PONTARIA AFINADA\nMIGUEL GOUVEIA PEREIRA"},"remaining_content":{"0":"bbb Emprestado pela Udinese (It\u00e1lia( em janeiro, Ewandro Costa j\u00e1 fez cinco jogos com a camisola do Estoril e estreou-se a marcar na convincente vit\u00f3ria sobre o Sporting (2-0(. Desde ent\u00e3o, os canarinhos venceram um encontro e perderam tr\u00eas, resultados que, nomeadamente contra o Belenenses e Chaves, o avan\u00e7ado de 21 anos justifica com falta de sorte e pontaria. \"Tivemos atitude, pression\u00e1mos, cri\u00e1mos oportunidades, mas faltou a concretiza\u00e7\u00e3o\", apontou, em declara\u00e7\u00f5es ao s\u00edtio dos estorilistas.\nAmanh\u00e3, o Estoril recebe o Braga, uma partida no qual o camisola 77 pretende regressar aos triunfos. \"Podemos e queremos dar uma boa resposta e voltar a surpreender contra o SC Braga. J\u00e1 surpreendemos, este ano, o Sporting e agora queremos repetir e sair daqui com um bom resultado. O pr\u00f3ximo jogo \u00e9 sempre para vencer independentemente do advers\u00e1rio. Vamos entrar com o cora\u00e7\u00e3o na ponta da chuteira\", garantiu Evandro Costa, que j\u00e1 definiu uma meta para o que resta jogar da temporada: \"Se fizer 14 jogos, gostava de marcar pelo menos seis golos.\"\nO avan\u00e7ado admitiu que o golo ao Sporting teve um significado diferente. \"O que muda \u00e9 que, sendo contra uma equipa que luta para ganhar o campeonato, acabou por ter mais visibilidade\", reconheceu o brasileiro.\nO dianteiro j\u00e1 estabeleceu metas para o que falta jogar da temporada: \"Se fizer 14 jogos, gostava de marcar pelo menos seis golos\", apontou o camisola 77 dos canarinhos, que j\u00e1 faturou por uma vez\n\"Vamos entrar com o cora\u00e7\u00e3o na ponta da chuteira\"\nEwandro\nCosta\nAvan\u00e7ado do Estoril\nExpectativa em torno de Kl\u00e9ber\nEst\u00e1 para breve o regresso aos relvados de Kl\u00e9ber, jogador que, no in\u00edcio de janeiro, foi operado a uma h\u00e9rnia inguinal. O avan\u00e7ado brasileiro de 27 anos est\u00e1 praticamente recuperado desse problema f\u00edsico e at\u00e9 pode ser convocado para a rece\u00e7\u00e3o ao Braga, agendada para amanh\u00e3. Al\u00e9m do dianteiro, tamb\u00e9m o lateral-esquerdo Joel est\u00e1 em d\u00favida. Para o encontro com os bracarenses, certas s\u00e3o as aus\u00eancias, por les\u00e3o, dos centrais Thiago Cardoso e Gon\u00e7alo Brand\u00e3o e a do defesa-esquerdo Ailton."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020180302ee320000j"},"has_corona_label":{"0":false}}