{"headlines":{"0":"Ago\/2017"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"99 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Deu \u00e0 luz\nA m\u00e3e congolesa, de 22 anos, deu \u00e0 luz no Hospital de S\u00e3o Jo\u00e3o, depois de entrar em trabalho de parto no aeroporto Francisco S\u00e1 Carneiro. Beb\u00e9 foi logo retirada."},"remaining_content":{"0":"Set\/2017\nM\u00e3e e filha juntas\nJuiz do Tribunal de Fam\u00edlia e Menores ordenou que m\u00e3e e filha vivam juntas at\u00e9 conclus\u00e3o do processo, mas isso s\u00f3 aconteceu meses depois.\nJun\/2018\nAcordo de prote\u00e7\u00e3o\nUm acordo de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a em risco prev\u00ea que a crian\u00e7a viva com a m\u00e3e em Portugal e esta seja apoiada pela Seguran\u00e7a Social e Santa Casa."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180618ee6i0001z"},"has_corona_label":{"0":false}}