{"headlines":{"0":"Inc\u00eandio em habita\u00e7\u00e3o faz um morto em Arouca"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"115 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"V\u00edtima \u00e9 um homem e tem entre 45 e 50 anos de idade. Um inc\u00eandio que deflagrou esta manh\u00e3, numa habita\u00e7\u00e3o em Escariz, Arouca, fez uma v\u00edtima mortal.\nDe acordo com o Centro Distrital de Opera\u00e7\u00f5es de Socorro (CDOS) de Aveiro, a v\u00edtima \u00e9 um homem, com idade compreendida entre os 45 e os 50 anos."},"remaining_content":{"0":"O alerta foi dado pelas 07h30 desta manh\u00e3 de sexta-feira, e no local est\u00e3o os bombeiros volunt\u00e1rios de Faj\u00f5es e a GNR.\nA habita\u00e7\u00e3o ficou totalmente destru\u00edda pelas chamas, tendo acabado por ruir, masas causas do inc\u00eandio ainda n\u00e3o s\u00e3o, para j\u00e1, conhecidas.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020180302ee32000dz"},"has_corona_label":{"0":false}}