{"headlines":{"0":"Mau tempo. Mar provocou estragos no Algarve"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"242 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Os dias de mau tempo no Algarve danificaram muitas estruturas junto ao mar, mas n\u00e3o h\u00e1 registo de feridos ou mortes na sequ\u00eancia destas destrui\u00e7\u00f5es.\nDois dias de mau tempo no Algarve danificaram e destru\u00edram estruturas junto ao mar, mas n\u00e3o houve danos pessoais, destacou esta quinta-feira o capit\u00e3o do Porto de Portim\u00e3o."},"remaining_content":{"0":"\"\u00c9 um balan\u00e7o positivo, pois n\u00e3o temos feridos nem mortos e os danos em estruturas eram expect\u00e1veis em zonas do litoral e mais expostas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es adversas do mar\", disse \u00e0 Lusa o respons\u00e1vel da Autoridade Mar\u00edtima Nacional, Santos Arraba\u00e7a.\nAquele respons\u00e1vel acrescentou que \"a grande preocupa\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 agita\u00e7\u00e3o mar\u00edtima com ondas na ordem dos quatro metros\", continua a ser as pessoas que se aproximam de zonas junto a mar.\n\"Continuamos a apelar \u00e0s pessoas que evitem situa\u00e7\u00f5es de risco, e que n\u00e3o fa\u00e7am caminhadas junto ao mar, porque, por vezes, esquecem-se da imprevisibilidade do mar, porque a agita\u00e7\u00e3o mar\u00edtima n\u00e3o \u00e9 uma constante\", sublinhou.\nSantos Arraba\u00e7a disse ainda que no barlavento do Algarve, os maiores danos em estruturas verificam-se na zona da marina de Portim\u00e3o, com a destrui\u00e7\u00e3o de um restaurante que tinha sido edificado no areal.\n\"Existem danos tamb\u00e9m em passadi\u00e7os, arrecada\u00e7\u00f5es e estruturas de madeira que est\u00e3o nas praias um pouco por todo o litoral\", destacou Santos Arraba\u00e7a, acrescentando que \"de uma forma gen\u00e9rica, tudo tem corrido bem\".\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020180302ee32000b7"},"has_corona_label":{"0":false}}