{"headlines":{"0":"Isen\u00e7\u00e3o do IVA para os partidos mant\u00e9m-se apenas para a difus\u00e3o da mensagem pol\u00edtica"},"author":{"0":"Maria Lopes"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"282 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O limite para a angaria\u00e7\u00e3o de fundos pelos partidos vai mesmo acabar, mas o regime sobre a isen\u00e7\u00e3o do IVA mant\u00e9m-se como est\u00e1 - ou seja, apenas para as despesas para difus\u00e3o da mensagem pol\u00edtica. Os deputados recuaram esta sexta-feira de manh\u00e3 em rela\u00e7\u00e3o ao que tinham aprovado em Dezembro e que previa que os partidos pudessem passar a pedir a restitui\u00e7\u00e3o do IVA de todas as despesas em bens e servi\u00e7os adquiridos para a sua actividade A surpresa na quest\u00e3o do IVA veio pela m\u00e3o do Bloco, que se juntou ao PSD, ao CDS e ao PAN para aprovar a proposta dos centristas, contra a vontade de PS, PCP e PEV. Os bloquistas resguardaram, ali\u00e1s, o seu sentido de voto at\u00e9 ao fim. Depois de algumas reviravoltas durante o debate de quase hora e meia, os deputados voltaram a aprovar, como era esperado, o diploma que altera diversas lei sobre o financiamento que o Presidente da Rep\u00fablica vetara em Janeiro. Marcelo Rebelo de Sousa vai receber um documento bastante parecido com o que devolvera ao Parlamento."},"remaining_content":{"0":"E pode agora voltar a vet\u00e1-lo novamente se entender. Das dez propostas de altera\u00e7\u00e3o que estavam para vota\u00e7\u00e3o, apenas quatro acabaram por ser votadas e o PSD deixou cair uma das suas, relativa \u00e0 clarifica\u00e7\u00e3o da pol\u00e9mica norma transit\u00f3ria. Os sociais-democratas queriam que ficasse especificado na lei que as regras se aplicavam aos processos que se encontram pendentes no Tribunal Constitucional. Mas como n\u00e3o se muda a quest\u00e3o do IVA, o PSD considerou que n\u00e3o fazia sentido fazer tal clarifica\u00e7\u00e3o."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020180302ee32000me"},"has_corona_label":{"0":false}}