{"headlines":{"0":"Marcelo defende que acordo de concerta\u00e7\u00e3o social \"\u00e9 o poss\u00edvel e adequado\""},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"536 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Presidente da Rep\u00fablica defendeu esta segunda-feira que o acordo de concerta\u00e7\u00e3o social sobre legisla\u00e7\u00e3o laboral \"\u00e9 o poss\u00edvel e adequado\", constituindo uma solu\u00e7\u00e3o equilibrada que nem mant\u00e9m o regime da troika nem cria uma ruptura radical. \"Esse equil\u00edbrio pode n\u00e3o corresponder \u00e0 vis\u00e3o de uns e de outros - dos que defenderiam a intangibilidade do regime do tempo da troika e dos que desejariam ruptura mais profunda, nomeadamente na caducidade da contra\u00e7\u00e3o colectiva. Mas foi e \u00e9 o poss\u00edvel e adequado neste tempo\", afirmou no almo\u00e7o comemorativo do 184.\u00ba anivers\u00e1rio da C\u00e2mara de Com\u00e9rcio e Ind\u00fastria Portuguesa, em Lisboa. O chefe de Estado come\u00e7ou por considerar que \"o acordo sociolaboral\" alcan\u00e7ado a 30 de Maio entre Governo, confedera\u00e7\u00f5es patronais e a central sindical UGT - com a CGTP a ficar de fora - \"foi sensato, equilibrado e oportuno, mesmo se aqui e ali mal explicado pol\u00edtica ou juridicamente\"."},"remaining_content":{"0":"\"Reduz-se a precariedade, estabiliza-se o mercado de trabalho, alarga-se o per\u00edodo experimental para os contratos sem termo ou a prazo, ou seja, de mais longa dura\u00e7\u00e3o. Nem se mant\u00e9m o regime do tempo da crise, nem se introduz radical mudan\u00e7a de efeitos imprevis\u00edveis\", acrescentou. As altera\u00e7\u00f5es \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o laboral acordadas em concerta\u00e7\u00e3o social foram criticadas por PCP e Bloco de Esquerda. Na quinta-feira, o l\u00edder do grupo parlamentar socialista anunciou que o PS vai apresentar propostas para que as medidas do Governo sejam \"clarificadas e melhoradas\". Em declara\u00e7\u00f5es aos jornalistas, no final de uma reuni\u00e3o da bancada socialista com o ministro do Trabalho, Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Vieira da Silva, na Assembleia da Rep\u00fablica, Carlos C\u00e9sar adiantou que o PS quer promover uma \"concerta\u00e7\u00e3o parlamentar\" sobre esta mat\u00e9ria, dialogando com todos, mas em particular com BE, PCP e PEV.\nOr\u00e7amento do Estado para 2019\nO Presidente da Rep\u00fablica expressou ainda preocupa\u00e7\u00e3o com as inc\u00f3gnitas globais e advertiu que \u00e9 \"m\u00e1 ideia\" acrescentar-lhes uma crise interna, defendendo que \"o \u00f3bvio \u00e9 que a actual f\u00f3rmula governativa vote o Or\u00e7amento\" para 2019. \"Perante as inc\u00f3gnitas esbo\u00e7adas no plano mundial e europeu, cuja solu\u00e7\u00e3o n\u00e3o depende de n\u00f3s - e os passos j\u00e1 dados s\u00e3o, como vos disse, preocupantes - acrescentar ru\u00eddo ou crise ao que \u00e9 largamente imprevis\u00edvel \u00e9 uma m\u00e1 ideia\", afirmou. Marcelo Rebelo de Sousa referia-se ao processo de aprova\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento do Estado para 2019 e \u00e0 estabilidade institucional interna. E acrescentou: \"J\u00e1 nos bastam as d\u00favidas vindas da situa\u00e7\u00e3o externa. Para qu\u00ea criarmos cen\u00e1rios que as agravem desnecessariamente?\". Segundo o chefe de Estado, \"o \u00f3bvio \u00e9 que a actual f\u00f3rmula governativa vote o Or\u00e7amento do Estado para 2019, assim mostrando que \u00e9 capaz de durar uma legislatura e de se constituir como uma das solu\u00e7\u00f5es alternativas s\u00f3lidas para Portugal, e que at\u00e9 \u00e0s elei\u00e7\u00f5es europeias da primavera e legislativas do Outono haja estabilidade pol\u00edtica\". O Presidente da Rep\u00fablica admitiu que essa estabilidade interna seja \"naturalmente pontuada pelo confronto eleitoral, que j\u00e1 come\u00e7ou, e que, como ali\u00e1s \u00e9 uso, se poder\u00e1 intensificar a partir de Setembro e, sobretudo, de Janeiro de 2019\", mas disse esperar que \"esse confronto n\u00e3o crie fatores tamb\u00e9m eles imprevis\u00edveis ou mesmo inexequ\u00edveis para a traject\u00f3ria or\u00e7amental em curso\"."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020180618ee6i000p9"},"has_corona_label":{"0":false}}