{"headlines":{"0":"Ryanair reduz base de Faro"},"author":{"0":"e Lusa"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"458 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Ryanair chegou a acordo com a ANA \u2013 Aeroportos de Portugal para manter a base em Faro, ainda que mais reduzida, bem como de uma parte dos postos de trabalho, de acordo com uma nota enviada \u00e0 ag\u00eancia Lusa.\nAtrav\u00e9s de um comunicado, a companhia a\u00e9rea irlandesa de baixo custo confirma que chegou \u201ca um acordo com a ANA, operador do aeroporto de Faro, que poder\u00e1 permitir cancelar o encerramento previsto da sua base com tr\u00eas avi\u00f5es neste Inverno\u201d."},"remaining_content":{"0":"\u201cEm vez disso, a base de Faro poder\u00e1 agora ser reduzida para dois avi\u00f5es a partir de Novembro deste ano e at\u00e9 Mar\u00e7o de 2020, devido ao atraso nas entregas de perto de 30 avi\u00f5es Boeing Max \u00e0 Ryanair\u201d, segundo a mesma nota.\nNo dia 6 de Agosto, pouco antes da greve dos tripulantes de cabine marcada para os dias 21 a 25 desse m\u00eas, a Ryanair avisou, segundo afirmou ent\u00e3o \u00e0 Lusa a presidente do Sindicato Nacional do Pessoal de Voo da Avia\u00e7\u00e3o Civil (SNPVAC), Luciana Passo, que ia fechar a sua base no aeroporto algarvio em Janeiro de 2020 e despedir cerca de cem trabalhadores (embora mantendo os voos).\nA estrat\u00e9gia estaria inclu\u00edda num plano de redu\u00e7\u00e3o de custos que implicava outras bases, como a de Tenerife, a de Las Palmas e a de Girona, em Espanha.\nA 21 de Agosto, no primeiro dia de greve, a secret\u00e1ria de Estado do Turismo, Ana Mendes Godinho, esteve na sede da transportadora, em Dublin, n\u00e3o para discutir a paralisa\u00e7\u00e3o e quest\u00f5es laborais, mas sim a quest\u00e3o da manuten\u00e7\u00e3o da base da Ryanair em Faro e a entrada da transportadora na Madeira (onde j\u00e1 operam concorrentes como a Easyjet e a TAP).\nNo dia 29 de Julho a Ryanair anunciou os resultados do primeiro trimestre do seu ano fiscal, com uma descida de 21% nos lucros (para 243 milh\u00f5es de euros), algo que justificou com a subida dos custos com o pessoal e com o combust\u00edvel, e com a descida das tarifas (num forte ambiente concorrencial que j\u00e1 levou ao fim de v\u00e1rias transportadoras). J\u00e1 as receitas subiram 11%, para 2,3 mil milh\u00f5es de euros, tendo o n\u00famero de passageiros transportados crescido outros 11%, para 41,9 milh\u00f5es.\nEntre outros factores, como a forte concorr\u00eancia atrav\u00e9s do pre\u00e7o das tarifas, a empresa irlandesa est\u00e1 a ser penalizada pelos atrasos da entrega dos Boeing 737 Max, ap\u00f3s o novo processo de verifica\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a das aeronaves na sequ\u00eancia dos dois acidentes mortais.\nAl\u00e9m de Faro, a Ryanair tem tamb\u00e9m bases em Lisboa, Porto e Ponta Delgada. No pr\u00f3ximo dia 27 de Setembro, a transportadora vai sofrer mais um dia de greve, n\u00e3o s\u00f3 em Portugal, mas tamb\u00e9m em Espanha (tripulantes) e Reino Unido (pilotos)."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020190918ef9i000up"},"has_corona_label":{"0":false}}