{"headlines":{"0":"Artur Torres Pereira: \u00abMihajlovic n\u00e3o seria a minha op\u00e7\u00e3o\u00bb"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"216 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Lembra que os problemas do Sporting s\u00e3o mais complexos"},"remaining_content":{"0":"Artur Torres Pereira, presidente da Comiss\u00e3o de Gest\u00e3o do Sporting, explicou em entrevista \u00e0 CMTV que Sinisa Mihajlovic, treinador apresentado esta segunda-feira por Bruno de Carvalho, n\u00e3o seria a sua escolha.\"\u00c9 o treinador do Sporting. N\u00e3o seria a minha op\u00e7\u00e3o\", revelou Torres Pereira, que afirmou no entanto que \"\u00e9 indiscut\u00edvel\" que Bruno de Carvalho tem os poderes necess\u00e1rios como l\u00edder da SAD para o fazer. Em todo o caso, o presidente da Comiss\u00e3o de Gest\u00e3o revelou que o que est\u00e1 em causa \u00e9 outra quest\u00e3o: \"O futuro a Deus pertence e o que est\u00e1 em causa transcende um jogador ou treinador que o Conselho Diretivo suspenso contrate. O presidente devia abster-se de tomar decis\u00f5es do clube e da SAD por estar sob processo disciplinar e suspenso das suas fun\u00e7\u00f5es\".Artur Torres Pereira lembrou ainda que v\u00eam a\u00ed elei\u00e7\u00f5es na SAD e que a Comiss\u00e3o de Gest\u00e3o est\u00e1 pronta a agir: \"A SAD \u00e9 composta por v\u00e1rios membros, a maioria indicada pelo Sporting, acionista maiorit\u00e1rio. Aproximam-se elei\u00e7\u00f5es para a SAD, o mandato termina a 30 de junho. O Sporting n\u00e3o deixar\u00e1, no \u00e2mbito da lei e estatutos, de indicar os seus representantes na SAD\"."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"RECOON0020180618ee6i000mc"},"has_corona_label":{"0":false}}