{"headlines":{"0":"Queda de teto em escola da Parede provoca tr\u00eas feridos"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"108 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Incidente aconteceu na escola secund\u00e1ria Matilde Rosa Ara\u00fajo Tr\u00eas pessoas ficaram feridas na sequ\u00eancia da queda de um teto num pavilh\u00e3o da escola secund\u00e1ria Matilde Rosa Ara\u00fajo, na Parede, Cascais.\nOs feridos s\u00e3o dois alunos que foram assistidos no local, e levados para casa sem necessidade de irem ao hospital,escreve a Renascen\u00e7a."},"remaining_content":{"0":"Segundo fonte da dire\u00e7\u00e3o da escola, o incidente aconteceu por volta das 15h desta sexta-feira devido \u00e0 passagem de um minitornado.\nOs bombeiros e Prote\u00e7\u00e3o Civil consideraram que o pavilh\u00e3o ainda tem condi\u00e7\u00f5es para continuar em funcionamento.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020180302ee3200108"},"has_corona_label":{"0":false}}