{"headlines":{"0":"BE quer refor\u00e7o"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"326 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"de meios da Marinha\ne da For\u00e7a A\u00e9rea"},"remaining_content":{"0":"Ant\u00f3nio Lima considerou importante mais um navio da Marinha no mar dos A\u00e7ores e duas tripula\u00e7\u00f5es dos helic\u00f3pteros em perman\u00eancia\nO candidato do Bloco de Esquerda (BE( \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica pelos A\u00e7ores afirmou na segunda-feira que o partido quer mais um navio da Marinha a patrulhar o mar dos A\u00e7ores e a garantia de duas tripula\u00e7\u00f5es dos helic\u00f3pteros da For\u00e7a A\u00e9rea em perman\u00eancia nas Lajes.\nDe acordo com Ant\u00f3nio Lima o objetivo \u00e9 que o Estado tenha os meios necess\u00e1rios para garantir a defesa dos recursos do mar \u2013 impedindo a entrada de embarca\u00e7\u00f5es estrangeiras na Zona Econ\u00f3mica Exclusiva dos A\u00e7ores \u2013 e para dar resposta \u00e0s situa\u00e7\u00f5es de socorro e salvamento n\u00e3o s\u00f3 de quem anda no mar, mas de toda a popula\u00e7\u00e3o das nove ilhas dos A\u00e7ores.\nNuma visita \u00e0 Esta\u00e7\u00e3o Costeira da Porto de Abrigo, o candidato do BE lamentou que o primeiro-ministro n\u00e3o tenha cumprido o compromisso que assumiu em 2016, numa declara\u00e7\u00e3o conjunta do Governo Regional e do Governo da Rep\u00fablica, de garantir uma segunda tripula\u00e7\u00e3o dos helic\u00f3pteros da For\u00e7a A\u00e9rea de forma permanente nos A\u00e7ores, nem o compromisso de implementar o sistema de controlo de tr\u00e1fego mar\u00edtimo VTS.\n\"Ainda ontem, em entrevista \u00e0 RTP A\u00e7ores, Carlos C\u00e9sar afirmava que eram apenas pequenos pormenores da declara\u00e7\u00e3o conjunta de 2016 que estavam por cumprir, mas a verdade \u00e9 que s\u00f3 aqui, o BE conseguiu apontar dois compromissos desta declara\u00e7\u00e3o conjunta, ligados ao mar e ao socorro da popula\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o foram cumpridos\", assinalou.\nAinda durante esta visita \u00e0 estrutura apoio aos pescadores e \u00e0s embarca\u00e7\u00f5es de recreio que presta um servi\u00e7o fundamental ao garantir comunica\u00e7\u00f5es permanentes com quem est\u00e1 em terra, Ant\u00f3nio Lima saudou o importante trabalho desenvolvido por esta institui\u00e7\u00e3o e alertou para a necessidade de haver mais investimento por parte do Governo da Rep\u00fablica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o do mar dos A\u00e7ores e \u00e0 seguran\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o. \u2666"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"ACORES0020190918ef9i0000f"},"has_corona_label":{"0":false}}