{"headlines":{"0":"PJ faz buscas ao secret\u00e1rio de Estado da Protec\u00e7\u00e3o Civil"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"103 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Pol\u00edcia Judici\u00e1ria avan\u00e7ou, esta quarta-feira, para uma mega-opera\u00e7\u00e3o de buscas relacionada com suspeitas na Autoridade Nacional de Protec\u00e7\u00e3o Civil.\nA Pol\u00edcia Judici\u00e1ria avan\u00e7ou, esta quarta-feira, para uma gigantesca opera\u00e7\u00e3o de buscas no \u00e2mbito de uma investiga\u00e7\u00e3o sobre contratos feitos pela Autoridade Nacional de Protec\u00e7\u00e3o Civil (ANPC), que est\u00e1 em curso no Departamento Central de Investiga\u00e7\u00e3o e A\u00e7\u00e3o Penal (DCIAP). Um dos alvos, segundo informa\u00e7\u00f5es recolhidas pela S\u00c1BADO, \u00e9 o gabinete do secret\u00e1rio de Estado da Protec\u00e7\u00e3o Civil, Jos\u00e9 Artur Neves, assim como alguns dos seus adjuntos\/assessores."},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"RECOON0020190918ef9i000mb"},"has_corona_label":{"0":false}}