{"headlines":{"0":"EUA. Tiroteio provoca pelo menos duas mortes"},"author":{"0":"Edgar Caetano"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"245 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A pol\u00edcia norte-americana est\u00e1 a investigar um tiroteio numa resid\u00eancia estudantil da Central Michigan University. Duas pessoas morreram mas n\u00e3o s\u00e3o estudantes.\nA pol\u00edcia norte-americana est\u00e1 a investigar um tiroteio que ocorreu numa resid\u00eancia estudantil da Central Michigan University, um edif\u00edcio chamado Campbell Hall. A pol\u00edcia confirma a morte de duas pessoas, sendo que nenhuma \u00e9 estudante, e acredita que o tiroteio tenha tido origem a partir de uma situa\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica. N\u00e3o h\u00e1 feridos a registar e o suspeito continua em fuga."},"remaining_content":{"0":"https:\/\/twitter.com\/CMUniversity\/status\/969601575365824512\nA pol\u00edcia descreve o suspeito como um homem negro, armado e perigoso e pede que se procure \"abrigo\". Segundo as autoridades o jovem tem 19 anos, cerca de 1,75m e utilizava umas cal\u00e7as amarelo mostarda e uma camisola preta.\nAparentemente o tiroteio ocorreu no quarto andar da resid\u00eancia de estudantes. As aulas foram canceladas e os alunos foram aconselhados a evitar a \u00e1rea. Atrav\u00e9s do Twitter, as autoridades revelaram que est\u00e3o a enviar \"recursos a\u00e9reos, caninos e uma equipa de emerg\u00eancia\" para o local.\nhttps:\/\/twitter.com\/gmanteer\/status\/969591296686993414\nhttps:\/\/twitter.com\/CMUniversity\/status\/969580872184815618\nO Governador do Michigan, Rick Snyder, tem estado a acompanhar a situa\u00e7\u00e3o e agradeceu o envolvimento das autoridades locais, na sua conta oficial do Twitter, acrescentado que a prioridade \u00e9 manter a seguran\u00e7a no campus.\nhttps:\/\/twitter.com\/onetoughnerd\/status\/969594052248244224\n(artigo em atualiza\u00e7\u00e3o)\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020180302ee320008v"},"has_corona_label":{"0":false}}