{"headlines":{"0":"O prazer de um edif\u00edcio bem contado; Ivo Bar\u00e3o"},"author":{"0":"Andr\u00e9 Tavares"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"1094 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Bar\u00e3o-Hutter parece o nome de uma personagem lend\u00e1ria, mas \u00e9 simplesmente a contra\u00e7\u00e3o dos apelidos de uma dupla de arquitectos. As l\u00f3gicas construtivas dos seus projectos nem sempre s\u00e3o as mais \u00f3bvias, mas entre a estrutura e o acabamento geram espa\u00e7os e imagin\u00e1rios que abrem novas perspectivas. Como dupla, rejeitam o estatuto de autor, e contra-argumentam que os seus trabalhos resultam do di\u00e1logo e das narrativas que as encomendas estabelecem. \u00c9 uma pr\u00e1tica que parece s\u00f3 ser poss\u00edvel com o tempo de projecto e o espa\u00e7o de pensamento que conseguiram conquistar na Su\u00ed\u00e7a, mas as obras que constru\u00edram demonstram que, havendo condi\u00e7\u00f5es de trabalho, haver\u00e1 novos caminhos a descobrir. O que nos dizem as suas obras e projectos sobre o potencial do tempo para a qualidade da arquitectura? Ivo Bar\u00e3o, um portugu\u00eas de Loul\u00e9 que estudou arquitectura no Porto, fixou-se na Su\u00ed\u00e7a. Trabalha na pequena cidade de St."},"remaining_content":{"0":"Gallen em conjunto com Peter Hutter, su\u00ed\u00e7o do cant\u00e3o com o mesmo nome, que se formou em Zurique. Conheceram-se em Mendrisio, na Accademia di Architettura, e fundaram o atelier Bar\u00e3o-Hutter em 2010. A dupla tem conquistado v\u00e1rios trabalhos em concursos p\u00fablicos. Assim, acederam a encomendas importantes como os Banhos Femininos em Drei Linden, ao mesmo tempo que tiveram acesso a concursos por convite, como \u00e9 o caso do projecto do Learning Center da Universidade de St. Gallen. Partilham atelier com os designers B\u00e4nziger Hug, numa unidade de pensamento e projecto que caracteriza muitos ateliers su\u00ed\u00e7os de pequena dimens\u00e3o. Aos 32 anos, Ivo Bar\u00e3o admite que as condi\u00e7\u00f5es de trabalho na Su\u00ed\u00e7a lhe permitem \u201cusufruir de tempo\u201d e tirar partido disso para fazer arquitectura: \u201cD\u00e1-nos uma situa\u00e7\u00e3o de liberdade para pensar aquilo que se faz, um contexto em que se pode fazer arquitectura n\u00e3o como um servi\u00e7o mas como uma arte. Se o resultado te der prazer, h\u00e1 a expectativa que outras pessoas possam compreender e partilhar esse prazer.\u201d Os projectos e obras de Bar\u00e3o-Hutter conjugam a ambi\u00e7\u00e3o do rigor geom\u00e9trico com a clareza construtiva, uma associa\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de pensamento que resulta em formas e espacialidades poderosas. Talvez o projecto para um Circo de Inverno, em Rapperswil, seja a proposta em que isto se torna mais expl\u00edcito: \u00e9 uma esp\u00e9cie de tenda, de planta circular, em que o espa\u00e7o interior tem a forma de um grande tambor suspenso. H\u00e1 tr\u00eas planos estruturais: um vertical que faz o tambor; outro em tronco de cone que converge para o centro do tecto como um guarda-chuva gigante; e para consolidar a estabilidade do conjunto, um terceiro plano diagonal \u00e9 constitu\u00eddo por pilares inclinados que convergem, como se fossem contrafortes, do ch\u00e3o exterior para o anel superior do tambor. Para dar forma ao edif\u00edcio, a parede externa \u00e9 uma camada de madeira que ondula suavemente entre os v\u00e1rios planos, dando \u00e0 constru\u00e7\u00e3o fixa e pesada a express\u00e3o de uma tenda leve e flutuante. A l\u00f3gica construtiva e a forma do espa\u00e7o coincidem, mas o que caracteriza o edif\u00edcio \u00e9 a dimens\u00e3o fascinante que resulta dos espa\u00e7os intersticiais: o evidente n\u00e3o \u00e9 a proeza t\u00e9cnica nem a racionalidade abstracta, mas a capacidade de gerar uma certa magia indiz\u00edvel. Este e outros projectos de Bar\u00e3o-Hutter abrem a hip\u00f3tese de transpor imagens vagas do imagin\u00e1rio colectivo para formas constru\u00eddas que ultrapassam o impasse formalista da arquitectura contempor\u00e2nea. A obra mais radical que fizeram \u00e9 uma adega na ilha do Pico, no A\u00e7ores, uma esp\u00e9cie de ref\u00fagio em pleno oceano Atl\u00e2ntico. No lugar havia vest\u00edgios de uma pequena constru\u00e7\u00e3o de apoio \u00e0 vinha, e foi poss\u00edvel construir uma base hexagonal em pedra, sobre a qual assenta uma cobertura de madeira. Tal como no Circo de Inverno, pode ler-se a obra como um exerc\u00edcio de obsess\u00e3o geom\u00e9trica em que tudo \u00e9 perfeito e conduzido pela racionalidade e sentido do desenho e da constru\u00e7\u00e3o. Mas Ivo Bar\u00e3o prefere ver ambiguidade: \u201cA casa \u00e9 como o cockpit de um grande barco. Quem l\u00e1 est\u00e1 olha o Oceano. Como se o Pico fosse um barco e a casa a cabine de comando. Mas dentro de casa as pessoas sentam-se de costas para o mar, sabem que o mar est\u00e1 l\u00e1 atr\u00e1s, mas n\u00e3o o olham directamente.\u201d A pequena constru\u00e7\u00e3o est\u00e1 fora da linha de casario cont\u00ednuo \u00e0 beira da estrada que liga as Lajes do Pico \u00e0 Madalena. Da casa, s\u00f3 se v\u00eaem o mar, as rochas e a linha do horizonte. Como se fosse poss\u00edvel habitar fora das falhas do mundo, como se a arquitectura nos pudesse fazer esquecer os processos de ocupa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio que tendem a retirar \u00e0 ilha o seu encanto alienado. Bar\u00e3o-Hutter consideram que o estatuto de \u201cautor\u201d \u00e9 a causa de uma certa estagna\u00e7\u00e3o e idolatria da forma e da arquitectura. Argumentam que o processo de trabalho parte de um m\u00e9todo narrativo, em que procuram contar uma hist\u00f3ria para cada lugar, para cada cliente, para cada contexto, e que \u00e9 essa hist\u00f3ria que conduz o di\u00e1logo entre a dupla e os interlocutores do projecto, com resultados variados: \u201cN\u00e3o vejo a mesma linguagem nos nossos projectos, ao lado um do outro pode dizer-se que s\u00e3o de arquitectos diferentes.\u201d A quest\u00e3o da autoria n\u00e3o se identifica por uma \u201cimagem de marca\u201d, pela forma ou por uma receita, mas sim pela rela\u00e7\u00e3o \u00edntima entre a concep\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da obra. \u00c9 um trabalho que obriga, segundo dizem, a \u201cagir por instinto, mais a sentimento do que em fun\u00e7\u00e3o de uma doutrina.\u201d Da experi\u00eancia que j\u00e1 acumularam, n\u00e3o hesitam em recusar trabalhos em condi\u00e7\u00f5es d\u00fabias ou circunst\u00e2ncias menos objectivas: \u201cQuando o cliente n\u00e3o \u00e9 forte, ou o lugar n\u00e3o \u00e9 forte, ou o arquitecto n\u00e3o \u00e9 forte, n\u00e3o se consegue fazer boa arquitectura.\u201d Talvez seja esta determina\u00e7\u00e3o que lhes permite continuar a considerar a arquitectura como um espa\u00e7o de liberdade, em que as suas formas permitem questionar os nossos modos de habitar, de construir e de transformar o espa\u00e7o. Ao reclamar a arquitectura como actividade art\u00edstica est\u00e3o a remar contracorrente de tantas pr\u00e1ticas contempor\u00e2neas, que filiam a arquitectura no seu potencial para resolver problemas \u2013 com maior ou menor empenho social \u2013, ou que aderem \u00e0 mercantiliza\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o \u00fatil para a economia de mercado \u2013 com maior ou menor cunho autoral. Os seus projectos e obras nascem de um tempo fora do tempo, como se ainda fosse poss\u00edvel uma idade da inoc\u00eancia. E pelos vistos \u00e9 \u2013 e \u00e9 essa inoc\u00eancia que permite pensar o futuro da arquitectura com um olhar de esperan\u00e7a."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020180302ee32000dx"},"has_corona_label":{"0":false}}