{"headlines":{"0":"Marques Mendes: Costa em Angola em julho"},"author":{"0":"Rita Porto"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"652 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Marques Mendes avan\u00e7ou que o primeiro-ministro ir\u00e1 a Angola \"provavelmente na segunda quinzena de julho\". O comentador disse ainda que o PS est\u00e1 em risco de perder a maioria absoluta.\nMarques Mendes avan\u00e7ou este domingo, no seu habitual coment\u00e1rio na SIC, que Ant\u00f3nio Costa ir\u00e1 fazer \"um p\u00e9riplo por \u00c1frica\" nas pr\u00f3ximas semanas, sendo que ir\u00e1 visitar Angola \"provavelmente na segunda semana de julho\"."},"remaining_content":{"0":"A vista a Angola vai realizar-se, provavelmente na segunda quinzena de julho\", disse o antigo l\u00edder do PSD. \"O primeiro-ministro vai fazer nas pr\u00f3ximas semanas um verdadeiro p\u00e9riplo por \u00c1frica.\"\nDe acordo com o comentador, o primeiro-ministro estar\u00e1 nos dias 25 e 26 de julho em S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe, seguindo depois para Mo\u00e7ambique, a 4, 5 e 6 de julho. Nos dias 17 e 18 de julho, Ant\u00f3nio Costa estar\u00e1 na Ilha do Sal, em Cabo Verde, para a cimeira da CPLP, juntamente com o Presidente da Rep\u00fablica. \"Provavelmente \u00e9 a seguir que vai a Angola\", acrescentou.\nTudo indica que o programa da viagem est\u00e1 fechado, Angola deu ali\u00e1s sinais de que tudo est\u00e1 a postos para a vista de Ant\u00f3nio Costa, que dever\u00e1 realizar-se assim que chegar a Luanda o processo que envolve o ex-vice-Presidente angolano, Manuel Vicente para que ali decorra o julgamento. O desanuviamento das rela\u00e7\u00f5es entre os dois pa\u00edses surgiu depois desta decis\u00e3o do Tribunal da Rela\u00e7\u00e3o de Lisboa que correspondia \u00e0s pretens\u00f5es angolanas.\nPS: \"Bye bye maioria absoluta\"\nAinda no seu coment\u00e1rio, Marques Mendes considerou que a maioria absoluta do PS nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es legislativas est\u00e1 em risco.\nPelo andar desta carruagem, se o PS n\u00e3o muda de comportamento, acho que a maioria absoluta foi \u00e0 vida. Bye bye maioria absoluta\", afirmou.\nO comentador citava uma sondagem a que teve acesso, e que ser\u00e1 publicada esta segunda-feira, onde consta que o Partido Socialista est\u00e1 em queda pelo quarto m\u00eas consecutivo e que a diferen\u00e7a para o PSD se reduziu para 9% -- n\u00e3o tanto devido a uma subida nas sondagens do l\u00edder social-democrata, Rui Rio, mas pela queda dos socialistas.\nUma informa\u00e7\u00e3o que Salvador Malheiro, vice-presidente do PSD, j\u00e1 parecia ter esta semana, quando h\u00e1 dois dias publicou este gr\u00e1fico na sua p\u00e1gina de Twitter.\nhttps:\/\/twitter.com\/slvdrmalheiro\/status\/1007559891014377472\nA justifica\u00e7\u00e3o apontada por Marques Mendes para este cen\u00e1rio? \"H\u00e1 casos a mais e causas a menos.\" Isto \u00e9, o PS \"est\u00e1 a ser penalizado\" por v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es, entre elas o caso S\u00f3crates, o caso Manuel Pinho, a pol\u00e9mica com o ministro-adjunto Siza Vieira, \"o div\u00f3rcio com os professores\", os problemas no setor da sa\u00fade e as \"guerrinhas\" com a geringon\u00e7a.\nAl\u00e9m de que \"deixou de ter causas\", ou seja, j\u00e1 houve uma reposi\u00e7\u00e3o de rendimentos, redu\u00e7\u00e3o do d\u00e9fice e o crescimento econ\u00f3mico tamb\u00e9m j\u00e1 \"acabaram\". \"N\u00e3o h\u00e1 novas causas\"\n\"Pode ser a rutura nos hospitais\"\nO antigo l\u00edder do PSD focou-se precisamente nos problemas da sa\u00fade, no seu coment\u00e1rio, afirmando que est\u00e1 \"muito preocupado\" com o novo regime das 35 horas de trabalho para m\u00e9dicos e enfermeiros, que entra em vigor no pr\u00f3ximo dia 1 de julho.\nIsto vai ser um pandem\u00f3nio\", afirmou Marques Mendes, considerando que \"pode ser a rutura nos hospitais\".\nO comentador afirmou que haver\u00e1 uma \"falta de pessoal\" que s\u00f3 poder\u00e1 ser resolvida ou com horas extraordin\u00e1rias ou com a contrata\u00e7\u00e3o de mais pessoal, mas nada disto dever\u00e1 acontecer n\u00e3o s\u00f3 porque se prev\u00ea uma greve \u00e0s horas extraordin\u00e1rias como o Minist\u00e9rio das Finan\u00e7as n\u00e3o ir\u00e1 dar autoriza\u00e7\u00e3o para a contra\u00e7\u00e3o de mais funcion\u00e1rios.\nEste cen\u00e1rio, de acordo com Marques Mendes, ir\u00e1 provocar \"encerramento de servi\u00e7os\", \"redu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\", \"diminui\u00e7\u00e3o de camas\" e \"degrada\u00e7\u00e3o do funcionamento dos hospitais\", \"ainda por cima em tempo de f\u00e9rias\".\n\"Eu acho que tudo isto \u00e9 uma certa leviandade da parte do governo\", disse Marques Mendes.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020180618ee6i0000g"},"has_corona_label":{"0":false}}