{"headlines":{"0":"\"Levei 18 meses a convencer o Papa a ter Twitter\""},"author":{"0":"Jo\u00e3o Francisco Gomes"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"3561 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Uma carta que demorou 4 meses a ter resposta e um telefonema noturno que o apanhou de surpresa. No dia dos primeiros 140 caracteres, Gustavo Entrala estava ao lado do Papa. E conta como tudo come\u00e7ou.\nEm 2009, o papa Bento XVI enfrentava uma das mais fortes ondas de contesta\u00e7\u00e3o interna do seu pontificado. Quando levantou a excomunh\u00e3o de quatro bispos da ultra-tradicionalista Fraternidade Sacerdotal S\u00e3o Pio X, que tinham sido ordenados \u00e0 revelia do Vaticano pelo pol\u00e9mico arcebispo franc\u00eas Marcel Lefebvre, Bento XVI abriu a porta aos cr\u00edticos, que o acusaram de querer voltar aos tempos anteriores ao Conc\u00edlio Vaticano II."},"remaining_content":{"0":"A contesta\u00e7\u00e3o surgia, sobretudo, num meio a que a Igreja nunca tinha prestado especial aten\u00e7\u00e3o: os f\u00f3runs na Internet, os blogues e as redes sociais. O Papa viu-se obrigado a prestar um esclarecimento p\u00fablico para acalmar os \u00e2nimos, e f\u00ea-lo numa extensa carta enviada aos bispos do mundo inteiro. No documento, incluiu uma admiss\u00e3o in\u00e9dita: \"Disseram-me que o acompanhar com aten\u00e7\u00e3o as not\u00edcias ao nosso alcance na internet teria permitido chegar tempestivamente ao conhecimento do problema. Fica-me a li\u00e7\u00e3o de que, para o futuro, na Santa S\u00e9 deveremos prestar mais aten\u00e7\u00e3o a esta fonte de not\u00edcias\".\nEm Espanha, o publicit\u00e1rio Gustavo Entrala, um cat\u00f3lico, leu o documento como um \"pedido de ajuda\" do Papa. Respons\u00e1vel pela estrat\u00e9gia digital de figuras como Madonna, David Bisbal, Alejandro Sanz ou Miguel Bos\u00e9, al\u00e9m de ter implementado pol\u00edticas de comunica\u00e7\u00e3o no Estado espanhol e em dezenas de empresas multinacionais, como a L'Oreal, a Warner Music, a EMI, a FNAC ou a Red Bull, Entrala decidiu oferecer os seus servi\u00e7os ao Vaticano. Enviou uma carta ao porta-voz do Papa, Federico Lombardi, a mostrar-se dispon\u00edvel para ajudar. Era um tiro no escuro, uma vez que n\u00e3o conhecia ningu\u00e9m na Santa S\u00e9.\nCinco meses depois, recebeu um telefonema de Lombardi. Na altura, a Santa S\u00e9 estava a bra\u00e7os com mais uma crise: o esc\u00e2ndalo da pedofilia. Quando chegou ao Vaticano, em 2010, descobriu uma realidade profundamente oposta \u00e0 que esperava: ningu\u00e9m comunicava, n\u00e3o havia estrat\u00e9gia e, sobretudo, n\u00e3o havia uma voz \u00fanica que representasse a Igreja Cat\u00f3lica.\nDois anos depois, a sua estrat\u00e9gia de comunica\u00e7\u00e3o da Santa S\u00e9, materializava-se na cria\u00e7\u00e3o da conta de Twitter do Papa, @Pontifex, que hoje, entre as nove contas em nove l\u00ednguas, tem 47 milh\u00f5es de seguidores.\nEntrala esteve em Lisboa esta semana para uma conversa com jornalistas e respons\u00e1veis de comunica\u00e7\u00e3o da Igreja Cat\u00f3lica em Portugal, organizada pelo Opus Dei, onde falou sobre os desafios que a comunica\u00e7\u00e3o social enfrenta. Antes do encontro, Gustavo Entrala deu uma entrevista ao Observador, em que recordou, ao detalhe, todo o processo que levou \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da conta de Twitter do Papa. E revelou que todos os tweets publicados na conta @Pontifex s\u00e3o assinados, numa vers\u00e3o impressa, pelo pr\u00f3prio Papa, antes de seguirem para os arquivos.\nO papa Bento XVI escreveu, numa mensagem de 2012, que \"em frases concisas, muitas vezes mais curtas que um verso da B\u00edblia, podem ser comunicados pensamentos profundos\". J\u00e1 estava a pensar no Twitter?\nAcho que ele estava mesmo a falar do Twitter. Pouco antes de lan\u00e7armos a conta de Twitter do Papa, em 2012, lembro-me de um briefing no Vaticano em que um cardeal citava o Papa precisamente com uma frase semelhante, tirada desse documento que o papa Bento XVI lan\u00e7ou nesse ano, sobre as redes sociais, como ter rela\u00e7\u00f5es saud\u00e1veis atrav\u00e9s das redes sociais, como ser um bom crist\u00e3o nas redes sociais. Esse era o pensamento do papa Bento XVI na altura.\nUns anos antes, em 2009, Bento XVI tinha escrito uma carta em que admitia que mais aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Internet podia ter evitado a crise \u00e0 volta do levantamento da excomunh\u00e3o de quatro bispos da Fraternidade S\u00e3o Pio X. Foi a\u00ed que come\u00e7ou a saga de criar uma conta de Twitter para o Papa?\nNo final de 2009, lembro-me de estar no meu telem\u00f3vel num domingo de manh\u00e3, a navegar pelo Facebook -- basicamente, a perder tempo --, quando um grande amigo meu me enviou essa cita\u00e7\u00e3o do Papa. Pensei: \u00e9 a primeira vez que vejo o Papa a falar da Internet num documento oficial. Li a carta completa, e a minha sensa\u00e7\u00e3o foi a de que o Papa estava a pedir ajuda. Ele estava completamente perdido numa crise comunicacional dentro da Igreja, sentiu que as suas decis\u00f5es n\u00e3o tinham sido bem entendidas.\nA Igreja estava a atravessar v\u00e1rias crises na altura. A primeira, e a maior, foi a crise da pedofilia em todo o mundo. A equipa de comunica\u00e7\u00e3o do Vaticano teve v\u00e1rios contratempos na altura, cometeu v\u00e1rios pequenos erros. Por exemplo, lembro-me de o Papa falar dos preservativos em \u00c1frica, por exemplo. Lembro-me ainda de uma refer\u00eancia aos mu\u00e7ulmanos num discurso na Alemanha. Esses coment\u00e1rios n\u00e3o foram bem recebidos.\nO sentimento que todos tinham dentro do Vaticano, como vim a perceber depois, era que n\u00e3o havia uma verdadeira estrat\u00e9gia. N\u00e3o havia uma equipa de pessoas a pensar com o Papa sobre como ter uma \u00fanica voz na Igreja, sobre como explicar \u00e0s pessoas o que o Papa est\u00e1 realmente a querer dizer. No Vaticano, toda a gente estava isolada nos seus departamentos, era muito confuso.\nE o Gustavo decidiu oferecer ajuda.\nSim. Vi aquilo como um pedido de ajuda do Papa. Sou cat\u00f3lico, e na altura tinha come\u00e7ado uma empresa, a 101, uma ag\u00eancia de marketing digital. Falei com os meus colegas e decidimos tentar e escrever uma carta diretamente ao Vaticano. Como n\u00f3s n\u00e3o conhec\u00edamos ningu\u00e9m l\u00e1, foi uma aposta.\nO que escreveram na carta?\nMencionei, obviamente, o documento do papa Bento XVI, destaquei como ele referia que a Igreja n\u00e3o tinha as compet\u00eancias e os processos para trabalhar bem no mundo dos meios em tempo real. Referi tamb\u00e9m que, na minha perspetiva, n\u00f3s t\u00ednhamos feito um trabalho \u00f3timo para empresas globais em todo o mundo, ajudando essas empresas a mudar a sua forma de comunicar.\nExpliquei que a primeira coisa que faz\u00edamos era organizar um workshop com os l\u00edderes da empresa. Sent\u00e1vamo-nos com a administra\u00e7\u00e3o e diz\u00edamos-lhes aquilo que v\u00edamos a acontecer. Como a comunica\u00e7\u00e3o institucional era feita, como as percep\u00e7\u00f5es das pessoas estavam a mudar, como neste mundo toda a gente tem o mesmo n\u00edvel de autoridade para falar sobre qualquer assunto.\nTamb\u00e9m mencionei que ambos os s\u00f3cios da empresa, na altura, eram cat\u00f3licos, e que adorar\u00edamos trabalhar com o Papa neste processo.\nE qual foi a resposta?\nA nossa sensa\u00e7\u00e3o, quando envi\u00e1mos a carta, foi a de que est\u00e1vamos a escrever uma carta a uma celebridade. Na verdade, escrevemos a Federico Lombardi, que na altura era o porta-voz do Vaticano, porque n\u00e3o t\u00ednhamos nenhuma liga\u00e7\u00e3o ao Vaticano. Foi uma aposta. N\u00e3o esperava que algu\u00e9m lesse a carta e n\u00e3o esperava qualquer resposta...\nUm tiro no escuro.\nExatamente. O que fizemos foi esperar. Lembro-me de que cerca de quatro meses e meio depois, estava eu no meu carro a ir de Toledo para Madrid, tinha estado o dia todo numa festa com uns amigos, era sexta-feira \u00e0 noite, 23h30 ou algo do g\u00e9nero, recebo uma chamada de It\u00e1lia no meu telem\u00f3vel. Atendo e ou\u00e7o a voz de uma pessoa do outro lado que me diz: \"Caro Gustavo!\"\nEra t\u00e3o tarde que eu pensei que era uma piada. A s\u00e9rio! Pensei que um dos meus amigos estava a gozar comigo. Mas na verdade ele apresentou-se, disse que era Federico Lombardi, que tinham adorado a carta, que tinham estudado a carta profundamente. E eu pensei: \"Pois, estou h\u00e1 espera h\u00e1 cinco meses!\" (risos).\nEle foi muito simp\u00e1tico e disse-nos que aquele era o momento certo para n\u00f3s irmos ao Vaticano. Aceitou a ideia de organizarmos um workshop com os principais respons\u00e1veis do Vaticano. Foi maravilhoso. Fomos l\u00e1 duas semanas depois. Quando recebemos a chamada, tivemos de acelerar a prepara\u00e7\u00e3o e fazer muito trabalho para termos capacidade de fazer o workshop duas semanas depois.\nQuem esteve no workshop? O Papa esteve?\nN\u00e3o. Estiveram todas as pessoas respons\u00e1veis pela estrat\u00e9gia do Vaticano. H\u00e1 muita gente ligada a isso, na Secretaria de Estado, que \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o de Governo do Vaticano, como se fosse o primeiro-ministro. T\u00ednhamos muitas pessoas da Secretaria de Estado, muitas pessoas do gabinete de imprensa do Vaticano, muitas pessoas da Radio Vaticana e do Osservatore Romano, que eram os principais meios de comunica\u00e7\u00e3o do Vaticano na altura. Toda a gente que era respons\u00e1vel pela imagem e pela comunica\u00e7\u00e3o do Papa estava l\u00e1.\nFoi a\u00ed que sugeriu p\u00f4r o Papa nas redes sociais?\nNa verdade, n\u00e3o. Isso demorou muito tempo. Tivemos este semin\u00e1rio em fevereiro de 2010 e a conta de Twitter foi criada no final de 2012. Demor\u00e1mos dois anos a convenc\u00ea-los. Penso que nesses primeiros momentos ningu\u00e9m tinha em mente a possibilidade de p\u00f4r o Papa no Twitter. Estavam t\u00e3o longe disso que nem o mencion\u00e1mos.\nN\u00f3s t\u00ednhamos estudado a estrat\u00e9gia de comunica\u00e7\u00e3o de Barack Obama durante a campanha eleitoral de 2008 e o que ele tinha feito dentro da Casa Branca depois. Estud\u00e1mos tamb\u00e9m outros l\u00edderes mundiais, como o Tony Blair. A primeira coisa que fizemos foi explicar-lhes como o mundo estava a mudar em termos de comunica\u00e7\u00e3o e de consumo de not\u00edcias, qual o impacto das redes sociais no mundo e nas democracias, a imagem das empresas globais.\nNo segundo dia, eles pediram-nos para falarmos de gest\u00e3o de crises. N\u00f3s t\u00ednhamos feito muito trabalho nessa \u00e1rea com empresas na Am\u00e9rica Latina e com o governo espanhol, e t\u00ednhamos muita experi\u00eancia em trabalhar a comunica\u00e7\u00e3o em tempos de crise, quer com um pa\u00eds quer com uma empresa. O que fizemos foi dedicar um dia a falar de como as controv\u00e9rsias se desenvolvem e do que fazer quando se enfrenta uma grande controv\u00e9rsia, como a pedofilia ou um mal-entendido sobre algo que o Papa diz.\nPass\u00e1mos-lhes um conjunto de procedimentos sobre como pensar sobre as crises. Um dos dias foi dedicado exclusivamente \u00e0 quest\u00e3o da pedofilia, que estava a explodir naquela altura. Em 2010 foram os piores tempos da controv\u00e9rsia, o n\u00famero de casos estava a explodir em todo o mundo e a Igreja estava a ser muito lenta a responder. Os protocolos n\u00e3o eram claros. E n\u00f3s est\u00e1vamos no meio dessa crise e demos-lhes v\u00e1rias instru\u00e7\u00f5es. Acho que a comunica\u00e7\u00e3o correu bastante bem, depois.\nQuais foram as solu\u00e7\u00f5es que sugeriram ao Vaticano no caso concreto dos abusos sexuais?\nN\u00e3o se pode recorrer a um \u00fanico briefing ou a uma \u00fanica confer\u00eancia de imprensa para falar do assunto. Dissemos-lhes, em primeiro lugar, que \u00e9 muito importante usar todos os meios poss\u00edveis para enfrentar a crise. Segundo, \u00e9 preciso ser muito r\u00e1pido. Terceiro, t\u00eam de esclarecer tudo antes de falar e t\u00eam de ter uma \u00fanica voz. Al\u00e9m disso, explic\u00e1mos que tinham de ser muito did\u00e1ticos, pedag\u00f3gicos, quando falavam com as pessoas sobre este tipo de problemas, que s\u00e3o muito sens\u00edveis.\nPenso que, na altura, a resposta n\u00e3o foi suficientemente emp\u00e1tica. Apercebi-me de que muitas institui\u00e7\u00f5es, quando t\u00eam um problema, falam primeiro com os advogados e seguem apenas o que os advogados dizem. O nosso ponto era que era necess\u00e1rio tirar partido de cada crise para transmitir a verdade, falar de forma simp\u00e1tica sobre os assuntos e pedir perd\u00e3o. Isso era impens\u00e1vel na altura. Ter o Papa a fazer um pedido de desculpas ao mundo era totalmente inimagin\u00e1vel.\nPorqu\u00ea? \u00c9 a Igreja que demora muito tempo a dar um passo?\nSim, isso \u00e9 parte do problema. A velocidade a que o Vaticano trabalhava na altura n\u00e3o era a velocidade a que as not\u00edcias voavam, e as crises surgiam. Havia um problema no sincronismo das duas realidades. Em segundo lugar, penso que este problema da pedofilia foi algo que afetou realmente tanto o papa Jo\u00e3o Paulo II como o papa Bento XVI. Eles n\u00e3o conseguiam acreditar que aquilo estava a acontecer, era algo completamente al\u00e9m da imagina\u00e7\u00e3o deles que alguns padres se pudessem comportar desta forma.\nEm terceiro lugar, h\u00e1 um princ\u00edpio na Igreja que \u00e9 o de que a Igreja \u00e9 santa, e de um ponto de vista teol\u00f3gico e espiritual \u00e9 verdade. A Igreja \u00e9 parte do corpo de Cristo, e desse ponto de vista \u00e9 santa. Mas aqueles que s\u00e3o membros da Igreja n\u00e3o s\u00e3o santos, de todo (risos). Demorou muito tempo para eles assumirem isso, mas agora j\u00e1 vimos o papa Francisco a pedir perd\u00e3o muitas, muitas, muitas vezes.\nOs vossos conselhos foram importantes para essa mudan\u00e7a?\nN\u00e3o sei. Penso que fizemos parte de um processo que demorou tempo e as coisas importantes demoram tempo dentro de uma institui\u00e7\u00e3o. Lembro-me de que v\u00e1rios cardeais, na altura, pediram ao Papa para falar sobre isto, para enfrentar a realidade. Mas havia muita press\u00e3o no sentido contr\u00e1rio, tamb\u00e9m.\nE o Twitter? Como surgiu a ideia?\nDepois daquele workshop, volt\u00e1mos para Espanha e percebemos que trabalhar dentro do Vaticano tinha sido uma experi\u00eancia maravilhosa para n\u00f3s, algo que nunca ir\u00edamos esquecer. O que aconteceu foi que, v\u00e1rios meses depois, eles ligaram-nos novamente e pediram-nos ajuda para implementar uma estrat\u00e9gia digital coerente para o Vaticano. Estivemos a trabalhar com eles em consultoria, a desenhar v\u00e1rios produtos e ideias. Um deles foi a cria\u00e7\u00e3o de um site de not\u00edcias central, o Vatican News. Trabalh\u00e1mos nesse produto e, quando est\u00e1vamos para o lan\u00e7ar, sugerimos que o Papa fizesse um tweet sobre o lan\u00e7amento, e ele aceitou.\nhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=NuPHbsnIi_8\nO momento em que o papa Bento XVI publica pela primeira vez um tweet, na conta do Vatican News, anunciando o lan\u00e7amento do portal\nEu estive l\u00e1 com ele a publicar o primeiro tweet num iPad. Foi um momento muito emocionante para mim e foi not\u00edcia em todo o mundo. Isto aconteceu em maio de 2011. Esta primeira experi\u00eancia, que foi muito boa, foi not\u00edcia em todo o lado, cativou muitos jovens, que ficaram muito impressionados por ver o Papa a twittar pela primeira vez. Mas, depois disto, demorei 18 meses a convencer o Vaticano a criar uma conta pessoal para o Papa no Twitter.\nNa altura, eu ia a Roma a cada tr\u00eas meses, para falar com os respons\u00e1veis mais s\u00e9niores no Vaticano, e a resposta era sempre n\u00e3o. Tinham d\u00favidas sobre se a conta de Twitter ia sobreviver, havia muito receio de a conta ser atacada e o nome do Papa ser usado de forma errada. Havia muito medo, e penso que essa foi a principal raz\u00e3o que fez com que eles demorassem tanto tempo a tomar a decis\u00e3o final.\nMas finalmente l\u00e1 os convenceu. O que \u00e9 que os fez mudar de ideias?\nLembro-me de uma reuni\u00e3o com alguns dos principais conselheiros do Papa, ao almo\u00e7o, e apresent\u00e1mos um documento final para os ajudar a perceber todas as consequ\u00eancias positivas que podiam resultar dessa decis\u00e3o e sobre como poder\u00edamos resolver os problemas que pudessem surgir. Dissemos-lhes que se quisessem estar presentes no mundo e na mente dos jovens, dos millenials e por a\u00ed fora, tinham de estar l\u00e1.\nPenso que a ideia de a Igreja ter uma liga\u00e7\u00e3o direta com a juventude foi a raz\u00e3o fundamental que os levou a decidir avan\u00e7ar. A Igreja pensa no futuro. Eles n\u00e3o s\u00e3o um neg\u00f3cio, mas precisam de crescer. H\u00e1 um problema na Europa e na Am\u00e9rica da Norte, as pessoas v\u00e3o cada vez menos \u00e0 missa ao domingo, e eles est\u00e3o conscientes dessa realidade. Para eles, estar nas redes sociais foi uma nova forma de expressar a necessidade do Papa de estar junto das pessoas.\nhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gy4sNYmfpt8\nO momento em que o papa Bento XVI publica o primeiro tweet na conta Pontifex, a conta oficial do l\u00edder da Igreja Cat\u00f3lica\nQuem escreve os tweets? \u00c9 o pr\u00f3prio Papa ou h\u00e1 uma equipa por tr\u00e1s?\nCom o papa Bento XVI, a maioria do trabalho era feito dentro da Secretaria de Estado. Eles trabalhavam v\u00e1rias ideias com o Papa, e o Papa aprovava cada tweet. \u00c9 preciso entender que cada tweet que sai da conta Pontifex \u00e9 pessoalmente assinado pelo Papa. H\u00e1 um arquivo de todos os ficheiros, de tudo o que o Papa escreve, e tudo precisa de ser assinado pessoalmente pelo Papa. Tanto o papa Bento XVI como o papa Francisco t\u00eam este protocolo.\nEm papel?\nSim, eles precisam de assinar uma c\u00f3pia impressa de cada tweet, que depois segue para os arquivos do Vaticano.\nCom o papa Bento XVI, o que eles faziam era tirar excertos das homilias e dos discursos dele. Resumiam os discursos e as homilias em 140 caracteres. Depois, com o papa Francisco, n\u00f3s n\u00e3o sab\u00edamos se ele ia querer continuar a twittar. Pergunt\u00e1mos-lhe, na primeira reuni\u00e3o que tivemos com ele, se ele queria manter a conta em funcionamento, e ele ficou muito entusiasmado. Perguntou quantas pessoas seguiam a conta no Twitter e nessa altura o n\u00famero era cerca de 4 milh\u00f5es de pessoas. Hoje, s\u00e3o 47 milh\u00f5es.\nEle percebeu como o processo funcionava, quais as limita\u00e7\u00f5es do n\u00famero de caracteres do Twitter, e insiste em escrever alguns deles. Eu deixei de trabalhar para o Vaticano no final de 2016 e, nessa altura, cerca de metade dos tweets eram pessoalmente escritos ou sugeridos pelo Papa. A outra metade era escrita a partir das interven\u00e7\u00f5es dele, dos discursos dele.\nTrabalhou com ambos os papas no Twitter. Que diferen\u00e7as encontrou entre os dois na forma de comunicar?\nO papa Bento XVI n\u00e3o teve muito tempo, s\u00f3 teve a conta de Twitter por tr\u00eas meses antes de resignar, enquanto o papa Francisco j\u00e1 vai em cinco anos de Twitter. O n\u00famero de tweets \u00e9 t\u00e3o diferente que n\u00e3o se pode fazer uma compara\u00e7\u00e3o. Mas cada Papa tem o seu pr\u00f3prio estilo. O papa Bento XVI diz muito em muito poucas palavras, \u00e9 um homem muito inteligente e \u00e9 capaz de dizer muitas coisas numa simples frase. \u00c9 muito criativo no seu estilo, intelectualmente criativo.\nJ\u00e1 o papa Francisco \u00e9 muito mais direto, toda a gente consegue entender o que ele diz. Tende a ser muito emocional, fala muito de Jesus, sobre o amor a Jesus e \u00e0s outras pessoas, aos amigos, \u00e0 fam\u00edlia. \u00c9 muito quente. N\u00e3o estou a dizer que o papa Bento XVI fosse frio, mas era mais intelectual. \u00c9 preciso mais forma\u00e7\u00e3o para perceber o que o papa Bento XVI quer dizer, e n\u00e3o \u00e9 preciso para entender o que o papa Francisco diz. Ouvindo os discursos deles \u00e9 poss\u00edvel entender essa diferen\u00e7a. O estilo de cada papa no Twitter foi fiel ao estilo da pessoa.\nO Papa tem um computador, um telem\u00f3vel, vai \u00e0 Internet?\nN\u00e3o, n\u00e3o. O papa Bento XVI n\u00e3o tinha um computador e o papa Francisco tamb\u00e9m n\u00e3o tem. O papa Francisco tem \u00e9 um telem\u00f3vel, um daqueles Nokia antigos, que se dobram. E n\u00e3o faz ideia de como usar um tablet. Ele tem 81 anos, nunca usou um computador. Lembro-me de uma vez ter estado numa reuni\u00e3o no Chile com um dos seus bispos auxiliares de Buenos Aires, ainda antes de sabermos que ele iria querer manter o Twitter, e eu perguntei-lhe: \"Ele usa um computador ou um telem\u00f3vel?\" E ele disse-me que n\u00e3o, que o \u00faltimo dispositivo que ele tinha usado tinha sido uma m\u00e1quina de escrever antiga.\nEle estava completamente ausente do mundo tecnol\u00f3gico, mas isso n\u00e3o \u00e9 um problema, porque ele entende os meios, a interatividade, como promover campanhas remotamente atrav\u00e9s das redes sociais. E tem muito conhecimento sobre o significado sobre cada um dos meios.\nTrabalhou at\u00e9 2016 com o Vaticano, por isso tamb\u00e9m esteve l\u00e1 quando o Papa aderiu ao Instagram. Era o passo seguinte?\nIsso j\u00e1 aconteceu no final da minha colabora\u00e7\u00e3o com o Vaticano, e apareceu como uma decis\u00e3o natural. Eles queriam chegar aos mais jovens, e o Instagram \u00e9 muito importante para chegar aos jovens. A decis\u00e3o de n\u00e3o utilizar o Facebook teve a ver com o facto de ser muito dif\u00edcil para a equipa do Vaticano gerir uma conta. O Facebook implica muito feedback das pessoas e, se repararmos bem, o Facebook n\u00e3o se tornou o lugar onde os l\u00edderes mundiais se pronunciam. O Facebook \u00e9 para as rela\u00e7\u00f5es pessoais, o Twitter \u00e9 que \u00e9 o lugar onde os l\u00edderes mundiais falam. E isso \u00e9 certo, penso que o Vaticano tomou uma boa decis\u00e3o ao n\u00e3o utilizar o Facebook.\n\u00c9 poss\u00edvel, hoje, viver sem redes sociais?\nN\u00e3o. Quer dizer, pode-se viver sem redes sociais, mas \u00e9 preciso entender que as redes sociais incluem tamb\u00e9m o WhatsApp, por exemplo. N\u00e3o se pode viver sem WhatsApp. Tenho alguns amigos e conhecidos que n\u00e3o o usam e est\u00e3o relativamente isolados, por escolha pr\u00f3pria. Decidiram que n\u00e3o queriam usar, mas o problema \u00e9 que quando algu\u00e9m toma essa decis\u00e3o, for\u00e7a os outros a enviar um SMS ou a telefonar. Relativamente ao resto das redes sociais, penso que cada um precisa de decidir qual vai ser o estilo de vida digital. Nem toda a gente usa o Instagram, podem preferir o Twitter. Outros podem dizer que preferem o Facebook porque t\u00eam l\u00e1 mais amigos. N\u00e3o \u00e9 preciso estar em todas as redes sociais, mas \u00e9 preciso definir qual \u00e9 o estilo de vida digital de cada um.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020180302ee320008d"},"has_corona_label":{"0":false}}