{"headlines":{"0":"PCP questiona minist\u00e9rio sobre abertura de 503 vagas para m\u00e9dicos especialistas"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"379 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O PCP perguntou ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade o motivo para s\u00f3 terem sido publicadas 503 vagas para a admiss\u00e3o de m\u00e9dicos especialistas quando o n\u00famero destes profissionais atingia os 700. \"O que sucedeu aos restantes 197 m\u00e9dicos especialistas? Quantos sa\u00edram do Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade\", questionaram os deputados comunistas Carla Cruz, Paula Santos e Jo\u00e3o Dias, num documento que deu nesta sexta-feira entrada no Parlamento. Os deputados perguntam ainda quando ser\u00e1 publicado em Di\u00e1rio da Rep\u00fablica o \"aviso de abertura do procedimento concursal para a contrata\u00e7\u00e3o\" daqueles especialistas. O PCP sustentou que o que foi publicado em Di\u00e1rio da Rep\u00fablica foram despachos que autorizam o minist\u00e9rio da Sa\u00fade a iniciar os \"procedimentos necess\u00e1rios \u00e0 abertura\" daqueles concursos."},"remaining_content":{"0":"Contudo, para que os concursos avancem, \u00e9 \"necess\u00e1ria a publica\u00e7\u00e3o em Di\u00e1rio da Rep\u00fablica do aviso de abertura desse procedimento, o que ainda n\u00e3o ocorreu\", refere o PCP, que perguntou \"quando \u00e9 que vai ser publicado o aviso de abertura\". Os deputados comunistas frisam que o primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Costa, afirmou \"de forma perempt\u00f3ria e convictamente\" no debate quinzenal de quarta-feira que nesse dia tinha sido publicado o \"diploma para abertura do procedimento concursal\". \"Por\u00e9m, estas afirma\u00e7\u00f5es n\u00e3o traduzem o que est\u00e1 plasmado nos despachos publicados\", assinalou o PCP. De acordo com o despacho conjunto dos Minist\u00e9rios da Sa\u00fade e das Finan\u00e7as publicado no dia 28 v\u00e3o ser contratados 503 m\u00e9dicos dos mais de 700 m\u00e9dicos que conclu\u00edram a especialidade no ano passado, sendo 483 para a \u00e1rea hospitalar e 20 para a \u00e1rea da sa\u00fade p\u00fablica. Eram mais de 700 os m\u00e9dicos rec\u00e9m-especialistas que aguardavam a abertura do concurso, sendo que ser\u00e3o celebrados 503 contratos para os quadros do Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade (SNS). Segundo o despacho do Governo, trata-se de abrir concurso para contratar os m\u00e9dicos \"que se encontram actualmente sem uma rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica por tempo indeterminado\". A diferen\u00e7a entre as vagas para concurso e o n\u00famero de especialistas que concluiu o internato pode estar relacionada com o facto de alguns profissionais terem j\u00e1 sido contratados directamente pelas unidades de sa\u00fade, como admitiu quarta-feira o pr\u00f3prio ministro da Sa\u00fade, no parlamento. \"Alguns m\u00e9dicos ter\u00e3o sido contratados, entretanto por raz\u00f5es de imperativa necessidade\", afirmou."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020180302ee32000v1"},"has_corona_label":{"0":false}}