{"headlines":{"0":"T\u00e1 de chuva"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"316 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Em termos de hist\u00f3ria do direito e da pol\u00edtica a\u00e7orianos, o livro de Andr\u00e9 Viveiros, \"Liberalismo e Municipalismo\" \u00e9 a mais not\u00e1vel obra publicada nesta \u00e1rea, sobre o nosso passado, do povoamento at\u00e9 ao s\u00e9culo XIX. Estou a l\u00ea-lo e a estud\u00e1-lo s\u00f4frega e deliciadamente. A prop\u00f3sito do atual momento pol\u00edtico, tirei dali este ensinamento: Fez-se \"\u2026uma conspira\u00e7\u00e3o das juntas de par\u00f3quia dos lugares da Povoa\u00e7\u00e3o e Faial da Terra, aquando das elei\u00e7\u00f5es locais para a verea\u00e7\u00e3o da c\u00e2mara do Nordeste, realizadas em dezembro de 1837; \u2026os candidatos a vereadores daquelas freguesias fizeram uma forte mobiliza\u00e7\u00e3o dos seus eleitores, conseguindo eleger um maior n\u00famero de vereadores para a c\u00e2mara do Nordeste, ficando assim, a Povoa\u00e7\u00e3o e o Faial da Terra a dominar politicamente as decis\u00f5es do munic\u00edpio (nordestense( por terem uma representa\u00e7\u00e3o maiorit\u00e1ria."},"remaining_content":{"0":"Situa\u00e7\u00e3o que s\u00f3 foi poss\u00edvel de acontecer, porque os eleitores nordestenses se descuraram no seu direito de voto, pois fizeram grande absten\u00e7\u00e3o ao ato eleitoral, situa\u00e7\u00e3o que foi agravada pelo mau tempo que se fez sentir naquele dia e por acreditarem que os eleitores das freguesias da Povoa\u00e7\u00e3o e Faial da Terra tamb\u00e9m se iriam abster de votar, como ali\u00e1s, era habitual em elei\u00e7\u00f5es anteriores.\" Foi o grande pontap\u00e9 de sa\u00edda para a eleva\u00e7\u00e3o a concelho do ber\u00e7o da ilha! que presidiu \u00e0 c\u00e2mara do Nordeste para desespero dos nordestenses e seus distra\u00eddos dirigentes. N\u00e3o quero participar na presente luta eleitoral daqui desta pequena tribuna porque nestas \u00e9pocas \"campanhosas\" os \u00e2nimos ficam enxofrados e confesso que me falta paci\u00eancia para atentar em argumentos filhos mais da emo\u00e7\u00e3o do que da raz\u00e3o e arcar com \u00f3dios passageiros por mais fugazes que sejam. O eleitorado que escolha que j\u00e1 tem idade para isso. Mas que escolha e n\u00e3o fique em casa porque chove ou porque os outros tamb\u00e9m n\u00e3o ir\u00e3o l\u00e1 \u2026com certeza. \u2666\nSOCIEDADE\nCARLOS MELO BENTO\nADVOGADO"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"ACORES0020190918ef9i0000g"},"has_corona_label":{"0":false}}