{"headlines":{"0":"Hoje nas not\u00edcias: Ryanair, autarcas e gelados"},"author":{"0":"ECO"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"ECO"},"word_count":{"0":"605 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A liga\u00e7\u00e3o entre Lisboa e Porto deixar\u00e1 de ser assegurada pela Ryanair. O Minist\u00e9rio P\u00fablico est\u00e1 a a investigar uma viagem a Istambul paga por uma empresa a autarcas do PS e do PSD, de mais de uma dezena de c\u00e2maras. Os incentivos fiscais para os propriet\u00e1rios que realizem obras de reabilita\u00e7\u00e3o em im\u00f3veis, numa \u00e1rea de reabilita\u00e7\u00e3o urbana, para arrendar, n\u00e3o t\u00eam tido procura. Veja estas e outras not\u00edcias que marcam as manchetes nacionais.\nRyanair deixa TAP sozinha nas liga\u00e7\u00f5es entre Lisboa e Invicta"},"remaining_content":{"0":"A companhia a\u00e9rea de baixo custo Ryanair vai abandonar a ponte a\u00e9rea entre Lisboa e o Porto, segundo escreve o Jornal de Not\u00edcias. As liga\u00e7\u00f5es a\u00e9reas entre a capital portuguesa e a Invicta ficam assim apenas asseguradas pela TAP. A companhia a\u00e9rea irlandesa, que est\u00e1 a reduzir significativamente a opera\u00e7\u00e3o europeia, tendo mesmo anunciado o encerramento da base de Faro, j\u00e1 n\u00e3o vende bilhetes para esta liga\u00e7\u00e3o a partir de novembro.\nLeia a not\u00edcia completa no Jornal de Not\u00edcias (acesso pago).\nMP investiga autarcas de 15 c\u00e2maras do PS e PSD por viagem paga por empresa a Istambul\nO Departamento de Investiga\u00e7\u00e3o e Ac\u00e7\u00e3o Penal de Coimbra (DIAP) acusou o presidente e vice-presidente de C\u00e2mara de Penamacor de recebimento indevido de vantagem por participarem numa viagem a Istambul com todas as despesas pagas por uma empresa de inform\u00e1tica que \u00e9 fornecedora do munic\u00edpio. A viagem ter\u00e1 custado mais de 35 mil euros e s\u00f3 teve duas reuni\u00f5es na agenda alegadamente de trabalho. Tamb\u00e9m a serem investigados est\u00e3o autarcas de outras 14 c\u00e2maras municipais.\nLeia a not\u00edcia completa no P\u00fablico (acesso condicionado).\nIncentivo fiscal \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o para arrendar passa despercebido\nPropriet\u00e1rios de im\u00f3veis localizados numa \u00e1rea de reabilita\u00e7\u00e3o urbana que fa\u00e7am obras de reabilita\u00e7\u00e3o, para depois colocar no mercado de arrendamento, beneficiam de uma taxa de imposto de 5%. A regra, em vigor desde 2018, aplica-se a im\u00f3veis com a\u00e7\u00f5es de reabilita\u00e7\u00e3o come\u00e7adas depois de 1 de janeiro de 2008 at\u00e9 31 de dezembro de 2020. Mas este benef\u00edcio n\u00e3o \u00e9 conhecido por muitos, sendo que apenas 512 agregados usufru\u00edram do incentivo no ano passado, n\u00famero que tem sido constante neste per\u00edodo.\nLeia a not\u00edcia completa no Jornal de Neg\u00f3cios (acesso pago).\nM\u00e9dias de colocados no superior s\u00e3o as mais altas desde 2012\nAs m\u00e9dias dos alunos colocados na primeira fase de acesso ao Ensino Superior foram as mais altas dos \u00faltimos sete anos, avan\u00e7a o Di\u00e1rio de Not\u00edcias. Houve 41 alunos que conseguiram entrar nas universidades com uma m\u00e9dia exata de 20 valores. Os dados s\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Ensino Superior, e n\u00e3o demonstram uma tend\u00eancia clara em rela\u00e7\u00e3o ao que t\u00eam sido as m\u00e9dias dos alunos que entram no ensino superior, mas o valor deste ano \u00e9 o mais alto desde que h\u00e1 registo, que \u00e9 o ano de 2012. As m\u00e9dias dos cursos cient\u00edficos human\u00edsticos colocados tem vindo a aumentar desde 2012 e atingiu os 15,5 valores este ano.\nLeia a not\u00edcia completa em Di\u00e1rio de Not\u00edcias (acesso condicionado).\nFisco imp\u00f5e IVA m\u00e1ximo para gelados vendidos ao balc\u00e3o\nSe comer um gelado num estabelecimento este suporta a taxa de IVA interm\u00e9dia para a restaura\u00e7\u00e3o de 13%. J\u00e1 se comprar um gelado ao balc\u00e3o, por exemplo, e o comer na rua, o IVA ser\u00e1 \u00e0 taxa de 23%. Esta \u00e9 a vis\u00e3o da Autoridade Tribut\u00e1ria e Aduaneira, que responde assim \u00e0 d\u00favida colocada por uma empresa de gelados. \u201cAinda que se trate dos mesmos produtos\u201d, o consumo est\u00e1 sujeito a diferentes taxas, defendem as Finan\u00e7as.\nLeia a not\u00edcia completa no Jornal de Neg\u00f3cios (acesso pago)."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"ECOPT00020190918ef9i0000c"},"has_corona_label":{"0":false}}