{"headlines":{"0":"Pol\u00edcias ter\u00e3o formado c\u00edrculo para impedir Socorro a adepto do Boavista"},"author":{"0":"Jornal i"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"312 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Acusa\u00e7\u00e3o diz que agress\u00f5es ocorreram no interior do c\u00edrculo. Segundo a acusa\u00e7\u00e3o, \u00e0 chegada dos autocarros que transportavam os adeptos do Boavista, um dos onze pol\u00edcias abordou um adepto instando-o a que se movimentasse. Como este n\u00e3o teria obedecido de imediato, o agente 'derrubou-o ao solo, colocou-lhe um joelho por cima das costas e f\u00ea-lo permanecer deitado no solo de cara para baixo', diz o Minist\u00e9rio P\u00fablico, baseado em investiga\u00e7\u00f5es criminais."},"remaining_content":{"0":"Segundo a acusa\u00e7\u00e3o, o mesmo pol\u00edcia, mais dois agentes da PSP, 'bateram no referido adepto, nomeadamente com cotoveladas, pontap\u00e9s, socos e tamb\u00e9m pancadas de cassetete, enquanto os demais [oito] arguidos os integraram no interior de um c\u00edrculo que formaram, assim impedindo que lhe fosse prestado socorro', facto considerado agravante. Depois de diversas interven\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas para remover o olho direito, o adepto boavisteiro explicou aos jornalistas que os factos ocorreram quando 'estava fora do autocarro a aguardar pelo meu irm\u00e3o, que ficou para tr\u00e1s, quando um agente disse \u2018n\u00e3o pode estar aqui!\u2019 e deu-me logo um encontr\u00e3o, que me atirou ao ch\u00e3o'. Jo\u00e3o Freitas garantiu nada ter dito que pudesse provocar os agentes.\nDepois de um juiz de instru\u00e7\u00e3o criminal do Tribunal de Guimar\u00e3es ter ditado o arquivamento dos autos, por considerar n\u00e3o ser poss\u00edvel identificar os agressores, o Minist\u00e9rio P\u00fablico e a v\u00edtima recorreram, tendo o Tribunal da Rela\u00e7\u00e3o de Guimar\u00e3es pronunciado os onze arguidos pelo crime de ofensa \u00e0 integridade f\u00edsica grave qualificada.\nA v\u00edtima tem pugnado por justi\u00e7a e, mesmo tendo do lado oposto uma corpora\u00e7\u00e3o conhecida pela uni\u00e3o, pretende levar o caso at\u00e9 \u00e0 \u00faltimas consequ\u00eancias.\nJo\u00e3o Freitas, anteriormente dirigente da Sec\u00e7\u00e3o de Futsal do Boavista Futebol Clube, tem um filho atualmente com dez anos de idade, vivendo com o apoio da mulher e familiares.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020190918ef9i0002v"},"has_corona_label":{"0":false}}