{"headlines":{"0":"O interior \u00e9 o tema das jornadas parlamentares do PSD"},"author":{"0":"Sol"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"353 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Os ex-ministros Miguel Cadilhe e Daniel Bessa s\u00e3o os oradores do primeiro painel sobre o tema \"empresas e coes\u00e3o territorial\"\nNas jornadas parlamentares do PSD, que come\u00e7am esta segunda-feira, os deputados pretendem discutir os problemas do interior, um ano depois da trag\u00e9dia de Pedr\u00f3g\u00e3o Grande. A tem\u00e1tica das jornadas \u00e9 precisamente \"afirma\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o do interior\" e tem como objetivo que \"o interior n\u00e3o seja esquecido\"."},"remaining_content":{"0":"\"Passado um ano sobre os acontecimentos tr\u00e1gicos que ocorreram no interior do pa\u00eds, o PSD inicia hoje [segunda-feira] as suas jornadas no interior e com o tema do interior do pa\u00eds\", disse o l\u00edder parlamentar Fernando Negr\u00e3o, para quem estas s\u00e3o as primeiras jornadas parlamentares \u00e0 frente da bancada social-democrata.\nCom estas jornadas, o PSD pretende criar \"uma discuss\u00e3o acerca da coes\u00e3o nacional, da coes\u00e3o territorial, da economia no interior do pa\u00eds e das quest\u00f5es ligadas \u00e0 natalidade e demografia\". \"O interior precisa de mais pessoas e de fixar pessoas para que o interior n\u00e3o seja esquecido e seja objeto de medidas de revigora\u00e7\u00e3o\", defendeu ainda Negr\u00e3o.\nComo oradores, o partido liderado por Rio convidou Miguel Cadilhe, antigo ministro das Finan\u00e7as no governo de Cavaco Silva, e Daniel Bessa, ministro da Economia do executivo de Ant\u00f3nio Guterres, que ir\u00e3o falar sobre o tema \"empresas e coes\u00e3o territorial\". Para al\u00e9m disso, sobre a quest\u00e3o demogr\u00e1fica, participam ainda nas jornadas os professores universit\u00e1rios e especialistas como Eduardo Anselmo Castro, Maria Lu\u00eds Rocha Pinto e Teresa Ferreira Rodrigues.\nA sess\u00e3o de abertura contar\u00e1 com a interven\u00e7\u00e3o do presidente da c\u00e2mara da Guarda, \u00c1lvaro Amaro, seguido do presidente da distrital do PSD, Carlos Peixoto, e de Fernando Negr\u00e3o. Rui Rio apenas far\u00e1 o discurso de encerramento, na ter\u00e7a-feira, dia em que chegar\u00e1 \u00e0 Guarda.\nEstas s\u00e3o as primeiras jornadas parlamentares quer de Rui Rio como presidente, quer de Fernando Negr\u00e3o como l\u00edder parlamentar. No final de outubro, quando se realizaram as \u00faltimas jornadas parlamentares do PSD, Rio e Santana Lopes, ent\u00e3o em campanha, reuniram com os deputados \u00e0 porta fechada.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020180618ee6i0000a"},"has_corona_label":{"0":false}}