{"headlines":{"0":"Joaqu\u00edn Cort\u00e9s"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"83 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Est\u00e1 a viver com\na fam\u00edlia em Lisboa"},"remaining_content":{"0":"O dan\u00e7arino de flamenco e core\u00f3grafo espanhol, 50 anos, est\u00e1 a viver em Lisboa com a mulher, a psic\u00f3loga M\u00f3nica Moreno, e o filho, Romeo, com 11 meses, nascido em Madrid. Agenciado pela Glam, est\u00e1 dispon\u00edvel para trabalhos em Portugal, mas continua a ir regularmente a Espanha. Ao escolher Portugal para viver, Joaqu\u00edn Cort\u00e9s junta-se a Madonna, Philippe Starck, Christian Louboutin, Monica Bellucci, Luana Piovani, Michael Fassbender e Alicia Vikander.v"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020190918ef9i0003c"},"has_corona_label":{"0":false}}