{"headlines":{"0":"U. MADEIRA LA\u00c9RCIO EST\u00c1"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"224 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"MUITO PERTO DO REGRESSO\nDos tr\u00eas lesionados do plantel do Uni\u00e3o, o polivalente defesa La\u00e9rcio Morais, que recupera de les\u00e3o muscular, \u00e9 o que est\u00e1 mais perto da reintegra\u00e7\u00e3o total. Mais atrasados est\u00e3o Mica e Danilo Dias. Ontem, gra\u00e7as \u00e0 melhoria do clima, o treino do plantel principal unionista j\u00e1 decorreu sem contratempos. No dia anterior o plantel tinha ficado pelo trabalho de gin\u00e1sio. \u2014MARCO FREITAS"},"remaining_content":{"0":"GIL VICENTE PEDRO RIBEIRO ELOGIA PLANTEL DE \"QUALIDADE\"\nO t\u00e9cnico Pedro Ribeiro vai estrear-se em casa frente ao Leix\u00f5es. Ap\u00f3s a derrota (2-1( nos A\u00e7ores. O treinador garante que \"o plantel tem qualidade para regressar \u00e0s vit\u00f3rias\" e que \"os jogadores est\u00e3o com vontade de inverter o ciclo negativo\". Pedro Ribeiro recorda que, \"tal como o Gil, o Leix\u00f5es representa uma cidade apaixonada por futebol e isso v\u00ea-se em campo\". \u2014M.R.\nC. PIEDADE WILLYAN ROCHA VOLTA A SER OP\u00c7\u00c3O NO ONZE\nO central Lima Pereira est\u00e1 de regresso ap\u00f3s cumprir um jogo de castigo, mas o treinador Bruno Ribeiro n\u00e3o deve mexer no centro da defesa, mantendo Willyan Rocha e Daniel Almeida, a dupla que mais vezes atuou nesta temporada. A \u00fanica altera\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 equipa inicial que defrontou o Benfica B prende-se com o castigo de Adilson, que ser\u00e1 substitu\u00eddo por Michael Silva. \u2014A.S.F."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020180302ee320000m"},"has_corona_label":{"0":false}}