{"headlines":{"0":"Deco: Caf\u00e9s e restaurantes podem proibir clientes de ler ou estudar"},"author":{"0":"Ruben Pires"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"289 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Apesar da lei permitir a proibi\u00e7\u00e3o de leitura ou o estudo no espa\u00e7o do estabelecimento, h\u00e1 situa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o question\u00e1veis e, sem d\u00favida alguma, h\u00e1 uma invas\u00e3o dos direitos do consumidor. Portanto, se alguma vez sentir que est\u00e3o a privar a sua liberdade individual reclame!\nSegundo a lei do acesso e exerc\u00edcio de atividades econ\u00f3micas, servi\u00e7os e restaura\u00e7\u00e3o, a priva\u00e7\u00e3o aos clientes de ler e ou estudar nos estabelecimentos \u00e9 legal, desde que essa informa\u00e7\u00e3o esteja devidamente publicitada e vis\u00edvel aos clientes."},"remaining_content":{"0":"Enquanto consumidores esta situa\u00e7\u00e3o pode ser constrangedora, pois ao estar a pagar para consumir no local, o cliente poder\u00e1 utilizar o seu tempo da forma que entender. Portanto, \u00e9 preciso apelar ao bom senso de ambas as partes, dos comerciantes e dos clientes.\nImagine que o propriet\u00e1rio do estabelecimento pro\u00edbe os clientes de atender chamadas telef\u00f3nicas para diminuir o tempo de perman\u00eancia dos mesmos, ou at\u00e9 mesmo proibir que as pessoas, no estabelecimento, comuniquem entre si. Esta situa\u00e7\u00e3o seria abusiva, interferindo claramente com a liberdade individual do consumidor.\nApesar da lei permitir a proibi\u00e7\u00e3o de leitura ou o estudo no espa\u00e7o do estabelecimento, h\u00e1 situa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o question\u00e1veis e, sem d\u00favida alguma, h\u00e1 uma invas\u00e3o dos direitos do consumidor. Portanto, se alguma vez sentir que est\u00e3o a privar a sua liberdade individual reclame!\nPode utilizar o pr\u00f3prio livro de reclama\u00e7\u00f5es do estabelecimento ou contactar os servi\u00e7os da DECO para faz\u00ea-lo. Informe sobre os seus direitos.\nProcure-nos em: DECO MADEIRA est\u00e1 \u00e0 sua espera na Loja do Mun\u00edcipe do Cani\u00e7o, Edif\u00edcio Jardins do Cani\u00e7o loja 25, Rua Doutor Francisco Peres; 9125 \u2013 014 Cani\u00e7o; deco.madeira@deco.pt\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020190918ef9i000e7"},"has_corona_label":{"0":false}}