{"headlines":{"0":"\u00c9 importante n\u00e3o dispersar aten\u00e7\u00f5es"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"259 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"no online\nEmpresa hort\u00edcola"},"remaining_content":{"0":"na \u00e1rea da castanha\nj\u00e1 nota mais contactos\nSediada em Trancoso, a Agrotamanhos \u00e9 uma empresa unipessoal de produtos hort\u00edcolas que est\u00e1 a digitalizar-se para crescer. O s\u00f3cio-gerente, Alfeu Magalh\u00e3es, aproveitou uma sess\u00e3o do Com\u00e9rcio Digital realizada no NERGA, N\u00facleo Empresarial da Regi\u00e3o da Guarda, para perceber melhor como chegar de maneira mais eficaz a potenciais clientes atrav\u00e9s do Facebook.\n\"O nosso know-how est\u00e1 na \u00e1rea da castanha e do castanheiro. O nosso objetivo \u00e9 sermos transversais a toda a fileira, desde a planta\u00e7\u00e3o do castanheiro, ao acompanhamento da cultura at\u00e9 \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o da castanha\". A empresa j\u00e1 tinha presen\u00e7a online nas redes sociais antes de frequentarmos o workshop, mas depois desta forma\u00e7\u00e3o o s\u00f3cio-gerente admite que foram-lhes dadas dicas importantes para conseguir ser mais eficazes na abordagem a potenciais clientes.\n\"Cheg\u00e1mos \u00e0 conclus\u00e3o que temos de acompanhar mais o nosso p\u00fablico-alvo. Temos de come\u00e7ar a fazer uma seria\u00e7\u00e3o de clientes, principalmente a n\u00edvel de faixas et\u00e1rias, para encontrar o nosso foco e n\u00e3o dispersarmos em visualizadores que n\u00e3o est\u00e3o interessados nos produtos que disponibilizamos. Com pequenos ajustes na estrat\u00e9gia digital, j\u00e1 consigo notar um aumento de contactos e de notoriedade. A n\u00edvel de clientes, como o nosso forte \u00e9 a castanha que \u00e9 uma cultura sazonal, s\u00f3 na pr\u00f3xima campanha vamos poder perceber os efeitos pr\u00e1ticos de uma forma mais eficaz.\" Por enquanto, a Agrotamanhos tem presen\u00e7a digital apenas no Facebook, mas est\u00e1 a planear a cria\u00e7\u00e3o de uma loja online. v"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020190918ef9i0003g"},"has_corona_label":{"0":false}}