{"headlines":{"0":"Duas novas concess\u00f5es Revive prev\u00eaem investimento de 14 milh\u00f5es de euros"},"author":{"0":"Nuno Miguel Silva"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"458 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"At\u00e9 ao momento, foram adjudicados nove im\u00f3veis do 'Programa Revive', que representam um investimento de 68 milh\u00f5es de euros, tendo sido lan\u00e7ados 19 concursos p\u00fablicos para esse efeito.\nForam hoje, dia 18 de setembro, assinados dois novos contrato de concess\u00e3o ao abrigo do programa \u2018Revive\u2019, um respeitante ao Convento do Carmo, em Moura, e outra respetiva ao Quartel do Carmo, na Horta, A\u00e7ores."},"remaining_content":{"0":"\"Foram hoje assinados os contratos de concess\u00e3o, por 50 anos, do Convento do Carmo, em Moura, ganho pelo grupo SPPTH (que explora do Convento do Espinheiro), e do Quartel do Carmo, na Horta (A\u00e7ores), adjudicado \u00e0 Sociedade Lux Mundi\", adianta um comunicado da Secretaria de Estado do Turismo.\nDe acordo com este documento, \"o investimento total para a recupera\u00e7\u00e3o do Convento do Carmo, em Moura, est\u00e1 estimado entre cinco e seis milh\u00f5es de euros, estando previsto construir um hotel de 5 estrelas com 50 quartos\", que acrescenta que \"a unidade hoteleira que ir\u00e1 nascer vai dispor ainda de restaurante e piscinas interior e exterior\".\n\"O Convento do Carmo foi edificado em 1251 e foi o primeiro da ordem carmelita fundado na Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica, tendo sido deste convento que sa\u00edram os monges que fundaram o Convento do Carmo em Lisboa\", avan\u00e7a o referido comunicado.\nA Secretaria de Estado do Turismo assnala ainda que, \"no caso do Quartel do Carmo, na Horta, est\u00e1 previsto um investimento de oito milh\u00f5es de euros na constru\u00e7\u00e3o de um hotel de 5 estrelas com 80 a 90 quartos\", sendo que \"o empreendimento ir\u00e1 dispor de piscina, \u2018spa\u2019 e salas para reuni\u00f5es\".\n\"O Quartel do Carmo, cuja constru\u00e7\u00e3o remonta ao in\u00edcio no s\u00e9culo XVII, como Convento da Ordem das Carmelitas, situa-se num planalto da cidade da Horta, com vista privilegiada sobre o porto e tendo como horizonte o mar e a ilha do Pico\", refere o mesmo comunicado.\nSegundo estas informa\u00e7\u00f5es, \"at\u00e9 ao momento, foram adjudicados nove im\u00f3veis do \u2018Programa Revive\u2019, que representam um investimento de 68 milh\u00f5es de euros, tendo sido lan\u00e7ados 19 concursos p\u00fablicos\".\n\"Est\u00e3o abertos os concursos para a concess\u00e3o do Mosteiro de Lorv\u00e3o, em Penacova; do Forte da \u00cdnsua, em Caminha; e do Mosteiro de S\u00e3o Salvador de Travanca, em Amarante\", assinala o referido comunicado.\nPara a secret\u00e1ria de Estado do Turismo, Ana Mendes Godinho, \u201ca assinatura destes contratos, que v\u00e3o permitir recuperar o Convento do Carmo e o Quartel do Carmo, \u00e9 um momento marcante\".\n\"Gra\u00e7as ao \u2018Revive\u2019, tem sido poss\u00edvel transformar im\u00f3veis que est\u00e3o fechados e sem uso em ativos que ser\u00e3o importantes fatores de gera\u00e7\u00e3o de riqueza e de cria\u00e7\u00e3o de postos de trabalho, refor\u00e7ando a atratividade de Moura e da Horta\u201d, destaca esta governante.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020190918ef9i000jk"},"has_corona_label":{"0":false}}