{"headlines":{"0":"Das dificuldades com o temporal ao tabu das op\u00e7\u00f5es para o jogo"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"103 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O estado do tempo no Porto, marcado pelo vento e pela chuva, causou problemas aos drag\u00f5es no treino de ontem. De resto, at\u00e9 motivou o atraso no arranque da confer\u00eancia de S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o. \"Foi dif\u00edcil treinar com este tempo. Tivemos de estar \u00e0 procura do melhor para trabalharmos o que estava programado\", revelou o treinador do FC Porto, que, contudo, n\u00e3o foi t\u00e3o expansivo quanto \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de alguns dos lesionados. \"Uns ainda vamos ver at\u00e9 \u00e0 hora do jogo; outros est\u00e3o fora\", atirou, sem mencionar quem pode jogar."},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020180302ee3200029"},"has_corona_label":{"0":false}}