{"headlines":{"0":"Altice critica Concorr\u00eancia pelo fim do neg\u00f3cio de compra da Media Capital"},"author":{"0":"Ricardo Santos Ferreira"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"814 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Altice considera que, com este desfecho, perde-se uma oportunidade para \u201ccria\u00e7\u00e3o de valor\u201d, \u201cresistindo-se, injustificadamente, e em preju\u00edzo da atratividade da oferta no mercado nacional, \u00e0 tend\u00eancia global para a consolida\u00e7\u00e3o entre telecomunica\u00e7\u00f5es, media, conte\u00fados e publicidade digital\u201d.\nA Altice critica a Autoridade da Concorr\u00eancia e diz que se perdeu uma oportunidade crucial para dinamizar o setor das telecomunica\u00e7\u00f5es e dos media em Portugal, com o chumbo da compra da Media Capital. Mas garante que continuar\u00e1 a investir em Portugal."},"remaining_content":{"0":"A Prisa oficializou esta segunda-feira a rescis\u00e3o do contrato de compra assinado entre a empresa espanhola e a Meo, detida pela Altice, relativo \u00e0 venda da totalidade da participa\u00e7\u00e3o que det\u00e9m no grupo Media Capital, que det\u00e9m a TVI. O fim do acordo surge ap\u00f3s n\u00e3o ter sido cumprido o prazo para conclus\u00e3o da compra, quase um ano ap\u00f3s o an\u00fancio do compromisso de compra e venda.\n\u201cDe acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do contrato acima mencionado, tal rescis\u00e3o ocorre como consequ\u00eancia de n\u00e3o se ter cumprido o prazo acordado entre as partes, a \u00faltima das condi\u00e7\u00f5es suspensivas que estavam pendentes de cumprimento, relativas \u00e0 obten\u00e7\u00e3o por parte da Meo da autoriza\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria da opera\u00e7\u00e3o pela Autoridade da Concorr\u00eancia portuguesa\", refere o comunicado divulgado esta manh\u00e3 pela Comiss\u00e3o do Mercado de Valores Mobili\u00e1rios (CMVM).\nEm comunicado, posteriormente, a Altice considera que, com este desfecho, perde-se uma oportunidade para \u201ccria\u00e7\u00e3o de valor\u201d, \u201cresistindo-se, injustificadamente, e em preju\u00edzo da atratividade da oferta no mercado nacional, \u00e0 tend\u00eancia global para a consolida\u00e7\u00e3o entre telecomunica\u00e7\u00f5es, media, conte\u00fados e publicidade digital\u201d.\nAn\u00fancio com mais de um ano\nA Altice anunciou a 14 de julho um acordo com a espanhola Prisa para a compra da Media Capital, numa opera\u00e7\u00e3o avaliada em 440 milh\u00f5es de euros. Depois de acertos, o grupo espanhol receberia 321 milh\u00f5es de euros.\nA opera\u00e7\u00e3o foi contestada pelos concorrentes da operadora de telecomunica\u00e7\u00f5es, mas tamb\u00e9m pelos concorrentes da Media Capital. Em fevereiro, a Autoridade da Concorr\u00eancia (AdC) informou ter \u201cs\u00e9rias d\u00favidas\u201d sobre a opera\u00e7\u00e3o, nomeadamente, quanto \u00e0 possibilidade de este \u201ccriar entraves significativos \u00e0 concorr\u00eancia efetiva no mercado nacional, ou numa parte substancial\u201d, e decidiu iniciar uma investiga\u00e7\u00e3o aprofundada sobre a opera\u00e7\u00e3o.\nA Altice apresentou rem\u00e9dios para que o neg\u00f3cio se concretizasse. Esta segunda-feira, em comunicado, a operadora aponta que se trava de um \u201cconjunto muito abrangente de compromissos, com uma vig\u00eancia alargada, a ser monitorizados por um mandat\u00e1rio independente e sujeitos a um mecanismo acelerado de resolu\u00e7\u00e3o de lit\u00edgios, com destaque para a separa\u00e7\u00e3o das v\u00e1rias \u00e1reas de neg\u00f3cio, a implementa\u00e7\u00e3o de uma oferta a plataformas concorrentes, atuais ou potenciais, do canal generalista TVI a um pre\u00e7o bitolado pelos custos hist\u00f3ricos, e a ren\u00fancia a conte\u00fados exclusivos, com atribui\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es preferenciais aos concorrentes\u201d. Assim n\u00e3o considerou a equipa de Margarida Matos Rosa, que rejeitou os rem\u00e9dios propostos, considerando que \u201cn\u00e3o protegem os interesses dos consumidores, nem garantem a concorr\u00eancia no mercado\u201d, como noticiouo Jornal Econ\u00f3mico. Na an\u00e1lise feita aos oito compromissos apresentados pela Altice, a 30 de abril, a AdC concluiu que estes \u201capresentam insufici\u00eancias de especifica\u00e7\u00e3o, riscos de monitoriza\u00e7\u00e3o e de eventual incumprimento, acarretando ainda riscos de distor\u00e7\u00f5es no mercado\u201d.\nEm resposta, o grupo liderado por Patrick Drahi afirmou discordar da decis\u00e3o e mostrou-se indispon\u00edvel para apresentar novos compromissos, o que encerraria o processo, mesmo que s\u00f3 acontecesse formalmente com a decis\u00e3o final a AdC. Internamente, a opera\u00e7\u00e3o est\u00e1 j\u00e1 dada como encerrada, como noticiou o Jornal Econ\u00f3mico.\nPrisa j\u00e1 tinha \"Plano B\"\nDo lado da Prisa, tendo em conta o desenrolar do processo, h\u00e1 muito se trabalhava num \u201cplano B\u201d para compensar a possibilidade de a receita da venda da Media Capital n\u00e3o entrar nos cofres da empresa. O neg\u00f3cio estava assumido no plano de reestrutura\u00e7\u00e3o acordado com a banca, que prev\u00ea a redu\u00e7\u00e3o do passivo abaixo de 1.000 milh\u00f5es de euros at\u00e9 ao final do primeiro semestre deste ano, para que a d\u00edvida seja refinanciada.\nO Plano de Refinanciamento assinado pela Prisa com os credores contemplava a possibilidade de a venda da Media Capital n\u00e3o se concretizar, passando a solu\u00e7\u00e3o de recurso por uma venda intragrupo da editora Santillana.\nEsta segunda-feira, a Altice garantiu que continuar\u00e1 a investir em Portugal, \u201cpara que n\u00e3o haja qualquer d\u00favida\u201d, principalmente \u201cno mercado das telecomunica\u00e7\u00f5es, onde continuar\u00e1 o seu investimento em tecnologia e inova\u00e7\u00e3o\u201d.\n\u201cNo entanto\u201d, acrescenta, \u201cespera-se e at\u00e9 se torna imperioso que todos reflitam sobre as consequ\u00eancias causadas aos investidores, quer nacionais quer estrangeiros, \u00e0 cria\u00e7\u00e3o e sustentabilidade de emprego, \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de valor e por \u00faltimo \u00e0 economia nacional, dado o excessivo arrastar de tempo deste processo, com as autoridades a indiciar decis\u00f5es insuficientemente justificadas sem qualquer tipo de paralelo ou refer\u00eancia internacionais e em contraciclo com as atuais tend\u00eancias nos sectores envolvidos\u201d.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180618ee6i0005q"},"has_corona_label":{"0":false}}