{"headlines":{"0":"Ir\u00e3o. O treinador-adjunto da sele\u00e7\u00e3o de futebol do Ir\u00e3o, o portugu\u00eas Oceano Cruz, vincou ontem a vontade \"fazer hist\u00f3ria no campeonato do mundo\" e conseguir a qualifica\u00e7\u00e3o para os oitavos de final."},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"137 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\"Queremos continuar a sonhar, a acreditar que \u00e9 poss\u00edvel fazer hist\u00f3ria com a sele\u00e7\u00e3o do Ir\u00e3o. Ou seja, que \u00e9 poss\u00edvel passar \u00e0 pr\u00f3xima fase e \u00e9 com esse pensamento. Com a qualidade dos nossos jogadores e o trabalho que temos feito at\u00e9 agora, podemos acreditar que \u00e9 poss\u00edvel passar \u00e0 fase seguinte. Ainda n\u00e3o \u00e9 motivo para celebrar, espero que o possamos fazer no dia 25\", disse Oceano, referindo-se \u00e0 terceira jornada, quando defrontar Portugal.\nCumprida a 1.\u00aa jornada, o Ir\u00e3o lidera o Grupo B, com tr\u00eas pontos, seguido de Portugal e Espanha com um, enquanto Marrocos ainda n\u00e3o pontuou. \u2666"},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"ACORES0020180618ee6i0000c"},"has_corona_label":{"0":false}}