{"headlines":{"0":"Desemprego oculto atinge 17,5% no final de 2017"},"author":{"0":"Joana Almeida e Revista de Imprensa JE"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"354 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Os autores do estudo defendem que a taxa de desemprego se fixou nos 17,5% no terceiro trimestre do ano passado ao inv\u00e9s dos oficiais 8,5%, devido ao desemprego oculto.\nUm estudo feito por investigadores do Centro de Investiga\u00e7\u00e3o e Estudos de Sociologia (CIES) do Instituto Universit\u00e1rio de Lisboa mostra que os dados de desemprego em Portugal abrangem mais do que os chamados \"desempregados oficiais\". Os autores do estudo defendem que a taxa de desemprego se fixou nos 17,5% no terceiro trimestre do ano passado ao inv\u00e9s dos oficiais 8,5%, devido ao desemprego oculto, avan\u00e7a o jornal \"P\u00fablico\"."},"remaining_content":{"0":"Os c\u00e1lculos feitos pelos investigadores Frederico Cantante e Renato Miguel do Carmo, para mostrar o verdadeiro impacto da crise na vez mais prec\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas. Os dados mostram que a \"taxa de desemprego redimensionada\", que inclui o \"conjunto de pessoas que n\u00e3o contam\" para os c\u00e1lculos oficiais, mostra que, no primeiro trimestre de 2013, o desemprego ascendeu aos 28,1% \u2013 muito acima dos hist\u00f3ricos 17,5% admitidos ent\u00e3o pelas estat\u00edsticas.\n\"Durante a crise foi-se mascarando a situa\u00e7\u00e3o real de desemprego at\u00e9 por via de uma altera\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios estat\u00edsticos que levou \u00e0 exclus\u00e3o das estat\u00edsticas oficiais de v\u00e1rias realidades sociais ocultas\", afirma Renato Miguel do Carmo, um dos autores do estudo.\nO estudo abrange os desencorajados, os subempregados, os inativos indispon\u00edveis para trabalhar e os chamados \"ocupados dos centros de emprego\". Os dados mostram que a percentagem de desempregados se manteve sempre acima dos 25% at\u00e9 ao primeiro trimestre de 2015, tendo gradualmente come\u00e7ado a decrescer para os 17,5% no final do ano passado.\nRenato do Carmo afirma que as desigualdades persistentes na economia portuguesa \"v\u00e3o muito para al\u00e9m da quest\u00e3o do rendimento\". \"H\u00e1 muitas dimens\u00f5es que contribuem para que as desigualdades em Portugal persistam e se reproduzam e o que se procurou foi identificar esses processos de produ\u00e7\u00e3o de desigualdades em campos como a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade ou o acesso \u00e0 cultura e mesmo na emigra\u00e7\u00e3o\", afirma.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180302ee320005y"},"has_corona_label":{"0":false}}