{"headlines":{"0":"Alunos com alergias alimentares e diabetes v\u00e3o ter respostas nas escolas"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"318 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Governo criou um grupo de trabalho para, at\u00e9 ao final do ano, definir mecanismos de apoio e inclus\u00e3o das crian\u00e7as e jovens com alergias alimentares em ambiente escolar, segundo um despacho esta quarta-feira publicado em Di\u00e1rio da Rep\u00fablica.\nO despacho conjunto dos ministros da Educa\u00e7\u00e3o e da Sa\u00fade define que este grupo multidisciplinar \u00e9 composto por especialistas em medicina geral e familiar, imunoalergologia, pediatria e nutri\u00e7\u00e3o."},"remaining_content":{"0":"No texto do despacho, os minist\u00e9rios sublinham que as alergias de origem alimentar s\u00e3o um fen\u00f3meno cada vez mais frequente, estimando-se que tenha aumentado 18% numa d\u00e9cada e que, na popula\u00e7\u00e3o infantil, a preval\u00eancia seja de 8%.\n\u201cO tratamento base para a alergia alimentar e para a preven\u00e7\u00e3o das reac\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas consiste na n\u00e3o-ingest\u00e3o do alerg\u00e9nio em causa e tamb\u00e9m de todos os alimentos ou prepara\u00e7\u00f5es culin\u00e1rias que contenham ou possam conter o alerg\u00e9nio em quest\u00e3o\u201d, recorda o texto, frisando que no contexto de consumo fora de casa pode haver um risco aumentado a uma exposi\u00e7\u00e3o acidental aos alimentos em causa e que as reac\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas podem ser fatais.\nNum outro despacho conjunto publicado esta quarta-feira, \u00e9 aprovado o regulamento que enquadra o apoio \u00e0s crian\u00e7as e jovens com diabetes tipo 1 na escola e que define que os estabelecimentos escolares t\u00eam de garantir um hor\u00e1rio de refei\u00e7\u00f5es compat\u00edvel com as necessidades dos alunos com diabetes tipo 1.\nEm caso de necessidade, de acordo com o plano de sa\u00fade individual do aluno, as escolas devem \u201ccriar condi\u00e7\u00f5es adequadas para a realiza\u00e7\u00e3o dos exames nacionais ou das provas de aferi\u00e7\u00e3o\u201d.\nO despacho agora publicado prev\u00ea ainda o compromisso de formar equipas de sa\u00fade escolar que, por sua vez, dar\u00e3o forma\u00e7\u00e3o a profissionais das escolas para responderem a casos concretos de alunos sinalizados com diabetes tipo 1 e promover\u00e3o ac\u00e7\u00f5es de sensibiliza\u00e7\u00e3o para toda a comunidade educativa."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020190918ef9i000gs"},"has_corona_label":{"0":false}}