{"headlines":{"0":"Marcelo quer ir de f\u00e9rias para o interior"},"author":{"0":"Ag\u00eancia Lusa"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Observador"},"word_count":{"0":"482 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O Presidente da Rep\u00fablica disse que est\u00e1 a pensar ir de f\u00e9rias em agosto para as zonas afetadas pelos inc\u00eandios de junho e outubro de 2017 e quer incentivar os portugueses a seguirem-lhe o exemplo.\nO Presidente da Rep\u00fablica disse este domingo que est\u00e1 a pensar ir de f\u00e9rias em agosto para as zonas afetadas pelos inc\u00eandios de junho e outubro de 2017 e quer incentivar os portugueses a seguirem-lhe o exemplo."},"remaining_content":{"0":"Eu gostava de vir aqui passar um ou dois dias e na zona da trag\u00e9dia de outubro um ou dois dias, no come\u00e7o de agosto ou no final de agosto, como se fosse passar f\u00e9rias. Entre aspas, como turista\", disse Marcelo Rebelo de Sousa aos jornalistas, \u00e0 margem da cerim\u00f3nia de homenagem \u00e0s v\u00edtimas mortais, promovida pela Associa\u00e7\u00e3o de V\u00edtimas do Inc\u00eandio de Pedr\u00f3g\u00e3o Grande (AVIPG).\nO chefe de Estado antecipou que nesses per\u00edodos um ou dois dias de f\u00e9rias poder\u00e1 \"estar na praia das Rocas (a piscina com ondas localizada em Castanheira de Pera\" e \"fazer percursos pedestres\" na regi\u00e3o de Pedr\u00f3g\u00e3o Grande \"e depois um pouco mais a norte, nesta regi\u00e3o interior ou dos v\u00e1rios interiores\".\nN\u00e3o sei se consigo fazer tudo no come\u00e7o de agosto mas talvez consiga no final de agosto, vamos ver como \u00e9 que me reparto. At\u00e9 como incentivo a que as pessoas venham aqui tamb\u00e9m passar as suas f\u00e9rias. N\u00e3o passem nos s\u00edtios habituais, venham aqui, dinamizar economicamente estes 'Portugais' que \u00e0s vezes s\u00e3o esquecidos\", incentivou Marcelo Rebelo de Sousa.\nSobre a homenagem privada \u00e0s 66 v\u00edtimas mortais promovida pela AVIPG na sua sede localizada na aldeia de Figueira, o Presidente da Rep\u00fablica disse que as recorda\u00e7\u00f5es de h\u00e1 um ano voltaram a ser reavivadas, ao ver as fotografias e os nomes dos que morreram e a extens\u00e3o do que aconteceu, disse.\n\"Foi particularmente emocionante\", afirmou o chefe de Estado.\nOs jornalistas acompanharam a cerim\u00f3nia \u00e0 dist\u00e2ncia, nomeadamente a atividade no exterior da antiga escola prim\u00e1ria, quando o Presidente da Rep\u00fablica, seguido de alguns familiares das v\u00edtimas, alguns primeiro um a um e depois os restantes em grupo, colocaram flores brancas no tronco de uma \u00e1rvore existente no p\u00e1tio do edif\u00edcio.\nAs flores brancas substitu\u00edram os anunciados bal\u00f5es da mesma cor, que esteve previsto serem lan\u00e7ados, um por cada v\u00edtima mortal.\nAp\u00f3s a coloca\u00e7\u00e3o de flores, os cerca de 30 participantes na cerim\u00f3nia reuniram-se no exterior, uns de m\u00e3os dadas, outros abra\u00e7ados, ao som de dois violinistas.\nEm 17 de junho de 2017, as chamas que deflagraram no munic\u00edpio de Pedr\u00f3g\u00e3o Grande, no interior do distrito de Leiria, e que alastraram a concelhos vizinhos, fizeram 66 mortos e 253 feridos, atingiram cerca de meio milhar de casas e quase 50 empresas, e devastaram 53 mil hectares de territ\u00f3rio, 20 mil hectares dos quais de floresta.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OBSEV00020180618ee6i0000k"},"has_corona_label":{"0":false}}