{"headlines":{"0":"Nota de Abertura"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"274 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Muitos parab\u00e9ns, Ana Carolina Fagundes!\nA nossa \"ol\u00edmpica\" Ana Carolina Pinto Fagundes, aluna do 11\u00ba ano da Escola Secund\u00e1ria Vitorino Nem\u00e9sio, da ilha Terceira, \u00e9 uma das tr\u00eas estudantes que ir\u00e1 representar Portugal na final das \"Internacional Earth Sciences Olympiads\" \/ Olimp\u00edadas Internacionais das Ci\u00eancias da Terra (IESO(, que este ano t\u00eam lugar na Tail\u00e2ndia, em Agosto pr\u00f3ximo. Ana Fagundes integra, assim, com Madalena Gomes Filipe, de Lisboa e Ana Cristina Costa, do Porto, a equipa portuguesa participante nas IESO."},"remaining_content":{"0":"A aluna a\u00e7oriana, que na Fase Regional das Olimp\u00edadas Portuguesas de Geologia (OPG( obteve entre todos os participantes a classifica\u00e7\u00e3o mais alta a n\u00edvel nacional, voltou a brilhar na Fase Nacional das OPG, que se realizou nos dias 26 e 27 de maio no Centro de Ci\u00eancia Viva de Estremoz, garantindo assim o seu lugar nas Olimp\u00edadas Internacionais das Ci\u00eancias da Terra e levando os A\u00e7ores, pelo segundo ano consecutivo, a este evento internacional.\nRecorde-se que em 2017 foi Miguel Viola, aluno da Escola Secund\u00e1ria Antero de Quental, em Ponta Delgada, um dos tr\u00eas representantes de Portugal nas \"Internacional Earth Sciences Olympiads\", que decorreram em Nice, Fran\u00e7a, onde ganhou uma medalha de bronze.\nAs Olimp\u00edadas Portuguesas de Geologia s\u00e3o uma importante iniciativa da Sociedade Geol\u00f3gica de Portugal (SGP( que decorre pelo quarto ano consecutivo, e na qual o Geoparque A\u00e7ores - Geoparque Mundial da UNESCO colabora ativamente desde a primeira edi\u00e7\u00e3o, organizando a Fase Regional nos A\u00e7ores.\nOs nossos votos de boa participa\u00e7\u00e3o, Ana Carolina, e aproveita a viagem e a forma\u00e7\u00e3o associada: o (teu( futuro constr\u00f3i-se no presente! \u2666\nA nossa \"ol\u00edmpica\" Ana Carolina\nPinto Fagundes\nvai \u00e0 Tail\u00e2ndia"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"ACORES0020180618ee6i00013"},"has_corona_label":{"0":false}}