{"headlines":{"0":"Jovem que atropelou"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"246 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"pol\u00edcia colocado\nem pris\u00e3o preventiva"},"remaining_content":{"0":"Ju\u00edza aplica medida de coa\u00e7\u00e3o mais grave do que pediu o procurador. Advogado vai recorrer\nRodrigo Correia foi levado para a cadeia de Caxias\nSINTRA O jovem, de 20 anos, filmado a atropelar um agente da PSP, em Rio de Mouro, Sintra, e que se trancou em casa durante oito horas at\u00e9 se entregar \u00e0s autoridades foi ontem colocado em pris\u00e3o preventiva. O advogado do arguido vai recorrer da medida de coa\u00e7\u00e3o, que considera desproporcionada.\nIndiciado por resist\u00eancia e coa\u00e7\u00e3o sobre funcion\u00e1rio, ofensas \u00e0 integridade f\u00edsica qualificada, desobedi\u00eancia e inj\u00farias agravadas, Rodrigo Correia foi ontem conduzido \u00e0 cadeia de Caxias.\nDe acordo com informa\u00e7\u00f5es recolhidas pelo JN, o Minist\u00e9rio P\u00fablico tinha pedido que o arguido ficasse em pris\u00e3o domicili\u00e1ria, mas a ju\u00edza de instru\u00e7\u00e3o entendeu existir perigo de fuga e de continua\u00e7\u00e3o da atividade criminosa, al\u00e9m de alarme social, tendo decidido por pris\u00e3o preventiva.\nAo JN, Pedro Madureira, advogado do jovem, mostrou-se surpreendido com a decis\u00e3o. \"Vamos recorrer. Julgamos que \u00e9 uma medida desproporcional\", disse.\nPensado que o carro da irm\u00e3 n\u00e3o tinha seguro, Rodrigo Correia fugiu de uma discuss\u00e3o de tr\u00e2nsito, na qual tinha sido chamado \u00e0 aten\u00e7\u00e3o por um pol\u00edcia. Na fuga, atropelou o agente, que ficou ferido.\nDepois, refugiu-se no apartamento da m\u00e3e. O pr\u00e9dio, situado a poucos quil\u00f3metros do local da fuga, foi cercado pela PSP. Rodrigo s\u00f3 se entregou oito horas depois, na presen\u00e7a do seu advogado.v ALEXANDRE PANDA"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020190918ef9i00046"},"has_corona_label":{"0":false}}