{"headlines":{"0":"T\u00e9cnico portista rotulou de \"lixo\" a den\u00fancia sobre alegado caso de corrup\u00e7\u00e3o no Estoril-FC Porto e enviou uma mensagem a quem vai levantando suspeitas"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"376 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"\"Tenham paci\u00eancia, ganhamos no campo\"\nPrevis\u00e3o de Dias da Cunha quanto \u00e0 vit\u00f3ria do FC Porto esteve na origem de uma quest\u00e3o a que o treinador respondeu entre gargalhadas. No plantel, garante, n\u00e3o h\u00e1 excesso de confian\u00e7a"},"remaining_content":{"0":"bbb S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o considera que a den\u00fancia apresentada na Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica (PGR( sobre um alegado caso de corrup\u00e7\u00e3o na segunda parte do Estoril-FC Porto (ver mais na p\u00e1gina 7( tira m\u00e9rito \u00e0 exibi\u00e7\u00e3o dos jogadores. A qualidade da equipa, garantiu, \u00e9 a prova contra qualquer suspeita.\nDias da Cunha disse que o FC Porto ganhar\u00e1 o cl\u00e1ssico. \u00c9 importante p\u00f4r um trav\u00e3o na euforia que possa existir no exterior do plantel?\n\u2014N\u00e3o funcionamos em fun\u00e7\u00e3o do que as pessoas possam pensar, caso contr\u00e1rio andar\u00edamos aos altos e baixos. Estamos atentos ao que gravita em torno do futebol, mas fazemos o nosso trabalho sem olhar muito para o que se diz.\n... e num eventual excesso de confian\u00e7a?\n\u2014De quem? Do Dias da Cunha? Estou a brincar... [pausa para rir] N\u00e3o h\u00e1 excesso de confian\u00e7a. A confian\u00e7a s\u00f3 adv\u00e9m dos resultados, n\u00e3o \u00e9 pelo que possa dizer um dirigente que est\u00e1 chateado com o presidente do clube rival. Estamos focados no trabalho e as coisas t\u00eam corrido bem. Depois de um jogo extremamente dif\u00edcil e mal conseguido para a Liga dos Campe\u00f5es, t\u00ednhamos tr\u00eas testes muito importantes e dif\u00edceis \u2013 Rio Ave, segunda parte com o Estoril e Portimonense \u2013 e conseguimos passar com distin\u00e7\u00e3o. Mas isso \u00e9 passado.\nQue coment\u00e1rio lhe merece a den\u00fancia an\u00f3nima que entrou na PGR sobre um alegado caso de corrup\u00e7\u00e3o na segunda parte do Estoril-FC Porto, baseado num suposto encontro entre dirigentes dos dois clubes?\n\u2014Muito curto. Algu\u00e9m dizia na televis\u00e3o, creio que o Pedro Henriques [ex-jogador], na Sport TV, utilizando uma express\u00e3o fant\u00e1stica em rela\u00e7\u00e3o ao que se passa atualmente no futebol, que isto \u00e9 atirar poeira para o ar. Mas neste caso \u00e9 lixo, \u00e9 \u00e1cido... Est\u00e3o a tirar m\u00e9rito e qualidade \u00e0 presta\u00e7\u00e3o dos meus jogadores. Tenho muita pena, mas ter\u00e3o de ter muita paci\u00eancia, porque somos fortes e ganhamos no campo."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020180302ee320003z"},"has_corona_label":{"0":false}}