{"headlines":{"0":"Minist\u00e9rio P\u00fablico contesta arquivamento do processo contra pol\u00edcias por viol\u00eancia"},"author":{"0":"Joana Almeida e Revista de Imprensa JE"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"363 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"O tribunal de instru\u00e7\u00e3o criminal de Sintra arquivou o processo em janeiro, alegando que havia uma \"clara incongru\u00eancia\" entre o que foi dito no inqu\u00e9rito e o que foi dito em tribunal. MP fala em viola\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o e do C\u00f3digo de Processo Penal.\nO procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico (MP), H\u00e9lder Cordeiro, quer que o Tribunal da Rela\u00e7\u00e3o revogue o arquivamento do processo instaurado contra um subcomiss\u00e1rio e dois agentes da Pol\u00edcia de Seguran\u00e7a P\u00fablica (PSP) da Amadora. O tribunal de instru\u00e7\u00e3o criminal de Sintra arquivou o processo em janeiro, alegando que havia uma \"clara incongru\u00eancia\" entre o que foi dito no inqu\u00e9rito e o que foi dito em tribunal, avan\u00e7a o jornal \"Di\u00e1rio de Not\u00edcias\"."},"remaining_content":{"0":"O procurador H\u00e9lder Cordeiro refere, no decreto enviado ao Tribunal da Rela\u00e7\u00e3o, que \"que est\u00e1 em causa n\u00e3o \u00e9 o di\u00e1logo pr\u00e9vio existente entre o ofendido e, pelo menos, um dos arguidos\", mas sim \"a ofensa \u00e0 integridade f\u00edsica do ofendido e os atos subsequentes imputados ao arguido Hugo Correia [o subcomiss\u00e1rio] que, ali\u00e1s, n\u00e3o foram sequer apreciados nem valorados jur\u00eddico-penalmente no despacho de n\u00e3o pron\u00fancia, ora sob censura\".\nO magistrado acredita que o tribunal de instru\u00e7\u00e3o violou a Constitui\u00e7\u00e3o e o C\u00f3digo de Processo Penal, por n\u00e3o ter \"fundamentado\" porque n\u00e3os pronunciou o oficial por esses crimes. \"Dever\u00e1, pois, revogar-se a decis\u00e3o judicial de n\u00e3o pron\u00fancia, ora sob censura e, em consequ\u00eancia, ser proferido despacho de pron\u00fancia pelos factos e qualifica\u00e7\u00e3o jur\u00eddica imputada da acusa\u00e7\u00e3o do MP\", apela H\u00e9lder Cordeiro ao Tribunal da Rela\u00e7\u00e3o.\nO juiz concluiu que todos os crimes imputados ao subcomiss\u00e1rio e aos dois agentes da PSP \"n\u00e3o podiam ser suportados\", tendo em conta a \"insufici\u00eancia e incoer\u00eancia da mat\u00e9ria indici\u00e1ria elencada na acusa\u00e7\u00e3o\".\nA acusa\u00e7\u00e3o dava conta de que o subcomiss\u00e1rio e os dois agentes teria agredido violentamente Eug\u00e9nio S. O caso aconteceu nas instala\u00e7\u00f5es do tribunal da Amadora, perto da sala de testemunhas. O oficial em causa, respons\u00e1vel por comandar a esquadra da Brandoa, \u00e9 ainda acusado de crimes de falsifica\u00e7\u00e3o de documento e de den\u00fancia caluniosa.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"OJE0000020180302ee320005s"},"has_corona_label":{"0":false}}