{"headlines":{"0":"Golas antifumo: Minist\u00e9rio P\u00fablico faz buscas no MAI e na Protec\u00e7\u00e3o Civil"},"author":{"0":"Rita Ferreira S\u00f3nia Trigueir\u00e3o Ana Henriques"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"755 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Pol\u00edcia Judici\u00e1ria e o Departamento Central de Investiga\u00e7\u00e3o e Ac\u00e7\u00e3o Penal est\u00e3o a realizar buscas no Minist\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o Interna, na Secretaria de Estado da Protec\u00e7\u00e3o Civil, na Protec\u00e7\u00e3o Civil , em Centros Distritais de Opera\u00e7\u00f5es de Socorro e nas empresas que fizeram contratos com o Estado no \u00e2mbito do projecto Aldeia Segura. O inqu\u00e9rito insere-se no caso das golas antifumo."},"remaining_content":{"0":"Segundo apurou o P\u00daBLICO, o Minist\u00e9rio P\u00fablico est\u00e1 a analisar todos os contratos que levaram \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o dos kits de emerg\u00eancia que continham, entre outros materiais, as pol\u00e9micas golas. O Minist\u00e9rio P\u00fablico abriu o inqu\u00e9rito em Julho para investigar o neg\u00f3cio que levou \u00e0 compra deste material.\n\u201cEncontram-se em curso oito buscas domicili\u00e1rias e quarenta e seis n\u00e3o domicili\u00e1rias\u201d, refere uma nota informativa da Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica, de acordo com a qual os factos sob investiga\u00e7\u00e3o s\u00e3o suscept\u00edveis de configurarem os crimes de fraude na obten\u00e7\u00e3o de subs\u00eddio, de participa\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica em neg\u00f3cio e de corrup\u00e7\u00e3o.\nEntre outras coisas, a magistrada do Departamento Central de Investiga\u00e7\u00e3o e Ac\u00e7\u00e3o Penal (DCIAP) encarregue do caso quer perceber se t\u00eam fundamento as not\u00edcias segundo as quais as golas custaram ao er\u00e1rio p\u00fablico muito mais do que seria expect\u00e1vel pagar por aquele tipo de material, situa\u00e7\u00e3o que, a verificar-se, poder\u00e1 configurar a participa\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica em neg\u00f3cio.\n\u201cEm causa est\u00e3o pr\u00e1ticas levadas a cabo no contexto de uma opera\u00e7\u00e3o co-financiada pelo Fundo de Coes\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia destinada \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de \u2018Ac\u00e7\u00f5es de Sensibiliza\u00e7\u00e3o e Implementa\u00e7\u00e3o de Sistemas de Aviso \u00e0s Popula\u00e7\u00f5es para Preven\u00e7\u00e3o do Risco de Inc\u00eandios Florestais', enquadradas nos Programas Aldeia Segura, Pessoas Seguras e Rede Autom\u00e1tica de Avisos \u00e0 Popula\u00e7\u00e3o\u201d, refere ainda o mesmo comunicado da Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica.\nO caso dos kits que continham as golas antifumo levou \u00e0 demiss\u00e3o do adjunto do secret\u00e1rio de Estado da Protec\u00e7\u00e3o Civil, Francisco Ferreira, ent\u00e3o tamb\u00e9m l\u00edder do PS Arouca. Ter\u00e1 sido ele a recomendar os fornecedores das 70 mil golas que faziam parte dos kits de emerg\u00eancia distribu\u00eddos no \u00e2mbito do programa Aldeia Segura. Uma dessas empresas, a Foxtrot Aventura, que fez um contrato de 350 mil euros com a Protec\u00e7\u00e3o Civil, tem como propriet\u00e1rio o marido de uma autarca do PS de Guimar\u00e3es. A outra empresa sugerida foi a Brain One.\nUma consulta ao portal da contrata\u00e7\u00e3o p\u00fablica BASE revela que a Brain One tem desde 2017, ano da sua funda\u00e7\u00e3o, cinco adjudica\u00e7\u00f5es (ajustes directos e consultas pr\u00e9vias) da associa\u00e7\u00e3o Geoparque de Arouca e da C\u00e2mara de Arouca, onde Jos\u00e9 Artur Neves foi autarca durante 12 anos.\nA pol\u00e9mica come\u00e7ou porque as golas eram feitas de um material inflam\u00e1vel, mas depressa se come\u00e7ou a questionar por que raz\u00e3o tinham sido aquelas empresas a ganhar o concurso para fornecer os materiais para os kits.\nRelat\u00f3rio do MAI \u201cilibava\u201d as golas\nO Minist\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o Interna mandou tamb\u00e9m abrir um inqu\u00e9rito ao caso das golas ao Centro de Estudos sobre Inc\u00eandios Florestais da Universidade de Coimbra, divulgado a 30 de Julho. \u201cEm conclus\u00e3o, podemos dizer que as golas testadas n\u00e3o se inflamaram \u2013 isto \u00e9, n\u00e3o entraram em combust\u00e3o com chama \u2013 mesmo quando sujeitas a um fluxo de calor de muito elevada intensidade, produzido por chamas cuja altura variou entre um e quatro metros, mesmo quando colocadas a uma dist\u00e2ncia inferior a 50 cent\u00edmetros das chamas, durante mais de um minuto.\u201d\nO Minist\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o Interna enviou um comunicado \u00e0s redac\u00e7\u00f5es confirmando a realiza\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancias do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Pol\u00edcia Judici\u00e1ria nas suas instala\u00e7\u00f5es e nas da Autoridade Nacional de Emerg\u00eancia e Protec\u00e7\u00e3o Civil. \u201cEst\u00e1 a ser prestada toda a colabora\u00e7\u00e3o na realiza\u00e7\u00e3o das referidas dilig\u00eancias\u201d, assegura a tutela.\nA Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica revela ainda que teve de adiar as buscas para n\u00e3o perturbar o normal funcionamento dos servi\u00e7os de Protec\u00e7\u00e3o Civil durante os per\u00edodos de maior risco de inc\u00eandio: \u201cAtendendo a que em alguns destes locais se desenvolvem actividades operacionais, com vista a minimizar efeitos de acidentes graves ou cat\u00e1strofes, designadamente relacionados com inc\u00eandios, a concretiza\u00e7\u00e3o das dilig\u00eancias de aquisi\u00e7\u00e3o de prova foi precedida de uma criteriosa an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica, sendo que as condi\u00e7\u00f5es atmosf\u00e9ricas j\u00e1 haviam anteriormente ditado um adiamento das dilig\u00eancias agora em curso.\u201d\nParticipam na opera\u00e7\u00e3o seis magistrados do Minist\u00e9rio P\u00fablico, cerca de 200 elementos da Pol\u00edcia Judici\u00e1ria, elementos da Autoridade Tribut\u00e1ria e ainda sete elementos do N\u00facleo de Assessoria T\u00e9cnica da Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica. O inqu\u00e9rito est\u00e1 em segredo de justi\u00e7a."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020190918ef9i000gr"},"has_corona_label":{"0":false}}