{"headlines":{"0":"Pr\u00f3xima edi\u00e7\u00e3o da Ocean Race vai passar por Cabo Verde"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"192 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Ilha de S\u00e3o Vicente, em Cabo Verde, vai receber uma das escalas da pr\u00f3xima edi\u00e7\u00e3o da Ocean Race, competi\u00e7\u00e3o internacional de navega\u00e7\u00e3o \u00e0 vela \u00e0 volta do mundo, anunciou nesta quarta-feira a organiza\u00e7\u00e3o da prova, em comunicado.\nO Porto do Mindelo vai acolher os cerca de 60 barcos que v\u00e3o estar em prova, na edi\u00e7\u00e3o que ir\u00e1 decorrer entre 2021 e 2022, no que ser\u00e1 uma das paragens mais r\u00e1pidas do circuito."},"remaining_content":{"0":"\u201cEstamos muito felizes por termos sido escolhidos para receber uma das paragens da edi\u00e7\u00e3o 2021-22 da Ocean Race e estamos muito orgulhosos por sermos o primeiro pa\u00eds da \u00c1frica Ocidental a faz\u00ea-lo\u201d, afirmou o primeiro-ministro de Cabo Verde, Ulisses Correia e Silva.\nCabo Verde torna-se tamb\u00e9m no segundo pa\u00eds africano a receber a competi\u00e7\u00e3o, depois da \u00c1frica do Sul (Cidade do Cabo).\nPela quinta vez seguida, a pr\u00f3xima Ocean Race vai partir de Alicante, em Espanha, e ter\u00e1 paragens em Haia, na Holanda, e Aarhus, na Dinamarca, al\u00e9m de Cabo Verde.\nDe acordo com a organiza\u00e7\u00e3o, mais destinos ser\u00e3o anunciados nas pr\u00f3ximas semanas."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020190918ef9i000s0"},"has_corona_label":{"0":false}}