{"headlines":{"0":"TC volta a declarar inconstitucional lei das barrigas de aluguer"},"author":{"0":"Maria Lopes"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"213 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Era o final esperado, depois de os deputados terem aprovado uma nova vers\u00e3o \u201ccoxa\u201d da lei da gesta\u00e7\u00e3o de substitui\u00e7\u00e3o, no \u00faltimo plen\u00e1rio de Julho, em que se retirava do diploma a norma sobre os prazos para a revoga\u00e7\u00e3o do seu consentimento: o Tribunal Constitucional voltou a chumbar a lei das chamadas barrigas de aluguer."},"remaining_content":{"0":"O Presidente da Rep\u00fablica pedira, no final de Agosto, a fiscaliza\u00e7\u00e3o preventiva da constitucionalidade lei da PMA, aprovada pelo Bloco de Esquerda, pelo PS e por 22 deputados do PSD no \u00faltimo plen\u00e1rio da legislatura. O TC tinha at\u00e9 amanh\u00e3, dia 19, para se pronunciar. Foi a primeira vez que Marcelo Rebelo de Sousa recorreu ao Tribunal Constitucional desde que foi eleito.\nA decis\u00e3o foi tomada na sess\u00e3o plen\u00e1ria desta quarta-feira e os argumentos utilizados s\u00e3o os mesmos aos quais o tribunal j\u00e1 tinha recorrido: o facto de a gestante ter um poder bastante limitado para poder voltar atr\u00e1s na decis\u00e3o de entregar a crian\u00e7a aos futuros pais \u00e9 uma restri\u00e7\u00e3o que constitui uma \u201cviola\u00e7\u00e3o do direito ao desenvolvimento da personalidade da gestante, interpretado de acordo com o princ\u00edpio da dignidade da pessoa humana, e do direito de constituir fam\u00edlia\u201d."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020190918ef9i000v0"},"has_corona_label":{"0":false}}