{"headlines":{"0":"Concerta\u00e7\u00e3o. Acordo 'sensato e oportuno' mas que 'acentua a precariedade'"},"author":{"0":"Beatriz Martinho"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"795 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Documento assinado hoje mereceu a aprova\u00e7\u00e3o de Marcelo Rebelo de Sousa. Mas a CGTP fica de fora e prepara 'conjunto vasto de paralisa\u00e7\u00f5es e greves' O governo e os parceiros sociais, excluindo a CGTP, assinaram ontem o acordo de concerta\u00e7\u00e3o social para a altera\u00e7\u00e3o das leis laborais. O documento est\u00e1 agora em discuss\u00e3o p\u00fablica e vai ser votado na Assembleia da Rep\u00fablica a 6 de julho.\n'Este acordo de concerta\u00e7\u00e3o social \u00e9 particularmente importante para o governo, porque revela um acordo entre os diferentes parceiros sociais e subscritores quanto a dois objetivos fundamentais do programa do governo: por um lado, o combate \u00e0 precariedade e \u00e0 segmenta\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho e, por outro lado, a necessidade de promover e dinamizar um di\u00e1logo social a todos os n\u00edveis', sublinhou Ant\u00f3nio Costa depois de assinar o documento"},"remaining_content":{"0":"Entre as principais altera\u00e7\u00f5es propostas pelo governo - que foram criticadas pelo PCP e pelo Bloco de Esquerda - est\u00e3o a extin\u00e7\u00e3o do banco de horas individual, a dura\u00e7\u00e3o dos contratos a prazo limitada a dois anos, a introdu\u00e7\u00e3o de um adicional \u00e0 taxa social \u00fanica (TSU) - para penalizar empresas que abusem da contrata\u00e7\u00e3o a termo - e o alargamento do per\u00edodo experimental para 180 dias para os trabalhadores \u00e0 procura do primeiro emprego e os desempregados de longa dura\u00e7\u00e3o.\nDurante a cerim\u00f3nia de ontem, o primeiro-ministro defendeu que 'combater a tend\u00eancia demogr\u00e1fica que temos registado \u00e9 essencial para assegurar a sustentabilidade do nosso pr\u00f3prio pa\u00eds'. 'Por isso, gostaria de me dirigir aos parceiros sociais fazendo um convite para que se concentrem na discuss\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o de um grande acordo de concerta\u00e7\u00e3o social que facilite a concilia\u00e7\u00e3o entre a vida profissional e familiar', afirmou Ant\u00f3nio Costa, acrescentando que para chegar a um entendimento deste tipo \u00e9 preciso 'um grande esfor\u00e7o de imagina\u00e7\u00e3o'.\nCGTP fica de fora O documento contou com as assinaturas da Uni\u00e3o Geral de Trabalhadores (UGT), da Confedera\u00e7\u00e3o dos Agricultores de Portugal (CAP), da Confedera\u00e7\u00e3o do Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os de Portugal (CCP), da Confedera\u00e7\u00e3o Empresarial de Portugal (CIP) e da Confedera\u00e7\u00e3o do Turismo Portugu\u00eas (CTP).\nJ\u00e1 a Confedera\u00e7\u00e3o Geral dos Trabalhadores Portugueses (CGTP) decidiu ficar de fora por n\u00e3o concordar com as medidas apresentadas. 'A CGTP rejeita este acordo, n\u00e3o s\u00f3 porque acentua a precariedade como continua a privilegiar a redu\u00e7\u00e3o de rendimentos e a acentuar os de-sequil\u00edbrios das rela\u00e7\u00f5es de trabalho', disse Arm\u00e9nio Carlos, secret\u00e1rio-geral.\n'Os bancos de horas grupais, se porventura fossem concretizados com as 150 horas gratuitas para as entidades patronais ao longo do ano, isto daria um benef\u00edcio para os patr\u00f5es na ordem dos 2,6 mil milh\u00f5es de euros. Se acrescentarmos os 4,2 mil milh\u00f5es de euros que resultam do facto de as grandes entidades patronais recorrerem a contratos com trabalhadores com v\u00ednculo prec\u00e1rio, pagando 30% menos do que aquilo que deveriam pagar, ent\u00e3o, no conjunto das duas componentes, estamos a falar em cerca de 8,6 mil milh\u00f5es que continuam a seguir para as entidades patronais \u00e0 custa da retribui\u00e7\u00e3o dos trabalhadores', continuou.\nArm\u00e9nio Carlos afirmou que 'o acordo n\u00e3o resolve nenhum dos problemas estruturantes presentes nos anteriores documentos', como a precariedade e o bloqueio da contrata\u00e7\u00e3o coletiva. 'Pelo contr\u00e1rio, este acordo, a pretexto do combate \u00e0 precariedade, aprofunda-a e dinamiza-a. A pretexto da dinamiza\u00e7\u00e3o da contrata\u00e7\u00e3o coletiva, mant\u00e9m a caducidade e a possibilidade de as entidades patronais escolherem a conven\u00e7\u00e3o coletiva que menos direitos tenha para os trabalhadores e que mais barata fica', disse o l\u00edder da CGTP.\nPara al\u00e9m da manifesta\u00e7\u00e3o marcada para o pr\u00f3ximo dia 6 de julho, Arm\u00e9nio Carlos adiantou que est\u00e1 agendado 'um conjunto muito vasto de paralisa\u00e7\u00f5es e greves'. No dia 21 de junho haver\u00e1 um 'grande plen\u00e1rio com 800 dirigentes e delegados sindicais de todo o pa\u00eds onde ser\u00e1 abordada esta situa\u00e7\u00e3o e reafirmada a rejei\u00e7\u00e3o desta proposta', indicou o secret\u00e1rio-geral.\n'Acordo sensato' O documento mereceu a aprova\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, que considera que o acordo '\u00e9 o poss\u00edvel e adequado neste tempo'. 'Este equil\u00edbrio pode n\u00e3o corresponder \u00e0 vis\u00e3o de uns e de outros: dos que defenderiam a intangibilidade do regime do tempo da troika e dos que desejariam rutura mais profunda, nomeadamente na caducidade da contrata\u00e7\u00e3o coletiva. Mas foi e \u00e9 o poss\u00edvel e adequado neste tempo', afirmou. Marcelo Rebelo de Sousa considerou que 'o acordo sociolaboral' conseguido 'foi sensato, equilibrado e oportuno, mesmo se aqui e ali mal explicado pol\u00edtica ou juridicamente'.\n'Reduz-se a precariedade, estabiliza-se o mercado de trabalho, alarga-se o per\u00edodo experimental para os contratos sem termo ou a prazo, ou seja, de mais longa dura\u00e7\u00e3o. Nem se mant\u00e9m o regime do tempo da crise nem se introduz radical mudan\u00e7a de efeitos imprevis\u00edveis', acrescentou.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020180618ee6i001b9"},"has_corona_label":{"0":false}}