{"headlines":{"0":"Estado Maior da For\u00e7a A\u00e9rea"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio da Rep\u00fablica"},"word_count":{"0":"232 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Declara\u00e7\u00e3o de retifica\u00e7\u00e3o do An\u00fancio de procedimento n.\u00ba 9707\/2019, de 2019-09-12, com ID 412580534.\nMODELO DE AN\u00daNCIO DO CONCURSO P\u00daBLICO"},"remaining_content":{"0":"1 - IDENTIFICA\u00c7\u00c3O E CONTACTOS DA ENTIDADE ADJUDICANTE\nDesigna\u00e7\u00e3o da entidade adjudicante: Estado Maior da For\u00e7a A\u00e9rea\nNIPC: 600010686\nServi\u00e7o\/\u00d3rg\u00e3o\/Pessoa de contacto: Aer\u00f3dromo de Manobra n.\u00ba 1 - Grupo de Apoio - \u00c1rea de Aquisi\u00e7\u00f5es\nEndere\u00e7o: Aer\u00f3dromo de Manobra n.\u00ba 1\nRua da Base A\u00e9rea\nC\u00f3digo postal: 7885 718\nLocalidade: Maceda\nPa\u00eds: PORTUGAL\nNUT III: PT16D\nDistrito: Aveiro\nConcelho: Ovar\nFreguesia: Freguesia de Maceda\nTelefone: 256790968\nFax: 256790998\nEndere\u00e7o da Entidade: https:\/\/www.emfa.pt\nEndere\u00e7o Eletr\u00f3nico: am1_esqa_seccaquis_exp@emfa.pt\n2 - OBJETO DO CONTRATO\nDesigna\u00e7\u00e3o do contrato: AM1 - Aquisi\u00e7\u00e3o de G\u00e9neros Aliment\u00edcios (Mercearias e Diversos) OUT19 a MAR20\nDescri\u00e7\u00e3o sucinta do objeto do contrato: AM1 - Aquisi\u00e7\u00e3o de G\u00e9neros Aliment\u00edcios (Mercearias e Diversos) OUT19 a MAR20\nTipo de Contrato: Aquisi\u00e7\u00e3o de Bens M\u00f3veis\nPre\u00e7o base do procedimento: Sim\nValor do pre\u00e7o base do procedimento: 49511.68 EUR\nClassifica\u00e7\u00e3o CPV (Vocabul\u00e1rio Comum para os Contratos P\u00fablicos)\nObjeto principal\nVocabul\u00e1rio principal: 15890000\n9 - PRAZO PARA APRESENTA\u00c7\u00c3O DAS PROPOSTAS\nAt\u00e9 \u00e0s 23 : 00 do 6 \u00ba dia a contar da data de envio do presente an\u00fancio\n14 - DATA DE ENVIO DO AN\u00daNCIO PARA PUBLICA\u00c7\u00c3O NO DI\u00c1RIO DA REP\u00daBLICA\n2019\/09\/12\n17 - IDENTIFICA\u00c7\u00c3O DO AUTOR DO AN\u00daNCIO\nNome: Pedro Reis\nCargo: Assistec - \u00c1rea de Aquisi\u00e7\u00f5es\n412589064"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"INCMD00020190918ef9i0001a"},"has_corona_label":{"0":false}}