{"headlines":{"0":"S\u00e3o Br\u00e1s de Alportel marca agenda de sexta-feira na BTL"},"author":{"0":"EP - di\u00e1riOnline"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio Online - Regi\u00e3o Sul"},"word_count":{"0":"207 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"As novidades da Feira da Serra 2018 e o lan\u00e7amento do portal promocional \u00abVisit S\u00e3o Br\u00e1s de Alportel\u00bb marcam a agenda do munic\u00edpio s\u00e3o-brasense para hoje, sexta-feira, 2, no mais importante evento de promo\u00e7\u00e3o tur\u00edstica nacional, a BTL.\nS\u00e3o Br\u00e1s de Alportel est\u00e1 em destaque no espa\u00e7o \u00abAlgarve\u00bb a partir das 16:00 horas, altura em que ser\u00e1 desvendado o \u201cconvidado especial\u201d desta edi\u00e7\u00e3o da Feira da Serra."},"remaining_content":{"0":"Um momento especial em que os visitantes da BTL poder\u00e3o assistir \u00e0 exibi\u00e7\u00e3o do novo v\u00eddeo promocional do concelho de S\u00e3o Br\u00e1s de Alportel e conhecer o novo portal tur\u00edstico do concelho, sob o mote \u00abVisit S\u00e3o Br\u00e1s de Alportel\u00bb.\nTrata-se de uma nova ferramenta digital, \u201ccriada com o intuito de atrair novos visitantes e de facilitar ao turista o planeamento da sua visita a S\u00e3o Br\u00e1s de Alportel\u201d.\nNo \u00abVisit S\u00e3o Br\u00e1s de Alportel\u00bb, est\u00e3o dispon\u00edveis os locais a visitar, as experi\u00eancias irresist\u00edveis, os locais onde comer e de alojamento.\nA participa\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio s\u00e3o-brasense em mais uma edi\u00e7\u00e3o da BTL \u201cdemonstra o empenho municipal na aposta no turismo como setor estrat\u00e9gico\u201d, refor\u00e7a o executivo liderado pelo socialista V\u00edtor Guerreiro."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"DIASUL0020180302ee320002z"},"has_corona_label":{"0":false}}