{"headlines":{"0":"Depois do mau tempo, estrada marginal foi reaberta \u00e0 circula\u00e7\u00e3o"},"author":{"0":"Lusa"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"170 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A marginal que liga Cascais a Lisboa foi reaberta na madrugada desta sexta-feira, \u00e0s 6h10, depois de ter sido encerrada entre Pa\u00e7o de Arcos e o Alto da Boa Viagem devido \u00e0 agita\u00e7\u00e3o mar\u00edtima, disse fonte da c\u00e2mara de Oeiras. A marginal j\u00e1 tinha sido fechada na mesma zona na quinta-feira. A marginal tinha sido encerrada \u00e0 1h10 da madrugada de sexta-feira entre Pa\u00e7o de Arcos e o Alto da Boa Viagem, inicialmente no sentido Cascais-Lisboa, dado que as ondas chegavam \u00e0 estrada. \"A Marginal foi fechada \u00e0 1h10, no mesmo local que na quinta-feira\", devido \u00e0 agita\u00e7\u00e3o mar\u00edtima, disse \u00e0quela hora a fonte da autarquia. A estrada foi cortada porque a situa\u00e7\u00e3o tornou-se \"muito agreste\" com a aproxima\u00e7\u00e3o da preia-mar, esperada \u00e0s 3h, de acordo com as autoridades."},"remaining_content":{"0":"Na quinta-feira, esta estrada j\u00e1 tinha sido cortada no mesmo local durante a tarde, at\u00e9 cerca das 18h15, no sentido Cascais-Lisboa."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020180302ee320008f"},"has_corona_label":{"0":false}}