{"headlines":{"0":"Golas anti-fumo levam a buscas no Minist\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o Interna e Prote\u00e7\u00e3o Civil"},"author":{"0":"ECO"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"ECO"},"word_count":{"0":"237 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A Pol\u00edcia Judici\u00e1ria est\u00e1 a realizar buscas no Minist\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o Interna (MAI), na sede da Autoridade Nacional de Emerg\u00eancia da Prote\u00e7\u00e3o Civil (ANPC) e em outros locais, no \u00e2mbito do caso da compra das golas anti-fumo para as popula\u00e7\u00f5es. Os crimes em causa s\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica em neg\u00f3cio e desvio de subs\u00eddio, avan\u00e7a a TVI (acesso livre)."},"remaining_content":{"0":"A Unidade Nacional de Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Judici\u00e1ria est\u00e1 respons\u00e1vel pelas buscas, tendo em conta a investiga\u00e7\u00e3o em curso no Departamento Central de Investiga\u00e7\u00e3o e A\u00e7\u00e3o Penal. A empresa Foxtrot, bem como ao dono desta, que forneceu o equipamento ao Estado est\u00e3o inclu\u00eddos nas buscas. S\u00e3o ainda visados altos decisores pol\u00edticos que viabilizaram o neg\u00f3cio.\nComandos Distritais de Opera\u00e7\u00f5es de Socorro estar\u00e3o tamb\u00e9m em causa nestas buscas, segundo adianta a S\u00e1bado (acesso livre), bem como o gabinete do secret\u00e1rio de Estado da Prote\u00e7\u00e3o Civil, Jos\u00e9 Artur Neves. Adjuntos e assessores do secret\u00e1rio de Estado ser\u00e3o tamb\u00e9m visados.\nFrancisco Ferreira, que se demitiu do cargo de adjunto do secret\u00e1rio de Estado da Prote\u00e7\u00e3o Civil em julho, estar\u00e1 tamb\u00e9m inclu\u00eddo. A demiss\u00e3o chegou depois de ser conhecido que foi Francisco Ferreira, tamb\u00e9m presidente da concelhia do PS em Arouca, quem recomendou as empresas para a compra das 70 mil golas inflam\u00e1veis e dos 15 mil kits de emerg\u00eancia entregues a povoa\u00e7\u00f5es.\n(Not\u00edcia atualizada \u00e0s 10h15)"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"ECOPT00020190918ef9i00005"},"has_corona_label":{"0":false}}