{"headlines":{"0":"Cole\u00e7\u00e3o de Artistas. O corpo de Raquel Andr\u00e9 \u00e9 um arquivo"},"author":{"0":"Cl\u00e1udia Sobral"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Jornal I"},"word_count":{"0":"902 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Raquel Andr\u00e9 regressa ao Teatro Nacional D. Maria II, com o terceiro e mais recente volume da sua tetralogia de cole\u00e7\u00f5es: a Cole\u00e7\u00e3o de Artistas. Entre hoje e 29 de setembro, na Sala Est\u00fadio. 'Se eu ca\u00edsse, davas-me a m\u00e3o?'. Estamos todos \u2013 tanto Raquel Andr\u00e9, no palco, como n\u00f3s, espectadores, na plateia \u2013 num autocarro a despistar-se. Suspensos no tempo. O que far\u00edamos, o que faria cada um de n\u00f3s? 'Ningu\u00e9m larga a m\u00e3o de ningu\u00e9m', sugere. Ser\u00e1? Numa situa\u00e7\u00e3o de morte iminente, uma morte iminente coletiva, o que faria cada um de n\u00f3s?\nPara essa bolha imagin\u00e1ria coletiva de um epis\u00f3dio de uma realidade alternativa empurra-nos Raquel Andr\u00e9, \u00e0 maneira de Lotte van den Berg, encenadora holandesa, nos seus espet\u00e1culos, a maneira que lhe transmitiu quando lhe pediu para se encontrar com ela na miss\u00e3o imposs\u00edvel que j\u00e1 h\u00e1 anos tomou como prop\u00f3sito de cria\u00e7\u00e3o, ou de vida: colecionar o que n\u00e3o \u00e9 colecion\u00e1vel \u2013 pessoas."},"remaining_content":{"0":"Primeiro amantes (Cole\u00e7\u00e3o de Amantes), depois colecionadores (Cole\u00e7\u00e3o de Colecionadores) e agora artistas, na Cole\u00e7\u00e3o de Artistas que, depois de uma primeira estreia no fim de semana, como parte da programa\u00e7\u00e3o do Entrada Livre, chega hoje, e at\u00e9 29 de setembro, \u00e0 Sala Est\u00fadio do Teatro Nacional D. Maria II. Agora, como quem diz, porque esta cole\u00e7\u00e3o come\u00e7ou a constru\u00ed-la j\u00e1 em fevereiro de 2018, numa resid\u00eancia art\u00edstica em Bergen, na Noruega. Cidade \u00e0 qual se juntaram, para chegar \u00e0 cole\u00e7\u00e3o de 12 artistas que nos traz nesta estreia de Cole\u00e7\u00e3o de Artistas, Cincinnati, Vars\u00f3via, Salzburgo, Berlim e, em Porugal, Lisboa, Porto e Algarve.\nMas vamos ao m\u00e9todo. Se a proposta de Lotte van den Berg nos seus espet\u00e1culos \u00e9 criar espa\u00e7os nos quais o espectador se torna parte ativa do espet\u00e1culo performativo, um espet\u00e1culo muitas vezes criado no local, \u00e9 por a\u00ed que Raquel Andr\u00e9 a guarda numa de todas as formas que for poss\u00edvel imaginar para guardar, como guarda um colecionador de objetos, seja a pr\u00e1tica, o m\u00e9todo ou a obra deste conjunto de artistas. Quando se encontraram as duas, a encenadora preparava um espet\u00e1culo constru\u00eddo a partir de uma not\u00edcia do despenhamento de um avi\u00e3o: 'Uma not\u00edcia sobre um piloto que se suicidou e todas as pessoas a bordo do avi\u00e3o morreram. Quando foram analisar os corpos para os identificar, perceberam que o ADN dos corpos estava todo igual. Ela ficou fascinada com essa not\u00edcia: o facto de morrermos juntos muda o nosso ADN? Ela trabalhou a partir disso'. E recupera as palavras de Lotte van den Berg na ideia que lhe transmitiu, que deu origem \u00e0 cena final desta sua Cole\u00e7\u00e3o de Artistas: 'Quando estiveres a andar num comboio, no metro, faz este exerc\u00edcio: imagina que da\u00ed a tr\u00eas minutos o comboio vai descarrilar e que vais morrer'.\nEsta cena final n\u00e3o ser\u00e1 ent\u00e3o um reenactment desse espet\u00e1culo de Lotte van den Berg, mas antes do processo. Se Cole\u00e7\u00e3o de Amantes a forma de guardar a s\u00e9rie de encontros \u00edntimos com desconhecidos foi a fotografia e em Cole\u00e7\u00e3o de Colecionadores o v\u00eddeo \u2013 ao qual no espet\u00e1culo Raquel Andr\u00e9 juntava um objeto de cada um dos colecionadores, nesta Cole\u00e7\u00e3o de Artistas, composta j\u00e1 por 18, ainda que nesta primeira apresenta\u00e7\u00e3o sejam apresentados apenas 12, o que encontramos \u00e9 a artista, tamb\u00e9m ela, \u00e0s voltas com o seu corpo. Do c\u00e9rebro \u2013 e do cora\u00e7\u00e3o \u2013 a cada um dos seus m\u00fasculos, resgatando o que eles guardam da pr\u00e1tica de cada um desses artistas.\nO corpo ao manifesto De uma quase contadora de hist\u00f3rias, recet\u00e1culo de pessoas, de experi\u00eancias, Raquel Andr\u00e9 d\u00e1, em Cole\u00e7\u00e3o de Artistas, o seu corpo ao manifesto num espet\u00e1culo mais f\u00edsico do que qualquer um dos anteriores desta tetralogia que em 2021 se completar\u00e1 com uma cole\u00e7\u00e3o de espetadores que vem construindo desde que pela primeira vez estreou, em 2015, nesta mesma sala, a Cole\u00e7\u00e3o de Amantes.\n'Como \u00e9 imposs\u00edvel colecionar pessoas, primeiro fizemo-lo atrav\u00e9s da fotografia, depois atrav\u00e9s do v\u00eddeo e agora atrav\u00e9s do corpo.' O seu corpo, como arquivo. 'Ou seja: como \u00e9 que a minha mem\u00f3ria, e tamb\u00e9m uma mem\u00f3ria f\u00edsica, os meus m\u00fasculos, os meus ossos, os meus \u00f3rg\u00e3os, guardam esse encontro com os artistas? Foi mesmo esse o ponto de partida, o programa e o compromisso deste espet\u00e1culo [em cocria\u00e7\u00e3o com Ant\u00f3nio Pedro Lopes e Bernardo de Almeida]: eu a tentar fazer as coisas que eles me passaram corpo a corpo. E o que \u00e9 que fica?' Se uma fotografia n\u00e3o guarda tudo de um encontro com algu\u00e9m, nem um v\u00eddeo, nem um objeto, poder\u00e1 o corpo guardar? 'O que \u00e9 que fica, como o que ficou na fotografia e no v\u00eddeo? \u00c9 um desafio, porque h\u00e1 muito tempo que n\u00e3o dava assim o meu corpo ao manifesto, que n\u00e3o me envolvia fisicamente; era muito mais uma contadora de hist\u00f3rias. Aqui, foi mesmo uma decis\u00e3o.'\nE decis\u00e3o ter\u00e1 sido tamb\u00e9m a de, a partir das hist\u00f3rias dos outros artistas, das outras mulheres artistas sobretudo, a de se olhar ao espelho tamb\u00e9m ela, questionando-se sobre a sua pr\u00e1tica. 'J\u00e1 me disseram que porque sou bonita vendo bem. Questiono-me; ser\u00e1 que \u00e9 por ter um metro e oitenta e carac\u00f3is que sou artista?' Eis Raquel Andr\u00e9, tamb\u00e9m ela artista, atirando-se nesta Cole\u00e7\u00e3o de Artistas a si pr\u00f3pria para cena como em nenhuma das outras.\nclique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JORNPT0020190918ef9i000rt"},"has_corona_label":{"0":false}}