{"headlines":{"0":"Artur Torres Pereira: \u00abN\u00e3o me considero nada decorativo\u00bb"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"283 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Presidente da Comiss\u00e3o de Gest\u00e3o afirma n\u00e3o ter medo de ir a Alvalade"},"remaining_content":{"0":"Artur Torres Pereira, presidente da Comiss\u00e3o de Gest\u00e3o do Sporting, disse esta segunda-feira que esta tem \"toda a legitimidade\" para atuar em aux\u00edlio do clube, face \u00e0 situa\u00e7\u00e3o em que se encontra.\"Sou presidente da Comiss\u00e3o de Gest\u00e3o do Sporting, indicado pelo presidente da MAG e pela MAG. Temos toda a legitimidade para ajudar o Sporting a erguer-se da situa\u00e7\u00e3o para a qual foi lan\u00e7ado pela irresponsabilidade do Conselho Diretivo\", referiu em entrevista \u00e0 CMTV, explicando que \"os poderes da Comiss\u00e3o de Gest\u00e3o s\u00e3o os poderes integrais da gest\u00e3o do Sporting\".Questionado sobre se n\u00e3o \u00e9 uma esp\u00e9cie de 'rainha de Inglaterra', Torres Pereira refutou a ideia: \"N\u00e3o, de todo. At\u00e9 sou republicano e n\u00e3o mon\u00e1rquico. N\u00e3o me considero nada decorativo, como o futuro se encarregar\u00e1 de provar. Por duas raz\u00f5es: a primeira \u00e9 que acredito e confio nos s\u00f3cios do Sporting. O que quero \u00e9 que votem massivamente dia 23. A segunda raz\u00e3o \u00e9 o facto de acreditar profundamente no estado de direito democr\u00e1tico. Uma das coisas que lamentamos \u00e9 o desprezo do CD suspenso pelas decis\u00f5es judiciais e pelos tribunais. Os dirigentes dos clubes t\u00eam de dar o exemplo ao pa\u00eds e aos mais jovens. Esse desprezo n\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel\".Referindo estar \"muito confort\u00e1vel\" nas suas fun\u00e7\u00f5es, o presidente da Comiss\u00e3o de Gest\u00e3o afirmou n\u00e3o ter medo de ir a Alvalade: \"Quem serve o Sporting n\u00e3o tem medo de nada. Vamos a Alvalade quando entendermos que \u00e9 chegado o momento. Quando chegar esse momento, vamos mesmo a Alvalade, haja o que houver e custe o que custar\"."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"RECOON0020180618ee6i000p7"},"has_corona_label":{"0":false}}