{"headlines":{"0":"Exposi\u00e7\u00e3o"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"A\u00e7oriano Oriental"},"word_count":{"0":"53 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Antero de Quental (1842-1891(\nA Biblioteca P\u00fablica e Arquivo Regional de Ponta Delgada tem patente a exposi\u00e7\u00e3o \"Antero de Quental (1842-1891(\"."},"remaining_content":{"0":"A mostra est\u00e1 organizada em tr\u00eas n\u00facleos: Jos\u00e9 Bruno Tavares Carreiro, o bi\u00f3grafo; A livraria, o seu legado; e Jo\u00e3o Machado de Faria e Maia, um grande amigo."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"ACORES0020180302ee320000o"},"has_corona_label":{"0":false}}