{"headlines":{"0":"Mem\u00f3rias"},"pub_date":{"0":"2 March 2018"},"source_name":{"0":"Jornal de Not\u00edcias"},"word_count":{"0":"297 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Manuel Ramos, prestigiado jornalista que foi chefe de Reda\u00e7\u00e3o e diretor do nosso \"Jornal de Not\u00edcias\", costumava dizer-nos que, n\u00e3o tendo mem\u00f3ria, guardava pap\u00e9is. E, de facto, ele, no JN, tinha um arm\u00e1rio repleto de documentos que herdamos quando da sua reforma. Manuel Ramos tinha, no entanto, uma mem\u00f3ria prodigiosa, tanto que era capaz de dizer em que dia, em que p\u00e1gina e em que coluna havia sa\u00eddo uma not\u00edcia que n\u00f3s procur\u00e1vamos afanosamente para dar seguimento a uma hist\u00f3ria. No meu caso, continuei a guardar pap\u00e9is, porque a minha mem\u00f3ria n\u00e3o \u00e9 assim t\u00e3o forte como a dele.\nE foi porque os guardei que h\u00e1 dias encontrei dois volumes intitulados \"Livro Branco sobre Regionaliza\u00e7\u00e3o\". Mesmo a calhar, agora que tanta gente fala do assunto, recomendando uma ampla discuss\u00e3o, seguida de consenso, entre todos os partidos e agentes que, de perto ou de longe, se interessam pelo tema. Mais debates, mais discuss\u00f5es? Por favor..."},"remaining_content":{"0":"Os dois documentos datam de 1980, t\u00eam a chancela da Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o Regional e Local e foram amplamente discutidos numa sess\u00e3o que decorreu no Pal\u00e1cio da Bolsa, promovida por Valente de Oliveira e Silva Peneda, duas autoridades na mat\u00e9ria. O que foi feito 38 anos depois? Pouca coisa.\n\u00c9 chegada a altura de tomar decis\u00f5es. Os sucessivos governos hesitam, pensam duas vezes... e prop\u00f5em novos debates e mais consensos. Enquanto isso, os minist\u00e9rios que comp\u00f5em o atual e anteriores governos v\u00e3o dividindo o pa\u00eds de acordo com os servi\u00e7os que t\u00eam de prestar \u00e0s popula\u00e7\u00f5es, que, valha a verdade, acabam por n\u00e3o saber muito bem a quem recorrer quando precisam de ajuda. Convinha, portanto, que colocassem um \"ponto de ordem\" neste debate e recuperassem as mem\u00f3rias que est\u00e3o exaradas naqueles dois livros.\npasseio\np\u00fablico:\nJorge Vilas Jornalista"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/03\/02"},"query_date_to":{"0":"2018\/03\/02"},"doc_id":{"0":"JNLNEG0020180302ee320002m"},"has_corona_label":{"0":false}}