{"headlines":{"0":"Baston\u00e1rio dos M\u00e9dicos diz que gest\u00e3o da sa\u00fade n\u00e3o salvaguarda necessidades da popula\u00e7\u00e3o"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Expresso online"},"word_count":{"0":"36 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Diminui\u00e7\u00e3o da capacidade de resposta das unidades deixa as pessoas numa situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil, pelo que a \u201cdescentraliza\u00e7\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria\u201d, afirmou Miguel Guimar\u00e3es"},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"EXPRESOO20180619ee6i00008"},"has_corona_label":{"0":false}}