{"headlines":{"0":"Matteo Salvini quer fazer recenseamento dos ciganos em It\u00e1lia"},"author":{"0":"Clara Barata"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Publico Online"},"word_count":{"0":"326 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Matteo Salvini, o ministro do Interior italiano, quer fazer o recenseamento dos ciganos em It\u00e1lia. \u201cOs estrangeiros em situa\u00e7\u00e3o irregular ser\u00e3o expulsos\u201d, ao abrigo de acordos entre Estados, disse, em entrevista \u00e0 televis\u00e3o regional TeleLombardia. \u201cQuanto aos ciganos italianos, talvez tenhamos de ficar eles\u201d, afirmou o l\u00edder da Liga, um partido xen\u00f3fobo de extrema-direita que formou governo em coliga\u00e7\u00e3o com o Movimento 5 Estrelas, uma forma\u00e7\u00e3o anti-sistema. Se as aten\u00e7\u00f5es iniciais de Salvini foram para os imigrantes, que amea\u00e7ou expulsar e deter, os ciganos surgem agora na sua lista de prioridades. Assume que est\u00e1 a retomar o trabalho do anterior l\u00edder da Liga, Roberto Maroni, que foi tamb\u00e9m ministro do Interior, com Silvio Berlusconi, em 1994\/1995 e em 2008\/2011."},"remaining_content":{"0":"\u201cDesde Maroni que n\u00e3o se fez mais nada sobre os ciganos, e a situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 um caos\u201d, disse Salvini. \u201cTemos de ver quem s\u00e3o, quantos s\u00e3o os ciganos. Fazer um registo civil\u201d. Um senador do Partido Democrata, Franco Mirabelli, diz que a ideia de Salvini \u201cevoca a limpeza \u00e9tnica\u201d. O presidente da Associa\u00e7\u00e3o 21 de Julho, Carlo Stasolla, que defende os direitos da comunidade cigana, respondeu a Salvini recordando-lhe que aquilo que pretende nem sequer \u00e9 legal. \u201cO ministro do Interior parece n\u00e3o saber que um recenseamento com base \u00e9tnica n\u00e3o \u00e9 permitido pela lei italiana\u201d, frisou Stasolla, citado pelo jornal La Repubblica. \u201cRecordamos ainda que existem dados e estat\u00edsticas sobre quem vive nos acampamentos formais e informais e que os poucos ciganos em situa\u00e7\u00e3o irregular n\u00e3o t\u00eam Estado e por isso n\u00e3o podem ser expulsos\u201d, sublinhou Stasolla. Tanta hiperactividade do ministro do Interior Matteo Salvini, que assumiu todo o protagonismo do novo Governo, mereceu um coment\u00e1rio malicioso do ex-primeiro-ministro do Partido Democrata Paolo Gentiloni no Twitter: \u201cOntem os refugiados, hoje os ciganos, amanh\u00e3 a legaliza\u00e7\u00e3o das armas para todos. \u00c9 cansativo ser mau\u201d."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"PUBLOO0020180618ee6i00106"},"has_corona_label":{"0":false}}