{"headlines":{"0":"Funchal agrega servi\u00e7os em aplica\u00e7\u00e3o para dispositivos m\u00f3veis"},"author":{"0":"Ruben Pires"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"219 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"A aplica\u00e7\u00e3o vai permitir brevemente a candidatura a todos os programas sociais do munic\u00edpio.\nOs mun\u00edcipes do Funchal passam a ter acesso a v\u00e1rios servi\u00e7os da autarquia a partir de um dispositivo m\u00f3vel. A aplica\u00e7\u00e3o foi apresentada esta quarta-feira, num projeto que recorreu a financiamento do Civitas Destinations, um programa europeu que apoia solu\u00e7\u00f5es urbanas inovadoras."},"remaining_content":{"0":"\"Isto engloba, entre outros, os condicionamentos ao tr\u00e2nsito, derrames de \u00e1gua, informa\u00e7\u00f5es urgentes da \u00e1rea da Prote\u00e7\u00e3o Civil, circuitos de recolha de res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos, hor\u00e1rios de autocarros, leituras da \u00e1gua, em suma, toda a din\u00e2mica da cidade pode agora ser consultada em tempo real nesta aplica\u00e7\u00e3o, ao que se soma o reporte de ocorr\u00eancias \u00e0 C\u00e2mara, uma vez que a plataforma Funchal Alerta foi tamb\u00e9m adaptada e inclu\u00edda nesta nova aplica\u00e7\u00e3o\", explicou Miguel Gouveia, durante a apresenta\u00e7\u00e3o desta aplica\u00e7\u00e3o, que decorreu durante a Semana Europeia da Mobilidade.\nMiguel Gouveia disse ainda que brevemente ser\u00e1 poss\u00edvel atrav\u00e9s da aplica\u00e7\u00e3o realizar candidaturas a todos os programas sociais do Munic\u00edpio.\nEsta ferramenta tamb\u00e9m servir\u00e1 de suporte ao CIGMA \u2013 Centro Integrado de Gest\u00e3o Municipal de Acontecimentos, um sistema que vai permitir fazer a gest\u00e3o em tempo real de todos os acontecimentos no espa\u00e7o p\u00fablico.\nHaga clic para ver la imagen\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020190918ef9i000bg"},"has_corona_label":{"0":false}}