{"headlines":{"0":"Bolsa: OPV da Raize arranca hoje, a estreia \u00e9 dentro de um m\u00eas"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Expresso online"},"word_count":{"0":"42 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Come\u00e7ou a corrida: a oferta p\u00fablica de venda (OPV) da Raize come\u00e7a esta segunda-feira e termina a 12 de julho. Cada a\u00e7\u00e3o ser\u00e1 vendida a dois euros"},"remaining_content":{"0":""},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"EXPRESOO20180618ee6i00032"},"has_corona_label":{"0":false}}