{"headlines":{"0":"Vasco Santos assume erro no pen\u00e1lti a favor do FC Porto em Portim\u00e3o"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"Record"},"word_count":{"0":"299 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"VAR do duelo do Algarve admite que interpretou o lance de forma errada\nVasco Santos assumiu esta quarta-feira ter cometido um erro de an\u00e1lise no lance do pen\u00e1lti assinalado a favor do FC Porto no duelo com o Portimonense. Ao comando do VAR no encontro do Algarve, Vasco Santos admite em declara\u00e7\u00f5es disponibilizadas a Record que inicialmente ficou com a ideia de que havia uma irregularidade, mas que depois, ap\u00f3s um visionamento mais atento, percebeu que afinal Jadson n\u00e3o tinha tocado a bola com o bra\u00e7o."},"remaining_content":{"0":"\"A minha interpreta\u00e7\u00e3o sobre o lance \u00e9 que fiquei com a sensa\u00e7\u00e3o de era uma situa\u00e7\u00e3o para pen\u00e1lti. O \u00e1rbitro assinalou e, a partir desse momento, fui analisar v\u00e1rias c\u00e2maras. A maior parte deu-me indica\u00e7\u00e3o de que a decis\u00e3o tomada inicialmente pelo \u00e1rbitro tinha sido a correta, mas depois de uma an\u00e1lise mais cuidada de v\u00e1rias c\u00e2maras \u00e9-me apresentada uma, do lado oposto ao lado onde acontece a situa\u00e7\u00e3o de jogo, que me suscitou algumas d\u00favidas sobre se a bola tinha batido no peito ou no bra\u00e7o\", come\u00e7ou por dizer o juiz da AF Porto.\n\"Ainda estive algum tempo a analisar e pareceu-me que a bola tinha batido no bra\u00e7o esquerdo do jogador, entre o bra\u00e7o e o peito, na zona da bra\u00e7adeira. Como n\u00e3o tive certezas de que a decis\u00e3o do \u00e1rbitro estava errada, decidi n\u00e3o intervir, conforme diz o protocolo. Depois, analisando o lance de uma forma mais tranquila, sem a press\u00e3o de n\u00e3o ter de decidir, verifiquei, efetivamente, que a bola s\u00f3 bateu no peito, de uma forma clara. Se tivesse tido essa no\u00e7\u00e3o, certamente teria chamado o \u00e1rbitro para lhe mostrar que a decis\u00e3o dele n\u00e3o tinha sido a correta\", admitiu."},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"RECOON0020190918ef9i0012x"},"has_corona_label":{"0":false}}