{"headlines":{"0":"Seguran\u00e7a social, sistema eleitoral e corrup\u00e7\u00e3o dominam debate morno a seis"},"author":{"0":"Leonardo Ralha"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"O Jornal Economico"},"word_count":{"0":"1626 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Ant\u00f3nio Costa, Rui Rio, Catarina Martins, Jer\u00f3nimo de Sousa, Assun\u00e7\u00e3o Cristas e Andr\u00e9 Silva fizeram o primeiro debate a seis para as legislativas numa iniciativa da Antena 1, R\u00e1dio Renascen\u00e7a e TSF. Impostos, sa\u00fade e crescimento econ\u00f3mico ficaram de fora de uma discuss\u00e3o que terminou com Costa a vender o nosso peixe, Rio a recusar a can\u00e1bis e Jer\u00f3nimo a defender as touradas."},"remaining_content":{"0":"O debate a seis entre os l\u00edderes dos partidos e da coliga\u00e7\u00e3o com representa\u00e7\u00e3o parlamentar, realizado pela Antena 1, R\u00e1dio Renascen\u00e7a e TSF, arrancou com o tema das mexidas na Seguran\u00e7a Social. O sorteio ditou que fosse Andr\u00e9 Silva come\u00e7asse por defender a proposta do PAN \u2013 Pessoas, Animais, Natureza de implementar um teto de 5.200 euros para as pens\u00f5es mais altas, o que compensaria a atualiza\u00e7\u00e3o dos escal\u00f5es mais baixos, o que foi considerado uma \"ideia perigosa\" por Catarina Martins, com a l\u00edder bloquista a tra\u00e7ar diferen\u00e7as entre \"pens\u00f5es de privil\u00e9gio\" e aquelas que decorrem da carreira contributiva de quem fez maiores descontos, pois \"quem ganha mais est\u00e1 a apoiar as pens\u00f5es mais baixas\".\nAntes disso, Catarina Martins sublinhou a import\u00e2ncia para a sustentabilidade do sistema de Seguran\u00e7a Social de ter sido criado mais emprego e receitas alternativas durante a legislatura, chamando ao Adicional sobre o IMI, ou \"imposto Mort\u00e1gua\", \"uma taxa pequenina sobre quem tem patrim\u00f3nio imobili\u00e1rio de luxo\". E insurgiu-se contra a ideia, novamente exposta pelo l\u00edder social-democrata, Rui Rio, de incentivar o \"envelhecimento ativo\" permitindo redu\u00e7\u00f5es de hor\u00e1rio aos trabalhadores a partir de uma certa idade que aceitem continuar a trabalhar ap\u00f3s a idade legal de reforma, reconhecendo ainda assim virtudes \u00e0 proposta do PSD de taxar o valor acrescentado das empresas que dependem mais da tecnologia do que da m\u00e3o-de-obra, ainda que sublinhando que o partido n\u00e3o a aplicou quando esteve no poder.\nAssun\u00e7\u00e3o Cristas disse que \u00e9 preciso criar transpar\u00eancia e, mais do que permitir o acesso ao simulador de pens\u00f5es, enviar informa\u00e7\u00e3o, por correio f\u00edsico ou eletr\u00f3nico, para os portugueses a deixar claro o que j\u00e1 descontaram e aquilo que poder\u00e3o vir a receber se mantiverem o n\u00edvel de contribui\u00e7\u00f5es. Mas tamb\u00e9m defendeu a \"inscri\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica e n\u00e3o vinculativa num sistema p\u00fablico de capitaliza\u00e7\u00e3o\", abrindo a possibilidade de os empregadores fazem outro tanto em troca de benef\u00edcios fiscais caso descontem mais. Tudo isto, segundo a l\u00edder do CDS-PP, para que os reformados \"tenham um rendimento mais pr\u00f3ximo do que tinham na vida ativa\", afirmando que atualmente recebem entre 55 e 60%.\nPor seu lado, Jer\u00f3nimo de Sousa n\u00e3o viu \"grandes novidades\" em propostas que, na sua opini\u00e3o, \"t\u00eam sempre como objetivo a privatiza\u00e7\u00e3o de segmentos da seguran\u00e7a social\", atacando Andr\u00e9 Silva ao referir-se \u00e0 \"perspetiva simpl\u00f3ria\" de que \u00e9 inaceit\u00e1vel haver reformas de 300 e de mais de cinco mil euros, pois o l\u00edder comunista v\u00ea nos tetos para as pens\u00f5es mais altas uma abertura de porta para retirar os descontos mais altos do sistema, \"deixando uma seguran\u00e7a social para os pobrezinhos\". J\u00e1 quanto aos \"avan\u00e7os fascinantes\" da automa\u00e7\u00e3o, que diz permitirem que \"as empresas tenham lucros fabulosos, pois n\u00e3o t\u00eam encargos laborais\", defendeu que estas passem a ter uma contribui\u00e7\u00e3o para o sistema baseada no valor acrescentado l\u00edquido.\nTerminou a ronda Ant\u00f3nio Costa, tendo o primeiro-ministro voltado a dizer que o crescimento do n\u00famero de postos de trabalho durante a legislatura e a diversifica\u00e7\u00e3o de fontes de financiamento aumentou em \"pouco mais de 22 anos\" a sustentabilidade do sistema de seguran\u00e7a social, sublinhando que o Fundo de Estabiliza\u00e7\u00e3o Financeira foi refor\u00e7ado em 20 mil milh\u00f5es de euros. Al\u00e9m do AIMI, o l\u00edder socialista real\u00e7ou a introdu\u00e7\u00e3o de at\u00e9 dois pontos percentuais da receita do IRC ser consignada ao Fundo de Estabiliza\u00e7\u00e3o, contrapondo com o consenso de que a taxa\u00e7\u00e3o do valor acrescentado l\u00edquido desincentiva o investimento e desenvolvimento econ\u00f3mico das empresas.\nMomento de crispa\u00e7\u00e3o num debate morno\nA prioridade \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de deputados defendida por Rui Rio \u2013 \"a forma como os partidos pol\u00edticos agem, a come\u00e7ar pelo meu, n\u00e3o \u00e9 mobilizadora\", justificou \u2013 deu in\u00edcio a uma fase seguinte do debate marcada por ainda menores consensos. O l\u00edder social-democrata admitiu que n\u00e3o lhe agradam c\u00edrculos uninominais \"que d\u00e3o cabo da proporcionalidade\", apontando como caminho poss\u00edvel \"nenhum c\u00edrculo com mais de dez ou doze deputados\".\nAnt\u00f3nio Costa garantiu que \"nunca aceitaremos nada que destrua a proporcionalidade\", recordando que o PSD de Cavaco Silva chegou a defender c\u00edrculos uninominais pois queria eliminar a representa\u00e7\u00e3o parlamentar do CDS \u2013 \"o Dr. Rui Rio \u00e9 mais caridoso e vai dar votos para o CDS n\u00e3o ter s\u00f3 quatro deputados\", gracejou -, e defendeu a proposta do PS, baseada no modelo alem\u00e3o (com c\u00edrculo nacional de compensa\u00e7\u00e3o), mas reconheceu que essa inten\u00e7\u00e3o n\u00e3o re\u00fane consenso alargado \u00e0 esquerda e \u00e0 direita.\nA \"inquieta\u00e7\u00e3o com os objetivos de quem pretende mexer\" no sistema pol\u00edtico dominou a interven\u00e7\u00e3o de Jer\u00f3nimo de Sousa, avan\u00e7ando com o c\u00edrculo de Portalegre como exemplo da \"distor\u00e7\u00e3o de proporcionalidade\" j\u00e1 existente com o atual modelo, pois uma for\u00e7a pol\u00edtica que obt\u00e9m 28% n\u00e3o elege nenhum deputado.\nAndr\u00e9 Silva tamb\u00e9m criticou um sistema de representa\u00e7\u00e3o parlamentar que j\u00e1 \"penaliza os partidos m\u00e9dios e os que n\u00e3o t\u00eam representa\u00e7\u00e3o parlamentar\", equivocando-se ao dizer que o Bloco de Esquerda n\u00e3o conseguira eleger deputado em Braga com mais votos do que permitiram ao CDS-PP eleger em Viana do Castelo \u2013 atenta, Catarina Martins, esclareceu que isso sucedeu em 2005, pois nas \u00faltimas legislativas o Bloco ficou \u00e0 beira de eleger o segundo deputado em Braga -, e apontando o bipartidarismo ou os \"deputados bala do Brasil\" como consequ\u00eancias dos c\u00edrculos uninominais. No mesmo sentido, a l\u00edder bloquista apontou os exemplos do Reino Unido e do Brasil, com \"sistemas que deterioram a democracia\", e preferiu colocar \u00eanfase no regime de exclusividade dos deputados.\nA discuss\u00e3o acabaria por ser atalhada por Assun\u00e7\u00e3o Cristas, que agradeceu ironicamente a preocupa\u00e7\u00e3o de Costa e de Rio com o n\u00famero de deputados que o CDS vai eleger, concluindo que \"nenhuma destas quest\u00f5es resolve os problemas dos portugueses\" e real\u00e7ando que \"h\u00e1 muito mais vida para l\u00e1 do Estado\".\nQuanto aos temas da justi\u00e7a e corrup\u00e7\u00e3o, uma pergunta sobre o facto de o Bloco de Esquerda ser o \u00fanico partido a querer criminalizar o enriquecimento il\u00edcito, ainda que Catarina Martins tenha de imediato afirmado que se tratava do enriquecimento injustificado de titulares de cargos p\u00fablicos, Ant\u00f3nio Costa desvalorizou de imediato a iniciativa de criar um novo enquadramento jur\u00eddico. \"Nada impede e tudo obriga o Minist\u00e9rio P\u00fablico a perguntar\" como os pol\u00edticos t\u00eam determinado patrim\u00f3nio com os rendimentos que declaram, acrescentando que \"se houver desconformidade entre o que se declara ao Tribunal Constitucional e o que temos j\u00e1 estamos a cometer um crime\".\nRui Rio voltou a dizer que n\u00e3o se pode combater a corrup\u00e7\u00e3o se \"o julgamento e a investiga\u00e7\u00e3o n\u00e3o forem feitos no s\u00edtio certo\", retomando a tem\u00e1tica da condena\u00e7\u00e3o dos julgamentos medi\u00e1ticos e da viola\u00e7\u00e3o do segredo de justi\u00e7a, chegando a admitir que a publica\u00e7\u00e3o por jornalistas de elementos sob segredo de justi\u00e7a \u00e9 mais grave do que a fuga em si pr\u00f3pria. Algo que numa fase final do debate levou Catarina Martins a afirmar que \"perseguir jornalistas para resolver problemas do Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 atacar a democracia\".\nAnt\u00f3nio Costa referiu que \"\u00e9 mau princ\u00edpio\" que muitas vezes n\u00e3o seja o mesmo magistrado a fazer a instru\u00e7\u00e3o e o julgamento dos processos, o que considerou diminuir a efic\u00e1cia da justi\u00e7a. Mais tarde seria confrontado por Assun\u00e7\u00e3o Cristas, com a l\u00edder centrista a confessar-se \"surpreendida por o Ant\u00f3nio Costa candidato defender o que o Ant\u00f3nio Costa primeiro-ministro n\u00e3o fez\", indicando que s\u00f3 h\u00e1 poucos meses, ap\u00f3s quatro anos, o Governo come\u00e7ou a dar meios de investiga\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edcia Judici\u00e1ria, permitindo a contrata\u00e7\u00e3o de inspetores. Ficou o rastilho que explodiria mais tarde, quando o primeiro-ministro, num momento crispado que \u00e9 recorrente quando se encontra na proximidade da presidente do CDS-PP, lhe perguntou se o estava a acusar de alguma coisa ao acus\u00e1-lo de primar pela ina\u00e7\u00e3o no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o durante a legislatura. \"\u00c9 professora, mas nessa mat\u00e9ria n\u00e3o me d\u00e1 li\u00e7\u00f5es!\", afirmou Costa.\nAntes disso, Andr\u00e9 Silva ouviu cr\u00edticas devido \u00e0 proposta do PAN para promover den\u00fancias de envolvidos em casos de corrup\u00e7\u00e3o, numa esp\u00e9cie de dela\u00e7\u00e3o premiada recusada por Jer\u00f3nimo de Sousa devido aos pontos de contacto que o l\u00edder comunista lhe encontra com pr\u00e1ticas do Estado Novo. Assun\u00e7\u00e3o Cristas salientou as diferen\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o ao estatuto do arrependido que \u00e9 proposto pelo CDS-PP e insurgiu-se contra a ideia de tribunais especializados em certos tipos de criminalidade, considerando-a \"pr\u00f3pria de regimes totalit\u00e1rios\". E Catarina Martins rotulou de \"entre o grave e o in\u00fatil\" o impacto das propostas dos restantes l\u00edderes partid\u00e1rios.\nPara o final de um debate a que faltaram temas como a sa\u00fade, os impostos e o crescimento econ\u00f3mico, ficou uma s\u00e9rie de perguntas r\u00e1pidas a que os l\u00edderes deram respostas n\u00e3o especialmente surpreendentes. Ant\u00f3nio Costa disse que n\u00e3o s\u00f3 est\u00e1 disposto a fazer jantares oficiais sem carne como referiu que \"a regra \u00e9 serem de peixe, pois temos o melhor peixe do mundo\", Rui Rio recusou a can\u00e1bis com fins recreativos, ao contr\u00e1rio do porta-voz do PSD para a Sa\u00fade, Jer\u00f3nimo de Sousa afastou-se das touradas sem animais defendidas pelo PAN, justificando que \"a cultura popular deve prevalecer, goste-se ou n\u00e3o\", Assun\u00e7\u00e3o Cristas recusou a passagem do voto para os 16 anos, Catarina Martins reconheceu que no seu tempo de estudante j\u00e1 a carne de vaca n\u00e3o fazia parte do \"menu social\" da Universidade de Coimbra e Andr\u00e9 Silva disse que a revis\u00e3o do Acordo Ortogr\u00e1fico faz sentido.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"OJE0000020190918ef9i0008r"},"has_corona_label":{"0":false}}