{"headlines":{"0":"BdP. D\u00e9fice externo agrava-se para 1,6 mil milh\u00f5es at\u00e9 julho"},"author":{"0":"S\u00f3nia Peres Pinto"},"pub_date":{"0":"18 September 2019"},"source_name":{"0":"O Sol"},"word_count":{"0":"646 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"Exporta\u00e7\u00f5es crescem menos do que importa\u00e7\u00f5es, o que acaba por penalizar a balan\u00e7a de bens. Tamb\u00e9m as remessas de emigrantes deslizaram nessa altura.\nO d\u00e9fice externo das balan\u00e7as corrente e de capital agravou-se entre janeiro e julho para 1633 milh\u00f5es de euros. Um aumento muito significativo face aos 661 milh\u00f5es de euros registados em igual per\u00edodo do ano passado. Os dados foram revelados pelo Banco de Portugal (BdP). \u201cEm termos hom\u00f3logos, o d\u00e9fice da balan\u00e7a de bens aumentou 2028 milh\u00f5es de euros e o excedente da balan\u00e7a de servi\u00e7os diminuiu 137 milh\u00f5es de euros\u201d para 8802 milh\u00f5es de euros, referiu o regulador."},"remaining_content":{"0":"Na base deste crescimento est\u00e1, mais uma vez, o com\u00e9rcio com o exterior. At\u00e9 julho, o d\u00e9fice da balan\u00e7a de bens cresceu em 2028 milh\u00f5es de euros, para 9611 milh\u00f5es de euros, com as importa\u00e7\u00f5es a subirem 6,7% e as exporta\u00e7\u00f5es a aumentarem apenas 2,2%.\nAli\u00e1s, tanto nos bens como nos servi\u00e7os, as importa\u00e7\u00f5es t\u00eam crescido a um ritmo superior ao das exporta\u00e7\u00f5es. \u201cNos primeiros sete meses do ano, as exporta\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os cresceram 3% (2,2% nos bens e 4,6% nos servi\u00e7os) e as importa\u00e7\u00f5es aumentaram 7,4% (6,7% nos bens e 10,8% nos servi\u00e7os)\u201d, diz a entidade liderada por Carlos Costa.\nJ\u00e1 na balan\u00e7a de servi\u00e7os - e que beneficia da atividade tur\u00edstica - o saldo continua positivo, no entanto, assistiu-se a uma redu\u00e7\u00e3o em 137 milh\u00f5es de euros face ao mesmo per\u00edodo do ano passado (8665 milh\u00f5es de euros). At\u00e9 julho, as exporta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os cresceram 4,6%, com as importa\u00e7\u00f5es a aumentarem 10,8%.\nRemessas de emigrantes caem O BdP chama ainda a aten\u00e7\u00e3o para a balan\u00e7a de rendimento prim\u00e1rio que deu um contributo positivo para o saldo externo, dado que o d\u00e9fice diminuiu 748 milh\u00f5es de euros para os 3340 mil milh\u00f5es de euros. Esta queda \u00e9 explicada pela redu\u00e7\u00e3o dos juros pagos a entidades n\u00e3o residentes. Com o regulador a destacar tamb\u00e9m as remessas de emigrantes dos emigrantes portugueses que desceram de 370,2 milh\u00f5es de euros, em julho do ano passado, para 369,8 milh\u00f5es de euros em julho deste ano, o que representa uma ligeira queda de 0,1%.\nJ\u00e1 as verbas enviadas pelos estrangeiros a trabalhar em Portugal para os seus pa\u00edses de origem ca\u00edram 13,7%, passando de 46,58 milh\u00f5es, em julho de 2018, para 40,19 milh\u00f5es em julho deste ano.\nNo entanto, tendo em conta apenas os pa\u00edses africanos lus\u00f3fonos, a tend\u00eancia inverte-se. A explica\u00e7\u00e3o \u00e9 simples: os portugueses que trabalham na \u00c1frica lus\u00f3fona enviaram 34,45 milh\u00f5es de euros em julho para Portugal, o que representa um acr\u00e9scimo de 25,3% face aos 26,51 milh\u00f5es que tinham enviado em julho do ano passado. Ali\u00e1s, este foi o valor mais alto enviado nos meses de julho, superando os 32,85 enviados em julho de 2017.\nPor seu lado, os trabalhadores africanos lus\u00f3fonos a trabalhar em Portugal enviaram para os seus pa\u00edses 3,4 milh\u00f5es de euros em julho, o que significa um acr\u00e9scimo de 6,6% face aos 3,19 milh\u00f5es de euros enviados em julho do ano passado.\nAtividade estabiliza Tamb\u00e9m ontem, o INE revelou que o indicador de atividade econ\u00f3mica em Portugal estabilizou em julho, depois de cinco meses em quebra. Nesse m\u00eas, registou-se uma ligeira acelera\u00e7\u00e3o do indicador do consumo privado, a refletir \u201cum contributo positivo da componente de consumo corrente\u201d, pois \u201ca componente de consumo duradouro registou um contributo nulo\u201d, apesar de ter aumentado ligeiramente.\nO mesmo cen\u00e1rio repete-se com o indicador de clima econ\u00f3mico. Os dados at\u00e9 agosto mostram que tamb\u00e9m se assistiu a uma estabiliza\u00e7\u00e3o, na mesma altura em que, na zona euro, os indicadores de confian\u00e7a dos consumidores e de sentimento econ\u00f3mico diminu\u00edram.\nClique para ver a imagem"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2019\/09\/18"},"query_date_to":{"0":"2019\/09\/18"},"doc_id":{"0":"JOSOL00020190918ef9i000b5"},"has_corona_label":{"0":false}}