{"headlines":{"0":"Munic\u00edpio de Viana do Castelo"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"Di\u00e1rio da Rep\u00fablica"},"word_count":{"0":"627 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"MODELO DE AN\u00daNCIO DO CONCURSO P\u00daBLICO\n1 - IDENTIFICA\u00c7\u00c3O E CONTACTOS DA ENTIDADE ADJUDICANTE"},"remaining_content":{"0":"Designa\u00e7\u00e3o da entidade adjudicante: Munic\u00edpio de Viana do Castelo\nNIPC: 506037258\nServi\u00e7o\/\u00d3rg\u00e3o\/Pessoa de contacto: Celia Maria Passos Pereira\nEndere\u00e7o: Passeio das Mordomas da Romaria\nC\u00f3digo postal: 4904 877\nLocalidade: Viana do Castelo\nPa\u00eds: PORTUGAL\nNUT III: PT111\nDistrito: Viana do Castelo\nConcelho: Viana do Castelo\nFreguesia: Uni\u00e3o das Freguesias de Viana do Castelo (Santa Maria Maior e Monserrate) e Meadela\nTelefone: 258809300\nFax: 258809347\nEndere\u00e7o Eletr\u00f3nico: celiapereira@cm-viana-castelo.pt\n2 - OBJETO DO CONTRATO\nDesigna\u00e7\u00e3o do contrato: S.E.C. - PROC\u00ba N\u00ba 132\/A1\/18 - Concurso P\u00fablico para adjudica\u00e7\u00e3o da empreitada de \"Beneficia\u00e7\u00e3o da cobertura dos armaz\u00e9ns da C\u00e2mara Municipal e Requalifica\u00e7\u00e3o do Edif\u00edcio dos Bombeiros Municipais\"\nDescri\u00e7\u00e3o sucinta do objeto do contrato: Beneficia\u00e7\u00e3o da cobertura dos armaz\u00e9ns da C\u00e2mara Municipal e Requalifica\u00e7\u00e3o do Edif\u00edcio dos Bombeiros Municipais\nTipo de Contrato: Empreitada de Obras P\u00fablicas\nPre\u00e7o base do procedimento: Sim\nValor do pre\u00e7o base do procedimento: 600267.47 EUR\nClassifica\u00e7\u00e3o CPV (Vocabul\u00e1rio Comum para os Contratos P\u00fablicos)\nObjeto principal\nVocabul\u00e1rio principal: 45262700\n3 - INDICA\u00c7\u00d5ES ADICIONAIS\nRefer\u00eancia interna: PROC\u00ba 132\/A1\/18\nO contrato envolve aquisi\u00e7\u00e3o conjunta (com v\u00e1rias entidades)? N\u00e3o\nContrata\u00e7\u00e3o por lotes: Sim\nO contrato \u00e9 adjudicado por uma central de compras: N\u00e3o\nO concurso destina-se \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de um acordo quadro: N\u00e3o\n\u00c9 utilizado um leil\u00e3o eletr\u00f3nico: N\u00e3o\n\u00c9 adotada uma fase de negocia\u00e7\u00e3o: N\u00e3o\n4 - ADMISSIBILIDADE DA APRESENTA\u00c7\u00c3O DE PROPOSTAS VARIANTES: N\u00e3o\n5 - LOCAL DA EXECU\u00c7\u00c3O DO CONTRATO\nPa\u00eds: PORTUGAL\nNUT III: PT111\nDistrito: Viana do Castelo\nConcelho: Viana do Castelo\nFreguesia: Uni\u00e3o das Freguesias de Viana do Castelo (Santa Maria Maior e Monserrate) e Meadela\n6 - PRAZO DE EXECU\u00c7\u00c3O DO CONTRATO\nPrazo: Dias\n90 dias\nO contrato \u00e9 pass\u00edvel de renova\u00e7\u00e3o? N\u00e3o\n7 - DOCUMENTOS DE HABILITA\u00c7\u00c3O\n7.1 - Habilita\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio da atividade profissional\nN\u00e3o\n7.2 - Informa\u00e7\u00e3o sobre contratos reservados\nO contrato est\u00e1 reservado a entidades e fornecedores cujo objetivo principal seja a integra\u00e7\u00e3o social e profissional de pessoas com defici\u00eancia ou desfavorecidas?\nN\u00e3o\n8 - ACESSO \u00c0S PE\u00c7AS DO CONCURSO, PEDIDOS DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O E APRESENTA\u00c7\u00c3O DAS PROPOSTAS\n8.1 - Consulta das pe\u00e7as do concurso\nDesigna\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o da entidade adjudicante onde se encontram dispon\u00edveis as pe\u00e7as do concurso para consulta dos interessados: Sec\u00e7\u00e3o de Expropria\u00e7\u00f5es e Concursos\nEndere\u00e7o desse servi\u00e7o: Passeio dos Mordomas da Romaria\nC\u00f3digo postal: 4904 877\nLocalidade: Viana do Castelo\nTelefone: 258809346\nFax: 258809347\nEndere\u00e7o Eletr\u00f3nico: sec@cm-viana-castelo.pt\n8.2 - Fornecimento das pe\u00e7as do concurso, apresenta\u00e7\u00e3o dos pedidos de participa\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o das propostas\nPlataforma eletr\u00f3nica utilizada pela entidade adjudicante:\nSaphety (http:\/\/www3.saphety.com\/pt\/solutions\/public-procurement)\n9 - PRAZO PARA APRESENTA\u00c7\u00c3O DAS PROPOSTAS\nAt\u00e9 \u00e0s 17 : 00 do 20 \u00ba dia a contar da data de envio do presente an\u00fancio\n10 - PRAZO DURANTE O QUAL OS CONCORRENTES S\u00c3O OBRIGADOS A MANTER AS RESPETIVAS PROPOSTAS\n66 dias a contar do termo do prazo para a apresenta\u00e7\u00e3o das propostas\n11 - CRIT\u00c9RIO DE ADJUDICA\u00c7\u00c3O\nMelhor rela\u00e7\u00e3o qualidade-pre\u00e7o: N\u00e3o\nCrit\u00e9rio relativo \u00e0 qualidade\nNome: Valia T\u00e9cnica da proposta\nPondera\u00e7\u00e3o: 60 %\nCrit\u00e9rio relativo ao custo\nNome: Pre\u00e7o\nPondera\u00e7\u00e3o: 40 %\n12 - PRESTA\u00c7\u00c3O DE CAU\u00c7\u00c3O:\nSim 5 %\n13 - IDENTIFICA\u00c7\u00c3O E CONTACTOS DO \u00d3RG\u00c3O DE RECURSO ADMINISTRATIVO\nDesigna\u00e7\u00e3o: Tribunal Administrativo e Fiscal de Braga\nEndere\u00e7o: Rua de Dam\u00e3o, n\u00ba 220\nC\u00f3digo postal: 4710 232\nLocalidade: Braga\nTelefone: 253208800\nFax: 213506000\nEndere\u00e7o Eletr\u00f3nico: correio@braga.taf.mj.pt\n14 - DATA DE ENVIO DO AN\u00daNCIO PARA PUBLICA\u00c7\u00c3O NO DI\u00c1RIO DA REP\u00daBLICA\n2018\/06\/18\n15 - O PROCEDIMENTO A QUE ESTE AN\u00daNCIO DIZ RESPEITO TAMB\u00c9M \u00c9 PUBLICITADO NO JORNAL OFICIAL DA UNI\u00c3O EUROPEIA:\nN\u00e3o\n16 - OUTRAS INFORMA\u00c7\u00d5ES\nSer\u00e3o usados crit\u00e9rios ambientais: N\u00e3o\n17 - IDENTIFICA\u00c7\u00c3O DO AUTOR DO AN\u00daNCIO\nNome: Jos\u00e9 Maria Cunha Costa\nCargo: Presidente da C\u00e2mara Municipal\n411434473"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"INCMD00020180618ee6i00008"},"has_corona_label":{"0":false}}