{"headlines":{"0":"Brahimi colocado"},"pub_date":{"0":"18 June 2018"},"source_name":{"0":"O Jogo"},"word_count":{"0":"368 words"},"language":{"0":"Portuguese"},"leading_paragraph":{"0":"na lista do Arsenal"},"remaining_content":{"0":"bbb As promessas de casamento entre Brahimi e um clube da Premier League continuam a alimentar not\u00edcias na Arg\u00e9lia, de onde surgiram ecos do interesse do Arsenal na contrata\u00e7\u00e3o do m\u00e9dio ao FC Porto. De acordo com o portal Alg24, o internacional argelino foi um pedido efetuado pelo novo treinador dos gunners. Unai Emery acompanhou de perto o desempenho do jogador portista na \u00faltima temporada, na qual fez 12 golos, e estar\u00e1 preparado para esgrimir argumentos com o Everton (de Marco Silva( para o contratar. Os drag\u00f5es gostavam de poder contar com Brahimi por mais um par de anos, mas t\u00eam no\u00e7\u00e3o que n\u00e3o ser\u00e1 f\u00e1cil, por diversas raz\u00f5es. A principal tem que ver com a fragilidade do contrato, que termina a 30 de junho do pr\u00f3ximo ano. Mesmo assim, fizeram saber que n\u00e3o est\u00e3o na disposi\u00e7\u00e3o de o transferir por qualquer pre\u00e7o. Trinta milh\u00f5es de euros \u00e9 o m\u00ednimo que admitiu para iniciar a conversa, at\u00e9 porque metade do valor da opera\u00e7\u00e3o ter\u00e1 de ser entregue \u00e0 Doyen, que det\u00e9m a outra metade.\nImprensa argelina desvenda que o Unai Emery pediu a contrata\u00e7\u00e3o do m\u00e9dio ao FC Porto\nB\u00e9tis \"aperta\" \u00d3liver\nbbb N\u00e3o ser\u00e1 uma primeira resposta negativa a demover o B\u00e9tis de tentar contratar \u00d3liver Torres. Apesar de Ivan de la Pe\u00f1a ter revelado a O JOGO que, neste momento, n\u00e3o havia hip\u00f3tese de o m\u00e9dio deixar o FC Porto, a Imprensa andaluza garantia ontem que os \"b\u00e9ticos\" n\u00e3o v\u00e3o desistir, apesar da elevada cl\u00e1usula de rescis\u00e3o (50 milh\u00f5es de euros(. O jornal \"Est\u00e1dio Deportivo\" explica que o clube \"verdiblanco\" est\u00e1 a tentar garantir o internacional sub-21 espanhol por empr\u00e9stimo com op\u00e7\u00e3o de compra junto dos drag\u00f5es, que o ter\u00e3o avaliado em 15 milh\u00f5es de euros (menos cinco do que pagaram ao Atl\u00e9tico de Madrid para o ter(. O peri\u00f3dico acrescenta que as negocia\u00e7\u00f5es est\u00e3o vivas e podem chegar a bom porto.\nImprensa da\nAndaluzia revela\nque o clube \"verdiblanco\" n\u00e3o vai desistir do m\u00e9dio\nCONTRATO\n2019\n\u00c9 o ano em que termina a liga\u00e7\u00e3o entre o FC Porto e Brahimi, que aquando da renova\u00e7\u00e3o ficou com uma cl\u00e1usula de rescis\u00e3o fixada em 60 milh\u00f5es de euros"},"query":{"0":""},"query_date_from":{"0":"2018\/06\/18"},"query_date_to":{"0":"2018\/06\/18"},"doc_id":{"0":"OJOGO00020180618ee6i0003w"},"has_corona_label":{"0":false}}